<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 정치 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/politics/</link><description>Hankyoreh Politics bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 09:40:48 +0000</lastBuildDate><item><title>Jeong Won-o: "Oh Se-hoon Was Also a Rookie... Seoul Needs a Mayor Who Focuses on Citizens, Not the Presidency" (정원오 “오세훈도 신인이었다…대권 말고 시민 보는 서울시장 필요”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240817.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Jeong Won-o: "Oh Se-hoon Was Also a Rookie... Seoul Needs a Mayor Who Focuses on Citizens, Not the Presidency" (정원오 “오세훈도 신인이었다…대권 말고 시민 보는 서울시장 필요”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0120/20260120504143.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정원오 서울 성동구청장이 지난 13일 성동구청 집무실에서 한겨레와 인터뷰 하고 있다. 그는 “6·3 지방선거는 상대방과 싸우는 과정이 아니라 ‘시민의 불편함과 싸우는 과정’이 돼야 한다”고 말했다. 정용일 선임기자 yongil@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The primary focus of the upcoming June 3 local elections, now just over 130 days away, is, as always, Seoul. While incumbent Mayor Oh Se-hoon of the People Power Party aims for a fifth term, the Democratic Party of Korea has seen lawmakers Park Ju-min, Park Hong-geun, Kim Young-bae, and Seo Young-kyo declare their candidacy, with lawmakers Jeon Hyeon-hee and former lawmaker Park Yong-jin also preparing to run. Among the ruling party's candidate pool, Jeong Won-o (58), the head of Seoul's Seongdong District, is the only one without National Assembly experience, yet his presence overshadows that of former and current lawmakers. This is because last month, President Lee Jae-myung publicly praised him on social media, posting a survey result showing '92.9% satisfaction with Seongdong District administration' and commenting, "District Chief Jeong Won-o seems to be doing a very good job." Within the Democratic Party, there's even talk that "President Lee has chosen Jeong Won-o." District Chief Jeong gained nationwide recognition early on for citizen-centric projects, including urban regeneration that turned Seongsudong into a 'hot place,' and 'smart crosswalks' with green lights on the ground and automatic vehicle license plate recognition. He says he likes the nickname 'competent worker' the most. While he has lived as a meticulous local administrator, he has recently taken more aggressive moves, such as engaging in policy debates with Mayor Oh over real estate measures. He stated, "This election should not be about image or reputation, but a competition over improving citizens' lives." His slogan is 'A Seoul where taxes don't feel wasted.' (130여일 앞으로 다가온 6·3 지방선거의 최대 관심지는 역시나 서울이다. 국민의힘 소속 오세훈 시장이 5선을 노리는 가운데, 더불어민주당에선 박주민, 박홍근, 김영배, 서영교 의원이 출마를 선언했고 전현희 의원, 박용진 전 의원도 도전 채비를 하고 있다. 정원오(58) 서울 성동구청장은 여당 후보군 중 유일하게 국회의원 경험이 없지만, 존재감은 전·현직 의원들을 능가한다. 지난달 이재명 대통령이 에스엔에스(SNS)에 ‘성동구민 구정 만족도 92.9%’ 조사결과와 함께 “정원오 구청장이 잘하기는 잘하나 봅니다”라고 공개 칭찬하면서다. 민주당에선 “이 대통령이 정원오를 낙점했다”는 얘기가 나온다. 정 구청장은 성수동을 ‘핫플레이스’로 바꾼 도시재생을 비롯해, 바닥에 녹색불이 들어오고 차량번호도 자동인식하는 ‘스마트 횡단보도’ 등 시민 체감형 사업들로 일찌감치 전국적으로 입소문을 탔다. ‘일잘러’라는 별명이 가장 좋다는 그는 꼼꼼한 지역 행정가로 살아왔지만, 최근에는 오 시장과 부동산 대책 설전을 벌이는 등 공격적으로 움직이고 있다. 그는 “이번 선거는 이미지나 명망이 아니라, 시민의 삶을 놓고 경쟁하는 선거가 돼야 한다”고 말했다. ‘세금이 아깝지 않은 서울’을 내세운다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;District Chief Jeong was born in Yeosu in 1968, graduated from the University of Seoul, and worked as the chief of staff for Yang Jae-ho, the head of Seoul's Yangcheon District, and as an aide to lawmaker Lim Jong-seok. He has led Seongdong District for 12 years since being elected in the 6th local elections in 2014. He is the only three-term district chief among Seoul's 25 district heads. We met for an interview at the Seongdong District Office on the 13th and had an additional phone call on the 19th. (정 구청장은 1968년 여수에서 태어나 서울시립대를 졸업하고 양재호 서울 양천구청장 비서실장, 임종석 의원 보좌관으로 일했다. 2014년 제6회 지방선거 당선 이래 12년간 성동구를 이끌었다. 서울 25개 구청장 가운데 유일한 3선이다. 지난 13일 성동구청에서 만나 인터뷰한 뒤, 19일 추가로 통화했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―In opinion polls related to the Seoul mayoral election, your competitiveness is high. Is this the effect of President Lee's praise? (―서울시장 선거 관련 여론조사에서 정 구청장의 경쟁력이 높게 나타나는데, 이 대통령의 칭찬 효과인가.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Of course. It was already somewhat high before, but there's a significant difference before and after. It was a great help in raising my recognition." (“물론이다. 그 전에도 조금 높게 나왔었지만, 그 이전과 이후에 차이가 많이 난다. 인지도를 높이는 데 아주 큰 도움이 됐다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―You're not personally close with President Lee, are you? (―이 대통령과 개인적으로 만나는 사이는 아니지 않나.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"That's right. During my first term as Seongdong District Chief, whenever I met President Lee, who was then the Mayor of Seongnam, as a fellow local government head, he always praised me. So I knew 'President Lee is good at cheering people up,' but I hear not many people receive praise from him." (Laughs) (“그렇다. 성동구청장 초선 시절에 성남시장이던 이 대통령을 기초단체장으로서 만날 때마다 꼭 나를 칭찬해주시더라. 그래서 ‘이 대통령은 치어업을 잘 하시는 분’이라고 알고 있었는데, 이 대통령한테서 칭찬 듣는 사람이 그리 많지는 않다고 하더라.”(웃음))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―If you were to pick the most representative achievement as Seongdong District Chief. (―성동구청장으로 이룬 성과 가운데 가장 대표적인 것을 꼽는다면.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"It's making Seongsudong a 'global hot place.' When I talk about Seongsudong, people from former President Lee Myung-bak's side say 'Seongsudong became popular because of Seoul Forest (which started during Lee Myung-bak's tenure as Seoul Mayor),' and Mayor Oh Se-hoon also says the results came from what he did during his tenure. They're all correct. Seongsudong wasn't the work of one person; it's the result of everything coming together. I acknowledged that point in my book and told my story. The center of Seongsudong's change is businesses and residents. The district office and I played the role of cooperating and supporting from the side so they could run freely—that is, becoming a 'platform,' not a 'leader.' To make Seongsudong a 'cool place' where people gather, we chose the method of urban regeneration. There were already people promoting urban regeneration in Seongsudong, and embryos like the Daelim Warehouse existed, showing signs of success. To enable more of this, we provided budgetary and institutional support, such as creating ordinances." (“성수동을 ‘글로벌 핫플레이스’로 만든 일이다. 내가 성수동 얘기를 하니까 이명박 전 대통령 쪽에서는 ‘성수동은 (이명박 서울시장 시절 시작한) 서울숲 때문에 뜬 것’이라고 하고, 오세훈 시장도 본인이 재직할 때 해둔 것이 결과를 낸 것이라고 한다. 다 맞는 얘기다. 성수동은 누구 한 사람의 힘으로 된 일은 아니고 모든 게 모아진 결과다. 나는 책에서도 그런 점을 인정하고 내 얘기를 했다. 성수동 변화의 중심은 기업과 주민이다. 나와 구청은 그들이 마음껏 뛰놀 수 있도록 옆에서 협력하고 뒷받침하는 역할, 즉 ‘주도자’가 아니라 ‘플랫폼’이 된 것이다. 성수동을 사람이 모이는 ‘쿨한 곳’으로 만들기 위해 도시재생이라는 방법을 선택했다. 이미 성수동에 도시재생을 추진하는 분들이 있었고, 대림창고 같은 맹아들이 존재하고 성공의 기운이 보였다. 이런 게 더 많이 만들어질 수 있도록 하기 위해서 조례를 만드는 등 예산과 제도적으로 뒷받침한 것이다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―The 'smart crosswalk' started in Seongdong District and spread to Gwangju, Gyeonggi, Chungnam, etc. (―‘스마트 횡단보도’는 성동구에서 시작해 광주, 경기, 충남 등으로 확산됐는데.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The so-called 'smart trio' are things that most greatly impacted residents' lives and that I wish more people could benefit from. After introducing smart crosswalks, the traffic accident rate decreased by over 40%. The 'Smart Shelter,' a state-of-the-art bus stop with heating/cooling facilities and real-time bus arrival notifications, and the 'Smart Smoking Booth,' which blocks cigarette smoke with negative pressure equipment, are also very popular with residents. These smart policies are being benchmarked not only domestically but also by cities overseas." (“주민들 삶에 가장 크게 와닿았으면서도 더 많은 사람들이 그 혜택을 누렸으면 하는 게 이른바 ‘스마트 3종 세트’다. 스마트 횡단보도 도입 이후 교통사고율이 40% 이상 줄었다. 냉난방시설과 실시간 버스도착 알림 등을 갖춘 최첨단 버스정류장인 ‘스마트 쉼터’, 음압설비로 담배연기를 차단한 ‘스마트 흡연부스’도 주민 호응이 매우 높다. 이런 스마트 정책들은 국내뿐 아니라 해외 도시들에서도 벤치마킹하러 오고 있다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―Where do you get such ideas? (―그런 아이디어는 어디서 얻나.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The foundation comes from residents' complaints. Complaints are a 'treasure trove of ideas, a treasure trove of policies.' Regarding those complaints, instead of saying 'there's no budget' or 'there's no precedent,' we decided to allocate a budget next year if not this year, or find a way, like creating an ordinance if there's no precedent. That's how these policies were made. Also, district office employees form clubs like the 'Appropriate Technology Research Group,' which ponders the integration of technology and administration, to provide administrative innovation ideas. That's how things like the smart trio come about." (“기본은 주민들의 민원에서 나온다. 민원은 ‘아이디어의 보고, 정책의 보고’다. 그 민원에 대해 ‘예산이 없다’ ‘선례가 없다’고 하지 말고 올해 안 되면 내년에라도 예산을 해주자, 선례가 없다면 조례를 만들든지 방법을 찾자, 해서 이런 정책들이 만들어진 거다. 또 구청 직원들은 기술과 행정의 접목을 고민하는 ‘적정기술연구회’ 같은 동호회를 만들어서 행정 혁신 아이디어를 제공한다. 그렇게 해서 스마트 3종 세트 같은 게 나온다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―What do you think is the main topic of this Seoul mayoral election? (―이번 서울시장 선거의 화두는 무엇이라고 보나.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Looking at recent public opinion trends, I think that among citizens who have closely observed President Lee's state management, a preference for 'experienced administrator-type figures' is being confirmed once again. The election should not be about image or reputation, but a competition over who can more substantially change citizens' lives. The election process should not be about fighting opponents, but 'fighting citizens' inconveniences.'" (“최근 여론의 흐름을 보면, 이 대통령의 국정운영을 가까이서 지켜본 국민들 사이에서 다시 한 번 ‘일을 해본 행정가형 인물’에 대한 선호가 확인되고 있다고 본다. 이미지나 명망이 아니라, 누가 시민의 삶을 더 실질적으로 바꿀 수 있는가를 놓고 경쟁하는 선거가 되어야 한다. 선거는 상대방과 싸우는 과정이 아니라 ‘시민의 불편함과 싸우는 과정’이 돼야 한다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―Who do you think your final opponent will be? (―본선 상대는 누가 될 걸로 보나.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"It will almost certainly be Mayor Oh Se-hoon." (“거의 오세훈 시장이지 않을까.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―The Seoul Mayor is considered both an administrator and a politician. While Mayor Oh has the weight of a presidential candidate-level figure, there are even voices within the Democratic Party saying District Chief Jeong lacks relative political weight. (―서울시장은 행정가이면서 정치가로 여겨진다. 오 시장은 대선 주자급 중량이 있는 반면 정 구청장은 상대적으로 정치적 체급이 부족하다는 말이 민주당 안에서도 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Didn't Mayor Oh, with his one term of National Assembly experience, run for Seoul Mayor and defeat a strong presidential candidate-level figure like Kang Geum-sil? Mayor Oh was also a rookie at first. And, past mayors did well in their first term but became unhappy the moment the presidency came into view. Mayor Oh is the same. Now, we need a mayor who looks at citizens, not the presidency. Citizens want that too." (“오 시장도 국회의원 한 번 한 경험 갖고 서울시장에 출마해 강금실이라는 대선 주자급 유력 인물을 꺾고 이긴 것 아닌가. 오 시장도 처음엔 신인이었다. 그리고, 역대 시장들은 초선 때는 잘 하다가 대권이 딱 눈앞에 보이는 순간부터 불행해졌다. 오 시장도 그렇다. 이제는 대권이 아니라 시민만 바라보는 시장이 필요하다. 시민들도 그걸 원하고 있다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―Still, don't you regret not having National Assembly experience? (―그래도 국회의원을 경험해보지 않은 데 아쉬움은 없나.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"A National Assembly district is smaller than a district chief's district. I don't really regret not having Yeouido (National Assembly) experience. Because whether it's Seoul city administration or district administration, the ability to mediate and resolve conflicts with the very strong city council or district council is far more important." (“국회의원 선거구가 구청장 선거구보다 작다. 여의도 경험에 대해서는 별로 아쉽지 않다. 서울시 행정이나 구 행정이나 모두 엄청 센 시의회, 구의회와 갈등을 조정해서 풀어내는 능력이 훨씬 중요하기 때문이다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―If you were to pick the good and bad points of Mayor Oh's four terms. (―오 시장의 네 차례 시정 가운데 잘한 것과 못한 점을 꼽는다면.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"He implemented good policies like Wrist Doctor 9988 and Seoul Run, and I am grateful for his expression of opposition during the December 3 martial law period. However, projects that spend a lot of budget to create results that are only good to look at, like Seoul Ring, Han River Bus, and the 'Garden of Gratitude' sculpture, are very regrettable. Mayor Oh's policies are generally somewhat lacking in various aspects. For example, the Seoul Climate Companion Card could have been integrated with the government's K-Pass, saving huge Seoul city expenses, but (without integration) he just wants to keep it as his own project." (“손목닥터 9988, 서울런 같은 좋은 정책을 하셨고, 12·3 계엄 당시 반대 의사도 표명한 부분은 감사하게 생각한다. 그러나 서울링, 한강버스, ‘감사의 정원’ 받들어총 조형물 같이 많은 예산을 들여서 눈으로만 보기에 좋은 성과를 만드는 사업들은 매우 아쉽다. 오 시장 정책은 전반적으로 뭔가 조금씩 부족하다. 예를 들어, 서울시 기후동행카드는 정부의 케이(K)패스와 통합했으면 막대한 서울시비를 안 들여도 되는 건데 (통합하지 않고) 그냥 본인의 사업으로 하고 싶어하고 있다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―You've been in daily policy debates with Mayor Oh over real estate issues. (―부동산 문제로 오 시장과 연일 설전을 벌이고 있는데.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Mayor Oh blames the previous Mayor Park Won-soon's 10 years for Seoul's real estate problems, criticizes the Lee Jae-myung administration's October 15 measures, and remains trapped in the past. The starting point of the New Town deregulation was not Mayor Park Won-soon, but the 'New Housing Maintenance Exit Strategy' that Mayor Oh himself announced in 2011. The most important thing is for the government and Seoul City to speak with one voice regarding housing supply and demand suppression policies. However, Mayor Oh impulsively lifted the Land Transaction Permit Zone last year due to a misjudgment and then, after 35 days, went in the direction of expanding it. He made the decision alone without prior agreement with the government, sending the wrong signal to the housing market and greatly damaging trust in the policy, didn't he? What's important now is not blaming the past, but how to create stable housing policies that current Seoul citizens can feel." (“오 시장은 서울 부동산 문제에서 전임 박원순 시장 10년을 탓하고, 이재명 정부의 10·15 대책을 비판하며 여전히 과거에 갇혀있다. 뉴타운 해제의 출발점은 박원순 시장이 아니라, 2011년 오 시장이 직접 발표한 ‘신주거정비 출구전략’이었다. 주택 공급과 수요 억제 정책들을 놓고 정부와 서울시가 한목소리를 내는 게 가장 중요한데, 오 시장은 지난해 토지거래허가구역을 판단 미스로 충동적으로 해제했다가 35일 만에 오히려 확대하는 방향으로 갔다. 정부와 사전에 합의하지 않고 혼자 결정해 주택시장에 잘못된 신호를 줬고, 정책에 대한 신뢰를 크게 훼손하지 않았나. 지금 중요한 것은 과거를 탓하는 게 아니라, 지금 서울시민들이 체감할 수 있는 안정적인 주택정책을 어떻게 만들어갈 것인가이다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―If you become Seoul Mayor, what will you do about the high-rise development in front of Jongmyo Shrine and the Han River Bus? (―서울시장이 된다면 종묘 앞 고층 개발과 한강버스는 어떻게 할 건가.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Regarding the development in front of Jongmyo, we will immediately initiate a World Heritage Impact Assessment. UNESCO participates in the World Heritage Impact Assessment, but Seoul City leads it. The assessment can take as little as 6 months. Didn't the Cultural Heritage Administration also announce that a World Heritage Impact Assessment can be completed within a year? Based on the assessment results, we will quickly find a consensus among landowners, citizens, UNESCO, and experts and proceed with the development. The Han River Bus cannot guarantee safety and speed when entering and exiting the numerous stops located on the sediment-accumulating riverbank. Therefore, it cannot be 'public transportation.' We will operate it as a 'tourist service' by finding the best safety measures, and if safety cannot be guaranteed, it should be buried." (“종묘 앞 개발 관련해서는 세계유산영향평가를 곧바로 들어갈 거다. 세계유산영향평가는 유네스코가 참여하지만 주도는 서울시가 하는 것이다. 평가는 빠르면 6개월이면 된다. 국가유산청도 세계유산영향평가를 1년이면 끝낼 수 있다고 발표하지 않았나. 그 평가 결과를 갖고 토지주, 시민, 유네스코, 전문가들의 합의점을 빨리 찾아내서 개발을 진행하겠다. 한강버스는 퇴적되는 강변에 위치한 수많은 정거장들을 드나들 때 안전성과 신속성이 담보되지 않는다. 그래서 ‘대중교통’은 될 수 없다. 최고의 안전 방안을 찾아서 ‘관광용’으로 운영하고, 안전이 담보되지 않으면 매몰해야 한다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―What is your vision for Seoul beyond the Seongsudong success story? (―성수동 성공 스토리를 넘어선 서울의 비전은 무엇인가.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"It is to create 'A Seoul where taxes don't feel wasted.' That is, administration that reduces citizens' inconveniences and improves their quality of life. Also, the 'Global G2' vision that if the West has New York, Seoul should be that city in Asia. To enhance South Korea's competitiveness, Seoul's competitiveness is extremely important, but Seoul's Gross Regional Domestic Product (GRDP) growth rate is lower than the national average. Seoul must compete with Tokyo, Beijing, Shanghai, and Singapore to become Asia's economic and cultural capital. To do that, we must attract global talent to Seoul, and for that, Seoul must provide institutional and budgetary support to bring the Asian headquarters of global companies to Seoul." (“‘세금이 아깝지 않은 서울’을 만드는 것이다. 즉 시민의 불편을 줄이고 삶의 질을 높이는 행정이다. 또, 서양에 뉴욕이 있다면 아시아에서는 서울이어야 한다는 ‘글로벌 G2’ 비전이다. 대한민국 경쟁력을 높이기 위해선 서울의 경쟁력이 굉장히 중요한데, 서울의 지역내총생산(GRDP) 성장률이 전국 평균보다 낮다. 서울은 도쿄, 베이징, 상하이, 싱가포르와 경쟁해서 아시아의 경제·문화 수도가 돼야 한다. 그러기 위해선 글로벌 인재들을 서울로 오게 해야 하고, 그러자면 글로벌 기업의 아시아 헤드쿼터들이 서울로 오도록 제도와 예산의 뒷받침을 서울이 해야 한다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―President Lee Jae-myung emphasizes national balanced development and decentralization, and recently the government announced it would support the integrated special cities like Daejeon-Chungnam with 20 trillion won over four years. Could strengthening Seoul's competitiveness conflict with national balanced development? (―이재명 대통령은 국가 균형발전, 지방 분권을 강조하고 있고, 최근 정부는 대전·충남 등 통합특별시에 4년간 20조원을 지원하겠다고 했다. 서울의 경쟁력 강화와 국가 균형발전이 상충할 수도 있지 않나.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"In President Lee's vision of '5 Poles, 3 Specials' (5 metropolitan areas, 3 special self-governing provinces), Seoul is distributed as the economic and cultural center, Chungcheong as the administrative center, etc. Seoul should not clash with nationwide policies. Even if administrative functions leave Seoul, Seoul should use that to create more competitiveness. Attracting global corporate headquarters to Seoul is not about competing domestically. Seoul must compete with Tokyo and Singapore, not with provincial cities." (“이 대통령의 5극 3특(5 광역권, 3개 특별자치도) 구상에서 서울은 경제·문화 중심, 충청은 행정 중심 등으로 분산이 된다. 전국적인 정책에 서울이 부딪치면 안 된다. 서울에서 행정 기능이 빠져나가더라도 서울은 그걸 활용해 더 많은 경쟁력을 만들어야 한다. 글로벌 기업 헤드쿼터를 서울로 데려오자는 건 국내에서 경쟁하자는 게 아니다. 서울은 도쿄, 싱가포르와 경쟁해야지, 지방 도시와 경쟁하면 안 된다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―What is something you really want to do if you become Seoul Mayor? (―서울시장이 되어 꼭 하고픈 것은 무엇인가.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Seoul's current transportation system is insufficient to guarantee citizens' quality of life. During Mayor Lee Myung-bak's era, there was a major improvement in the public transportation system significant enough to be evaluated as changing Seoul citizens' lifestyles. However, in the over 20 years since, it's no exaggeration to say that the only change citizens could feel in transportation was 'Ttareungi' (public bicycles). Transportation must be available 'anywhere' and 'anytime.' There are many places not even connected by village buses; the entire city needs a transportation network densely connected like capillaries. Subways should be the center, with city buses and village buses organically connected. For routes where private village buses are not profitable, we should introduce public shuttle bus-type transportation to improve accessibility to subway stations and major public facilities. Also, we should introduce autonomous buses on bus-only lanes to make them available 24 hours." (“지금의 서울 교통 체계는 시민 삶의 질을 담보하는 데 부족하다. 이명박 시장 시절, 서울시민의 라이프스타일을 바꿨다고 평가받을 만큼의 대중교통 체계 대개선이 있었다. 그러나 그 뒤 20여년 동안 교통 분야에서 시민들이 체감할 수 있던 변화는 ‘따릉이’ 하나뿐이라고 해도 과언이 아니다. 교통은 ‘어디서든’ ‘언제나’ 이용할 수 있어야 한다. 마을버스 연결도 안 돼있는 곳들이 많은데, 도시 전체가 실핏줄처럼 촘촘히 연결되는 교통망이 필요하다. 지하철을 중심으로 시내버스와 마을버스가 유기적으로 연결돼야 한다. 민간 마을버스에게 수익성이 나지 않는 구간에는 공공 셔틀버스 형태의 교통수단을 도입해 지하철역과 주요 공공시설로의 접근성을 높여야 한다. 또한, 버스전용차로에 자율주행 버스를 도입해 24시간 이용할 수 있게 해야 한다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―You are famous for publicly sharing your mobile phone number and communicating with residents via text message for complaints. Wouldn't that be difficult to continue as Seoul Mayor? (―구청장 휴대전화 번호를 공개하고 주민들과 민원 문자 소통을 하는 걸로 유명한데, 서울시장이 되면 계속 하기 어렵지 않나.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"I will continue. These days, I receive about 40 text complaints on average per day. If I become Seoul Mayor, a simple calculation suggests it would be about 1000 per day. Currently, there's no need to utilize AI, but if 1000 come in, I could analyze them with AI, sort them by type, and respond/handle them in about 30 minutes." (“계속 할 거다. 요즘 하루 평균 40건 정도의 문자 민원이 들어오는데, 서울시장이 되면 단순 계산하면 하루 1000개는 될 거다. 지금은 에이아이(AI)를 활용할 필요까지는 없지만, 1000건씩 들어온다면 에이아이로 분석해 유형별로 정리해서 한 30분이면 답변·처리할 수 있을 것이다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―Would you tell President Lee, 'Please give public praise to other Democratic Party Seoul mayoral candidates as well'? (―이 대통령에게 ‘민주당의 다른 서울시장 주자들에게도 공개 칭찬을 해주시라’고 말하겠나.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"That would violate election laws." (Laughs) (“선거법에 걸릴 텐데.”(웃음))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="mailto:jaybee@hani.co.kr"&gt;jaybee@hani.co.kr&lt;/a&gt; (&lt;a href="mailto:jaybee@hani.co.kr"&gt;jaybee@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240817.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0120/20260120504143.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Holds New Year's Press Conference Today... Likely to Address Issue Related to Lee Hye-hoon (이 대통령, 오늘 새해 기자회견…이혜훈 관련 입장 나올 듯)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240829.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee Holds New Year's Press Conference Today... Likely to Address Issue Related to Lee Hye-hoon (이 대통령, 오늘 새해 기자회견…이혜훈 관련 입장 나올 듯)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/53_17689543304468_20260121500483.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 20일 오전 청와대 본관에서 열린 제2회 국무회의에서 발언하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung will hold a New Year's press conference at the Yeongbin-gwan guest house of the Blue House on the morning of the 21st to outline his state administration plans for the new year. This is his third press conference during his term and the first official press conference since moving his office to the Blue House. (이재명 대통령이 21일 오전 청와대 영빈관에서 신년 기자회견을 갖고 새해 국정 구상을 밝힌다. 임기 중 세번째 기자회견이자, 집무실을 청와대로 옮긴 이후 첫 공식 기자회견이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The press conference, held under the slogan 'A Great Transition Achieved Together, A Great Leap Forward Enjoyed by All,' is scheduled to last approximately 90 minutes. With about 160 domestic and foreign journalists in attendance, President Lee is expected to express gratitude to the public for their patience and cooperation in overcoming the aftermath of the state of emergency in his first year, and to highlight his determination to achieve the fruits of growth through a major shift in state administration as he enters his second year in office. He is also anticipated to appeal for national unity as being crucial for the national interest amid the severe international situation. (이날 회견은 ‘함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약’이라는 슬로건 아래 약 90분 간 진행될 예정이다. 내외신 기자 160여명이 참석한 회견에서 이 대통령은 집권 첫해 비상계엄 사태의 여파를 극복하기까지 국민의 인내와 협조에 감사를 전하며, 집권 2년 차를 맞아 국정운영의 대전환을 통해 성장의 결실을 일궈내겠다는 의지를 부각할 전망이다. 아울러 엄중한 국제 정세 속에 국익을 위해선 국민 통합이 절실하다는 점 역시 호소할 것으로 예상된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee has previously been forthright in expressing his views on sensitive issues during press conferences. At today's conference, questions may arise regarding the president's stance on Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget, who has not even been able to undergo a confirmation hearing. (이 대통령은 그간 기자회견에서 민감한 현안에 대한 생각을 거침 없이 밝혀왔다. 이날 회견에선 인사청문회조차 열리지 못하고 있는 이혜훈 기획예산처 장관 후보자에 대한 이 대통령의 입장을 묻는 질문이 나올 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, as People Power Party leader Jang Dong-hyuk has been on a hunger strike for a week advocating for a 'double special prosecutor' investigation into the Unification Church and nomination-related funds, a statement on this matter may also be forthcoming. (또 장동혁 국민의힘 대표가 일주일째 단식 농성을 하며 통일교·공천헌금 ‘쌍특검’을 주장하고 있는 만큼, 이에 대한 입장 표명도 나올 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Additionally, attention is focused on whether policy directions will be presented on contentious issues such as follow-up legislation for prosecutorial reform (including the supplementary investigation rights issue), the surge in real estate prices and exchange rates, and pressure from U.S. semiconductor tariffs. (아울러 보완수사권 문제 등 검찰개혁 후속 입법과 부동산 및 환율 급등 문제, 미국의 반도체 관세 압박 등 쟁점 현안에 대한 정책 방향성이 제시될지도 주목된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Koh Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240829.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/53_17689543304468_20260121500483.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>[View Briefing] 'Anger at Governor Lee Jae-myung' Lee Man-hee's Voice Recording ([뷰리핑] ‘이재명 지사에 분노’ 이만희 육성)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240830.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[View Briefing] 'Anger at Governor Lee Jae-myung' Lee Man-hee's Voice Recording ([뷰리핑] ‘이재명 지사에 분노’ 이만희 육성)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0121/20260121500517.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Host: Kwon Tae-ho, Editorial Office Director, The Hankyoreh. Guests: Ha Eo-young, Political Reporter, The Hankyoreh; Ko Hyeon-jun, Current Affairs Commentator (진행: 권태호 한겨레 논설위원실장. 출연: 하어영 한겨레 정치팀 기자, 고현준 시사평론가)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'Suspected North Korean Drone Infiltration' Operator, Ran a Ghost Company? / President Lee "Civilian Drone Infiltration... Thorough Investigation &amp; Severe Sanctions" / "Shincheonji Joins People Power Party to Repay Yoon Suk Yeol's Favor" / 'Anger at Governor Lee Jae-myung' Lee Man-hee "We Know (Yoon Suk Yeol) the Prosecutor General Well" / "I Dissuaded the Rebellion" Han Deok-soo, Who Lied to the End, Faces First Sentencing for Rebellion Charges! / Lee Hye-hoon Hearing Stalls on Second Day... Will It Fall Through? / [Breaking] President Lee Jae-myung's New Year Press Conference / Trump Covets Greenland... Europe in an Uproar, NATO Collapse? Please tune in for today's (January 21st) View Briefing. (‘북 무인기 침투’ 용의자, 유령회사 운영? / 이 대통령 “민간인 무인기 침투… 철저 수사·엄중 제재” / “신천지, 윤석열 은혜 갚기 위해 국힘 가입” / ‘이재명 지사에 분노’ 이만희 “우리는 (윤석열) 총장 잘 알아”/ “내란 말렸다” 끝까지 거짓말한 한덕수, 내란 혐의 첫 선고! / 이혜훈 청문회 이틀째 ‘파행’… 이대로 불발? / [속보] 이재명 대통령 신년 기자회견 / 그린란드 탐내는 트럼프… 유럽은 ‘발칵’ 나토 붕괴? 오늘(01월 21일) 뷰리핑 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240830.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0121/20260121500517.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party Ethics Tribunal Head "Orders Ex Officio Investigation into Suspicion Involving Jang Gyeong-tae and Choi Min-hee" (민주 윤리심판원장 “장경태·최민희 의혹 직권조사 명령”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240831.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party Ethics Tribunal Head "Orders Ex Officio Investigation into Suspicion Involving Jang Gyeong-tae and Choi Min-hee" (민주 윤리심판원장 “장경태·최민희 의혹 직권조사 명령”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/384/imgdb/original/2026/0121/20260121500553.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;장경태 더불어민주당 의원. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Han Dong-soo, the head of the Democratic Party of Korea's Ethics Tribunal, announced that he has issued an order for an ex officio investigation into allegations of sexual misconduct against lawmaker Jang Gyeong-tae and into the controversy surrounding congratulatory money for the child's wedding of lawmaker Choi Min-hee. (한동수 더불어민주당 윤리심판원장이 성비위 의혹을 받는 장경태 의원과 자녀 축의금 논란이 제기됐던 최민희 의원에 대해 직권조사 명령을 발령했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on MBC Radio's "Kim Jong-bae's Focus" YouTube broadcast on the 21st, Tribunal Head Han stated, "On the 19th, regarding the suspicion of sexual misconduct involving lawmaker Jang and the matter of congratulatory money related to lawmaker Choi's wedding, I, as the head of the Ethics Tribunal, issued an order for an ex officio investigation." The 19th was the day lawmaker Kim Byeong-gi, who is under suspicion of receiving nomination-related donations, left the Democratic Party. (한 심판원장은 21일 문화방송(MBC) 라디오 김종배의 시선집중 유튜브 방송에 출연해 “지난 19일 장 의원의 성 관련 비위 의혹과 최 의원의 결혼식 축의금 관련 사안에 대해서 윤리심판원장으로서 직권조사 명령을 발령했다”고 밝혔다. 지난 19일은 공천 헌금 수수 의혹 등을 받고 있는 김병기 의원이 민주당을 탈당한 날이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tribunal Head Han explained, "The head of the central party's Ethics Tribunal is also authorized to issue an order for an ex officio investigation to the Ethics Tribunal," adding, "According to such regulations, disciplinary procedures have been initiated." According to the Democratic Party's regulations (Article 22, Regulation No. 7), when the head of the central party's Ethics Tribunal determines that a party member has engaged in the relevant conduct, they can order an investigation to the central party. (한 심판원장은 “중앙당 윤리심판원장도 윤리심판원에 직권조사 명령을 발령할 수 있도록 돼 있다”며 “그런 규정상 징계 절차가 개시된 것”이라고 설명했다. 민주당 당규(제7호22조)에 따르면, 중앙당 윤리심판원장은 당원의 해당행위가 있었다고 판단하는 때에는 중앙당에 조사를 명할 수 있게 돼 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tribunal Head Han said, "It has been reported that the ethics inspection team is also investigating, and I have also heard that (police) investigations into (lawmaker Jang) are ongoing," adding, "Criminal procedures (like police investigations) and disciplinary procedures are separate. It was the same in the case of lawmaker Kim Byeong-gi (who faced allegations like receiving nomination-related donations). The standards or principles of proof are different." (한 심판원장은 “윤리감찰단도 조사하고 있는 것으로 보도됐고 또 (장 의원에 대한 경찰) 수사도 진행 중인 것으로 들었다”며 “(경찰 수사와 같은) 형사 절차와 징계절차는 별개다. (공천 헌금 의혹 등이 제기된) 김병기 의원 같은 경우도 그랬다. 증명의 정도나 원리들이 다르다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Jang is currently under police investigation on suspicion of sexually assaulting a woman at a restaurant in Yeouido, Seoul, in October 2024. Lawmaker Choi, who chairs the National Assembly's Science, ICT, Broadcasting, and Communications Committee, faced controversy last year during the parliamentary audit period for holding her child's wedding at the National Assembly and allegedly receiving congratulatory money from audited organizations. (장 의원은 2024년 10월 서울 여의도의 한 식당에서 여성을 성추행한 혐의로 경찰 수사가 진행 중이다. 국회 과학기술정보방송통신위원장인 최 의원은 지난해 국정감사 기간에 국회에서 자녀 결혼식을 진행하며 피감기관에 축의금을 받았다는 논란이 일었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The reason the Ethics Tribunal head issued an ex officio investigation order regarding lawmaker Jang's case is that the results of the ethics inspection team's investigation have been slow to emerge. The investigation into lawmaker Jang began in late November last year, but no conclusion has been reached yet. This has led to criticism that the party's disciplinary standards are inconsistent. (장 의원 사안에 대해 윤리심판원장이 직권으로 조사명령을 내린건 윤리감찰단 조사 결과가 좀처럼 나오지 않고 있어서다. 장 의원에 대한 조사는 지난해 11월 말 시작됐으나 아직까지 결론이 나오고 있지 않다. 이로 인해 당의 징계 기준이 일관되지 않다는 비판이 제기되고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the investigation period of the Ethics Tribunal, Tribunal Head Han said, "It will proceed according to the usual stages and procedures." (한 심판원장은 윤리심판원 조사 기간에 대해 “통상의 단계와 절차에 따라 진행될 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Go Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240831.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/384/imgdb/original/2026/0121/20260121500553.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>Prime Minister Kim Min-seok to Visit the U.S. from 22nd to 26th (김민석 총리, 22∼26일 방미)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240833.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Prime Minister Kim Min-seok to Visit the U.S. from 22nd to 26th (김민석 총리, 22∼26일 방미)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/456/imgdb/original/2026/0121/20260121500575.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김민석 국무총리가 20일 서울 종로구 정부서울청사에서 열린 국가테러대책위원회에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim Min-seok will visit Washington, D.C. and New York in the United States from the 22nd to the 26th on a 2-night, 5-day schedule. (김민석 국무총리가 22일부터 26일까지 2박5일 일정으로 미국 워싱턴과 뉴욕을 방문한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Prime Minister's Office stated in a press release on the 21st, "During this visit to the U.S., Prime Minister Kim is scheduled to hold meetings with high-ranking U.S. government officials, a discussion session with members of the U.S. House of Representatives, and a meeting with overseas Koreans." They added, "This visit to the U.S., which is Prime Minister Kim's first overseas schedule since taking office, is expected to positively contribute to the stable continuation and strengthening of South Korea-U.S. relations." (총리실은 21일 보도자료를 통해 “김 총리는 이번 방미 기간 중 미 정부 고위인사 면담, 미 연방하원의원 간담회, 동포간담회 등을 가질 예정”이라며 “김 총리 취임 뒤 첫 해외 일정인 이번 방미는 한미 관계의 안정적 지속과 강화에 긍정적으로 기여할 것으로 기대된다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Min-do &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240833.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/456/imgdb/original/2026/0121/20260121500575.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Jong Un attends Onpho Workers' Recreation Center completion ceremony… "We have truly done something worthwhile" (김정은, 온포근로자유향소 준공식 참석…“참으로 보람있는 일 했다”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1240837.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kim Jong Un attends Onpho Workers' Recreation Center completion ceremony… "We have truly done something worthwhile" (김정은, 온포근로자유향소 준공식 참석…“참으로 보람있는 일 했다”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/53_17689561716306_20260121500781.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김정은 북한 국무위원장이 지난 20일 과거 운영 실태를 신랄하게 질타했던 함경북도 경성군 온포근로자휴양소 준공식에 참석해 “참으로 보람있는 일을 또 하나 했다는 긍지가 생긴다”고 했다고 21일 노동신문이 보도했다. 조선중앙통신이 21일 보도했다. 조선중앙통신 연합뉴&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 21st, Rodong Sinmun reported that Kim Jong Un, General Secretary of the Workers' Party of Korea and President of the State Affairs Commission, attended the completion ceremony of the 'Onpho Workers' Recreation Center' and stated, "I feel proud that we have done another truly worthwhile thing," while instructing that "the recreation center open in February." (김정은 북한 조선노동당 총비서 겸 국무위원장이 ‘온포근로자휴양소’ 준공식에 참석해 “참으로 보람있는 일을 또 하나 했다는 긍지가 생긴다”며 “2월 중 휴양소 개업”을 지시했다고 21일 노동신문이 보도했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Attending the completion ceremony of the Onpho Workers' Recreation Center in Kyongsong County, North Hamgyong Province on the 20th, General Secretary Kim said, "I remember when I came here several years ago and severely criticized the situation where, despite hanging a sign calling it a historical building embodying the Party's leadership achievements, all sections and elements of the recreation center were uncultured and its operation was also unsanitary." (김 총비서는 20일 함경북도 경성군의 온포근로자휴양소 준공식에 참석해 “몇 해 전 이곳에 왔을 때 당의 영도 업적이 깃든 사적건물이라는 간판은 걸어놓고도 휴양소의 모든 구획과 요소들이 비문화적이고 운영 또한 비위생적으로 하고 있는 실태를 심각히 비판했던 때가 기억난다”며 이렇게 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, in July 2018, General Secretary Kim visited this place and strongly condemned it, saying, "It's really shabby, worse than the fish tanks in well-maintained fish farms recently." He then instructed that it be rebuilt to a new construction level as a "comprehensive cultural rest base and treatment service base." (앞서 김 총비서는 2018년 7월 이곳을 찾아 “정말 너절하다, 최근에 잘 꾸려진 양어장들의 물고기수조보다도 못하다”며 맹비난했다. 그러면서 “종합적 문화 휴식기지, 치료 봉사기지”로 신설 수준으로 개건하라고 지시한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Onpho Workers' Recreation Center was originally planned for completion and opening in 2019, but the construction period was prolonged due to factors including border closures following the spread of COVID-19. In March 2025, General Secretary Kim visited here again and said, "Let's splendidly complete the Onpho Workers' Recreation Center and present it to the people in this meaningful year marking the 80th anniversary of the Party's founding," but it was completed after the year turned over, ahead of the 9th Party Congress. (온포근로자휴양소는 애초 2019년 준공·개소 계획이었으나 코로나19 확산에 따른 국경 폐쇄 등과 맞물려 공사 기간이 길어졌다. 김 총비서는 2025년 3월 이곳을 다시 찾아 “당 창건 80돌을 맞는 뜻깊은 올해에 온포근로자휴양소를 훌륭하게 일떠세워 인민들에게 선물하자”고 했으나, 해를 넘겨 노동당 9차 대회를 앞두고 준공에 이르렀다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the completion ceremony that day, General Secretary Kim emphasized, "The Party's leadership achievements should be upheld and glorified not as signs, words, or writings, but as fruits of struggle welcomed and cheered by all the people, as tangible benefits that touch the people's lives and skin." He added, "Actively developing the country's natural resources to contribute to the promotion of the people's welfare is an important component of our Party and government's people-oriented policy." This promoted the achievements of 'people-first politics' by foregrounding 'people's welfare'. (김 총비서는 이날 준공식에서 ”당의 영도업적은 간판이나 말과 글로가 아니라 인민들 누구나 반기고 환호하는 투쟁의 결실로써, 인민들의 생활에, 피부가 와닿는 실질적인 혜택으로써 고수하고 빛내여야 한다”고 강조했다. 이어 “나라의 자연 부원(자원)을 적극 개발하여 인민들의 복리증진에 이바지하도록 하는 것은 우리 당과 정부의 인민적 정책의 중요한 구성 부분”이라고 덧붙였다. ‘인민 복리’를 앞세워 ‘인민대중제일주의 정치’ 성과를 선전한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ri Il Hwan, Secretary of the Party Central Committee, also said in his completion address, "The new transformation of the Onpho area, a famous scenic spot, began from that day in July 2018 when the Marshal (Kim Jong Un) visited here," praising the Onpho Workers' Recreation Center as "the crystallization of our Party's people-first politics." (리일환 노동당 중앙위 비서도 준공사를 통해 “소문난 명승지인 온포지구의 새로운 전변은 (김정은) 원수님께서 이곳을 찾아오셨던 2018년 7월의 그날로부터 시작됐다”며, 온포근로자휴양소를 “우리당 인민대중제일주의정치의 결정체”라 자찬했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;General Secretary Kim instructed that the completion of the Onpho Workers' Recreation Center be used as an opportunity to examine the issue of establishing a new organization to centrally manage treatment, recreation, and recuperation facilities across the country. He said, "It is unreasonable for the current Recreation Management Bureau under the Ministry of Labor to be in charge of managing and guiding the Onpho Workers' Recreation Center," and added, "If cultural life service bases are separately and dispersedly managed by various ministries as is currently the case, it is impossible to efficiently manage facilities, technology, and personnel, let alone guarantee the equipment and materials necessary for normal operation." Rodong Sinmun reported that he "gave instructions to study the issue of establishing a reasonable institutional measure to centrally guide treatment, recreation, and recuperation bases distributed nationwide and enhance service professionalism." (김 총비서는 온포근로자휴양소 준공을 계기로 각지의 치료·휴양·요양시설을 통합 관리할 기구를 신설하는 문제를 검토하라고 지시했다. 그는 “온포근로자휴양소에 대한 관리·지도를 현재 노동성 휴양관리국이 맡아하고 있는 것은 불합리하다”며 “현재처럼 여러 성에서 문화생활 봉사 거점들을 제각기 분산적으로 관할하면 정상 운영에 필요한 설비·물자 보장은 물론 시설·기술·인재 관리도 효율적으로 할 수 없다”고 말했다. 그러면서 “전국에 분포된 치료·휴양·요양 기지들을 통일적으로 지도하고 봉사에서의 전문성을 높이는 데 합리적인 기구적 대책을 세우는 문제를 연구해볼 데 대한 지시”를 했다고 노동신문이 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Lee Jae-hoon &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이제훈 선임기자 &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1240837.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/53_17689561716306_20260121500781.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Jun-seok Meets Jang Dong-hyeok, Says "His Hunger Strike is the Most 'FM' I've Seen"... Expects Action from the Blue House (장동혁 만난 이준석 “내가 본 단식 중 가장 ‘에프엠’…청와대 조치 기대”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240838.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Lee Jun-seok Meets Jang Dong-hyeok, Says "His Hunger Strike is the Most 'FM' I've Seen"... Expects Action from the Blue House (장동혁 만난 이준석 “내가 본 단식 중 가장 ‘에프엠’…청와대 조치 기대”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0121/20260121500773.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;단식 7일차에 접어든 장동혁 국민의힘 대표가 21일 오전 이준석 개혁신당 대표와 면담하고 있다. 김영원 기자 forever@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Lee Jun-seok, leader of the Reform Party, visited Jang Dong-hyeok, leader of the People Power Party, who is on the seventh day of a hunger strike protest, shortly after returning to Korea on the 21st. Expressing concern, Lee said, "I'm worried that he should take care of his body," and added, "I will prepare a plan for joint struggle and inform him before it's too late." (이준석 개혁신당 대표는 21일 귀국 직후 7일째 단식 농성중인 장동혁 국민의힘 대표를 찾아 “몸을 좀 추스르셔야 하지 않을까 하는 걱정”이라며 “너무 늦지 않게 공동 투쟁 방안을 마련해 말씀드리겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meeting with Leader Jang at the hunger strike site set up in the National Assembly's Rotunda Hall this morning, Leader Lee said, "I'm concerned this might become a prolonged struggle," and continued, "To immediately strengthen cooperation between the two parties, (Leader) Jang needs to play his role as the commander, but I heard his health has been very poor since yesterday, which worried me." He added, "Who in South Korea now doesn't believe in (Leader) Jang's resolve? I think he should take care of his health and then step onto the path of struggle." Targeting the Lee Jae-myung administration, he said, "The most regrettable thing is that even in this situation, they are trying to somehow shift blame and avoid (the dual special prosecutor probes), which is heartbreaking." (이 대표는 이날 오전 국회 로텐더홀에 마련된 단식 농성장에서 장 대표를 만나 “장기투쟁이지 않을까 하는 우려가 든다”며 “당장 양당 공조를 강화하기 위해서는 (장) 대표가 지휘관으로서 역할을 해주셔야 하는데 어제부터 건강이 너무 안 좋다는 말씀을 듣고 걱정이 됐다”고 했다. 그러면서 “지금 대한민국 사람 중에 (장) 대표의 결기를 믿지 못하는 사람이 어딨겠나. 건강을 챙기시고 투쟁의 길로 나서야 하는 거 아닐까 그런 생각이 든다”고 했다. 이재명 정부를 겨냥해서는 “가장 안타까운 건 이 와중에서도 어떻게든 물타기 하려 하고 (쌍특검을) 받지 않으려는 모습 때문에 마음이 아프다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jang, sitting inside a tent wearing an oxygen concentrator to greet Leader Lee, said, "The opposition party has no other choice, which is why we are in this situation," and added, "Nevertheless, it's very regrettable that the ruling party still hasn't budged at all." He continued, "Still, the reason I could decide to go on a hunger strike was because Cheon Ha-ram, the Reform Party's floor leader, courageously stepped up as the first filibuster speaker and did his best, which gave me the courage to fast," and responded, "I thank Leader Lee for the fact that, regarding our special prosecutor issue so far, the People Power Party and the Reform Party have been able to come this far by joining forces." (산소발생기를 착용한 상태로 텐트 안에 앉아 이 대표를 맞은 장 대표는 “야당이 할 수 있는 게 없어 이런 선택을 해야 하는 상황”이라며 “그런데도 불구하고 여당은 아직 아무런 미동도 하지 않는 게 너무 안타깝다”고 했다. 그러면서 “그래도 제가 단식 결정을 할 수 있던 건 천하람 개혁신당 원내대표께서 필리버스터 1번 주자로 올라가서 최선을 다해주시는 그 용기가 있었기 때문에 단식할 용기가 생겼다”며 “지금까지 우리 특검 문제에 있어서는 국민의힘과 개혁신당이 함께 힘을 모아서 여기까지 올 수 있던 것에 대해 대표님께 감사드린다”고 화답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After meeting with Leader Jang, Leader Lee met with reporters and, when asked about the possibility of joining the hunger strike in solidarity, answered, "Leader Jang's hunger strike is the most sincere and, so to speak, 'by-the-book' (FM) hunger strike I've seen. Given that even this hasn't made the Democratic Party flinch, perhaps we need to consider something stronger than a hunger strike." He added, "I will try my best to figure out what that might be." Addressing the ruling party and the Blue House, he said, "I understand that when President Lee Jae-myung went on a hunger strike in the past, the then-ruling party leadership, including (People Power Party leader) Kim Gi-hyeon, requested he stop the hunger strike for whatever reason," and continued, "We must, in fact, maintain courtesy in any situation and show respect for people, so I expect the Blue House or the ruling party leadership to take responsible action before it's too late." (이 대표는 장 대표와 회동 뒤 기자들을 만나 동조 단식 가능성에 대해 “장 대표의 단식은 제가 본 단식 중에 가장 진정성 있고 소위 에프엠(FM)대로 한 단식인데 이것에도 꿈쩍하지 않고 민주당이 보이는 자세로 봤을 때 어쩌면 단식보다 강한 것을 강구해야 될지도 모르겠다”며 “그게 무엇일지는 최대한 머리를 짜내보도록 하겠다”고 답했다. 그러면서 여당과 청와대를 향해 “과거 이재명 대통령이 단식했을 때 당시 김기현 (국민의힘) 대표를 포함한 여당 지도부의 경우 어떤 이유에서든 단식 중단을 요청한 거로 안다”며 “우리가 사실 어떤 상황에서도 예의는 지켜야 하는 것이고 사람에 대한 존중은 가져가야 하기 때문에 청와대나 여당 지도부가 늦지 않게 책임있는 조치가 있길 기대한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; 전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240838.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0121/20260121500773.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>“Korea, if trapped in past growth formula, risks vicious cycle... Must change growth paradigm” (“한국, 과거 성장공식 매몰되면 악순환 굴레…성장 패러다임 바꿔야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240842.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;“Korea, if trapped in past growth formula, risks vicious cycle... Must change growth paradigm” (“한국, 과거 성장공식 매몰되면 악순환 굴레…성장 패러다임 바꿔야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/670/imgdb/original/2026/0121/20260121501027.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 2026 신년 기자회견 &amp;#x27;함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약&amp;#x27;을 위해 입장하고 있다. 20260121 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung stated that “many countries that once led us have fallen into the trap of low growth by resting on the ‘formula for success’ that drove past growth,” and declared that Korea will chart a ‘new growth map’ through a ‘great transformation of growth strategy’. (이재명 대통령이 “한때 우리를 선도했던 많은 나라들이 과거의 성장을 이끈 ‘성공의 공식’에 안주하며 저성장의 함정에 빠졌다”며 한국은 ‘성장 전략의 대전환’을 통해 ‘새로운 성장 지도’를 그려나가겠다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In his opening remarks at the New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae State Guest House on the 21st, President Lee said, “As opportunities shrink due to low growth, competition becomes war, and a society where losing the competition is akin to death breeds extremism, eroding democracy.” He added, “This is by no means a story only of other countries. If the Republic of Korea also remains trapped in the ‘past formula for success,’ it will fall into a similar vicious cycle.” He continued, “This is precisely why I said in my New Year's address that we must ‘completely change the paradigm of growth.’” ( 이 대통령은 21일 청와대 영빈관에서 연 신년 기자회견 모두발언에서 “저성장으로 기회가 줄어드니 경쟁은 전쟁이 되고, 경쟁 탈락이 죽음인 사회가 극단주의를 낳아 민주주의를 잠식한다”며 “이는 결코 다른 나라들만의 이야기가 아니다. 대한민국 역시 ‘성공의 과거 공식’에 매몰된다면 유사한 악순환의 굴레에 빠져들 것”이라고 했다. 그러면서 “신년사를 통해 ‘성장의 패러다임을 완전히 바꿔야 한다’라고 말씀드린 이유가 바로 여기에 있다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As a concrete plan to pursue the ‘great transformation of growth strategy,’ President Lee first mentioned ‘region-led growth.’ He stated, “The ongoing broad integration of Daejeon-Chungnam and Gwangju-Jeonnam is a symbolic starting point for ‘region-led growth’ and a national survival strategy that must succeed.” He promised, “The direction of broad integration will not waver based on political advantages or disadvantages.” ( 이 대통령은 ‘성장 전략 대전환’을 추진할 구체적 방안으로 ‘지방주도 성장’을 가장 먼저 언급했다. 그는 “현재 추진 중인 대전·충남과 광주·전남의 광역 통합은 ‘지방 주도 성장’의 상징적 출발점이자, 반드시 성공시켜야 할 국가 생존 전략”이라며 “정치적 유불리에 따라 광역 통합의 방향이 흔들리는 일은 없을 것”이라고 약속했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee then said, “We will overcome ‘K-shaped growth,’ where one side grows rapidly while the other stagnates, by pursuing ‘growth for all’ that fairly shares opportunities and fruits.” He added, “We will gradually unveil specific policies to create an ‘era of startup and venture boom,’ enabling young entrepreneurs and founders to freely take on challenges and blaze their own trails of innovation.” ( 이 대통령은 이어 “기회와 과실을 고루 나누는 ‘모두의 성장’으로, 한쪽만 급격히 성장하고 다른 한쪽은 침체되는 ‘K자형 성장’을 극복해 나가겠다”며 “청년 기업인과 창업가들이 자유롭게 도전하며마음껏 혁신의 길을 개척할 수 있도록, ‘스타트업·벤처 열풍 시대’를 만들어 나갈 구체적인 정책들을차근차근 공개하겠다”고 했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also emphasized ‘sustainable growth based on safety.’ President Lee stressed, “We will firmly implement measures to root safe working environments and respect for life, such as increasing the number of labor inspectors by 3,500 and establishing workplace guardians.” Regarding the ‘culture and arts sector,’ which he has recently stated multiple times needs expanded support, he said, “Although the culture budget has significantly increased to 9.6 trillion won this year, it is still far from sufficient to call ourselves a ‘culturally advanced nation.’” He added, “We will make support and investment in culture a core growth strategy that nurtures future sources of livelihood and enhances the national brand.” ( ‘안전에 기반한 지속 가능한 성장’도 강조했다. 이 대통령은 “근로감독관 3500명 증원, 일터지킴이 신설처럼 안전한 작업환경과 생명 존중이 뿌리내릴 조치들을 확고히 시행하겠다&amp;quot;고 강조했다. 최근 여러차례 ‘지원을 확대해야 한다’고 밝혀온 ‘문화예술 분야’와 관련해선 “올해 9조6000억원까지 문화 예산이 대폭 늘어났지만, 아직 ‘문화 선진국’이라 말하기엔 많이 부족하다”며 “문화에 대한 지원과 투자를, 미래 먹거리를 키우고 국가 브랜드까지 높이는 핵심 성장 전략으로 삼겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the field of diplomacy and security, he stated, “We will create conditions for inter-Korean dialogue to resume,” and to that end, “We will work to restore the September 19 military agreement.” Seemingly conscious of the situation where North Korea has not responded to preemptive measures for military tension reduction, he said, “The sharp chill may not melt away at once, but we will consistently pursue feasible measures to elicit a response from North Korea and achieve tension reduction on the Korean Peninsula.” He added, “Based on a solid ROK-U.S. alliance, strong independent defense, and national interest-centered pragmatic diplomacy, we will enhance peace on the Korean Peninsula and take a meaningful step toward a nuclear-free Korean Peninsula.” ( 외교·안보 분야에선 “남북대화도 재개될 수 있는 여건을 만들어 나가겠다”며 이를 위해 “9·19 군사합의를 복원해 나가겠다&amp;quot;고 밝혔다. 군사적 긴장 완화를 위한 선제적 조처에도 북한의 화답이 없는 상황을 의식한 듯 “날 선 냉랭함이 한 번에 녹진 않겠지만, 북측의 호응을 이끌어내고 한반도의 긴장 완화를 이룰 실현 가능한 조치를 일관되게 추진하겠다”고 했다. 그러면서 “굳건한 한미동맹과 강력한 자주국방, 국익 중심 실용 외교를 토대로 한반도 평화를 증진하고, 핵 없는 한반도를 향해 의미 있는 한 걸음을 내딛겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also did not omit mention of prosecutorial reform. President Lee stated, “No matter how trivial a problem may seem, we will resolutely correct it.” He continued, “In the same vein, we will also firmly pursue prosecutorial reform. As long as a power institution entrusted with the people's authority does not operate for the people, correcting unfairness, privilege, and foul play remains a distant goal.” Seemingly conscious of criticism from the ruling party and civil society that the will for prosecutorial reform has retreated regarding the recently legislatively announced bill on the Public Prosecution Service and the Serious Crimes Investigation Office, he emphasized, “If necessary to robustly protect the people's rights and minimize confusion and side effects, we will continue to supplement laws and systems.” However, he stressed, “This process will not become a direction that obscures the essence of reform, nor will we stop or waver due to resistance or burden.” ( 검찰개혁과 관련한 언급도 빼놓지 않았다. 이 대통령은 “아무리 사소해 보이는 문제라도 단호히 바로잡겠다”며 “같은 맥락에서 검찰개혁 역시 확실하게 추진하겠다. 국민의 권한을 위임받은 권력기관이 국민을 위해 작동하지 않는 한, 불공정과 특권, 반칙을 바로잡는 일도 요원하다”고 밝혔다. 최근 정부가 입법 예고한 공소청·중수청법안을 두고 검찰개혁 의지가 후퇴된 것 아니냐는 여권과 시민사회 비판을 의식한 듯 “국민의 권리를 두텁게 보호하고, 혼란과 부작용을 최소화하기 위해 필요하다면 법과 제도를 계속 보완해 가겠다”며 “그러나 이 과정이 개혁의 본질을 흐리는 방향이 되진 않을 것이며, 저항과 부담을 이유로 멈추거나 흔들리는 일도 없을 것”이라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240842.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/670/imgdb/original/2026/0121/20260121501027.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party: "If Lee Hye-hoon submits additional materials, we will consider holding a hearing on the 23rd" (국힘 “이혜훈, 추가 자료 내면 23일 청문회 개최 검토”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240844.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;People Power Party: "If Lee Hye-hoon submits additional materials, we will consider holding a hearing on the 23rd" (국힘 “이혜훈, 추가 자료 내면 23일 청문회 개최 검토”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/791/475/imgdb/child/2026/0121/53_17689588073103_20260121501076.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 20일 서울 중구 예금보험공사에 마련된 인사청문회 준비 사무실로 출근하며 취재진의 질문을 받고 있다. 지난 19일 이 후보자의 국회 인사청문회는 여야 공방속에 파행됐다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The People Power Party, which has been refusing to hold a confirmation hearing for Planning and Budget Minister nominee Lee Hye-hoon, stated that after reviewing additional materials submitted by the nominee, it will consider holding the hearing on the 23rd. (이혜훈 기획예산처 장관 후보자의 인사청문회를 거부하고 있는 국민의힘이 이 후보자가 추가 제출하는 자료를 확인한 뒤 오는 23일 인사청문회 개최를 검토하겠다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park Soo-young, a People Power Party lawmaker and the opposition party's secretary on the National Assembly's Strategy and Finance Committee, met with reporters on the 21st after discussing the issue of the nominee's hearing material submission with the Planning and Budget Ministry's hearing support team. He said, "(Lee Hye-hoon's side) promised to submit most of the materials by today," adding, "We will decide whether to hold the hearing after (reviewing) whether the quantity and quality of the (submitted) materials are satisfactory." (국회 재정경제기획위원회 야당 간사인 박수영 국민의힘 의원은 21일 기획예산처 인사청문 지원단과 이 후보자의 청문회 자료 제출 문제를 논의한 뒤 기자들과 만나 “(이 후보자 쪽에서) 대부분 자료는 오늘 안에 제출한다고 약속했다”며 “(낸) 자료들의 양과 질이 만족할 수준이 되는지 (보고) 청문회 개최 여부를 결정하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Park said, "The support team did not bring the materials today; they brought a list of 91 items. They explained that some could be provided and some could not," and relayed, "They said they could not submit materials regarding whether the eldest son resides at Raemian One Pentas or regarding gift tax. They also said they could not submit details of who sent how much money for the overseas studies of the nominee's two children." (박 의원은 “오늘 지원단에서 자료를 가지고 온 것은 아니고, 91개 자료 목록을 가지고 왔다. 어떤 것은 되고 어떤 것은 제출할 수 없다는 설명을 하고 갔다”며 “래미안원펜타스 장남 거주 여부, 증여세 (관련 자료는) 못 내겠다고 했다. 또 이 후보자 자녀 두 명의 해외 유학 중 송금 내역도 누가 얼마나 보냈는지 못 내겠다고 했다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding negotiations between the ruling and opposition parties over the hearing schedule, he said, "I told the ruling party's secretary that we need about a day to review after seeing whether the materials are submitted," adding, "The hearing is possible even on Friday (the 23rd). We will first review the (submission) results and then discuss with the ruling party's secretary." (여야 간 청문회 일정 협상에 대해서는 “여당 간사에게, 자료 제출 여부를 보고 하루 정도는 볼 시간이 있어야 한다고 했다”며 “(인사청문회는) 금요일(23일)도 가능하다. 일단 (자료 제출) 결과를 보고 여당 간사와 협의할 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Park also reacted to a media report the previous day that the hearing support team and the opposition party's secretary were negotiating over material submission, stating, "If the nominee used the term 'negotiation,' she is not qualified to be a minister," and expressed "strong regret over the idea of negotiating with the opposition party's secretary over materials that should rightfully be submitted for the confirmation hearing." (박 의원은 전날 한 언론이 인사청문 지원단과 야당 간사가 자료 제출 관련 협상을 한다는 보도에 대해 “후보자가 협상이라는 표현을 썼다면 장관 자격이 없는 것”이라며 “인사청문회를 위해 당연히 자료를 제출해야 하는 데 야당 간사랑 협상한다는 것에 대해 강함 유감을 표했다”고 반발했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240844.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/791/475/imgdb/child/2026/0121/53_17689588073103_20260121501076.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Exchange Rate to Drop to Around 1,400 Won in a Month or Two... We're Holding Up Better Than Japan" (이 대통령 “환율, 한두 달 뒤 1400원 전후 하락…일본보다 잘 견뎌”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240847.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Exchange Rate to Drop to Around 1,400 Won in a Month or Two... We're Holding Up Better Than Japan" (이 대통령 “환율, 한두 달 뒤 1400원 전후 하락…일본보다 잘 견뎌”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/2417689611154628.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명대통령이21일오전청와대영빈관에서열린2026신년기자회견‘함께이루는대전환,모두누리는대도약’에서기자들의질문에답하고있다.김태형기자xogud555@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung stated regarding the recent trend of a high exchange rate, "According to the relevant responsible authorities, predictions are being made that it will fall to around 1,400 won in about a month or two." (이재명 대통령이 최근 고환율 기조가 이어지고 있는 것에 대해 “관련 책임 당국에 의하면 한두 달 정도 지나면 1400원 전후로 떨어질 거라고 예측들을 하고 있다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee made these remarks during a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae (Blue House) State Guest House on the morning of the 21st, saying, "If we were to align exactly with Japanese standards, it should be around 1,600 won, but compared to the yen-dollar linkage, it seems we are holding up relatively well." President Lee analyzed that the recent high exchange rate trend is not limited to Korea but is a global "new normal," stating, "The current won exchange rate has aspects linked to the yen exchange rate," and "compared to Japan, our devaluation has been less severe." (이 대통령은 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 “일본 기준에 우리가 그대로 맞추면 1600원 정도 돼야 하는데 엔·달러 연동에 비하면 그래도 잘 견디고 있는 편이라고 봐주시면 될 것 같다”며 이렇게 밝혔다. 이 대통령은 최근 고환율 기조가 한국에만 국한되는 것이 아닌 전 세계적 “뉴노멀”이라며 “지금 원화 환율은 엔화·환율에 연동되는 측면이 있다”며 “일본에 비하면 우리는 평가절하가 덜된 편”이라고 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "If there were special measures, we would have already taken them," adding, "The government is implementing many useful policies it can. Of course, the market is always determined by supply and demand." He then expressed regret, saying, "We achieved a record-high export performance of $700 billion, the trade surplus is continuing, and growth is recovering, yet the exchange rate is reaching the levels seen during the Yoon Suk-yeol administration last year." (이 대통령은 “특별한 대책이 있으면 이미 했을 것”이라며 “정부가 할 수 있는 유용한 많은 정책을 시행하고 있다. 물론 시장은 언제나 수요와 공급에 따라 결정된다”고 밝혔다. 이어 “역대 최대 수출 실적 7000억달러를 달성했고 무역 수지 흑자도 계속되고 있고 성장도 회복되고 있는데 환율이 작년 윤석열 정권 당시 그때에 다다르고 있다”며 아쉬움을 나타냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee explained the difficulty of exchange rate management, stating, "There are various unfavorable aspects to the Korean exchange rate situation, as well as aspects favorable to exporting companies. In any case, it is not a phenomenon unique to South Korea, so it is judged to be a situation difficult to easily revert to its original state with policies unique to South Korea." He added, "We will continue to explore possible means and strive for the exchange rate to stabilize." (이 대통령은 “여러 가지 (한국 환율 상황에) 불리한 측면도 있고 수출기업에 유리한 측면도 있는데, 어쨌든 대한민국 만의 독특한 현상은 아니어서 대한민국 만의 정책으로 쉽게 원상으로 되돌리기 어려운 상황으로 판단된다”며 환율 관리의 어려움을 밝혔다. 이어 “지속해서 가능한 수단들을 발굴해내고 또 환율이 안정될 수 있도록 노력해나가겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240847.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/2417689611154628.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>When President Lee Fasted, People Power Party Said "It's a Show, He's Getting a Free Ride," Now They Turn a Blind Eye (이 대통령 단식농성 땐 국힘 “쇼, 날로 먹네” 외면하더니)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240850.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;When President Lee Fasted, People Power Party Said "It's a Show, He's Getting a Free Ride," Now They Turn a Blind Eye (이 대통령 단식농성 땐 국힘 “쇼, 날로 먹네” 외면하더니)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/20260121501206.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;21일 더불어민주당에 통일교·공천헌금 특검 수용을 요구하며 국회 로텐더홀에서 이레째 단식 투쟁을 이어가고 있는 장동혁 국민의힘 대표(왼쪽)와 2023년 9월15일 단식 투쟁 16일차에 접어든 이재명 당시 민주당 대표. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As the People Power Party expressed dissatisfaction toward the Blue House and the ruling party for not responding to Representative Jang Dong-hyeok's hunger strike, the Democratic Party of Korea responded with the term "shameless." They are urging a reflection on the attitude shown by then-President Yoon Suk Yeol's office and the People Power Party when President Lee Jae-myung, then the opposition leader, staged a hunger strike. (국민의힘이 장동혁 대표 단식 농성에 반응을 보이지 않는 청와대와 여당을 향해 불만을 표출하자 더불어민주당에서는 “후안무치”라는 반응이 나왔다. 이재명 대통령이 야당 대표이던 시절 단식 농성을 벌였을 때, 당시 윤석열 대통령실과 국민의힘이 보인 태도부터 되돌아보라는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 20th, the Democratic Party issued a commentary in the name of its chief spokesperson, Kim Hyeon-jeong, criticizing, "People Power Party floor leader Song Eon-seok demanded that newly appointed Blue House Senior Secretary for Political Affairs Hong Ik-pyo's first move be a visit to Representative Jang Dong-hyeok's hunger strike site," calling it "a truly shameless idea, having even starved out any sense of shame." (민주당은 20일 김현정 원내대변인 명의 논평을 내어 “송언석 국민의힘 원내대표가 홍익표 신임 청와대 정무수석의 첫 행보로 장동혁 대표의 단식 농성장 방문을 요구했다”며 “참으로 염치마저 굶어버린 후안무치한 발상”이라고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor leader Song said at a party meeting held at the National Assembly that day, "I hope the new senior secretary for political affairs seriously recognizes the life-risking hunger strike struggle of the first opposition party leader. I look forward to being able to meet Senior Secretary Hong at the hunger strike site." (송 원내대표는 이날 국회에서 열린 원내대책회의에서 “신임 정무수석은 제1야당 대표의 목숨을 건 단식 투쟁을 심각하게 인식하기 바란다. 홍 수석을 단식농성장에서 만날 수 있게 되길 기대한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This is interpreted as a request for the Blue House to step in and create a justification to break the political deadlock, as the ruling party has shown no response to Representative Jang's demand for a special investigation into the Unification Church and nomination funds. Representative Jang is continuing his hunger strike for the seventh day as of the 21st, demanding the introduction of dual special investigations. (여당이 장 대표의 통일교·공천헌금 특검 수사 요구에 끄떡도 않자, 청와대라도 나서 교착 정국을 풀 명분을 만들어달라는 취지로 풀이된다. 장 대표는 쌍특검 도입을 요구하며 21일로 이레째 단식 농성을 이어가고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There is a reason why the Democratic Party criticizes the People Power Party's demand for a visit as 'shameless'. When President Lee, then the Democratic Party leader, staged an indefinite hunger strike in 2023 to protest the tyranny of the Yoon Suk Yeol administration, the presidential office at the time consistently ignored it. (민주당이 국민의힘 쪽 방문 요구를 ‘후안무치’라고 비판하는 데는 이유가 있다. 민주당 대표였던 이 대통령도 지난 2023년 윤석열 정권의 폭정에 항의하며 무기한 단식 농성을 벌였지만, 당시 대통령실은 철저히 무시로 일관했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Throughout the 24-day hunger strike, a visit by a presidential office official to the protest site never materialized. When an unofficial remark by a presidential office official was reported by a media outlet, saying, "Who stopped him (from stopping the hunger strike)? Or who told him to (go on a hunger strike)?" the Democratic Party condemned it, saying, "We are angry at a regime that lacks even basic human courtesy, a regime with a human face but the heart of a beast." (24일간 이어진 단식 기간 동안 대통령실 관계자의 농성장 방문도 끝내 이뤄지지 않았다. “누가 (단식 중단을 하지 못하게) 막았느냐. 아니면 누가 (단식을) 하라고 했느냐”는 대통령실 관계자의 비공식 발언이 한 언론 보도로 알려지면서, 민주당은 “최소한 인간적 예의도 없는 인면수심의 정권에 분노한다”고 규탄했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Jang also disparaged President Lee's hunger strike as a "hunger strike show." At the time, as the People Power Party's chief spokesperson, Representative Jang said, "'A well-being hunger strike that seems like a hunger strike but isn't' seems to be almost over. He seems to have gathered enough sympathy votes," adding, "That's why Representative Lee Jae-myung's 'hunger strike show' should be concluded quickly as a mini-series, not a major drama." (장 대표도 이 대통령의 단식을 “단식쇼”라며 헐뜯었었다. 당시 국민의힘 원내대변인이었던 장 대표는 “‘단식인 듯 단식 아닌 웰빙 단식&amp;#x27;이 거의 끝나가는 것 같다. 동정표도 얼추 모은 것 같다”며 “이재명 대표의 ‘단식쇼&amp;#x27;를 대하드라마가 아닌 미니시리즈로 속히 종결시켜야 하는 이유”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supreme Council member Kim Min-su, who was also a spokesperson at the time, called President Lee's hunger strike a "thoroughly calculated hunger strike show." He sarcastically remarked, citing the fact that President Lee held a rally condemning the discharge of contaminated water from Fukushima and ate seafood at a sushi restaurant the day before starting his hunger strike, "Jokes are being made that since he likes 'raw things' so much, isn't he also 'getting a free ride' with his hunger strike?" There was also an incident where Representative Tae Young-ho visited President Lee's hunger strike site and caused a disturbance during a parliamentary questioning session, protesting that some Democratic Party lawmakers had called him "trash" and a "commie." (대변인이었던 김민수 최고위원도 이 대통령의 단식을 “철저히 계산된 단식쇼”라고 했다. 그는 이 대통령이 단식 농성에 돌입하기 하루 전날, 후쿠시마 오염수 방류 규탄 집회를 열고 횟집에서 해산물을 먹었다는 사실을 거론하며 “‘날것’을 이리 좋아하시니, 단식 또한 날로 먹고 있는 것은 아니냐는 우스갯소리가 나온다”라고 비꼬기도 했다. 태영호 의원이 이 대통령의 단식 농성장을 찾아 대정부질문 때 일부 민주당 의원이 자신에게 “쓰레기”, “빨갱이”라고 말한 것에 항의하며 소란을 일으키는 일도 있었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party criticized, "At the time, the Yoon Suk Yeol presidential office turned a blind eye (to President Lee's hunger strike), saying it 'would not comment on political issues,' and the People Power Party consistently ignored and ridiculed it as a 'bulletproof hunger strike'," adding, "But now, seeing them throwing a tantrum, demanding that the senior secretary for political affairs rush to their own hunger strike site and hold their hand, is just pitiful." (민주당은 “당시 윤석열 대통령실은 ‘정치적 현안에 언급하지 않겠다’며 (이 대통령의 단식을) 외면했고, 국민의힘은 이를 ‘방탄 단식’이라 조롱하며 무시로 일관했다”며 “그런데 이제 와서 본인들의 단식장에는 정무수석이 달려와 손을 잡아달라며 떼를 쓰는 모습은 그저 애처롭기까지 하다”고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;They further stated, "Isn't (the hunger strike) a sophisticated 'political show for changing the situation' intended to cover up the internal strife that erupted after the expulsion of former leader Han Dong-hoon and forcibly unite forces around Representative Jang Dong-hyeok as the axis?" (그러면서 “(단식 농성은) 한동훈 전 대표 제명 이후 터져 나온 당내 자중지란을 덮고, 장동혁 대표를 축으로 세력을 억지 결집시키려는 고도의 ‘국면 전환용 정치 쇼&amp;#x27; 아니냐”며 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party said, "The truth cannot be hidden by packaging 'self-isolation' that fails to gain public sympathy with grandiose words like 'defending democracy'," and added, "If they are truly worried about state affairs and desire communication, they should not drag the Blue House in with cowardly media plays, but rather, even now, immediately stop the hunger strike by breaking their 'stubbornness' instead of 'fasting'." (민주당은 “대중적 공감도 얻지 못하는 ‘셀프 고립&amp;#x27;을 ‘민주주의 수호&amp;#x27;라는 거창한 말로 포장한다고 해서 가려질 진실은 없다”며 “진정 국정을 걱정하고 소통을 원한다면, 비겁한 언론플레이로 청와대를 끌어들일 것이 아니라 지금이라도 당장 ‘곡기&amp;#x27; 대신 ‘고집&amp;#x27;을 끊고 단식을 중단하라”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shim Woo-sam &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt; (심우삼 기자 &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240850.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/20260121501206.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Real Estate Policy Through Tax Measures Not Under Consideration at This Time" (이 대통령 “세제 통한 부동산 정책, 지금은 고려 안 해”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240853.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Real Estate Policy Through Tax Measures Not Under Consideration at This Time" (이 대통령 “세제 통한 부동산 정책, 지금은 고려 안 해”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/53_17689631204902_7017689624101668.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명대통령이21일오전청와대영빈관에서열린2026신년기자회견‘함께이루는대전환,모두누리는대도약’에서기자들의 질문을 받고 있다.김태형기자xogud555@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Regarding plans to reform real estate-related taxes such as capital gains tax and holding tax, President Lee Jae-myung said on the 21st, "At this point, we are not deeply considering real estate policy through tax measures." (이재명 대통령이 21일 양도세와 보유세 등 부동산 관련 세제 개편 계획과 관련해 “지금으로선 세제를 통한 부동산 정책은 깊이 고려하고 있지 않다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae (Blue House) State Guest House that day, when asked about the possibility of increasing holding taxes and capital gains taxes, President Lee stated, "Taxes are a means to secure national finances, and repurposing them as regulatory tools is not desirable." He added, "However, if it is an absolutely necessary and effective means, there is no reason not to use it just because it is undesirable. I hope such a situation does not arise if possible." (이 대통령은 이날 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 보유세와 양도소득세 증세 가능성을 두고 “세금은 국가 재정을 확보하는 수단인데 규제 수단으로 전용하는 건 바람직하지 않다”며 “그러나 반드시 필요하고 유효한 수단인데 바람직하지 않다고 안 쓸 이유는 없다. 가능하면 그런 상황이 오지 않길 바란다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nevertheless, President Lee said, "However, if a situation arises that goes beyond the line we have set and becomes a social problem, then of course we must mobilize tax measures as well." He continued, "Why should we reduce taxes for those who hold onto houses for a long time for investment or speculation purposes without even living in them? That seems strange." (다만 이 대통령은 “만약 우리가 예정하고 있는 선을 벗어나 사회적 문제가 될 상황이라고 하면 당연히 세제 수단도 동원해야 한다”며 “살지도 않으면서 투자, 투기용으로 오래 (집을) 갖고 있다고 왜 세금을 깎아주느냐. (그건) 이상한 것 같다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240853.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/53_17689631204902_7017689624101668.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Considering Support from the Startup Idea Stage" (이 대통령 “스타트업 아이디어 단계부터 지원 고려”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240855.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Considering Support from the Startup Idea Stage" (이 대통령 “스타트업 아이디어 단계부터 지원 고려”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/670/imgdb/original/2026/0121/20260121501315.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 2026 신년 기자회견 &amp;#x27;함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약&amp;#x27;을 위해 입장하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung stated regarding startup support, "We are also considering supporting the act of starting a business itself, from the idea stage." (이재명 대통령은 스타트업 창업 지원과 관련해 “아이디어 단계부터 창업 자체를 지원하는 것도 고려하고 있다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response to a question at a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae (Blue House) State Guest House on the morning of the 21st, asking 'Is there a path for young people to overcome career and experience gaps without despair and move into entrepreneurship?', President Lee said, "Until now, the approach to supporting startups was that support should be given after one has established their startup, and the start itself was not supported. But from now on, the idea is to support the start itself." (이 대통령은 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 ‘청년이 경력과 경험 공백 앞에서 좌절하지 않고 창업으로 넘어갈 길이 있느냐’는 질문에 “지금까지는 스타트업을 지원할 때 본인이 스타트업을 창업해서 자리 잡은 다음에 지원해줘야 한다는 것이었고, 스타트 자체를 지원하지는 않았다. 그런데 지금부터는 스타트 자체를 지원해주자는 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee noted that artificial intelligence (AI) is replacing many parts of industries, saying, "I think that from now on, pioneering new ideas, technologies, new items, new fields, and new markets will become an important task," and added, "I think we need to quickly transition from an employment-centered society to a startup-centered society and quickly change our mindset accordingly." He further stated, "Starting a business means taking a new path, and it's difficult because it requires thinking of things ordinary people cannot," and added, "We plan to hold many idea competitions." (이 대통령은 인공지능(AI)이 산업의 많은 부분을 대체하고 있다며 “지금부터 새로운 아이디어와 기술, 새로운 아이템, 새로운 영역, 새로운 시장, 이런 걸 개척해나가는 게 중요한 과제가 되겠다는 생각이 든다”며 “우리가 취업 중심 사회보다 창업 중심 사회로 빨리 전환하고 마인드도 거기 맞춰서 빨리 바꿔야겠다는 생각이 든다”고 밝혔다. 그러면서 “창업이란 새로운 길을 가는 것이어서 보통의 사람이 생각 못하는 걸 생각해내야 하는 게 창업이니 어렵다”며 “아이디어 대회를 많이 해보려고 한다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240855.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/670/imgdb/original/2026/0121/20260121501315.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Not Worried About Semiconductor Tariffs... If Raised 100%, U.S. Prices Will Rise" (이 대통령 “반도체 관세, 우려 안 해…100% 올리면 미국 물가 올라”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240857.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Not Worried About Semiconductor Tariffs... If Raised 100%, U.S. Prices Will Rise" (이 대통령 “반도체 관세, 우려 안 해…100% 올리면 미국 물가 올라”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/9517689626658919.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 2026 신년 기자회견 &amp;#x27;함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약&amp;#x27;에서 기자들의 질문에 답하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung recently commented on the U.S. plan to impose 100% tariffs on semiconductors, saying, "If that happens, U.S. semiconductor prices will rise by 100%. I am not that seriously concerned about it." (이재명 대통령이 최근 미국의 반도체 100% 관세 부과 계획에 대해 “그러면 미국 반도체 물가가 100% 오를 것이다. 그렇게 심각하게 우려하지 않는다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When asked about the U.S. semiconductor import tariffs during a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae State Guest House on the morning of the 21st, President Lee stated, "This is a common topic. If we get swayed by every up and down, we cannot maintain our focus. Precisely at times like these, we must respond based on our own principles and core stance." He implied that under the Trump administration, 'perpetual negotiation' prioritizing national interests has become the new normal, adding, "In a phase of intense confrontation, many unexpected statements pop up." President Lee further noted that the guarantee of 'commercial reasonableness,' clearly outlined in the Korea-U.S. tariff negotiation fact sheet, serves as the standard for 'self-focus' and 'principle.' (이 대통령은 21일 오전 청와대 영빈관에서 진행한 신년 기자회견에서 미국 반도체 수입 관세 부과 질문을 받자 “통상 나오는 얘기다. 일희일비하면 중심을 잡을 수 없다. 이럴 때일수록 자기 중심을 가지고 원칙에 따라 대응해 나가야 한다”고 밝혔다. 트럼프 행정부 들어 국가 이익을 최우선으로 한 ‘영원한 협상’이 뉴노멀이 됐다는 취지로, “격렬한 대립 국면에서 불쑥불쑥 튀어나오는 이야기가 많다”는 것이다. 이 대통령은 “한미 관세협상 팩트시트에 명확히 담긴 ‘상업적 합리성’ 보장”이 ‘자기중심’과 ‘원칙’의 기준이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In particular, President Lee mentioned the market share of Korean and Taiwanese semiconductors in the U.S. market, suggesting that a 100% U.S. tariff is unlikely. "The market share of these two countries would be around 80-90%. If a 100% tariff is imposed, wouldn't the result be a 100% increase in U.S. semiconductor prices? It is highly likely the cost would be passed on to U.S. prices," he said. (특히 이 대통령은 한국과 대만의 미국 반도체 시장 점유율을 거론하며 미국의 100% 관세 부과는 가능하지 않을 것으로 봤다. “두 나라의 시장 점유율이 80∼90% 될 것이다. 100% 관세를 올리면 미국 반도체 물가가 100% 오르는 결과가 오지 않을까 싶다. 미국 물가에 전가될 가능성이 높다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Korea and the U.S. agreed in last year's tariff negotiations to apply tariffs 'no less favorable than those for Taiwan.' Referring to this, President Lee said, "'No less favorable than Taiwan' can also mean 'as unfavorable as Taiwan.' I hope Taiwan holds up well." The implication is that if Taiwan withstands U.S. pressure as much as possible, Korea can also benefit accordingly. (한국과 미국은 지난해 관세협상을 통해 ‘대만보다 불리하지 않은 관세’ 적용을 합의한 바 있다. 이 대통령은 이를 거론하며 “‘대만보다 불리하지 않게’는 ‘대만만큼 불리하게’라는 뜻도 있다. 대만이 잘 견뎌내길 바란다”고 했다. 대만이 미국을 상대로 최대한 버텨줘야, 한국도 그에 따라 이익을 취할 수 있다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Nam-il &lt;a href="mailto:namfic@hani.co.kr"&gt;namfic@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김남일 기자 &lt;a href="mailto:namfic@hani.co.kr"&gt;namfic@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240857.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/9517689626658919.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Pension fund conversion? A malicious fake news causing political misunderstanding" (이 대통령 “퇴직연금 기금화? 정치적 오해 부르는 악성 가짜뉴스”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240860.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Pension fund conversion? A malicious fake news causing political misunderstanding" (이 대통령 “퇴직연금 기금화? 정치적 오해 부르는 악성 가짜뉴스”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/670/imgdb/original/2026/0121/20260121501435.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 2026 신년 기자회견 &amp;#x27;함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약&amp;#x27;을 위해 입장하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung criticized the speculation that retirement pensions could be converted into a fund to defend the foreign exchange market as "malicious fake news causing political misunderstanding." (이재명 대통령이 외환 시장 방어를 위해 퇴직연금을 기금화 할 수 있다는 관측은 “정치적 오해를 불러일으키는 악성 가짜뉴스”라고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae (Blue House) State Guest House on the morning of the 21st, in response to a question that 'with the KOSPI index approaching 5,000 points, discussions on converting retirement pensions into a fund are reportedly underway,' President Lee said, "The retirement pension is mine, but the government is trying to use it as it wishes to defend the foreign exchange market. Such nonsense is spreading," calling it "malicious fake news." President Lee repeatedly drew a line, stating, "It is not only impossible, but also unnecessary, and there is absolutely no intention to do so." President Lee said, "The story that the government is reviewing forced sales of citizens' overseas stocks is spreading as if it were true," adding, "(This is) something not even done in socialist countries." (이 대통령은 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 ‘코스피 지수가 5000포인트를 앞둔 상황에서 퇴직연금 기금화가 논의되고 있다고 알려졌다’는 질문에 “퇴직연금은 내 것인데 정부에서 외환 시장 방어를 하려고 자기 마음대로 쓰려고 한다. 이런 헛소문이 퍼지고 있더라”라며 “악성 가짜뉴스”라고 말했다. 이 대통령은 “가능하지도 않을 뿐더러 그럴 필요도 없고 의사도 전혀 없다”며 거듭 선을 그었다. 이 대통령은 “정부에서 국민들의 해외주식을 강제 매각 검토하고 있다는 얘기가 마치 진실인 것처럼 퍼지고 있다”며 “(이것은) 사회주의 국가에서도 팔지 못한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "However, the return on retirement pensions is in the 1% range, which I understand is not even at the level of bank interest. It is not being managed well," and added, "Our country's pension system—retirement pensions, national pensions, basic pensions, civil servant pensions, private school pensions, national pensions, etc.—is too complex, so isn't there a need to integrate and restructure it somewhat?" (이 대통령은 “그런데 퇴직연금 수익률이 1%대인데, 은행 이자 수준도 못 되는 것으로 안다. 운영이 잘 안되고 있는 것”이라며 “퇴직연금, 국민연금, 기초연금, 공무원연금, 사학연금, 국민연금 등 우리나라 연금체계가 너무 복잡해서 이것을 좀 통합해서 구조조정을 할 필요가 있지 않겠나”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "(Retirement pensions) are a very important asset for workers' post-retirement preparation, but is it desirable to leave them neglected like this?" and added, "What to do about it needs to be discussed. Whether to convert it into a fund." However, he also noted, "If the parties involved don't want it, can it be done? No, right?" and continued, "If we convert it into a fund, we must fully discuss how to manage it, and whether managing it guarantees it will be better than leaving it neglected." (이 대통령은 “(퇴직연금은) 노동자의 매우 중요한 노후대비 자산인데 버려지듯 이런 식으로 놔두는 게 바람직한가”라며 “어떻게 할지는 논의를 해봐야 한다. 기금화 할지”라고 밝혔다. 그러면서도 “당사자가 싫다고 하면 못 하는 게 아니겠나”라며 “기금화 한다면 어떻게 운영할지, 운영하면 그러면 방치하는 것보다 낫다는 보장이 있는 것인지 이런 것을 충분히 논의해야겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee emphasized, "It is still premature (to discuss converting retirement pensions into a fund)," but added, "(However) it is correct that some measures are needed. Among them, fund conversion is one of the alternatives that can be considered, but if people do not want it, we will not do it, we will not make it worse, and we will absolutely not do anything unreasonable that would draw criticism." (이 대통령은 “아직은 (퇴직연금 기금화 논의가) 섣부르기는 하다”면서도 “(하지만) 무언가 대책이 있어야 하는 것은 맞다. 그 중 기금화는 생각할 수 있는 대안 중 하나인데, 혹여라도 원하지 않으면 하지 않을 것이고 더 나쁘게 만들지는 않을 것이고, 불합리하게 해서 욕먹을 일은 절대 하지 않는다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240860.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/670/imgdb/original/2026/0121/20260121501435.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>Han Jeong-ae: "Breach of Trust Crime to Be Abolished as Early as Within the First Quarter... Inheritance Tax Relief for Companies Relocating to Integrated Special Cities" (한정애 “이르면 1분기 안에 배임죄 폐지…통합특별시 이전 기업은 상속세 완화”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240867.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Han Jeong-ae: "Breach of Trust Crime to Be Abolished as Early as Within the First Quarter... Inheritance Tax Relief for Companies Relocating to Integrated Special Cities" (한정애 “이르면 1분기 안에 배임죄 폐지…통합특별시 이전 기업은 상속세 완화”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/571/imgdb/child/2026/0121/17689650352194_20260121501662.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;한정애 더불어민주당 정책위원회 의장이 21일 서울 중구 더플라자호텔에서 열린 한겨레 월례정책조찬회 ‘새 시대를 여는 아침’에서 이재명 정부의 경제 정책을 주제로 강연하고 있다. 류우종 선임기자 wjryu@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Han Jeong-ae (4th term, Seoul Gangseo-byeong), Chairwoman of the Democratic Party of Korea's Policy Committee, stated, "We will abolish the breach of trust crime and prepare replacement legislation as early as within the first quarter of this year." Regarding the review plan for subdividing the tax brackets for the holding tax on 'one solid house' (a high-value single home with strong investment value), mentioned by Kim Yong-beom, Senior Presidential Secretary for Policy, she said, "We need to be cautious about unorganized talk suddenly emerging in the market." (한정애(4선·서울강서병) 더불어민주당 정책위원회 의장이 “빠르면 올 1분기 안에 배임죄를 폐지하고 대체입법을 마련하겠다”고 밝혔다. 김용범 청와대 정책실장이 밝힌 ‘똘똘한 한 채’ 보유세 과세구간 세분화 검토 방안에 대해선 “정돈되지 않은 얘기가 시장으로 막 나오는 건 조심할 필요가 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairwoman Han explained the key economic policies of the Lee Jae-myung administration as a speaker at the Hankyoreh Monthly Policy Breakfast Meeting 'A Morning Opening a New Era' held at The Plaza Hotel in Jung-gu, Seoul, on the morning of the 21st. Diagnosing the current state of Korea's economy, she said, "The growth rate is stagnating, and we are caught in the fear of an L-shaped curve. There is a risk that the potential growth rate could fall to the mid-1% range." She pointed out, "Technological innovation and structural reform are essential for a rebound in the growth rate." As the background, she cited the slowdown in global economic growth due to tariff wars, expanding supply chain instability, and bloc formation, stating, "In short, we exist in a multipolar, chaotic world, in an unstable balance. We have reached the limits of a country that lives on exports." (한 의장은 21일 아침 서울 중구 더플라자호텔에서 열린 한겨레 월례 정책조찬회 ‘새 시대를 여는 아침’에 강연자로 나와, 이재명 정부의 주요 경제 정책을 설명했다. 한 의장은 현재 우리나라 경제 상황에 대해 “성장률이 정체되고 있고, 엘(L)자형 공포에 빠져 있다. 잠재성장률이 1%대 중반까지 하락할 위험에 처한 상태”라고 진단하며 “성장률 반등을 위해 기술 혁신과 구조 개혁이 필수적인 상황”이라고 짚었다. 그는 그 배경으로 관세 전쟁, 공급망 불안정성 확대와 블록화 등으로 인한 세계 경제성장률 둔화를 꼽으며 “한마디로 다극화된 혼란의 세계, 불안정한 균형 속에 우리가 존재하고 있다. 수출로 먹고사는 나라의 한계점에 온 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairwoman Han emphasized that this year must become the 'first year of a leap' to turn this economic crisis into an opportunity, highlighting the '2026 Economic Growth Strategy' announced by the government. She said, "Looking at our stock market now, semiconductors are leading almost entirely. We must be able to move beyond a single-engine (market structure) of semiconductors," and stated that advanced strategic industries represented by 'ABCDEF (AI, Bio, Culture/Content, Defense, Energy, Manufacturing innovation)' must be nurtured to secure new growth engines. (한 의장은 올해가 이러한 경제 위기를 기회로 만들 ‘도약의 원년’이 돼야 한다며 정부가 발표한 ‘2026 경제성장전략’을 강조했다. 그는 “지금 우리 주식 시장을 보면 거의 반도체가 이끌고 있다. 반도체 단일 엔진(시장 구조)을 넘어설 수 있어야 한다”며 ‘에이비시디이에프(ABCDEF, 인공지능·바이오·문화콘텐츠·방위산업·에너지·제조혁신)’로 대표되는 첨단전략산업을 키워 새로운 성장 동력을 확보해야 한다고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairwoman Han particularly emphasized 'region-led growth'. She said, "To hold elections (for integrated special cities) in this year's local elections, the legislation for the integrated special acts for Gwangju·Jeonnam and Daejeon·Chungnam will be completed by the end of February at the latest," and revealed, "I have requested bold inheritance tax (burden relief) for companies relocating to integrated special cities from the Deputy Prime Minister for Economic Affairs." She continued, "We plan to establish RE100 (100% renewable energy use) industrial complexes in the integrated special cities and provide top-level financial and tax support along with residential conditions. Corporate income tax and corporate tax for relocating companies within the complexes will be 100% exempted for 10 years, and 50% exempted for the following 5 years." (한 의장은 특히 ‘지역주도성장’을 내세웠다. 그는 “올해 지방선거에서 (통합특별시) 선거를 치르려면 광주·전남, 대전·충남 통합특별법 제정은 늦어도 2월 말까지 끝날 것”이라며 “통합특별시 (이전 기업)에 대한 과감한 상속세(부담 완화)를 경제부총리에게 요청해놨다”고 밝혔다. 이어 “통합특별시에 아르이100(RE100, 제생에너지 100% 사용) 산업단지를 조성하고, 최고 수준의 재정·세제 지원과 정주 여건을 마련하려 한다. 산단 내 이전 기업의 소득세·법인세는 10년간 100% 감면하고, 그 이후 5년 동안은 50% 감면할 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairwoman Han also pointed out that the so-called 'K-shaped growth' problem in our economy must be resolved. K-shaped growth refers to a phenomenon where, like the alphabet 'K', only some large corporations and high-income earners, such as those in semiconductors experiencing a supercycle (super boom), accumulate wealth, while other industries, regions, ordinary citizens, and young people suffer from recession, widening the gap. She said, "Since capital movement has no borders, companies can make money (overseas) in some way, but labor movement is not like that. People who hold a lot of stock in those companies will see their income increase as stock prices rise, but those who rely solely on labor income cannot," adding, "There is a high possibility that K-shaped growth will intensify further. The ultimate issue is how well we coordinate this." (한 의장은 우리 경제의 이른바 ‘케이(K)자형 성장’ 문제를 해결해야 한다고도 짚었다. 케이자형 성장이란 알파벳 ‘케이’자처럼 슈퍼사이클(초호황)을 맞은 반도체 등 일부 대기업과 고소득층만 부를 쌓고, 그 밖의 산업·지역·서민·청년 등은 불황을 겪으며 격차가 벌어지는 현상을 말한다. 한 의장은 “자본 이동에는 국경이 없기 때문에 어떤 방식이든 기업들은 (해외로) 나가서 돈을 벌 수 있겠지만, 노동 이동은 그렇지 않다. 해당 기업 주식을 많이 가진 사람들은 주가가 오르니 소득이 늘겠지만, 노동소득에만 의존하는 사람들은 그렇지 못하다”며 “케이자형 성장이 더 격화될 가능성이 크다. 이걸 어떻게 저희가 잘 조율하느냐가 결국 문제”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, Chairwoman Han also expressed her stance on capital market structural reform and real estate issues. She said, "The third Commercial Act amendment bill related to treasury stock cancellation will be discussed at the National Assembly's Legislation and Judiciary Committee on the 22nd," and stated, "Regarding the abolition of the breach of trust crime and preparation of replacement legislation (demanded by the business community), we have a plan to legislate them as early as within the first quarter of this year, or at the latest within the first half. The breach of trust crime will be abolished in the next Commercial Act amendment." (한편 한 의장은 자본시장 구조 개혁과 부동산 문제에 대해서도 입장을 밝혔다. 그는 “자사주 소각과 관련한 3차 상법 개정안은 오는 22일 국회 법제사법위원회에서 논의할 것”이라며 “(재계가 요구하고 있는) 배임죄 폐지와 대체입법 마련은 빠르면 올 1분기 안에, 늦어도 상반기 안에 법제화할 계획을 갖고 있다. 다음 상법 개정 때 배임죄를 폐지하게 될 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding Senior Presidential Secretary for Policy Kim Yong-beom stating in a &lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/politics/politics_general/1240082.html" target="_blank" rel="noopener"&gt;Hankyoreh interview&lt;/a&gt; on the 14th that a plan to subdivide the tax brackets for the holding tax and capital gains tax on 'one solid house' should be reviewed, she said, "I think it could be a subject for review. We also believe the current property tax, comprehensive real estate tax, and capital gains tax do not match reality." However, she added, "We need to be cautious about unorganized talk suddenly emerging in the market. Once the government's internal discussions are organized, there will be close communication between the party and the government (the ruling party and the government)." (김용범 청와대 정책실장이 지난 14일 &lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/politics/politics_general/1240082.html" target="_blank" rel="noopener"&gt;한겨레 인터뷰&lt;/a&gt;에서 ‘똘똘한 한 채’(투자가치가 높은 고가 1주택)의 보유세·양도세 과세표준 구간을 세분화하는 방안을 검토해야 한다고 밝힌 것에 대해서는 “검토 대상은 될 수 있을 거라 생각한다. 저희도 (현행) 재산세·종합부동산세·양도세가 현실에 맞지 않는다고 생각하고 있다”면서도, “정돈되지 않은 얘기가 시장으로 막 나오는 건 조심할 필요가 있다. 정부 안이 정돈되면 당·정(여당·정부) 간에 긴밀히 소통할 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In her concluding remarks, Chairwoman Han said, "The Lee Jae-myung administration is for 5 years, but my plan is about where to position Korea's global status by 2045, the 100th anniversary of liberation. We must create a long-term roadmap. We must create a long-term roadmap that remains unshaken even when the government changes. We will make 2026 the first year of that." (한 의장은 마무리 발언에서 “이재명 정부는 5년이지만, 저의 계획은 2045년 광복 100주년이 됐을 때 대한민국의 세계적 위상을 어느 정도에 위치하게 할 것이냐에 대한 것”이라며 “장기적 로드맵을 짜야 한다. 정부가 바뀌어도 흔들리지 않는 장기적 로드맵을 짜야 한다. 2026년을 그 원년으로 만들겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Hankyoreh 'A Morning Opening a New Era' Policy Breakfast Meeting is a monthly forum inviting key policy makers from the Lee Jae-myung administration and the Democratic Party to communicate. The 6th lecture next month on the 26th will be given by Lee Chan-jin, Governor of the Financial Supervisory Service. (한겨레 ‘새 시대를 여는 아침’ 정책조찬회는 매달 이재명 정부와 민주당의 주요 정책 입안자들을 초청해 소통하는 자리다. 다음 달 26일 열리는 6회 강연은 이찬진 금융감독원장이 맡는다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240867.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/571/imgdb/child/2026/0121/17689650352194_20260121501662.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>[Breaking News] President Lee: "Protestant Pastors Preaching 'Lee Jae-myung Must Die'... Collusion Between Religion and Politics Must Be Strictly Punished" ([속보] 이 대통령 “개신교도 ‘이재명 죽어라’ 설교…정교유착, 엄정 처벌해야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240868.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Breaking News] President Lee: "Protestant Pastors Preaching 'Lee Jae-myung Must Die'... Collusion Between Religion and Politics Must Be Strictly Punished" ([속보] 이 대통령 “개신교도 ‘이재명 죽어라’ 설교…정교유착, 엄정 처벌해야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/17689644520643_8917689626377304.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명대통령이21일오전청와대영빈관에서열린2026신년기자회견‘함께이루는대전환,모두누리는대도약’에서기자들의질문에답하고있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung said on the 21st, "When religious beliefs and political preferences combine, there is no compromise. It is a path to national ruin," adding, "This must be uprooted." (이재명 대통령이 21일 “종교적 신념과 정치적 선호가 결합하면 양보가 없다. 나라가 망하는 길”이라며 “이건 반드시 뿌리 뽑아야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae State Guest House on the morning of the 21st, regarding the ongoing discussions between the ruling and opposition parties on a special counsel bill related to collusion between religion and politics involving the Unification Church and Shincheonji, President Lee said, "Whether (the special counsel probes into the Unification Church and Shincheonji) are conducted together or separately, they will stay up all night over the (special counsel) recommendation method," adding, "I get the feeling that they don't really want to do it internally and are only saying so outwardly, so (the special counsel probes) probably won't happen." He continued, "Since it seems unlikely to happen from my perspective, I instructed them to proceed with the investigation for now until the special counsel is appointed," and said, "If the National Assembly decides on a special counsel, then we can hand over (the investigative authority). We cannot just wait and not (investigate) until then." (이 대통령은 21일 오전 청와대 영빈관에서 진행한 신년 기자회견에서 최근 여야가 논의 중인 통일교·신천지 정교유착 관련 특검법 논의에 대해 “(통일교, 신천지 특검을) 같이 하든, 따로 하든 (특검) 추천 방식으로 밤새울 것”이라며 “속으론 안 하고 싶은데 겉으로만 그렇게 말하는 거 아닐까 하는 생각이 들어서 (특검이) 아마 안 될 것”이라고 말했다. 이어 “제가 보기에 안될 거 같으니까 그럼 특검 될 때까지 일단 수사하라고 지시한 것”이라며 “특검 결정이 국회에서 나면 그때 (수사권을) 넘겨주면 된다. 그때까지 (수사를) 안 하고 기다릴 수는 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "Rather, it seems evidence is emerging that Shincheonji has been involved in politics for a very long time," and added, "It seems Shincheonji started (political involvement) from a very long time ago, at least from the early 2000s, and the Unification Church also seems to have been heavily involved since then, though I'm not sure if it was earlier." He then said, "Recently, cases of Protestant churches openly and systematically (engaging in politics) are emerging. There are even churches where pastors repeatedly preach during sermons, saying 'Lee Jae-myung must die. The country can only survive if Lee Jae-myung is killed.'" He added, "I think we need to reflect once again, at this very moment, on why the principle of separation of church and state was explicitly written into the Constitution." (이 대통령은 “오히려 신천지가 오래전부터 정치개입을 했다는 근거가 나오는 것 같다”며 “신천지는 아주 오래전부터 최소 2000년 초반부터 (정치개입을) 시작했다는 것 같고 통일교도 그 이후, 전인지 모르겠지만 많이 개입한 것 같다”고 말했다. 그는 이어 “개신교도 최근엔 대놓고 조직적으로 하는 경우 생겨나고 있다. 심지어 설교 시간에 ‘이재명 죽어라. 이재명을 죽여야 나라가 산다’고 반복적으로 설교하는 교회도 있다”며 “정교분리를 굳이 헌법 조문에까지 써넣은 이유가 뭔지 지금 이 순간 다시 되새겨봐야 한다고 생각한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "The principle of separation of church and state must never be broken. It must be strictly punished," and added, "I am thinking that we should also take this opportunity to somewhat supplement the laws." He continued, "It seems the current level of punishment is low," and said, "It might still be premature (to mention), but shouldn't we severely sanction (religious groups) that subtly interfere in politics?" (이 대통령은 “정교분리 원칙이 깨지는 일은 결코 있어서는 안 된다. 반드시 엄정하게 처벌해야 한다”며 “이번 기회에 법률도 조금 보완해야 하지 않을까 생각하고 있다”고 말했다. 그러면서 “지금은 처벌 강도가 낮은 것 같다”며 “아직 (언급하기) 섣부르긴 한데 (종교가) 슬쩍슬쩍 정치에 개입하는 것을 심하게 제재해야 하지 않을까”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee also said, "It seems they don't fully understand how bad and dangerous this act (collusion between religion and politics) is. They act as if it's their right," and added, "It's like being given a gun to protect the country, but then thinking 'It's my gun, I'll shoot as I please,' and thus pointing the gun at the people, which is the same as an act of rebellion." (이 대통령은 또 “이 문제(정교유착)가 얼마나 나쁜 짓인지, 얼마나 위험한 짓인지 잘 모르는 것 같다. 마치 권리인 줄 안다”며 “마치 나라를 지키라고 총을 줬더니 내가 가진 총인데 내 맘대로 쏠 거야, 그래서 국민에게 총구를 겨누는 반란행위를 하는 것과 똑같은 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240868.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/17689644520643_8917689626377304.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Lee Hye-hoon does have issues... but she should be given a hearing opportunity" (이 대통령 “이혜훈, 문제 있긴 해…청문 기회는 줘야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240874.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Lee Hye-hoon does have issues... but she should be given a hearing opportunity" (이 대통령 “이혜훈, 문제 있긴 해…청문 기회는 줘야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/9517689626658919.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 2026 신년 기자회견 ‘함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약’에서 기자들의 질문에 답하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Regarding Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget who has been unable to undergo a confirmation hearing, President Lee Jae-myung said, "It does seem there are issues," but added, "I wanted to hear the public's judgment after listening to her explanation and the hearing process before deciding (on the appointment), but it's regrettable that even that opportunity is blocked." (이재명 대통령은 인사청문회가 열리지 못하고 있는 이혜훈 기획예산처 장관 후보자에 대해 “문제가 있어 보이긴 한다”면서도 “본인 이야기와 청문 과정을 본 국민 판단을 제가 들어보고 (임명 여부를) 결정하고 싶었는데, 그 기회마저 봉쇄돼 아쉽다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae (Blue House) State Guest House on the morning of the 21st, President Lee responded to a question about whether he would withdraw the nomination of the candidate, who faces various allegations and poor public opinion, by saying, "I haven't decided what to do yet." President Lee stated, "Our citizens also have concerns about the candidate. From my perspective, it is also regrettable." However, he added, "Shouldn't we also hear the nominee's own explanation? That would be fair. If a hearing can be held, I wish it could be done even now, but I don't know what will happen." (이 대통령은 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 각종 의혹으로 여론이 나쁜 이 후보자 지명 철회 여부와 관련한 질문에 “어떻게 할지 아직 결정을 못 했다”고 밝혔다. 이 대통령은 “우리 국민도 (후보자에게) 문제 의식을 가지시는 부분이 있다. 저로서도 아쉽기도 하다“고 했다. 다만 “본인의 해명도 들어봐야 하는 것 아닌가. 그게 공정하다. (청문회를) 할 수 있으면 지금이라도 해주면 좋겠는데 어떻게 될지 모르겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding criticism of the failure in vetting the candidate, President Lee acknowledged, "There are problems and shortcomings in the vetting," but said, "How would we know whether (this nominee) bullied an aide or not?" His point was that with the current personnel vetting system, it is difficult to verify such intimate details. He then countered, "She was judged to be competent, received nominations from that camp as many as five times, and was elected as a lawmaker three times. She is not someone who had no issues raised before." He emphasized that he nominated the candidate from a perspective of integration, as she had undergone multiple verifications within the conservative camp and received voter judgment. (이 대통령은 후보자 검증 실패 지적에 대해서는 “(검증에) 문제가 있고 부족하다”고 인정하면서도 “(이 후보자가) 보좌관에게 갑질을 했는지 아닌지 우리가 어떻게 아느냐”고 했다. 현재의 인사검증 시스템으로는 이런 내밀한 부분까지 검증하기는 쉽지 않다는 취지다. 그러면서 “유능한 분이라고 판단되고 그쪽 진영에서 공천을 무려 5번 받아서 3번씩이나 국회의원에 당선됐다. 아무런 문제가 제기되지 않았던 분이지 않나”라고 반문했다. 보수진영에서 여러 차례 검증을 거쳐 유권자 판단을 받았던 이 후보자를 통합 차원에서 지명했다는 점을 강조한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In particular, President Lee pointed out regarding the opposition parties, including the People Power Party, which strongly criticize the nominee: "Using information only they know, they attack by revealing content we are unaware of, as if executing a traitor in the movie 'The Godfather'." His point was that when she was a member of the same People Power Party, they hushed it up and covered it without raising issues, but as soon as she expressed intent to join the Lee Jae-myung administration's cabinet, they are uniformly using it as a means of 'executing a traitor'. (특히 이 대통령은 이 후보자를 강하게 비판하는 국민희힘 등 야당에 대해 “자기들끼리만 알고 있는 정보를 가지고 마치 영화 ‘대부’에서 나오는 배신자를 처단하듯이, 우리는 모르는 내용을 공개하면서 공격을 한다”고 지적했다. 같은 국민의힘 소속일 때는 쉬쉬하며 문제 삼지 않고 덮어놓고 있다가, 이재명 정부 내각에 참여하겠다고 하자 일제히 ‘배신자 처단’ 수단으로 활용하고 있다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee also expressed regret regarding his own political supporters. Some within his support base are criticizing him for giving an important public position not to 'our camp' but to 'that camp'. President Lee said, "Some say, 'How is it that we created this administration, why are you giving such an important position to the other side?', 'I'm disappointed', 'I will withdraw support.' I understand. I think this was also a concern and difficulty that former President Roh Moo-hyun experienced." (이 대통령은 여권 지지층에 대한 아쉬움도 드러냈다. 지치층 일부에서는 중요 공직을 ‘우리 진영’이 아닌 ‘저쪽 진영’에 줬다며 비판하고 있다. 이 대통령은 “‘우리가 어떻게 만든 정권인데 그 중요한 자리를 왜 상대방한테 주는 거야’ ‘섭섭해’ ‘지지 철회할 거야’, 이런 분도 계신다. 이해가 된다. 아마 노무현 대통령께서도 겪었던 고민이고 어려움이었던 것 같다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nevertheless, President Lee reiterated his long-held political principle that 'the President is the representative of all the people'. "It is clear that until being elected, the President is the representative of one camp, but from the moment of election, they must represent all the people—that is my firm belief," he said. President Lee explained the intent behind his integrated personnel appointments, saying, "In the economic field, conservative values and order are also important aspects. It's about not losing the basics while, if necessary, using a bow, a sword, and a spear." However, he added, "I attempted the minimum necessary integration, but I didn't expect to encounter such fierce resistance. I think I'll have to take this into account for future personnel appointments." (그러면서도 이 대통령은 ‘대통령은 국민 전체의 대표’라는, 여러 차례 밝혀온 정치적 지론을 다시 언급했다. “대통령은 당선될 때까지 한쪽 진영의 대표인 게 분명한데, 당선된 순간부터 국민 전체를 대표해야 된다는 게 저의 확고한 생각”이라는 것이다. 이 대통령은 “경제 분야는 보수적 가치, 보수적 질서도 중요한 측면이 있다. 기본을 잃지 않으면서도 필요하면 활도 쓰고, 칼도 쓰고, 창도 쓰는 것”이라고 자신의 통합 인사 취지를 설명했다. 다만 “필요 최소한의 통합 시도를 해본 것인데, 이렇게 극렬하게 저항에 부딪힐 줄은 몰랐다. 앞으로 인사하는 데 참고해야 할 것 같다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240874.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/9517689626658919.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Will North Korea give up its nukes?... Chasing only the ideal of denuclearization has led to more nuclear weapons" (이 대통령 “북한 핵 포기하겠나…비핵화 이상만 좇다 핵무기 늘어”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240877.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Will North Korea give up its nukes?... Chasing only the ideal of denuclearization has led to more nuclear weapons" (이 대통령 “북한 핵 포기하겠나…비핵화 이상만 좇다 핵무기 늘어”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/961768962354671.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 2026 신년 기자회견 ‘함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약’에서 기자들의 질문에 답하고 있다. 김태형 기자 xogud555@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung said on the 21st regarding the North Korean nuclear issue, "Realistically, will North Korea give up its nuclear weapons?" and added, "Let's negotiate to halt (nuclear development) first, and then negotiate nuclear disarmament. And in the long term, let's move toward denuclearization." (이재명 대통령이 21일 북핵 문제에 대해 “현실적으로 북한이 핵을 포기하겠냐”며 “우선 (핵 개발을) 중단하자는 협상을 하고, 핵 군축 협상을 하자. 그리고 길게는 비핵화를 향해 가자”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During a New Year's press conference held at the Blue House that day, when asked about measures for the situation where dialogue with North Korea is not taking place, President Lee said, "Inter-Korean relations have become a very difficult situation. It's chaotic even now due to the drone infiltration issue," and added, "From the North's perspective, even though the administration changed, while verbally talking about dialogue, communication, and peace, (since reconnaissance via drones) couldn't be done officially, they probably suspected it was done by civilians or directly (by the South)." (이 대통령은 이날 청와대에서 진행한 신년 기자회견 중 북한과의 대화가 이뤄지지 않는 상황에 대한 대책을 묻는 말에 “남북관계는 참 어려운 상황이 됐다. 지금도 무인기 침투 문제 때문에 소란스럽다”며 “북측에서는 정권이 교체됐는데도, 말로는 대화와 소통, 평화를 말하면서 (무인기를 통한 정찰을) 공식적으로 못 하니까 민간인 시켜서, 아니면 직접 한 거 아니냐는 의심이 들었을 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "While building strong defense and security capabilities, I believe the most certain security and one that helps economic growth is a state of peaceful coexistence where we don't have to fight or there is no room for fighting, achieved through dialogue and communication. That's why we are engaging in dialogue and taking conciliatory measures." He added, "In the midst of that, the drone incident occurred, creating a pretext that the Lee Jae-myung administration also cannot be trusted." He emphasized, "Therefore, (the drone infiltration) is a serious matter," and "that is why it must be thoroughly investigated and countermeasures established." (이 대통령은 “강력한 국방력과 안보 역량을 키우되 대화와 소통을 통해 싸우지 않아도 되는 상태, 싸울 필요가 없거나 여지가 없는 평화적 공존의 상황이 가장 확실한 안보이고 경제 성장에도 도움이 된다고 생각한다. 그래서 대화도 하고 유화적 조처를 하고 있다”며 “그 와중에 무인기 사건이 터져 이재명 정부도 믿을 수 없다는 핑곗거리를 만든 것”이라고 말했다. 그는 “(무인기 침투는) 그래서 엄중한 사안”이라며 “철저히 조사하고 대책을 세워야 할 이유”라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the North Korean nuclear issue, President Lee again emphasized the 'three-stage denuclearization concept' proceeding as 'freeze → reduction → disposal'. He said, "Ideally, the denuclearization of the Korean Peninsula is the most ideal situation," but added, "Will North Korea give up its nukes? This is a stark reality. Stark reality and desirable ideals are difficult to coexist." He stated, "As a result of South Korea dreaming of (the ideal of) denuclearization while ignoring reality, nuclear weapons have continued to increase." (이 대통령은 북핵 문제와 관련해 ‘동결→감축→폐기’로 이어지는 ‘3단계 비핵화 구상’을 다시 강조했다. 그는 “이상적으로 본다면 한반도 비핵화가 가장 이상적인 상황”이라면서도 “북한이 핵을 포기하겠냐. 이건 엄연한 현실이다. 엄연한 현실과 바람직한 이상은 공존하기 힘들다”며 “그간 한국이 (비핵화라는) 이상을 꿈꾸면서 현실을 외면한 결과 핵무기가 계속 늘어나고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "It is also beneficial to ensure no more nuclear material is produced, not exported abroad, and intercontinental ballistic missile (ICBM) technology is not developed," and added, "Let's negotiate to halt (nuclear development) first, and then negotiate nuclear disarmament. And in the long term, let's move toward denuclearization." (이 대통령은 “더이상 핵물질을 생성하지 않고, 해외로 반출하지 않고, 대륙간탄도미사일(ICBM) 기술을 개발하지 않도록 하는 것도 이익”이라며 “우선 (핵 개발을) 중단하자는 협상을 하고, 핵 군축 협상을 하자. 그리고 길게는 비핵화를 향해 가자”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding U.S. President Donald Trump, President Lee said, "He is a somewhat unique person, but I think that point can be greatly helpful in resolving the Korean Peninsula issue," and added, "President Trump's style seems helpful in dialogue with Chairman Kim Jong-un. I think we should open that path well by having him play the role of a pacemaker." He said, "In fact, (the relationship with North Korea) has denuclearization as its essence," and added, "North Korea is eager to be officially recognized as a nuclear weapons state. I think the key to solving that problem lies in North Korea-U.S. relations." (이 대통령은 도널드 트럼프 미국 대통령에 대해 “약간 독특한 분이시긴 한데 그 점이 한반도 문제 해결에 크게 도움이 될 수 있다고 생각한다”며 “트럼프 대통령의 스타일이 김정은 위원장과의 대화에 도움이 되는 것 같다. 페이스 메이커 역할을 통해 그 길을 잘 열어가자는 생각”이라고 말했다. 그는 “사실 (북한과의 관계는) 비핵화가 본질”이라며 “북한은 핵보유국으로 공식 인정받기를 갈망하고 있다. 그 문제를 해결할 수 있는 핵심은 북미 관계라고 보고 있는 것 같다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240877.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/961768962354671.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Focus on Korea-Japan cooperation... Putting past issues at the forefront does not help national interests" (이 대통령 “한·일 협력 주력…과거사 전면 내세우면 국익 도움 안 돼”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240878.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Focus on Korea-Japan cooperation... Putting past issues at the forefront does not help national interests" (이 대통령 “한·일 협력 주력…과거사 전면 내세우면 국익 도움 안 돼”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/3317689609025841.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명대통령이21일오전청와대영빈관에서열린2026신년기자회견‘함께이루는대전환,모두누리는대도약’에서기자들의질문에답하고있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 21st, regarding sensitive historical issues between Korea and Japan such as Dokdo, 'comfort women', and forced labor, President Lee Jae-myung said, "If we put these issues at the forefront and insist on fighting over them, it might help consolidate domestic public opinion, but ultimately it will not help national interests." (이재명 대통령은 21일 독도와 ‘위안부’, 강제징용 등 한·일 간 민감한 과거사 현안과 관련해 “(이를) 전면에 내세우고 싸우자고 하면 국내 여론 결집엔 도움이 될지 모르겠지만 궁극적으로 국익엔 도움이 되지 않을 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Presidential Office's Yeongbingwan this day, regarding solutions to historical issues between Korea and Japan, President Lee said, "Whether it's Korea-Japan relations or Korea-China relations, it is important to nurture and expand the positive aspects while properly managing the negative or difficult aspects," adding, "There is no need to cling to one side and sacrifice the other." (이 대통령은 이날 청와대 영빈관에서 신년 기자회견을 열어 한-일 간 과거사 해법과 관련해 “한-일 관계든 한-중 관계든 좋은 측면은 키워가고 확대 발전시키고, 부정적 측면이나 어려운 측면은 잘 관리하는 게 중요하다”며 “한쪽에 매달려 다른 쪽을 희생시킬 필요는 없다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee emphasized, "It is good to resolve issues that the other side can tolerate little by little. I hope we can find feasible, gradual solutions for negative issues as well." He continued, "Given the current economic situation is not very good, I think we should focus on improving people's livelihoods," and said, "Since diplomatic issues can greatly help improve livelihoods and the economic situation, I intend to focus on Korea-Japan economic and exchange cooperation." However, he added, "We will not give up on anything (Korea-Japan cooperation and historical issues)," stating, "There is also a minimum line of concession. (But) there is no need to highlight this line in advance." (이 대통령은 “상대가 용인할 만한 문제를 조금씩 조금씩 해결해나가는 게 좋다. 부정적 문제도 실현 가능한 점진적 방안 찾았으면 좋겠다”고 강조했다. 그러면서 “지금은 경제 상황이 너무 좋지 않아 (지금은) 민생 개선에 주력해야겠다는 생각이 든다”며 “외교 문제가 민생, 경제 상황 개선에 크게 도움이 되기에 한·일 경제, 교류 협력에 주력하려고 한다”고 말했다. 다만 “(한·일 협력과 과거사 문제) 어느 것도 포기하지 않을 것”이라며 “양보의 최저선도 있다. (그렇다고 이 최저선을) 미리 부각할 필요는 없다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240878.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/3317689609025841.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "A one-on-one meeting with Representative Jang Dong-hyeok? Dialogue between ruling and opposition parties comes first." (이 대통령 “장동혁 대표와 단독 회담? 여야 간 대화가 우선”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240879.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "A one-on-one meeting with Representative Jang Dong-hyeok? Dialogue between ruling and opposition parties comes first." (이 대통령 “장동혁 대표와 단독 회담? 여야 간 대화가 우선”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/9517689626658919.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 2026 신년 기자회견 ‘함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약’에서 기자들의 질문에 답하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung effectively rejected Representative Jang Dong-hyeok of the People Power Party's request for a one-on-one meeting on the 21st, stating, "Right now, dialogue between the ruling and opposition parties comes first." (이재명 대통령이 21일 장동혁 국민의힘 대표의 일대일 단독회담 요구에 대해 “지금은 여야 간 대화가 우선”이라며 사실상 거부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Yeongbingwan of the Presidential Office this morning, President Lee said, "Communication and dialogue (with the opposition party) are important," but added, "Of course, I will meet with the opposition leader if necessary, but we should meet when it is necessary and useful." He continued, "In the past, there was someone who fabricated words I never said and used them as a means to provoke political strife," and said, "Even so, I think we should continue to meet, but right now, dialogue between the ruling and opposition parties seems to be the priority." (이 대통령은 이날 오전 청와대 영빈관에서 진행한 신년 기자회견에서 “(야당과의) 소통과 대화는 중요하다”면서도 “야당 대표도 당연히 필요하면 만나는 데, 필요하고 유용할 때 만나야 한다”고 말했다. 이어 “전에 봤더니 제가 하지도 않은 말을 지어내서 정쟁을 유발하는 수단으로 쓰는 분도 있었다”며 “그러더라도 계속 만나긴 해야 할 것 같지만 지금은 여야 간 대화가 우선인 것 같다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "If we engage in so-called direct dialogue or direct dealings, what would happen to the relationship between the ruling and opposition parties or the National Assembly in Yeouido?" and added, "I think it is right to meet after sufficient dialogue and when an additional breakthrough is needed from there or the President's political decision is required." (이 대통령은 “소위 말하는 직접 대화나 직거래를 하면 여야 관계나 여의도 국회는 어떻게 되겠나”며 “충분히 대화하고 거기서 추가의 돌파구가 필요하거나 대통령의 정치적 결단이 필요하면 그때 만나는 게 맞다고 생각한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, the People Power Party had rejected President Lee's proposal for a luncheon meeting with the leaders of seven political parties on the 16th and instead requested a one-on-one meeting. Representative Jang Dong-hyeok has been conducting a hunger strike since the 15th, demanding so-called 'dual special prosecutors' to investigate allegations of political intervention by the Unification Church and Democratic Party nomination funds. (앞서 국민의힘은 지난 16일 이 대통령의 7개 정당 대표와의 오찬 회동 제안을 거부하면서 단독 회담을 요구한 바 있다. 장동혁 대표는 지난 15일부터 통일교 정치개입과 민주당 공천헌금 의혹 등 이른바 ‘쌍특검’을 요구하며 단식 투쟁을 진행 중이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240879.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/9517689626658919.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "KOSPI's rise is the stock market returning to normal" (이 대통령 “코스피 상승은 주식시장 정상 찾아가는 것”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240881.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "KOSPI's rise is the stock market returning to normal" (이 대통령 “코스피 상승은 주식시장 정상 찾아가는 것”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/53_17689606308014_8917689606084472.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명대통령이21일오전청와대영빈관에서열린2026신년기자회견‘함께이루는대전환,모두누리는대도약’에서기자들의질문에답하고있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung recently commented on the KOSPI index's sharp upward trend, which is eyeing the 5,000-point level, stating, "What was distorted is in the process of returning to normal." He diagnosed that the Korean stock market, which had been undervalued, is normalizing, leading to the rise in the KOSPI index. In response to a question at a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae (Blue House) State Guest House on the morning of the 21st, which asked, 'The stock price rise is concentrated in some high-tech stocks, and there has been no improvement in the overall economic fundamentals, so there are voices concerned about a sharp decline. Do you think the Korean economy can sustain the KOSPI at this level?', President Lee answered as above. (이재명 대통령은 최근 코스피 지수가 5000선을 바라보는 급격한 상승세에 있는 것에 대해 “왜곡돼 있던 것이 정상을 찾아가는 중”이라고 말했다. 한국 증시가 저평가되어 있다가 정상화되며 코스피지수가 오른 것이라고 진단한 것이다. 이 대통령은 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 ‘주가 상승이 첨단기술 일부 종목에 집중되고 있고 경제 전반의 펀더멘털 개선은 없었던 터라 급격한 하락 우려가 있다는 목소리가 있다. 한국 경제가 이 정도 코스피 유지가 가능하다고 보느냐’는 질문에 이렇게 답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee cited the following as major reasons why the Korean stock market had been undervalued until now: △Peace risk on the Korean Peninsula △Corporate governance and management structure risk △Stock price manipulation risk △Political risk. President Lee emphasized, "I believe it's important to normalize (the distorted stock market), not artificially prop up stock prices." (이 대통령은 한국 증시가 그동안 저평가 받았던 이유로 △한반도의 평화 리스크 △경영 및 지배구조 리스크 △주가조작 리스크 △정치 리스크 등을 주요 이유로 꼽았다. 이 대통령은 “주가를 인위적으로 부양하는 게 아니라 (왜곡된 주식시장을) 정상화하는 게 중요하다고 본다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "Before the election, I said, 'Just the change of government will push it past 3,000.' Because the political risk among these would be resolved," and added, "I will clearly show that manipulating stock prices ruins the family. Hold quality stocks for the long term." (그러면서 “선거 전에 ‘정권이 바뀌는 것만으로 3천을 넘어갈 것’이라고 했다. 왜냐하면 이 중에 정치 리스크가 해결되기 때문”이라며 “주가 조작하면 집안 망한다는 걸 확실히 제가 보여줄 것이다. 우량주를 장기 보유하라”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee also mentioned the KOSPI index, which was falling only slightly despite the previous day's significant drop in the U.S. stock market, saying, "This means there is so-called massive buying-on-dip demand," and reiterated, "I believe it's important to normalize, not artificially prop up stock prices." (이 대통령은 또 전날 미국 증시의 큰 하락에도 소폭만 하락 중인 코스피 지수를 언급하며 “소위 말해서 대기 매수세가 엄청 있다는 것”이라며 “주가를 인위적으로 부양하는 게 아니고 정상화가 중요하다고 본다”고 거듭 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, regarding the issue of peace risk on the Korean Peninsula, he said, "There's a lot of talk now (about the joint military-police investigation into the drone that infiltrated North Korea) calling it 'low posture' and such. So, should we take a high posture and have a showdown?" President Lee also stated, "They are writing such foolish things as newspaper editorials," and added, "If we have a showdown with a high posture, the economy will be ruined." (아울러 한반도 평화 리스크 문제와 관련해 “지금 (북한에 침투한 무인기에 대해 군경 합동수사를 하는 것을 두고) ‘저자세’니 이런 소리를 많이 하던데 그럼 고자세로 한판 뜰까요”라고도 했다. 이 대통령은 “바보 같은 것을 신문 사설이라고 그렇게 쓰고 있다”며 “고자세로 한판 붙으면 경제는 망하는 것”이라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee also added, "Stock investment is something each individual must decide for themselves. No one will take responsibility," and "Don't ask me if it will fall." (이 대통령은 “주식 투자는 각자가 알아서 해야할 일이다. 아무도 책임져 주지 않는다”며 “떨어질 거라는 얘기 물어보지 말라”고도 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yeon &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240881.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/53_17689606308014_8917689606084472.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "The Core of Prosecution Reform is Not Taking Away Power... The Goal is Protecting Citizens' Rights" (이 대통령 “검찰개혁 핵심, 권력 뺏는 것 아냐…국민권리 구제가 목표”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240882.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "The Core of Prosecution Reform is Not Taking Away Power... The Goal is Protecting Citizens' Rights" (이 대통령 “검찰개혁 핵심, 권력 뺏는 것 아냐…국민권리 구제가 목표”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/2817689696272376.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명대통령이21일오전청와대영빈관에서열린2026신년기자회견‘함께이루는대전환,모두누리는대도약’에서기자들의질문에답하고있다.김태형기자xogud555@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Regarding the controversy over prosecution reform surrounding the bill to establish the Public Prosecution Service and the Major Crimes Investigation Agency, President Lee Jae-myung said, "The core of prosecution reform is not taking away the prosecution's power. It is a means and a process," adding, "The true ultimate goal is protecting citizens' rights." (이재명 대통령은 공소청·중수청(중대범죄수사청) 설치 법안을 둘러싼 검찰개혁 논란과 관련해 “검찰개혁의 핵심은 검찰의 권력을 빼앗는 게 아니다. 수단과 과정”이라며 “진짜 최종 목표는 국민의 권리 구제”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae (Blue House) State Guest House on the morning of the 21st, President Lee said, "I don't understand why anything related to the prosecution among various reform measures is so complicated and difficult. Is it because the prosecution has committed so many wrongs that it has become a witch, disliked in everything?" He stated that the ultimate goal of reform is "protecting citizens' human rights, protecting citizens' rights, and properly punishing perpetrators so that unjust victims of crime can receive relief." (이 대통령은 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 “각종 개혁조치도 검찰이 관계된 건 뭐가 그렇게 복잡하고 어려운지 모르겠다. 검찰이 하도 저지른 업보가 많아서 마녀가 된 거 아니냐, 뭐든지 미운 것”이라며 개혁의 최종 목표는 “국민의 인권보호, 국민의 권리 구제, 억울한 범죄 피해자가 구제받을 수 있게 가해자들을 제대로 처벌해야 하는 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding granting prosecutors supplementary investigation rights, President Lee said, "I think it's right not to conduct supplementary investigations," but added, "There are exceptional cases where it is necessary." He explained, "For example, if the statute of limitations expires in just two days and a case is transferred. It could be resolved by simply asking a question, but if supplementary investigations are completely prohibited, sending it back to the police takes two days, and then it's all over." He continued, "What should be done in such a case? Isn't it something that could be resolved with a simple confirmation? After eliminating any room for abuse, conducting (supplementary investigations) can also be an opportunity to handle state affairs efficiently." (이 대통령은 검사에게 보완수사권을 주는 것과 관련해 “저는 보완수사를 안 하는 게 맞다고 생각한다”면서도 “예외적으로는 필요한 경우가 있다”고 말했다. 그는 “공소시효가 이틀밖에 안 남았는데 송치가 왔다. 간단하게 물어보면 되는데 보완수사가 전면 금지되면 경찰로 다시 가는데 오는 데 이틀이 걸려 다 끝나버린다”며 “이런 경우 어떻게 할 것인가. 간단하게 확인하면 될 일 아닌가. 남용 여지를 없게 만든 다음에 (보완수사를) 하는 게 국가업무를 효율적으로 처리하는 기회이기도 하다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the authority for supplementary investigations, President Lee said it is "undecided," adding, "We haven't submitted a bill, yet this has become an issue." He further stated, "People are making definitive judgments as if the government intends to grant supplementary investigation authority, saying clearly it will be granted, and that Lee Jae-myung will betray, leading to withdrawal of support, and so on." He added, "This time, we only talked about the organizational structure, but this issue has come to the forefront and is being fiercely debated. It's difficult." (이 대통령은 보완수사권에 대해 “미정 상태”라며 “법안을 안 냈는데 이게 의제가 돼 있다”고 말했다. 그러면서 “마치 정부는 보완수사권을 주려고 하는 것처럼 단정을 하고 분명히 주려고 할 거야, 이재명이 배신해서. 지지철회, 이런다”며 “이번에는 조직체계만 하자고 그랬더니 이게 전면에 올라와 다투고 있다. 어려운 것”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the issue of the title of the head of the Public Prosecution Service being Prosecutor General, he pointed out, "The Constitution states 'Prosecutor General'." He added, "But would it be right to eliminate the Prosecutor General in a way that contradicts the Constitution?" President Lee interpreted this as also happening "because people distrust, dislike, and suspect the prosecution." (공소청 책임자의 직함을 검찰총장으로 하는 문제에 대해서는 “헌법에 검찰총장이라고 쓰여 있다”며 “그런데 그것을 헌법에 어긋나게 검찰총장을 없애버리면 되나”라고 지적했다. 이 대통령은 이 또한 “검찰이 못 믿겠고 밉고 의심되니까(그러는 것)”이라고 해석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Addressing his party, President Lee said, "There is ample time until October (when the Major Crimes Investigation Agency and Public Prosecution Service are to be established) for the National Assembly, the government, and the public to discuss together, and for experts to verify the results. So, I hope we don't rush too hastily and get indigestion, but rather discuss sufficiently." (이 대통령은 당을 향해 “국회에서 정부와 국민이 함께 토론하고 그 결과를 전문가들이 검증하고 그렇게 (중수청·공소청이 설치되는) 10월까지 여유가 있으니 너무 급하게 서둘러서 체하지 말고 충분히 의논하면 좋겠다”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240882.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/2817689696272376.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Nuclear power, excessive politicization... Let's keep new nuclear plants open for consideration and decide" (이 대통령 “원전, 과한 정치화…신규 원전 열어놓고 판단하자”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240883.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Nuclear power, excessive politicization... Let's keep new nuclear plants open for consideration and decide" (이 대통령 “원전, 과한 정치화…신규 원전 열어놓고 판단하자”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/5717689701098597.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명대통령이21일오전청와대영빈관에서열린2026신년기자회견‘함께이루는대전환,모두누리는대도약’에서 기자들의 질문에 답하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung, regarding the issue of new nuclear power plant construction, said, "It is undesirable for the nuclear power issue to be perceived as a tool for ideological warfare," and stated that we should "keep it open for consideration and decide whether new nuclear plants are necessary, safe, and what the public's will is." (이재명 대통령이 신규 원전 건설 문제에 대해 “원전 문제가 이념 전쟁의 도구처럼 인식되는 건 바람직하지 않다”며 신규 원전이 “필요한지, 안전한지, 국민 뜻은 어떤지 열어놓고 판단하자”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held this morning at the Cheong Wa Dae State Guest House, President Lee said, "I think the nuclear power issue has become too politicized," and added, "I made a principled statement that it is not right to be ideologically closed off (to nuclear power) from the perspective of how to secure so-called baseload power." The day before, at a Cabinet meeting regarding plans to build two new nuclear reactors, President Lee had said, "Isn't public opinion overwhelmingly in favor of needing additional nuclear power to solve electricity problems?" (이 대통령은 이날 오전 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 “원전 문제가 너무 정치 의제화 됐다고 생각한다”며 “소위 기저 전력을 어떻게 확보할 것인가 하는 차원에서 (원전에) 이념적으로 닫혀있는 건 옳지 않다는, 원칙적인 말씀을 드린 것”이라고 말했다. 이 대통령은 전날 국무회의에서 신규 원전 2기 건설 계획과 관련해 “국민 여론은 압도적으로 전기 문제를 해결하려면 원전이 추가로 필요하다는 것 아니냐”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "Considering recent international trends and the future of energy, it's true there is enormous energy demand, and there is also the issue of intermittency with renewable energy," and said, "Let's keep it open for consideration and decide whether (new nuclear plants) are necessary, safe, and what the public's will is." (이 대통령은 “최근 국제 추세나 에너지의 미래를 고민해보면, 엄청난 에너지 수요가 있는 게 사실이고 재생에너지의 간헐성 문제도 있다”며 “ (신규 원전이 ) 필요한지 , 안전한지 , 또 국민 뜻은 어떤지 등을 열어놓고 판단하자 ”고 말했다 .)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the nuclear power plant construction plans established by the previous administration, President Lee also said, "From the perspective of the stability and continuity of national policy, if something decided is recklessly overturned just because the administration changes, predictability decreases, which can hinder future management decisions by the operating entities." He further emphasized, "The intention is also to consider that nuclear power exports are an important task internationally and that the nuclear power market is (growing)," adding, "Since the final decision on how to proceed remains, the idea is to keep public discourse and opinion gathering open." (이 대통령은 지난 정부가 세운 원전 건설 계획과 관련해서도 “국가 정책의 안정성과 지속성 측면에서도 무언가를 결정했는데 정권이 바뀐다고 마구 뒤집으면 예측 가능성이 떨어져 경영 주체의 미래 경영 판단에 장애를 주는 측면이 있다”고 말했다. 또 “국제적으로 원전 수출이 중요한 과제이고, 원전 시장이 (늘어나고) 있는 점도 고려하자는 취지”라며 “앞으로 어떻게 할지 최종 결정이 남았으니 공론화와 의견 수렴을 열어놓고 하자는 것”이라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240883.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/5717689701098597.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:43:12 +0000</pubDate></item><item><title>Canadian Deputy Minister of Foreign Affairs "Trusts the Capabilities of Korean Companies Regarding Next-Generation Submarines" (캐나다 외교차관보 “차기 잠수함 관련 한국기업 역량 신뢰”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240906.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/582/imgdb/original/2026/0121/20260121502502.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정의혜 외교부 차관보가 21일 정부서울청사에서 리처드 알바이터 캐나다 외교부 국제안보·정무 차관보와 면담하고 있다. 외교부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Deputy Minister of Foreign Affairs Chung Ui-hye met with Richard Arbeiter, Canadian Deputy Minister of Foreign Affairs for International Security and Political Affairs, at the Government Complex Seoul on the 21st. They discussed bilateral cooperation, the international situation, and defense industry cooperation, including Canada's next-generation submarine project. (정의혜 외교부 차관보가 21일 정부서울청사에서 리처드 알바이터 캐나다 외교부 국제안보·정무 차관보와 면담하면서, 양국 협력과 국제 정세, 캐나다 차기 잠수함 사업을 비롯한 방산 협력을 논의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs relayed that Deputy Minister Arbeiter stated, "Amid growing uncertainty in the international order, Canada aims to respond to challenges by diversifying partnerships in security and economic fields," and added, "To this end, I hope to further expand cooperation with South Korea, a strategic partner in the Indo-Pacific region." (알바이터 차관보는 “국제질서의 불확실성이 커지는 상황에서 캐나다는 안보 및 경제분야 파트너십 다변화 등을 통해 도전 과제에 대응해 나가고자 한다”면서 “이를 위해 인태지역의 전략적 동반자인 한국과의 협력을 보다 확대해 나가기를 희망한다”고 말했다고 외교부는 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also said, "Regarding Canada's next-generation submarine project, I already have great trust in the capabilities of Korean companies." He continued, "I hope to continue cooperation between our two countries for collaboration on the international stage, including with the G7, and to achieve peace and prosperity in the Indo-Pacific region, including the Arctic." (그는 또 “캐나다 차기 잠수함 사업과 관련해 한국 기업의 역량에 대해 이미 큰 신뢰를 갖고 있다”고 밝혔다. 이어 “한국과 지7(G7·주요 7개국)을 포함한 국제무대에서의 협력 및 북극을 포함한 인태지역 평화와 번영 달성을 위해 양국 간 협력을 지속해 나가기를 바란다”고도 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Minister Chung said, "Based on the 'Korea-Canada Security and Defense Cooperation Partnership,' we intend to pursue more long-term and mutually beneficial security and defense industry cooperation." To this end, he suggested promptly promoting high-level exchanges, including holding the second Foreign and Defense Ministers' Meeting (2+2), to yield substantive results. (정 차관보는 “‘한-캐나다 안보·국방 협력 파트너십’을 바탕으로 보다 장기적이고 호혜적인 안보·방산 협력을 추진해 나가고자 한다”며 이를 위해 제2차 외교·국방(2+2) 장관회의 개최를 비롯한 고위급 교류를 조속히 추진해 실질적인 성과를 도출해 나가자”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government is supporting Hanwha Ocean and HD Hyundai Heavy Industries in their bid for the 'Canadian Patrol Submarine Project' (CPSP), a project worth up to 60 trillion won, in which they are currently in the final competition. Next week, a special defense industry delegation, including the Presidential Chief of Staff, the Minister of Trade, Industry and Energy, and the Commander of the Navy Submarine Force, is preparing to visit Canada. (정부는 한화오션·에이치디(HD)현대중공업이 최종 경쟁중인 최대 60조원 규모의 ‘캐나다 초계 잠수함 프로젝트’(CPSP) 수주를 지원하고 있다. 다음주에는 대통령비서실장과 산업통상부 장관, 해군잠수함사령관 등이 포함된 방산 특사단이 캐나다 방문을 준비하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Canadian Patrol Submarine Project is a large-scale project to build up to 12 diesel-electric submarines. Including the submarine construction cost (up to 20 trillion won) and the maintenance, repair, and operation (MRO) costs for 30 years after introduction, the project scale reaches up to 60 trillion won. Currently, the Hanwha Ocean-HD Hyundai Heavy Industries one-team consortium and Germany's ThyssenKrupp Marine Systems (TKMS) are on the shortlist and are in the final competition, with an announcement expected in June this year. (캐나다 초계 잠수함 프로젝트는 디젤 잠수함 최대 12척을 건조하는 대형 프로젝트로, 잠수함 건조 비용(최대 20조원)과 도입 후 30년 간 유지·보수·운영(MRO) 비용까지 포함하면 사업 규모는 최대 60조원이다. 현재 한화오션·에이치디현대중공업 원팀 컨소시엄이 독일 티센크루프마린시스템(TKMS)과 숏리스트(적격후보)에 올라 올해 6월 발표를 앞두고 최종 경쟁을 벌이고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240906.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/582/imgdb/original/2026/0121/20260121502502.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:42:52 +0000</pubDate></item><item><title>[News Dive] Han Deok-su Sentenced to 23 Years in Prison ([뉴스 다이브] 한덕수 징역 23년 선고)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240914.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0121/20260121502684.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Featuring: Jang Yun-seon, Political Affairs Reporter; Kim Jeong-hwan, Attorney; Kim Gyu-hyun, Attorney; Kim Nam-il, Hankyoreh Political Team Reporter; Host: Ko Hyun-joon. Han Deok-su sentenced to 23 years in prison, taken into custody at court... First legal judgment that 'Dec. 3 Martial Law = Rebellion' / President Lee Jae-myung's 2026 New Year press conference... What are the key messages? / "Repay your debt to Yoon Suk-yeol" Shincheonji, suspicions of mass enrollment of People Power Party members / 'Anger at Governor Lee Jae-myung' Lee Man-hee's voice recording released... Mentions Yoon Suk-yeol as well. Please tune in for today's (January 21st) News Dive. (출연: 장윤선 정치전문기자, 김정환 변호사, 김규현 변호사, 김남일 한겨레 정치팀 기자, 진행: 고현준. 한덕수 징역 23년 선고 법정구속...‘12.3 계엄 = 내란’ 첫 법적 판단 / 이재명 대통령, 2026년 신년 기자회견... 주요 메시지는? / “윤석열에 은혜 갚아라“ 신천지, 국힘 당원 집단 가입 의혹 / ‘이재명 지사에 분노’ 이만희 육성 공개... 윤석열 언급도. 오늘 (1월 21일) 뉴스 다이브 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240914.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0121/20260121502684.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:42:43 +0000</pubDate></item><item><title>Song Eon-seok Claims "President Lee's Press Conference Was a Comedy Show... Made Outrageous Remarks About Fasting Jang Dong-hyeok" (송언석 “이 대통령 기자회견은 만담극…단식 장동혁에 막말” 주장)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240917.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/53_17689782013608_1717689780210705.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;송언석 국민의힘 원내대표가 21일 오후 서울 여의도 국회에서 장동혁 대표 단식 중단을 위해 열린 긴급의원총회에서 발언하고 있다. 김영원 기자 forever@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Song Eon-seok, the floor leader of the People Power Party, harshly criticized President Lee Jae-myung's New Year's press conference on the 21st, calling it "a comedy show of redundant, flowery words, nothing more than a feast of rhetoric." He also stated, "He (President Lee) spouted outrageous remarks, saying Representative Jang Dong-hyeok, who is fasting at the risk of his life, actually doesn't want a special prosecutor investigation." (송언석 국민의힘 원내대표는 21일 이재명 대통령의 신년 기자회견에 대해 “화려한 말 잔치 뿐인 중언부언 만담극”이라고 혹평했다. 또 “목숨 건 단식하는 장동혁 대표의 속마음은 특검을 하기 싫은 것이라는 막말을 늘어놓았다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At an emergency general meeting of lawmakers held at the National Assembly that afternoon, Floor Leader Song said, "The mindset President Lee showed regarding the economy at today's New Year's press conference is beyond disappointing, it's downright despairing." He continued, "It makes no sense for someone who unilaterally pushed through bills that shackle businesses, symbolized by the 'Yellow Envelope Act' and the stronger Commercial Act, and who shows no interest in the voices of the public and opposition parties worried about 'side effects,' to suddenly hold a New Year's press conference and talk about growth." He also sharpened his criticism, saying, "I couldn't believe my ears when I heard the remark, 'The government cannot beat the market, but the market cannot beat the government either.' In short, doesn't that mean 'the market shouldn't challenge the government'? That very mindset is totalitarianism." (송 원내대표는 이날 오후 국회에서 긴급 의원총회를 열어 “오늘 이 대통령이 신년 기자회견에서 보인 경제에 대한 마인드 자체가 매우 실망을 넘어서 절망적”이라며 “노란봉투법과 더 센 상법으로 대변되는 기업 발목 잡는 법안을 일방적으로 강행 처리하고 ‘부작용이 걱정이 된다’고 하는 국민들과 야당의 목소리에 대해서 전혀 관심도 없는 양반이 갑자기 신년 기자회견을 한다고 해서 성장을 얘기하는 것은 너무나 앞뒤가 맞지 않는 이야기”라고 했다. 또한 “‘정부가 시장을 이길 수도 없지만 시장이 정부를 이길 수도 없다’는 발언을 (듣고) 귀를 의심했다”며 “한마디로 ‘시장은 정부에 대해서 덤벼들지 말라’는 뜻 아니냐. 그런 생각이 바로 전체주의”라고 날을 세웠다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also criticized President Lee's response to the high exchange rate issue, where Lee said, 'If there were measures, we would have already taken them.' Song said, "Is that something a president responsible for the future, survival, and fate of a nation can say?" He added, "He says 'it will just fall in a month or two,' but there's no explanation of how it will fall or on what basis it will fall." (그는 또 이 대통령이 고환율 문제에 대해 ‘대책이 있었으면 이미 했을 것’이라고 답한 데 대해 “그게 일국의 미래와 존망과 생존을 짊어지고 있는 대통령이 할 수 있는 이야기냐”라고도 했다. 그러면서 “‘한두달 지나면 그냥 떨어진다’는데, 어떻게 떨어진다는 건지 무슨 근거로 떨어진다는 건지 아무 설명이 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding President Lee's emphasis on unity, Floor Leader Song said, "Frankly, I really don't understand how someone who, from the first day in power, passed three special prosecutor bills as the number one agenda to attack the opposition and start political retaliation, can even mention unity." He continued, "It hasn't even been a few days since they unilaterally passed a second comprehensive special prosecutor bill, after thoroughly shaking things out and finding no dust." He then asked, "He talks about unity, but has no interest at all in the fact that the opposition leader is fasting at the risk of his life. Is that really talking about unity?" (송 원내대표는 또 이 대통령이 통합을 강조한 것에 대해서도 “집권한 첫날부터 3대 특검을 1호 법안으로 통과시켜서 야당 때려잡고 정치 보복을 시작했던 사람이 통합을 입에 올리는 것조차도 정말 이해는 솔직히 안 된다”며 “그렇게 탈탈 털어놓고 털어도 먼지가 안 나니까 2차 종합 특검이라고 해 가지고 또 일방적으로 통과시킨 게 불과 며칠 되지도 않았다”고 말했다. 이어 “통합을 한다고 하면서 야당 대표가 목숨을 걸고 단식을 하고 있는데 그런 이야기는 전혀 관심도 없다”며 “그것이 통합을 얘기하는 게 맞냐”고 반문했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also criticized President Lee's response to Representative Jang's request for a one-on-one meeting, where Lee said, "Right now, dialogue between the ruling and opposition parties is a priority." Song interpreted this as, "'How can I deal with each party one by one? I am a person deep inside the palace. You parties should discuss it among yourselves in the National Assembly.'" (아울러 장 대표의 일대일 단독회담 요구에 대해 이 대통령이 “지금은 여야 간 대화가 우선”이라고 한 것을 두고도 “‘내가 일일이 정당을 어떻게 다 상대하냐. 나는 저 구중궁궐 깊은 속에 있는 사람이다. 그건 너희들끼리 정당끼리 국회에서 알아서 논의하라’”라고 한 것이라고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Song said, "Representative Jang is fasting at the risk of his life, urging the acceptance of the 'dual special prosecutor' bills, but (President Lee) spouted outrageous remarks, saying, 'The goal is to prevent investigations. His true intention is that he doesn't want a special prosecutor.'" He added, "I really wanted to say on the spot that it was just a reflex." (송 원내대표는 “장 대표가 목숨을 건 단식을 하면서 ‘쌍특검’을 수용하라고 하고 있는데, (이 대통령은) ‘수사를 못하게 하는 것이 목적이다. 속마음은 특검을 하기 싫은 것’이라는 막말을 늘어놨다”며 “정말 제가 그 자리에서 그냥 반사라고 얘기하고 싶었다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding suspicions raised against nominee Lee Hye-hoon for Minister of Planning and Finance, including allegations of aide abuse of power, and President Lee's comment that 'how could the Blue House know everything,' Song said, "It seems like an admission that the (personnel) verification failed." (또 보좌관 갑질 의혹 등 이혜훈 기획예산처 장관 후보자를 향해 제기된 의혹과 관련해 이 대통령이 ‘청와대가 어떻게 다 알 수 있냐’고 한 것을 두고도 “(인사) 검증이 실패했다고 자백을 한 것 같다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Song said, "Shouldn't measures be taken accordingly (for the failed personnel verification)?" and urged, "It's not too late even now; withdraw the nomination (of this candidate)." He added, "If he were a president responsible for normal state affairs, he should stop here. That's the right thing to do." (송 원내대표는 “그럼 거기(인사검증 실패)에 맞게끔 조치를 해야 되는 게 아니냐”며 “지금이라도 늦지 않았으니 (이 후보자) 지명을 철회하라”고 했다. 이어 “정상적인 국정 운영을 책임지는 대통령이라면 이쯤 하셨으면 그만 멈추시는 게 도리”라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; 전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240917.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/53_17689782013608_1717689780210705.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:42:11 +0000</pubDate></item><item><title>Defense Minister Gives First Assignment to Newly Promoted Brigadier General Park Jung-hoon... "Thoroughly Investigate North Korea Infiltrating Drone" (국방장관, ‘진급’ 박정훈 준장에 첫 임무…“북한 침투 무인기 철저 수사”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1240932.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/689/374/imgdb/original/2026/0121/20260121503137.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;안규백 국방부장관이 21일 오전 방첩사령부에서 실시된 정보·수사기관 업무보고에서 방첩사의 보고를 받고 있다. 국방부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the morning of the 21st, Defense Minister An Kyung-baek visited the Defense Counterintelligence Command (DCC) and received operational briefings from three military intelligence and investigative agencies: the DCC, the Defense Intelligence Command (DIC), and the Ministry of National Defense Investigation Headquarters. He emphasized painful self-reflection and a complete transformation to restore public trust. At this meeting, Minister An also instructed the Investigation Headquarters to thoroughly investigate the incident of a civilian-sent drone infiltrating North Korea. (안규백 국방부 장관은 21일 오전 방첩사령부(방첩사)를 찾아 방첩사·정보사령부(정보사)·국방부조사본부 등 군 정보·수사기관 3곳의 업무보고를 받고, 국민 신뢰 회복을 위한 뼈아픈 성찰과 환골탈태를 강조했다. 이 자리에서 안 장관은 조사본부에 민간인이 보냈다는 무인기의 북한 침투 사건을 철저히 조사하라고도 지시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the operational briefings for the DCC and other agencies that day, Minister An reviewed each agency's key initiatives and implementation plans. This operational briefing marks the first instance where a civilian Defense Minister, from the perspective of civilian control, has directly examined the overall operations of military intelligence and investigative agencies. The Ministry of National Defense stated that the briefing session was arranged to fundamentally reform the DCC, DIC, and Investigation Headquarters according to the public's standards and to transition them into a system capable of democratic and institutional control. (안 장관은 이날 방첩사 등에 대한 업무보고에서 각 기관별 중점 추진과제와 이행계획을 점검했다. 이번 업무보고는 문민 국방부 장관이 문민통제의 관점에서 군 정보·수사기관의 업무 전반을 직접 점검한 첫 사례다. 국방부는 국민의 눈높이에서 방첩사·정보사·조사본부를 근본적으로 쇄신하고, 민주적·제도적 통제가 가능한 체계로 전환하기 위해 업무보고 자리가 마련됐다고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prior to the briefings, Minister An stated, "As the saying '朽木不可雕也 (rotten wood cannot be carved)' goes, many citizens now say that rotten wood cannot be used to carve or build a house," adding, "The task given to military intelligence and investigative agencies, including the DCC, is fundamental reform to re-establish the organization's existence and trust." '朽木不可雕也' is a saying of Confucius from the Analects. Minister An, who studied Chinese classics in his youth, frequently uses content from Eastern classics or idioms in official settings. (안 장관은 이날 업무보고에 앞서 “후목불가조, 많은 국민께서 이제 썩은 나무로는 조각하고 집을 지을 수 없다고 말씀하신다”며 “방첩사를 비롯한 군 정보·수사기관에 주어진 과제는 조직의 존립과 신뢰를 다시 세우는 근본적인 개혁”이라고 말했다. ‘후목불가조’는 논어에 나오는 공자의 말로, 어린 시절 한학을 익힌 안 장관은 공식석상에서 동양 고전의 내용이나 고사성어를 즐겨 사용한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the briefings, he confirmed from key officials of each agency their will to thoroughly investigate suspicions of involvement in illegal martial law and their plans for follow-up measures. He also checked the preparation status and detailed plans to ensure that major organizational and functional reforms—such as DCC reform, DIC reform, and the transfer of counterintelligence investigative authority to the Investigation Headquarters—can be implemented effectively on the ground. (그는 이날 업무보고에서 각 기관의 주요 직위자로부터 불법계엄 연루 의혹에 대한 철저한 규명 의지와 후속 조치 계획을 확인하고 △방첩사 개혁 △정보사 개혁 △방첩수사권의 조사본부 이관 등 주요 조직·기능 개편이 현장에서 실효성 있게 이행될 수 있도록 준비상태와 세부 계획을 점검했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;First, after receiving the DCC's operational briefing, Minister An stated, "From the Security Command to the Defense Security Command, the Defense Security Support Command, and now the DCC, there has never been an organization in the history of the ROK Armed Forces that has changed its name so many times," and instructed, "Face the public's cold gaze head-on and completely sever ties with the past through excruciating self-reflection." On the 8th, the Ministry of National Defense's Civil-Military Joint Special Advisory Committee recommended to Minister An that the DCC, which engaged in illegal activities such as forming arrest teams for major politicians during the 12/3 insurrection, be disbanded. (먼저 안 장관은 방첩사의 업무보고를 받고 “보안사로부터 기무사, 안보지원사, 방첩사에 이르기까지 국군 역사상 이처럼 이름이 여러 차례 바뀐 조직은 전무하다”며 “국민의 냉혹한 시선을 직시하고 뼈를 깎는 성찰로 과거와 완전히 단절할 것”을 지시했다. 지난 8일 국방부 민·관·군 합동특별자문위는 12·3 내란사태 때 주요 정치인 체포조를 꾸리는 등 위법한 일을 벌인 방첩사를 해체할 것을 안 장관에게 권고한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the DIC, he assessed, "While it has carried out its duties unseen until now, recent times have been the most painful period, shaking the very existence of the organization," and said, "With a mindset of '本立道生 (when the foundation is established, the path forward is born),' while focusing on its original duties, reform plans for the DIC must be prepared to ensure that intelligence capabilities are never again abused or degraded into political tools." '本立道生' from the Analects means 'when the foundation is upright, the way forward is born.' (정보사에 대해서는 “그동안 보이지 않는 곳에서 임무를 수행해 왔으나, 최근에는 조직의 존립마저 흔들릴 만큼 가장 뼈아픈 시기였다”고 평가하며 “본립도생의 마음가짐으로 본연의 임무에 전념하는 가운데, 다시는 정보 역량이 남용되거나 정치적 도구로 전락하는 일이 없도록 정보사 개혁 방안을 마련해야 한다”고 말했다. 논어에 있는 ‘본립도생’은 ‘기본이 바로 서야 나아갈 길이 생긴다’는 의미다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Addressing the Investigation Headquarters, Minister An urged, "Transparently and rigorously uncovering the truth about the illegal martial law is not a choice but a historical mission entrusted to the Investigation Headquarters," and added, "Even to dispel concerns about concentration of power raised after the transfer of counterintelligence investigative functions, it must prove its reason for existence to the public with even higher ethical standards and professionalism." (안 장관은 조사본부를 향해 “불법계엄의 진상을 투명하고 엄정하게 규명하는 것은 선택이 아니라 조사본부에 부여된 역사적 사명”이라며 “방첩수사 기능 이관 이후 제기되는 권한 집중 우려를 불식시키기 위해서라도 더욱 높은 윤리 기준과 전문성으로 국민 앞에 존재 이유를 증명해야 한다”고 당부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In particular, he instructed Acting Investigation Headquarters Chief Park Jung-hoon to "thoroughly carry out the investigation and inquiry regarding the North-infiltrating drone, leaving not a single doubt." (특히 박정훈 조사본부장(대리)에게는 “북 침투 무인기 관련 조사 및 수사를 한 점의 의혹도 남지 않도록 철저히 수행할 것”을 지시하기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Concluding the operational briefings, Minister An urged, "Just as one judges the directions by looking at the Big Dipper, our military's intelligence and investigative agencies must also play a role like a compass that correctly indicates the direction the military should take," and added, "With a mindset of complete transformation, let's boldly improve the old constitution and rebuild public trust through continuous innovation." (안 장관은 이날 업무보고를 마무리하며 “북두칠성을 바라보며 동서남북을 판단하듯이, 우리 군의 정보·수사기관도 군이 나아가야 할 방향을 올바르게 제시할 수 있는 나침반과 같은 역할을 해야한다”며 “환골탈태의 마음가짐으로 낡은 체질을 과감히 개선하고, 끊임없는 혁신을 통해 국민의 신뢰를 다시 세워 나가자”고 당부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyuk-cheol &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권혁철 기자 &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1240932.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/689/374/imgdb/original/2026/0121/20260121503137.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:41:38 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party on Han Deok-soo's 23-year sentence: "Need to watch further"... Han Ji-ah: "Must sever ties with Yoon" (국힘, 한덕수 징역 23년에 “더 지켜봐야”…한지아 “윤과 절연해야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240943.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0121/20260121503351.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;내란 중요임무 종사, 내란 우두머리 방조 등 혐의를 받는 한덕수 전 국무총리가 21일 오후 서울 서초구 서울중앙지법에서 열린 1심 선고 공판에 출석하고 있다. 최현수 기자 emd@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 21st, regarding the sentencing of former Prime Minister Han Deok-soo to 23 years in prison on charges including performing important duties during a rebellion, the People Power Party stated, "We first respect the judiciary's judgment," but also that "since this is a first-instance ruling, legal disputes will inevitably continue." This could also be interpreted as meaning they cannot accept that the December 3 emergency martial law declaration constitutes 'rebellion' until the Supreme Court's final decision. However, within the party, voices emerged arguing that since the ruling in former Prime Minister Han's trial deemed the December 3 emergency martial law a rebellion, the party leadership should sever ties with former President Yoon Suk-yeol and sincerely apologize to the public. (국민의힘은 21일 한덕수 전 국무총리가 내란중요임무종사 혐의 등으로 징역 23년형이 선고된 데 대해 “사법부의 판단을 일단 존중한다”면서도 “1심 판결이기 때문에 앞으로의 법적 논쟁은 계속 이어질 수밖에 없다”는 입장을 밝혔다. 12·3 비상계엄 선포가 ‘내란’이라는 것을 대법원의 최종 결정이 나올 때까지 인정하지 못한다는 뜻으로도 비칠 수 있는 대목이다. 하지만 당 안에선 한 전 총리 재판에서 12·3 비상계엄이 내란이라는 판결이 나온 만큼, 당 지도부가 윤석열 전 대통령과 절연하고 국민에게 진심으로 사과해야 한다는 목소리가 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following an emergency general meeting of lawmakers, People Power Party floor chief spokesperson Kwak Kyo-taek met with reporters and said regarding the trial outcome of former representative Han, "Our party's position is to first respect the judiciary's judgment. However, since this is a first-instance sentencing, there will be arguments from the defense during the second and third trial processes, and we will watch the future court decisions." (곽규택 국민의힘 원내수석대변인은 이날 긴급 의원총회가 끝난 뒤 기자들을 만나 한 전 대표의 재판 결과와 관련해 “우리 당 입장은 사법부 판단에 대해선 일단 존중한다. 그렇지만 1심이 선고된 것이라 향후 2·3심 과정에서 변호인들 주장하는 바가 있을 것이고 향후 법원 판단을 지켜본다는 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the court's recognition of the December 3 emergency martial law as rebellion, floor spokesperson Kwak said, "Given the heavy sentence, it seems the court recognized it as a rebellious act," but added, "We will likely need to examine the basis for judging it as a rebellious act." (곽 원내대변인은 이날 재판부가 12·3 비상계엄을 내란으로 인정한 데 대해서는 “중형 선고된 것으로 봐서 해당 재판부에선 내란 행위라고 인정한 부분이 있는 것 같다”면서도 “어떤 근거로 내란 행위라고 판단했는지는 살펴봐야 할 거 같다”고만 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, on this day, lawmaker Han Ji-ah posted, "A court ruling has come out stating that the December 3 emergency martial law was a rebellion, a palace coup," and added, "Regarding the results caused by the emergency martial law implemented by a president produced by our party, as a member of the National Assembly, I bow my head and apologize once again to the public. I am deeply sorry, citizens." She stepped forward with an apology as the judiciary determined the December 3 emergency martial law declaration was an act of rebellion. (하지만 이날 한지아 의원은 “12·3 비상계엄이 내란, 친위쿠데타라는 법원의 판결이 나왔다”며 “우리 당에서 배출한 대통령이 시행한 비상계엄으로 초래된 결과에 대해, 국회의원으로서 국민께 고개 숙여 다시 한 번 사과드린다. 국민 여러분 대단히 죄송하다”는 글을 올렸다. 12·3 비상계엄 선포가 내란 행위라는 사법부의 판단이 나온 만큼, 사과에 나선 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Han further urged, "I strongly request to our party leadership," and "Even now, please sever ties with former President Yoon Suk-yeol through measures like expulsion, and offer a sincere apology to the public." (한 의원은 이어 “우리 당 지도부에 강력히 요청한다”며 “이제라도 윤석열 전 대통령에 대한 제명 조치를 통한 윤석열 전 대통령과의 절연, 국민께 진정성 있는 사죄를 해달라”고 촉구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240943.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0121/20260121503351.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:41:18 +0000</pubDate></item><item><title>Hong Ik-pyo Meets Jeong Cheong-rae and Han Byung-do, Requests Cooperation Saying “Now is the Time to Push Reforms, 1.5 Years Left” (홍익표, 정청래·한병도 만나 “개혁 추진 적기, 1년 반 남았다” 협조 요청)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240985.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0121/20260121503901.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표와 홍익표 신임 청와대 정무수석이 21일 오후 국회에서 만나 기념사진을 찍고 있다. 김영원 기자 forever@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 21st, Hong Ik-pyo, the Senior Presidential Secretary for Political Affairs, met with the ruling party leadership at the National Assembly and urged, “The next year and a half or so is the most crucial period for the Lee Jae-myung administration,” adding that “strong backing from the ruling party for reform legislation is needed.” (홍익표 청와대 정무수석이 21일 국회에서 여당 지도부를 만나 “지금부터 1년 반 정도가 이재명 정부의 가장 중요한 시기”라며 “여당의 강력한 개혁 입법 뒷받침이 필요하다”고 당부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meeting with Democratic Party of Korea leader Jeong Cheong-rae and floor leader Han Byung-do in succession at the National Assembly that afternoon, Senior Secretary Hong stated, “The government’s reform agenda must be completed within the first three years of the (President's) term. The latter two years are not a situation where new initiatives can be launched.” He also added, “My role is to convey the National Assembly's voice to the President without omission or distortion, and to deliver the President's intentions to the National Assembly without distortion. I will communicate with both the ruling and opposition parties at any time and strive to ensure the Lee Jae-myung administration's reform agenda is well implemented in the National Assembly.” (  홍 수석은 이날 오후 국회에서 정청래 민주당 대표, 한병도 원내대표를 잇달아 만나 “정부의 개혁과제 추진은 (대통령) 임기 전반기 3년 안에 마무리 지어야 한다. 후반기 2년은 새로 일을 벌일 수 있는 상황이 아니”라며 이렇게 밝혔다. 또 “제 역할은 국회의 목소리를 대통령에게 가감 없이 전달하고 대통령의 뜻을 왜곡 없이 국회에 전달하는 것”이라며 “언제든 여야와 다 소통하며 이재명 정부의 개혁과제가 국회에서 잘 이뤄질 수 있도록 노력하겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In his meeting first with leader Jeong, Senior Secretary Hong emphasized 'party-government partnership' and brought up the conversation from the dinner hosted by President Lee for the Democratic Party's new leadership at the presidential office on the 19th. He mentioned that President Lee jokingly asked leader Jeong, “Are you perhaps 'anti-Myung' (anti-Lee Jae-myung)?” to which leader Jeong replied, “We are all 'pro-Myung' (pro-Lee Jae-myung) and 'pro-Cheong' (pro-presidential office).” Senior Secretary Hong said, “Actually, the (Lee Jae-myung vs. Jeong Cheong-rae rivalry) frame seems inaccurate. As the President also mentioned, being pro-Myung or not is not what's important; the basic attitude of a public official is who works correctly for the nation and the people.” (  홍 수석은 먼저 정 대표와 만나서는 ‘당·청 파트너십’을 강조하며 지난 19일 청와대에서 열린 이 대통령과 민주당 신임 지도부의 만찬 때 이야기를 꺼냈다. 그는 당시 이 대통령이 정 대표에게 우스갯소리로 “혹시 반명(반이재명)이냐”고 묻고, 정 대표가 “우리는 모두 친명(친이재명)이고 친청(친청와대)”이라며 답한 일을 언급하며 “사실 (이재명-정청래 대결) 프레임은 정확하지 않은 것 같다. 대통령도 얘기했지만, 친명이다 아니다가 중요한 게 아니라 국가와 국민을 위해 올바르게 일하는 사람이 누구냐가 공직자의 기본자세”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Secretary Hong also praised leader Jeong, saying, “I have the thought that while party member sovereignty began during Representative Lee Jae-myung's time, isn't leader Jeong the one bringing it to full bloom? He is the optimal party leader to open the era of party member sovereignty.” In response, leader Jeong said, “Thank you for mentioning that part (party member sovereignty).” He added, “In my heart, I prayed that Senior Secretary Hong would be the successor for the Senior Secretary for Political Affairs position. 'Like minds think alike'—Lee Jae-myung's mind and Jeong Cheong-rae's mind were the same. I consider him the best card as Senior Secretary for Political Affairs,” and “Even now, the party-government-presidential office relationship is extremely good, but I expect even smoother communication going forward.” (홍 수석은 또 “당원주권주의는 이재명 대표 시절 시작됐지만 꽃피우는 역할은 정 대표가 하고 있는 것 아닌가 이런 생각을 갖고 있다. 당원주권시대를 열 수 있는 최적의 당대표”라며 정 대표를 추어올리기도 했다. 이에 정 대표도 “그 부분(당원주권주의)을 언급해줘서 감사하다”고 화답했다. 또 “정무수석 후임이 홍 수석이었으면 좋겠다고 맘속으로 기도했는데 ‘이심정심’, 이재명의 마음이 정청래의 마음과 똑같았다. 정무수석으로서 최상의 카드라 생각한다”며 “지금도 당·정·청 관계가 더없이 좋지만, 앞으로 더 원활한 소통이 이뤄질 거라 기대한다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Subsequently, in his meeting with floor leader Han Byung-do, Senior Secretary Hong said, “You became floor leader as a relief pitcher during the party's difficult times. I also have the experience of becoming floor leader as a relief pitcher after the passage of the motion for consent to the arrest of Representative Lee Jae-myung,” and added, “The role of a relief pitcher is really not easy. I believe the floor leadership team, including Senior Deputy Floor Leader Cheon Jun-ho, will solidly manage the Assembly.” Floor leader Han stated, “I will do my best to swiftly handle legislative tasks, including metropolitan administrative integration. We will also promptly push reform tasks such as prosecution reform and rectifying foul play, privilege, and unfairness to meet public expectations, firmly supporting the success of the Lee Jae-myung administration.” (  이어 한병도 원내대표와 만난 홍 수석은 “당이 어려운 시기에 구원투수로서 원내대표가 되셨는데, 저도 이재명 대표의 체포동의안 가결 뒤 구원투수로 원내대표가 된 경험이 있다”며 “구원투수 (역할이) 참 쉽지 않다. 천준호 원내운영수석부대표 등 원내대표단이 든든히 원내를 운영해나갈 거라 믿는다”고 했다. 한 원내대표는 “광역(행정)통합을 포함한 입법 과제를 신속히 처리할 수 있도록 최선의 노력을 다하겠다. 검찰 개혁을 비롯해 반칙과 특권, 불공정을 바로잡는 개혁과제도 국민 눈높이에 맞게 속도감 있게 추진해 이재명 정부의 성공을 단단히 뒷받침하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240985.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0121/20260121503901.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:40:48 +0000</pubDate></item></channel></rss>