<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 경제 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/economy/</link><description>Hankyoreh Economy bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 05:21:53 +0000</lastBuildDate><item><title>Market Rates Fluctuate on 'End of Rate Cut Cycle'... 3% Range Mortgage Rates Disappear (‘금리 인하 사이클 종료’에 시장금리 들썩…3%대 주담대 실종)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240293.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Market Rates Fluctuate on 'End of Rate Cut Cycle'... 3% Range Mortgage Rates Disappear (‘금리 인하 사이클 종료’에 시장금리 들썩…3%대 주담대 실종)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/822/493/imgdb/child/2026/0118/53_17687048837602_20260118500898.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이창용 한국은행 총재가 15일 서울 중구 한국은행에서 기자설명회를 하고 있다. 공동취재단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As the Bank of Korea effectively signaled the 'end of the rate cut cycle,' market interest rates are jumping and loan rates are also fluctuating. Observations suggest that loan rates linked to market rates have already entered a trend of increase. (한국은행이 사실상 ‘금리인하 사이클 종료’를 시사하면서 시장금리가 뛰고 대출금리도 들썩이고 있다. 시장금리와 연동된 대출금리는 이미 추세적 상승기에 접어들었다는 관측이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the financial sector on the 18th, the mixed-type (fixed) interest rates for housing mortgage loans (based on 5-year bank bonds) at KB Kookmin, Shinhan, Hana, and Woori Bank as of the 16th were in the range of 4.130% (lower end) to 6.297% (upper end) per annum. Compared to December 5th last year (4.120%~6.200%), the lower end rose by 0.010 percentage points and the upper end by 0.097 percentage points over a month and ten days. The upper end of the mixed-type rate surpassed the 6% range around mid-November last year for the first time in about two years, and has risen further to the mid-6% range in just over two months. (18일 금융권에 따르면 케이비(KB)국민·신한·하나·우리은행의 16일 기준 주택담보대출 혼합형(고정) 금리(은행채 5년물 기준)는 연 4.130(하단)∼6.297%(상단) 수준으로 집계됐다. 지난해 12월5일(연 4.120∼6.200%)과 비교해 한달 열흘 사이 하단이 0.010%포인트, 상단이 0.097%포인트 높아졌다. 혼합형 금리 상단은 지난해 11월 중순께 약 2년 만에 6%대를 넘어선 뒤 불과 2개월여만에 6%대 중반까지 더 오른 상태다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The variable interest rates for housing mortgage loans (based on new COFIX) are 4.070% to 5.640% per annum. The upper end of the rate decreased by 0.225 percentage points compared to a month and ten days ago (5.865%), which is interpreted as banks reducing the discretionary spread they add or increasing preferential rates. COFIX, a key benchmark rate, also rose by 0.320 percentage points over the past month and ten days. Effectively, it is difficult for most financial consumers to expect mortgage rates in the 3% range when obtaining loans from the four major commercial banks currently. (주택담보대출 변동금리(신규 코픽스 기준)는 연 4.070∼5.640%이다. 금리 상단의 경우 한달 열흘 전(5.865%)보다 0.225%포인트 낮아졌는데, 은행이 임의로 덧붙이는 가산금리 폭을 줄였거나 우대금리를 늘린 것으로 해석된다. 주요 지표금리인 코픽스(COFIX)도 지난 한달 열흘 사이에 0.320%포인트 올랐다. 사실상 대부분의 금융소비자가 현재 4대 시중은행에서 주택담보대출을 받을 경우 3%대 금리는 기대하기 어려운 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The banking sector believes the upward trend in loan rates will be difficult to significantly reverse for the time being. On the 15th, as the Bank of Korea's Monetary Policy Board removed the phrase 'possibility of rate cuts' from its statement, market expectations for an 'end to the rate cut cycle - entry into a full-fledged rate hike period' grew stronger. (은행권은 대출 금리 상승세가 당분간 크게 꺾이기 어려울 것으로 본다. 지난 15일 한국은행 금융통화위원회가 의결문에서 ‘금리 인하 가능성’을 삭제하자 시장에서 ‘금리 인하 사이클 종료-본격 금리상승기 진입’ 기대가 더 커졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Seung-hoon, head of the Financial Economy Research Center at KB Financial Research Institute, diagnosed, "As expectations for a benchmark rate cut weaken, it is highly likely that market rates, including government bonds, will fluctuate at a high level rather than stabilizing downward for the time being," adding, "Global interest rate conditions and exchange rate volatility are also constraining the downside of long-term rates." The 5-year bank bond rate jumped from 3.497% the day before the Monetary Policy Board meeting to 3.579% on the day, an increase of 0.082 percentage points, and rose to 3.580% the next day, totaling a 0.083 percentage point increase over two days. KB Kookmin Bank plans to raise the periodic and mixed-type mortgage loan rates starting the 19th by the recent increase (0.15 percentage points) in the 5-year financial bond benchmark rate. Banks like Woori Bank, which reflect market rates on a weekly basis, are also expected to successively reflect the market rate increase in their mortgage loan rates this week. (이승훈 케이비금융연구소 금융경제연구센터장은 “기준금리 인하 기대가 약해지면서 국고채 등 시장금리는 당분간 하향 안정되기보다 높은 수준에서 등락을 이어갈 가능성이 크다”며 “글로벌 금리 여건, 환율 변동성 등도 장기 금리의 하방을 제약하고 있다”고 진단했다. 은행채 5년물 금리는 금통위 전일 3.497%에서 당일 3.579%로 0.082%포인트 뛰었고, 다음날에는 3.580%로 이틀새 총 0.083%포인트 올랐다. 케이비국민은행은 19일부터 주택담보대출 주기형·혼합형 금리를 5년물 금융채 지표금리의 최근 상승폭(0.15%포인트)만큼 추가 인상할 예정이다. 시장금리를 일주일 단위로 반영하는 우리은행 등도 시장금리 상승분을 이번 주 주택담보대출 금리에 속속 반영할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the possibility of further cuts in the benchmark or market rates has become slim, banking experts advise that it is advantageous to reduce the proportion of variable rates in loans and subscribe to deposits focusing on short-term maturity products. Jung Sung-jin, deputy center head of the KB Kookmin Bank Gangnam Star PB Center, said, "High-interest special savings products with rates of 10% or more per annum should be selectively utilized. It is better not to lock up funds in long-term deposits all at once, but to split the maturities into 3-month, 6-month, and 1-year units when subscribing. This is because if market rates rise further in the future, you will need to switch to new high-interest products." (기준금리나 시장금리가 추가 인하될 가능성이 희박해진 만큼, 은행 전문가들은 대출에서 변동금리 비중을 줄이고 예금은 짧은 만기 상품 중심으로 가입하는 편이 유리하다고 조언한다. 정성진 케이비국민은행 강남스타피비(PB)센터 부센터장은 “연 10% 이상의 고금리 특판 적금을 선별적으로 활용해야 한다. 자금을 한꺼번에 장기예금으로 묶어두지 말고 만기를 3개월, 6개월, 1년 단위로 쪼개 가입하는 것이 좋다. 향후 시장금리가 더 오르면 신규 고금리 상품으로 갈아타야 하기 때문”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Cho Kye-wan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240293.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/822/493/imgdb/child/2026/0118/53_17687048837602_20260118500898.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>It's sad enough to close a restaurant... but a 7.3 million won penalty for canceling a serving robot rental? (식당 폐업도 서러운데…서빙 로봇 렌털 위약금이 730만원?)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240296.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;It's sad enough to close a restaurant... but a 7.3 million won penalty for canceling a serving robot rental? (식당 폐업도 서러운데…서빙 로봇 렌털 위약금이 730만원?)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0118/20260118500919.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;게티이미지뱅크&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Mr. G, who opened a pork and rice soup restaurant with his severance pay, decided to lease a serving robot for 36 months after a salesperson said the monthly rental fee of 600,000 won would be reduced to 500,000 won and the 100,000 won installation fee would be waived. He ended up closing his business just one year after opening. The company told him he would have to pay 7.3 million won under various names, including a penalty, to terminate the rental contract. This amount included the 1.2 million won discount on the rental fee for the one year, 6 million won (50% of the rental fee for the remaining 2-year contract period), and the 100,000 won installation fee that was waived at the start of the contract. Mr. G applied for dispute mediation with the Korea Fair Trade Mediation Agency. (퇴직금으로 순대국집을 연 ㄱ씨는 월 60만원인 렌털 비용을 50만원으로 깎아주고, 설치비 10만원도 면제해준다는 영업사원 말에 서빙 로봇을 36개월 임대하기로 했다. 그는 개업 1년 만에 폐업하게 됐는데, 회사 쪽은 위약금 등 명목으로 730만원을 지급해야 렌털 계약을 해지할 수 있다고 했다. 1년 동안의 렌털 비용 할인 금액 120만원, 남은 계약 기간 2년간 렌털 비용의 50%인 600만원, 계약 초기에 면제된 설치비 10만원 등이다. ㄱ씨는 한국공정거래조정원에 분쟁조정 신청을 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 18th, the Korea Fair Trade Mediation Agency's Terms and Conditions Dispute Mediation Committee announced that out of 442 dispute mediation cases it handled last year, 124 cases (28%) were related to rental contracts. Among rental contract disputes, 93 cases, or 75%, occurred in the food service industry. The main disputed items were unmanned devices such as table order tablets, serving robots, and kiosks. (한국공정거래조정원 약관분쟁조정협의회는 지난해 처리한 분쟁조정 사건 442건 가운데 렌털 계약 관련 분쟁이 124건(28%)이었다고 18일 밝혔다. 렌털 계약 관련 분쟁 가운데 75%에 달하는 93건은 외식업 분야에서 발생했다. 주요 분쟁 품목은 테이블 오더 태블릿, 서빙 로봇, 키오스크 등 무인화 기기였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the food service industry, rental contract disputes mainly arose when small business owners, due to economic downturns or worsening business conditions, closed their establishments or terminated contracts mid-term and were then charged unexpectedly large fees. These cases involved imposing excessive penalties upon contract termination or demanding the return of installation fees and discounted amounts. (외식업 분야의 렌털 계약 관련 분쟁은 주로 중소 사업자가 경기 불황, 경영 악화 등으로 사업장을 폐업하거나 계약을 중도 해지하는 경우 예기치 않은 큰 비용을 청구받으면서 발생했다. 계약 해지 시 과도한 위약금을 부과하거나 설치비 및 할인금액 반환을 요구하는 경우 등이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Mediation Agency explained, "Since rental contracts often include clauses specifying penalty calculation standards and the return of installation fees and discounted amounts, it is often difficult to raise objections." It added, "In cases of dispute, we resolve them by recalculating amounts such as penalties, comprehensively considering factors like the reusability of the rented equipment, the actual product value, and the dispute resolution standards and standard terms for the goods rental service industry." The agency advised, "When entering into a contract, thoroughly review all contents of the contract, and pay particular attention to clauses regarding penalty calculation, installation fee charges, and the return of discounted amounts upon contract termination." (조정원은 “렌털 계약서에 위약금 산정 기준, 설치비 및 할인금액 반환 등 조항이 기재돼 있어 이의를 제기하지 못하는 경우도 많다”며 “분쟁이 있는 경우 렌털 장비의 재사용 가능 여부, 실제 제품 가액, 물품대여서비스업 분쟁해결기준 및 표준약관 등을 종합적으로 고려해 위약금 등 금액을 재산정함으로써 분쟁을 해결하고 있다”고 설명했다. 조정원은 “계약을 체결하는 경우 계약서의 내용을 모두 확인하고, 특히 계약해지 시 위약금 산정, 설치비 청구, 할인금액 반환 등 조항을 더욱 면밀히 확인해야 한다”고 당부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If relief is needed due to excessive penalties or installation fee charges upon terminating a rental contract, one can apply for dispute mediation through the Mediation Agency's 'Online Dispute Mediation System' (fairnet.kofair.or.kr). Related consultations are available through the 'Dispute Mediation Call Center' (1588-1490). (렌털 계약 해지 시 과도한 위약금, 설치비 청구 등으로 피해구제가 필요한 경우 조정원 ‘온라인 분쟁조정시스템’(fairnet.kofair.or.kr)에 분쟁조정을 신청할 수 있다. 관련 상담은 ‘분쟁조정 콜센터’(1588-1490)를 통해 받을 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Yoon-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240296.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0118/20260118500919.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>Amid Soaring Exchange Rate, Banks Lower Foreign Currency Deposit Rates... Concerns Over 'Will That Be Enough?' (치솟는 환율에 은행 외화예금 금리 인하…‘그 정도로 될까’ 우려도)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240310.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Amid Soaring Exchange Rate, Banks Lower Foreign Currency Deposit Rates... Concerns Over 'Will That Be Enough?' (치솟는 환율에 은행 외화예금 금리 인하…‘그 정도로 될까’ 우려도)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/384/imgdb/child/2026/0118/53_17687146360116_20260118501275.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;6일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As the won-dollar exchange rate eyes the 1,500 won level, the Ministry of Economy and Finance, financial authorities, and the Bank of Korea are mobilizing both carrots (luring funds back to the 'domestic stock market') and sticks (cracking down on excessive marketing of dollar products) for individuals and companies demanding and supplying dollars, embarking on a defense against the exchange rate rise (depreciation of the won's value). Major commercial banks are also joining the effort, beginning to lower foreign currency deposit rates in earnest or offering benefits for converting to won. However, there is also a view that "it will be difficult for the upward trend in the exchange rate to change merely by banks adjusting their preferential exchange rate margins." (원-달러 환율이 1500원을 넘보는 가운데, 재정경제부·금융당국·한국은행이 달러를 수요 및 공급하는 개인과 기업에게 당근(‘국내 주식시장’으로 유턴)과 채찍(과도한 달러 상품 마케팅 단속)을 총동원해가며 환율 상승(원화 가치 하락) 방어에 나서고 있다. 주요 시중은행들도 호응에 나서 본격적으로 외화예금 금리를 내리거나 원화로 환전하면 혜택을 주기 시작했다. 다만 “은행들이 환율 우대폭을 조정하는 정도로 환율상승 기조는 바뀌기 어렵다”는 시각도 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to financial circles on the 18th, the Financial Supervisory Service (FSS) plans to summon senior executives (vice president-level) in charge of foreign exchange from major commercial banks on the 19th. At this meeting, it is known that authorities will request the banking sector to refrain from excessive marketing that encourages foreign currency deposits like dollars and, conversely, to increase the benefits customers can expect when converting foreign currency deposits into won. This is interpreted as being based on the analysis that the tendency of economic entities like households and companies to only hoard dollars, expecting further appreciation, and not release them into the market, is also influencing the recent rise in the won-dollar exchange rate. (18일 금융권에 따르면 금융감독원은 19일 주요 시중은행의 외환담당 임원(부행장급)을 소집할 예정이다. 이 자리에서 당국은 달러 등 외화 예금을 부추기는 과도한 마케팅을 자제하고, 반대로 외화 예금을 원화로 바꿀 때 기대할 수 있는 혜택을 늘리는 방안 등을 은행권에 주문할 것으로 알려졌다. 달러 가치 추가 상승 기대감 등으로 가계나 기업 등 경제주체가 달러를 사 모으기만 하고 시장에 풀지 않는 경향도 최근 원-달러 환율 상승에 영향을 미치고 있다는 분석이 깔린 것으로 해석된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, on the 16th, the Bank of Korea and foreign exchange personnel from the funding departments of commercial banks held a meeting. It was an occasion to check the status of foreign currency reserve requirements (foreign currency reserves) deposits and explain interest rates related to these reserves. The BOK announced last December, as part of exchange rate stabilization measures, that it would temporarily pay interest (around 3% per annum) from January to June this year on foreign currency reserves deposited in excess of the legal ratio. If banks respond to this benefit and bring dollars they were operating overseas back to Korea, it would help reduce upward pressure on the exchange rate. (앞서 16일에는 한국은행과 시중은행 자금부 외화 담당자들이 회의를 가졌다. 외화예금 지급준비금(외화지준) 예치 현황 등을 점검하고, 이 외화지준의 이자 관련 금리 등을 설명하는 자리였다. 한은은 지난해 12월 환율 안정 대책으로 법정 비율을 초과 예치한 외화지준에 올해 1∼6월 한시적으로 이자(연 3%대)를 주겠다고 밝혔다. 은행들이 이런 혜택에 호응해 해외에서 운용하던 달러를 국내로 들여오면 환율 상승 압력을 줄이는데 도움이 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 7th, a vice minister of the Ministry of Economy and Finance gathered foreign exchange marketing heads (department head-level) from seven major banks at the Bankers' Association, urging them to comply with procedures during dollar deposit sales and requesting restraint from marketing tactics like excessive preferential exchange rates for dollar deposits and currency exchange. A bank official said, "During that meeting, a team leader from one bank said that merely changing the preferential exchange rate margins by banks would be difficult to alter the current upward trend in the exchange rate, which created a tense atmosphere." (지난 7일에는 재정경제부 차관보가 7대 은행 외환 마케팅담당(부서장급)을 은행회관에 모아 달러예금 판매 과정에서 절차를 준수하라고 당부하면서 달러 외화예금 및 환전시 지나친 환율 우대 같은 마케팅을 자제하라고 요청했다. 한 은행 관계자는 “당시 회의에서 한 은행 팀장이 은행들이 환율 우대 폭을 변경하는 것만으로는 지금의 환율 상승 기조를 바꾸기 어렵다고 말해 분위기가 좋지 않았다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following the government's request, banks are deliberately slowing the pace of attracting dollars and are providing significant benefits when customers convert dollars into won. Shinhan Bank recently suddenly extended the preferential benefit period for its 'Creator Plus Auto Deposit Service' until the end of March. For influencer customers active on platforms like YouTube and Instagram, when overseas advertising revenue received from Google and Meta is deposited into a Shinhan Bank account, a 90% preferential exchange rate is applied for conversion to won (providing the margin between the 'cash selling rate - base rate' at 10% of the normal level, with a monthly limit of $10,000). The original benefit deadline, which was the end of last year, has been extended by three months. (정부 요청에 따라 은행들은 달러 유치 속도를 일부러 줄이고, 고객이 달러를 원화로 환전하면 많은 혜택을 제공하고 있다. 신한은행은 최근 돌연 ‘크리에이터 플러스 자동 입금 서비스’의 우대 혜택 기간을 3월 말로 연장했다. 유튜브·인스타그램 등 플랫폼에서 활동하는 인플루언서 고객이 구글과 메타로부터 받는 해외 광고비를 신한은행 계좌로 입금할 경우 원화 환전에 90% 환율 우대(‘현찰환매도율-기준환율’ 마진을 정상 수준의 10%로 제공. 월 1만달러 한도)를 적용하는데, 당초 지난해 말이었던 혜택 시한을 3개월 늘렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;KB Kookmin Bank also currently provides a 100% preferential exchange rate service (for amounts below the equivalent of $10,000 per month) for such creator customers, and for global e-commerce export companies, it offers a preferential exchange rate of up to 80% when converting dollar sales proceeds received into a foreign currency deposit account into a won account. Woori Bank lowered the dollar interest rate for its overseas travel-specific foreign currency deposit, 'Wibee Travel Foreign Currency Deposit,' from 1.0% to 0.1% (one-tenth) starting on the 15th. The intention is to reduce the incentive for dollar deposits, thereby helping to increase dollar supply in the domestic foreign exchange market. (케이비(KB)국민은행도 현재 이런 크리에이터 고객을 대상으로 환율 우대 100%(월 1만달러 상당액 이하) 서비스를 제공하고, 글로벌 전자상거래 수출기업에는 외화입출금 통장으로 수령한 달러 판매대금을 원화 계좌로 환전할 경우 환율을 최대 80% 우대한다. 우리은행은 지난 15일부터 해외여행 특화 외화예금인 ‘위비트래블 외화예금’의 달러 금리를 1.0%에서 10분의 1 수준인 0.1%로 내렸다. 달러예금 유인을 줄여, 국내 외환시장의 달러 공급 확충에 도움을 주겠다는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following Toss and Kiwoom Securities last month, the FSS recently conducted additional on-site inspections of Samsung and Mirae Asset Securities to check for excessive marketing of overseas stock investments. This is known to be aimed at creating an atmosphere of restraint regarding excessive overseas investment sales across the industry. Furthermore, on the 15th, the FSS summoned senior executives from major insurance companies selling dollar insurance products to check the sales status of foreign currency products. This is an effort to manage what is seen as one of the factors driving the exchange rate rise: individuals' 'speculation in dollar products.' (금감원은 지난달 토스·키움증권에 이어 최근 삼성·미래에셋증권을 추가로 현장검사해 과도한 해외주식 투자 마케팅을 점검했다. 업계 전반에 과도한 해외투자 영업 자제 분위기를 조성하기 위한 차원으로 알려진다. 금감원은 또 지난 15일 달러보험 상품을 판매하는 주요 보험사의 고위 담당임원들을 소집해 외화상품 판매 현황을 점검했다. 개인들의 ‘달러 상품 투기’를 환율 상승 요인 중 하나로 보고 관리에 나선 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Cho Kyewan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240310.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/384/imgdb/child/2026/0118/53_17687146360116_20260118501275.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>Permits for Two Housing Projects in Uijeongbu and Uiwang Resume... 2,700 Households to be Supplied (의정부·의왕 2개 주택사업 인허가 재개…2700가구 공급)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1240312.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Permits for Two Housing Projects in Uijeongbu and Uiwang Resume... 2,700 Households to be Supplied (의정부·의왕 2개 주택사업 인허가 재개…2700가구 공급)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0118/53_17687149789817_20260118501286.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;클립아트코리아&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A month after the pilot operation of the 'Rapid Permit Support Center', introduced by the government as a follow-up measure to last year's 'September 7 Supply Measures', a result has emerged: the resumption of housing supply for 2,700 households. (정부가 지난해 ‘9·7 공급대책’ 후속 조처로 도입한 ‘신속 인·허가 지원센터’를 시범 운영한 지 한 달여 만에 2700가구 규모 주택 공급이 재개되는 성과가 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Land, Infrastructure and Transport and the Architecture &amp; Urban Research Institute announced on the 18th that, as a result of the support center receiving applications from permit authorities and project implementers starting November 26 last year and providing support for legal interpretation and public contribution negotiations, permit issuance for two housing projects (with a scale of 2,700 households) in Uijeongbu-si and Uiwang-si, Gyeonggi-do, has resumed. (국토교통부와 건축공간연구원은 지원센터가 지난해 11월26일부터 인허가 기관과 사업 시행자를 대상으로 신청을 받아 법령 해석과 기부채납 협의를 지원한 결과 경기 의정부시와 의왕시의 2개 주택사업(2700가구 규모) 인허가가 재개됐다고 18일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The support center plays a role in reducing confusion in legal interpretation that arises during the permit process and mediating differences between local governments and developers, in order to resolve problems such as increased project costs and rising sale prices due to permit delays. (지원센터는 인허가 지연에 따른 사업비 증가와 분양가 상승 등 문제 해소를 위해 인허가 과정에서 발생하는 법령 해석상 혼선을 줄이고 지방정부-사업자 간 이견을 조정하는 역할을 담당한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Uijeongbu housing project had its approval delayed for six months due to differing interpretations of the Building Act regarding the scope of fire compartment application, resulting in monthly financial costs amounting to hundreds of millions of won. The city authorities, citing ambiguous laws and unclear existing authoritative interpretations, prioritized safety and took the position that fire compartments should also be applied to equipment piping spaces installed in elevator halls. On the other hand, the developer interpreted that filling only the floor-penetrated parts for pipe installation with fireproof material would satisfy the law, leading to a significant difference of opinion. (의정부 주택사업은 방화구획 적용 범위를 둘러싼 건축법 해석 차이로 사업 승인이 6개월째 지연돼 매달 수억원에 달하는 금융비용이 발생하는 상황이었다. 시 당국은 법령이 모호하고 기존 유권해석도 명확하지 않다는 이유로 안전을 최우선시해 엘리베이터홀에 설치된 설비배관공간도 방화구획을 적용해야 한다는 입장이었다. 반면 사업자는 배관 설치로 바닥이 관통된 부분만 내화충전 처리하면 법령을 충족한다고 해석해 의견차가 컸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The support center, together with the relevant legal department, directly reviewed the drawings and presented an authoritative interpretation that the developer's interpretation was valid. As a result, it achieved the effect of saving 1.5 billion won in costs, including three months' worth of financial costs and increased project expenses that would have been required for redesign, and permits resumed immediately. (지원센터는 법률 소관 부서와 함께 도면을 직접 검토한 뒤 사업자 해석이 타당하다는 유권해석을 제시했다. 그 결과 재설계 등에 소요되는 3개월치 금융비용과 사업비 증액분 등 15억원의 비용이 절감되고 인허가가 즉시 재개되는 효과를 거뒀다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the Uiwang-si redevelopment site, a large difference in opinion between the city and the developer over additional public contributions raised concerns about occupancy delays. When the public contribution area agreed upon during the establishment of the improvement plan was reduced at the project implementation plan approval stage, the city took the position that the shortfall should be paid additionally, but the developer did not agree, stating that the construction cost itself was invested the same. (의왕시 재개발 현장은 추가 기부채납을 두고 시와 사업자 간 견해차가 커 입주 지연이 우려됐다. 정비계획 수립 당시 협의된 기부채납 면적이 사업시행계획인가 단계에서 축소되자 시는 부족분을 추가 납부해야 한다는 입장이었으나 사업자는 공사비 자체는 동일하게 투입됐다며 동의하지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The support center reviewed relevant laws and similar cases and presented an interpretation that public contributions are based on area, not construction cost, and that the timing for calculating scale and value should be based on the project implementation plan approval date. Furthermore, it directly recalculated the insufficient public contribution amount (1.3 billion won) relative to the relaxed floor area ratio granted to the site, preventing unnecessary disputes and project delays. (지원센터는 관련 법령과 유사사례를 검토한 뒤 기부채납은 공사비가 아닌 면적 기준이며, 규모와 가액 등의 산정 시점은 사업시행계획 인가일을 기준으로 해야 한다는 해석을 내놨다. 아울러 해당 현장이 완화받은 용적률 대비 부족한 기부채납분(13억원)을 직접 재산정해 불필요한 분쟁과 사업 지연을 방지했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An official from Uiwang-si said, "Although we wanted to support to prevent inconvenience for prospective residents, as it is a complex scheduled for completion, the lack of a clear interpretation regarding public contributions made judgment difficult. Through the support center, we were able to make a reasonable decision." (의왕시 관계자는 “준공 예정 단지로, 입주 예정자들의 불편이 없도록 지원하고 싶었음에도 기부채납에 대한 명확한 해석이 없어 판단이 어려웠는데 지원센터를 통해 합리적 결정을 내릴 수 있게 됐다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Currently, a partial amendment to the Real Estate Development Business Management Act, including the basis for establishing the center, has been proposed in the National Assembly to ensure the continuous and stable operation of the support center. The Ministry of Land, Infrastructure and Transport plans to formally launch the center once legislation is completed. (현재 국회에는 지원센터의 지속적·안정적 운영을 위해 센터 설치 근거 등을 포함한 부동산개발사업관리법 일부개정안이 발의돼 있다. 국토부는 입법이 완료되면 센터를 정식 출범할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Choi Jong-hoon &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최종훈 선임기자 &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1240312.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0118/53_17687149789817_20260118501286.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>Introduction of 'Samsung Electronics 3x Leverage Products'?…Concerns Over "Fueling Speculation" (‘삼성전자 3배 레버리지 상품’ 도입?…“투기 부추겨” 우려도)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240316.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Introduction of 'Samsung Electronics 3x Leverage Products'?…Concerns Over "Fueling Speculation" (‘삼성전자 3배 레버리지 상품’ 도입?…“투기 부추겨” 우려도)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/819/517/imgdb/original/2026/0118/20260118501400.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;코스피가 사상 처음으로 4800대에서 장을 마친 16일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판에 코스피지수가 표시돼 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government is considering the launch of high-multiple leverage investment products based on underlying assets such as Samsung Electronics. The aim is to attract investors who have been flowing out to the U.S. stock market back to the domestic market, but concerns have been raised that it could fuel speculative trading and increase the risk of losses for individual investors. (정부가 삼성전자 등 개별 종목을 기초자산으로 한 고배율 레버리지 투자상품 출시를 검토하고 있다. 미국 주식시장으로 빠져나간 투자자들을 국내로 불러들이기 위한 목적인데, 투기적 거래를 부추겨 개인투자자 손실 위험을 키울 수 있다는 우려가 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 18th, a Financial Services Commission (FSC) official told The Hankyoreh, "We are considering revising regulations that restrict leveraged investment to a reasonable level and having securities companies prepare their systems for launching related products (to introduce leveraged products)." Earlier, on the 14th, Kim Yong-beom, Senior Presidential Secretary for Economic Affairs, stated in an interview with The Hankyoreh that he had instructed the FSC to introduce high-multiple, single-stock leveraged products. As the won-dollar exchange rate fluctuates above the 1,470 won level, the government has identified retail investors investing overseas as a major factor behind the won's weakness and is taking steps to induce their return to the domestic market. The FSC is expected to revise subordinate regulations of the Capital Markets Act, such as the Financial Investment Business Regulations and the Korea Exchange's Securities Market Regulations. (18일 금융위 관계자는 한겨레에 “레버리지 투자를 제약하는 규정을 합리적인 수준에서 개정하고, 증권사들이 관련 상품 출시를 위한 전산 작업을 준비하는 방향으로 (레버리지 상품 도입을) 검토하고 있다”고 말했다. 앞서 김용범 대통령실 정책실장은 지난 14일 한겨레 인터뷰에서 고배율·단일종목 레버리지 상품 도입을 금융위에 지시했다고 밝혔다. 원·달러 환율이 1470원대를 넘나들자, 정부가 원화 약세의 주요 요인으로 서학개미를 지목하고 이들의 국내 복귀를 유도하는 차원이다. 금융위는 자본시장법 하위 규정인 금융투자업규정과 한국거래소의 유가증권시장규정 등을 손볼 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leveraged products are those that reflect returns by multiplying the price movement of the underlying asset by a predetermined multiple. If the base price is 100 and rises 10% to 110, the price of a 3x leveraged product would rise 30% to 130. Currently, the domestic stock market only allows 2x leveraged products. Single-stock leveraged products also cannot be launched. This is a measure taken considering investor protection and market stability. In contrast, in overseas markets like the U.S., investors can invest in high-multiple leveraged products like 3x and single-stock leveraged products. Representative examples include 'ProShares UltraPro QQQ' (TQQQ), which tracks the Nasdaq index at 3x, and 'Direxion Daily Semiconductor Bull 3x Shares' (SOXL), which tracks the semiconductor index at 3x. Leveraged products based on individual stocks like Tesla or Nvidia are also traded. (레버리지 상품은 기초자산 가격 변동에 정해진 배율을 곱해 수익률을 반영하는 상품이다. 기초 가격이 100이라면 10%가 올라 110이 됐을 때, 3배 레버리지 상품 가격은 30%가 올라 130이 된다. 현재 국내 주식시장은 2배 레버리지 상품만 허용한다. 단일 종목 레버리지 상품도 출시할 수 없다. 투자자 보호와 시장 안정성 등을 고려한 조처다. 반면 미국 등 국외 시장에서는 3배 등 고배율 레버리지, 단일 종목 레버리지 상품에 투자할 수 있다. 미국 나스닥 지수를 3배 추종하는 ‘프로셰어스 울트라프로 QQQ’(TQQQ)나 반도체 지수를 3배 추종하는 ‘디렉시온 데일리 세미컨덕터 3배’(SOXL)가 대표적이다. 테슬라나 엔비디아 등 개별 종목을 기초로 한 레버리지 상품도 거래되고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consequently, domestic investors seeking high-risk, high-return investments head to the U.S. stock market. According to the Financial Supervisory Service, the scale of overseas leveraged products held by domestic investors surged from 200 billion won at the end of 2020 to 194 trillion won by the end of October last year. In an August last year &lt;a class="linkstyle-u" href="https://www.kcmi.re.kr/publications/pub_detail_view?syear=2025&amp;amp;zcd=002001016&amp;amp;zno=1864&amp;amp;cno=6596" target="_blank" rel="noopener"&gt;report&lt;/a&gt; titled 'Causes of Increased Demand for Overseas-Listed ETFs and Improvement Tasks', the Korea Capital Market Institute analyzed, "Derivative and single-stock products, which are strictly regulated domestically, are actively traded overseas, and this is fueling the outflow of risk-preferring domestic investors abroad." (이 때문에 고위험·고수익을 추구하는 국내 투자자들은 미국 증시로 향한다. 금융감독원에 따르면, 국내 투자자가 보유한 국외 레버리지 상품 규모는 2020년 말 2천억원에서 매년 급격히 불어나 지난해 10월 말 19조4천억원에 달했다. 자본시장연구원은 지난해 8월 발간한 &lt;a class="linkstyle-u" href="https://www.kcmi.re.kr/publications/pub_detail_view?syear=2025&amp;amp;zcd=002001016&amp;amp;zno=1864&amp;amp;cno=6596" target="_blank" rel="noopener"&gt;보고서&lt;/a&gt; ‘해외상장 이티에프(ETF) 수요 증가의 원인과 개선 과제’에서 “국내 규제가 엄격한 파생형·단일종목 상품이 해외에서는 활발히 거래되고 있으며, 이는 위험을 선호하는 국내 투자자들의 해외 쏠림을 부추기고 있다”고 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The introduction of high-multiple, single-stock leveraged products has also been a long-standing wish of the domestic financial investment industry. At an unofficial meeting between the presidential office and the securities industry chaired by Senior Secretary Kim Yong-beom on the 13th, companies reportedly conveyed the opinion that regulations on high-multiple leverage are excessively strict. They argue that considering the reality where domestic investors are making the same investments overseas, there is no reason to block it only domestically. (고배율·단일종목 레버리지 상품 도입은 국내 금융투자업계의 숙원 사업이기도 하다. 지난 13일 김용범 실장 주재로 열린 청와대·증권업계 비공식 회의에서 업체들은 고배율 레버리지 규제가 지나치게 엄격하다는 의견을 전달한 것으로 전해진다. 국내 투자자들이 국외에서 동일한 투자를 하고 있는 현실을 고려할 때, 국내에서만 이를 막아둘 이유가 없다는 주장이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;High-multiple leveraged products can incur larger losses in volatile markets where the underlying asset price fluctuates up and down. For example, if the underlying asset price is 100, a 10% drop one day followed by a 10% rise the next day leaves the price at 99. Over the same period, a 3x leveraged product would drop 30% to 70, and even after a subsequent 30% rise, the price would only recover to 91. This means significant additional returns are needed to recover the principal after a loss. The more price increases and decreases repeat, the more the cumulative return of the leveraged product is significantly eroded. (고배율 레버리지 상품은 기초자산 가격이 오르내리는 변동성 장세에서 손실 폭이 더 커질 수 있다. 예컨대 기초자산 가격이 100일 경우 하루 10% 하락한 뒤 다음 날 다시 10% 상승하면 가격은 99에 그친다. 같은 기간 3배 레버리지 상품은 30% 하락해 70이 된 뒤 다시 30% 상승하더라도 가격이 91에 머문다. 손실 이후에 원금 수준을 회복하려면 상당한 추가 수익률이 필요한 셈이다. 가격 상승과 하락이 반복될수록 레버리지 상품의 누적 수익률이 크게 훼손되는 이유다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Concerns have been raised that the domestic stock market, which already has strong short-term investment characteristics, could become even more speculative with the expansion of leveraged products. A capital markets expert who requested anonymity said, "The U.S. stock market is centered around institutional investors, and because institutions manage risk systematically, they utilize such high-risk products at an appropriate level. However, given the characteristics of the domestic stock market with many individual investors, the damage from high-risk products falls squarely on individual investors. There is no reason to hastily introduce such products." (안그래도 단기투자 성격이 강한 국내 주식시장이 레버리지 상품 확대로 더욱 투기적으로 변할 수 있다는 우려가 나온다. 익명을 요청한 자본시장 전문가는 “미국 주식시장은 기관투자자 중심인데 기관들은 위험 관리를 체계적으로 하기 때문에 이런 고위험 상품을 적정 수준으로 활용한다. 하지만 개인투자자가 많은 국내 주식시장 특성상 고위험 상품의 피해는 고스란히 개인투자자들에게 돌아간다. 이런 상품을 서둘러 도입할 이유는 없다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ahn Tae-ho &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt; (안태호 기자 &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240316.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/819/517/imgdb/original/2026/0118/20260118501400.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>Government to Nurture 500 'Export National Champions' in Automotive and Shipbuilding Industries (정부, 자동차·조선업 ‘수출 국가대표’ 500곳 키운다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240321.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Government to Nurture 500 'Export National Champions' in Automotive and Shipbuilding Industries (정부, 자동차·조선업 ‘수출 국가대표’ 500곳 키운다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/391/imgdb/original/2026/0118/20260118501453.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;장영진 한국무역보험공사 사장(왼쪽에서 둘째)이 지난 16일 서울 서초구 대한무역투자진흥공사 본사에서 업무협약을 맺고 기념 사진을 찍고 있다. 왼쪽부터 천영길 한국건설생활환경시험연구원장, 장영진 사장, 강경성 대한무역투자진흥공사 사장, 강감찬 산업자원부 무역투자실장, 민병주 한국산업기술진흥원장, 전윤종 한국산업기술기획평가원장. 코트라 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government will embark on a five-year project starting this year to nurture 500 'Export Star' companies. The target companies are small and medium-sized enterprises (SMEs) and mid-sized companies in nine sectors, including automobiles, parts, shipbuilding, artificial intelligence, and secondary batteries. The government's policy is to foster these companies into 'export national champions' by providing them with tailored support services. (정부가 올해부터 5년간 ‘수출스타’ 기업 500개사 육성에 나선다. 대상 기업은 자동차, 부품, 조선 등을 비롯해 인공지능, 2차전지 등 총 9개 업종 중소·중견기업이다. 이들 기업에 맞춤형 지원 서비스를 제공해 ‘수출 국가대표’를 육성하겠다는 것이 정부 방침이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Trade, Industry and Energy and the Korea Trade-Investment Promotion Agency (KOTRA) announced on the 18th that they are launching the first year of the 'K-Export Star 500 Project'. This project aims to expand the core group of export-driving companies and diversify the export business landscape to lead the era of $1 trillion in exports. The core of the project is to select 100 companies annually from among SMEs and mid-sized companies with an average annual export volume of less than $10 million over the past three years and intensively support them to grow into core export companies with export volumes ranging from $10 million to $50 million. This is seen as a measure to expand the number of core export companies, which has recently been on a declining trend. According to data from the Ministry of Trade, Industry and Energy, the number of core export companies has been decreasing annually in recent years, from 2,749 in 2021 to 2,708 in 2022, 2,621 in 2023, and 2,586 in 2024. (산업통상부와 대한무역투자진흥공사는 수출 1조 달러 시대를 이끌 수출 중추기업군 확충과 수출 기업 다변화를 위한 ‘케이(K)-수출스타 500 사업’의 첫해 사업을 개시한다고 18일 밝혔다. 연간 수출 규모가 3년 평균 1천만 달러 미만인 중소·중견기업 가운데 해마다 100개사를 선정하고 이들을 집중 지원해 수출액 1천만~5천만 달러 규모의 수출 중추기업으로 키우겠다는 것이 이 사업 핵심이다. 최근 감소세를 보이는 수출 중추기업을 확대하기 위한 조처로 풀이된다. 산업부 자료를 보면, 수출 중추기업은 2021년 2749개에서 2022년 2708개, 2023년 2621개, 2024년 2586개로 최근 해마다 줄어들고 있는 것으로 집계됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Through this project, the government will support promising companies with annual exports of less than $10 million in nine key, advanced, and consumer goods sectors for 1 to 3 years. The key industry groups are automobiles/mobility, machinery/parts, and aviation/shipbuilding. The advanced industry groups are AI/digital and semiconductors/secondary batteries. The consumer goods industry groups are K-beauty, food/distribution, K-fashion, and bio/medical. (해당 사업으로 정부는 주력·첨단·소비재 분야 9개 업종의 연간 수출액 1천만 달러 미만 유망기업을 1∼3년간 지원한다. 주력 산업군은 자동차·모빌리티, 기계·부품, 항공·조선이다. 첨단 산업군은 인공지능·디지털, 반도체·2차전지며, 소비재 산업군은 케이-뷰티, 식품·유통, 케이-패션, 바이오·의료 등이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Companies selected for the project will be assigned a total of 15 dedicated mentors from five institutions to provide customized export support services. KOTRA will provide premium overseas marketing services, and the Korea Trade Insurance Corporation will support trade insurance and export guarantee services. The Korea Institute for Advancement of Technology will provide technology consulting support projects, and the Korea Conformity Laboratories will provide services for obtaining overseas certifications. (사업 대상 기업에 선정되면 5개 기관에서 모두 15명의 전담 멘토가 지정돼 맞춤형 수출지원 서비스를 제공한다. 코트라는 프리미엄 해외 마케팅 서비스를, 한국무역보험공사는 무역보험과 수출보증 서비스를 지원한다. 한국산업기술진흥원은 기술 컨설팅 지원사업을, 한국건설생활환경시험연구원은 해외인증 취득 서비스 등을 제공한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Additionally, the government will subsidize 50-70% of the total project cost, which ranges from 600 million to 800 million won annually. Up to 50% of the self-funded portion can also be recognized as an in-kind contribution (actual expense input) for costs such as overseas marketing personnel expenses and overseas exhibition rental/installation fees. Applications to participate in the 'K-Export Star 500 Project' can be submitted on the KOTRA website (www.kotra.or.kr) until February 11th. (이와 함께 해마다 총사업비 6억∼8억원의 50∼70%를 정부가 보조한다. 자비 부담분의 50%까지 해외마케팅 인건비, 해외전시회 임차료·장치비 등 현물 출자(실비 투입) 방식도 인정받을 수 있다. ‘케이-수출스타 500 사업’ 참가 신청은 오는 2월11일까지 코트라 누리집(www.kotra.or.kr)에서 할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Yoo Ha-young &lt;a href="mailto:yhy@hani.co.kr"&gt;yhy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (유하영 기자 &lt;a href="mailto:yhy@hani.co.kr"&gt;yhy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240321.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/391/imgdb/original/2026/0118/20260118501453.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>Creating Your Own '3D Map' Using National Spatial Information (국가 공간 정보 활용해 나만의 ‘3차원 입체 지도’ 만든다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240323.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Creating Your Own '3D Map' Using National Spatial Information (국가 공간 정보 활용해 나만의 ‘3차원 입체 지도’ 만든다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/769/461/imgdb/child/2026/0118/53_17687180734908_20260118501490.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;난이도를 반영한 등산경로 3D 지도 예시. 국토교통부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;From now on, even ordinary citizens, including prospective entrepreneurs, will be able to utilize spatial information produced by the state for commercial district analysis and location assessment. It will also become possible to create 'my own 3D map' using spatial information. (앞으로는 예비 창업자 등 일반 국민도 국가가 생산한 공간정보를 상권 분석과 입지 판단 등에 활용할 수 있게 된다. 또 공간정보를 활용한 ‘나만의 3차원(3D) 입체 지도’ 제작도 가능해진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Land, Infrastructure and Transport announced on the 18th that it is launching the fourth-phase advanced service of the spatial information open platform 'V-World', which includes these support features. (국토교통부는 이런 지원 내용을 담은 공간정보 오픈플랫폼 ‘브이월드’(V-World) 4단계 고도화 서비스를 시작한다고 18일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;V-World is a platform that integrates and provides spatial information produced and managed by the state, local governments, etc., to support the public and private sectors in creating various services online. The core of the fourth-phase advanced service is transforming spatial information technology, which had previously been utilized mainly by related industries or experts, into a service that anyone can easily use. (브이월드는 국가, 지방자치단체 등이 생산·관리하는 공간정보를 통합·제공해 공공과 민간이 온라인으로 다양한 서비스를 창출하도록 지원하는 플랫폼이다. 4단계 고도화 서비스는 그간 관련 산업계나 전문가 중심으로 활용되던 공간정보기술을 국민 누구나 쉽게 이용할 수 있는 서비스로 전환한 것이 핵심이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In particular, the 2D (planar) analysis functions, which were limited to just four types, have been significantly expanded to 19 types, including data patterns, density, and proximity, allowing users to conveniently and diversely analyze spatial locations according to their individual needs. Utilizing this, it will be possible to analyze the location of facilities closely tied to daily life, such as hospitals, private academies, and cafes, and the characteristics of the surrounding population, which is expected to help alleviate the startup cost burden for small-scale entrepreneurs and self-employed individuals. (특히 기존 4종에 불과했던 2D(평면) 분석 기능을 데이터 패턴, 밀집도, 근접도 등 19종으로 대폭 확대해 이용자들이 각자 필요에 따라 편리하고 다양하게 공간 입지를 분석할 수 있게 했다. 이를 활용하면 병원, 학원, 카페 등 생활 밀착 시설의 입지와 주변 인구 특성을 분석할 수 있어 소규모 창업자와 자영업자의 창업비용 부담 완화에도 도움이 될 전망이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The creation of 'my own map', which was previously only possible in 2D, has been expanded to 3D, allowing for the creation and sharing of more realistic 3D maps. For example, a mountaineering club can use this function to analyze movement routes that reflect a mountain's altitude and slope, and create and provide hiking maps with varying difficulty levels that members can choose from based on their skill level. (그동안 2D에서만 가능했던 ‘나만의 지도’ 제작을 3D로 확장해 좀더 실감나는 입체 지도를 제작·공유할 수도 있다. 이를테면 산악회에서 해당 기능으로 산의 고도, 경사 등을 반영한 이동 경로를 분석하고, 회원들이 수준별로 선택할 수 있는 난이도별 등산 지도를 만들어 제공하는 것도 가능하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, the supported formats for various 3D files used in fields like urban planning and architecture have been expanded from the existing 5 types to 9 types, allowing them to be directly applied on the V-World 3D map. Accordingly, it is now possible to create site overviews, etc., using various 3D data without purchasing expensive professional software. (그밖에 도시계획과 건축 분야 등에서 쓰이는 각종 3D 파일을 브이월드 3D 지도에서 바로 적용할 수 있도록 지원 포맷도 기존 5종에서 9종으로 확대했다. 이에 따라 고가의 전문 소프트웨어를 구매하지 않고도 다양한 3D 데이터를 활용해 단지 조감도 등을 제작할 수 있게 됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeong Eui-kyung, Director-General of the National Territory and Urban Planning Bureau at the Ministry of Land, Infrastructure and Transport, said, "The fourth-phase advanced service focuses on enabling the public to more easily and conveniently utilize 3D spatial information in their daily lives," adding, "We will continue to improve and advance the service so that anyone can use spatial information more conveniently through V-World in the future." (정의경 국토부 국토도시실장은 “4단계 고도화 서비스는 국민들이 3차원 공간정보를 일상에서 보다 쉽고 편리하게 활용할 수 있도록 하는 데 중점을 뒀다”며 “앞으로도 브이월드를 통해 국민 누구나 공간정보를 더 편리하게 활용할 수 있도록 서비스 개선과 고도화를 지속해 나가겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Choi Jong-hoon &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최종훈 선임기자 &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240323.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/769/461/imgdb/child/2026/0118/53_17687180734908_20260118501490.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>"South Korea's Dollar Assets Exposed to FX Risk, 25 Times the Size of the Forex Market"... IMF's Warning (“한국 환리스크 노출된 달러자산, 외환시장 25배”…IMF의 경고)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240324.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"South Korea's Dollar Assets Exposed to FX Risk, 25 Times the Size of the Forex Market"... IMF's Warning (“한국 환리스크 노출된 달러자산, 외환시장 25배”…IMF의 경고)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/449/imgdb/original/2026/0118/20260118501505.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;18일 서울 명동의 환전소 밀집지역. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;It has been revealed that South Korea's dollar assets exposed to exchange rate fluctuation risk are nearly 25 times larger than the size of the foreign exchange market. This amounts to a warning that the country is inevitably vulnerable to exchange rate volatility when the value of the dollar fluctuates sharply. (환율 변동 위험에 노출된 한국의 달러자산이 외환시장 규모보다 25배 가까이 큰 것으로 나타났다. 달러 가치가 급변할 때 환율 변동성에 취약할 수밖에 없다는 경고가 나온 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the International Monetary Fund's (IMF) 'Global Financial Stability Report' published last October, South Korea's foreign exchange-exposed dollar assets are close to 25 times the monthly trading volume of the foreign exchange market. This indicator is used to gauge how well each country's foreign exchange market can absorb exchange rate fluctuation shocks. Foreign exchange-exposed dollar assets are dollar-denominated assets held by the private sector, such as pension funds and financial institutions, that are not hedged against currency risk. The larger the multiple relative to the forex market, the greater the shock when exchange rates fluctuate sharply. (18일 국제통화기금(IMF)이 지난해 10월 펴낸 ‘글로벌 금융안정보고서’를 보면, 한국의 환노출 달러자산은 외환시장 월간 거래량의 25배에 가까운 것으로 나타났다. 해당 지표는 각국 외환시장이 환율 변동 충격을 얼마나 흡수할 수 있는지를 가늠하는 데 활용된다. 환노출 달러자산은 연기금·금융기관 등 민간이 보유한 달러 표시 자산 중 환헤지(위험 회피)를 하지 않은 자산이라, 외환시장 대비 배율이 클수록 환율 변동이 급격할 때 충격도 크다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The country with the highest multiple of foreign exchange-exposed dollar assets relative to its forex market was Taiwan, reaching about 45 times. While the size of its dollar assets itself is similar to South Korea's, its forex market is relatively small, leading to a high multiple. In contrast, Japan had the largest dollar asset size, but its forex market is also large, so the multiple was below 20 times. Major European countries like Germany and France had multiples in the single digits for their foreign exchange-exposed dollar assets relative to their forex markets. (외환시장 대비 환노출 달러자산 배율이 가장 높은 국가는 대만으로 약 45배에 달했다. 달러자산 규모 자체는 한국과 비슷하지만 상대적으로 외환시장 규모가 작아 배율이 높았다. 반면 일본은 달러자산 규모가 가장 컸지만 외환시장 규모 역시 커, 배율은 20배를 밑돌았다. 독일·프랑스 등 유럽 주요국은 외환시장 대비 환노출 달러자산 비중이 한자릿수에 배율에 그쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The IMF pointed out that "in some countries, dollar asset FX exposure is disproportionately large relative to the depth (trading volume) of the foreign exchange market." Non-reserve currency countries with high multiples of foreign exchange-exposed dollar assets relative to their forex market size, like South Korea and Taiwan, may find it difficult for their forex markets to absorb shocks from fluctuations in the dollar's value in the short term. (아이엠에프는 “일부 국가는 달러자산 환노출이 외환시장 깊이(거래량)에 비해 불균형적으로 크다”고 지적했다. 한국과 대만처럼 외환시장 규모보다 환노출 달러자산 배율이 높은 비기축통화국은 외환시장이 달러가치 변동에 따른 충격을 단기간에 흡수하기 어려울 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It also warned of the possibility of a 'hedging rush.' This means that if private investors simultaneously rush to hedge to prevent losses when the dollar's value fluctuates sharply, the market may not be able to handle this demand, causing exchange rate volatility to spiral out of control. The IMF warned that "central bank intervention may be needed to restore market functioning, and the depletion of foreign exchange reserves may be inevitable in this process." (‘환헤지 쏠림’ 가능성도 경고했다. 달러 가치가 급변할 때 민간 투자자들이 손실을 막기 위해 동시에 환헤지에 나설 경우, 시장이 이 수요를 감당하지 못해 환율 변동성이 걷잡을 수 없이 커질 수 있다는 의미다. 아이엠에프는 “시장 기능을 회복하기 위해 중앙은행의 개입이 필요할 수 있으며, 이 과정에서 외환보유고 소진이 불가피할 것”이라고 경고했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Su-ji &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박수지 기자 &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240324.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/449/imgdb/original/2026/0118/20260118501505.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>ChatGPT to Also Feature Ads... '15,000 Won per Month' Plan Launched (챗GPT에도 광고 붙는다…‘월 1만5천원’ 요금제도 출시)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240326.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;ChatGPT to Also Feature Ads... '15,000 Won per Month' Plan Launched (챗GPT에도 광고 붙는다…‘월 1만5천원’ 요금제도 출시)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/578/347/imgdb/child/2026/0118/53_17687190500188_20260118501568.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;에이피(AP) 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The AI chatbot service ChatGPT will introduce advertisements. Its developer, OpenAI, has launched a 'half-price plan' costing $8 per month (approximately 15,000 won) and decided to include ads in the chatbot for users of the free version and the low-cost plan. This is interpreted as part of a monetization strategy to diversify its revenue base ahead of its initial public offering (IPO). (인공지능 챗봇 서비스인 챗지피티(GPT)에 광고가 도입된다. 개발사인 오픈에이아이(AI)가 월 8달러(약 1만5천원)짜리 ‘반값 요금제’를 출시하고 무료 버전과 저가 요금제 이용자를 대상으로 이 챗봇에 광고를 넣기로 한 것이다. 기업공개(IPO)를 앞두고 매출 기반을 다변화하기 위한 수익화 전략의 하나로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI announced on the 16th (local time) that it will expand its affordable plan, 'ChatGPT Go,' which was launched in some regions starting with India in August last year, to all service countries worldwide, including South Korea and the United States. It will also begin testing ads in the U.S. targeting users of the free version and the low-cost plan. (오픈에이아이는 16일(현지시각) 지난해 8월 인도를 시작으로 일부 지역에 출시했던 실속형 요금제 ‘챗지피티 고’(Chat GPT GO)를 한국·미국 등 전 세계 서비스 국가로 확대하고, 미국 내에서 무료 버전과 저가 요금제 이용자를 대상으로 광고 테스트를 시작한다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ChatGPT Go offers message, file upload, and image generation limits that are 10 times higher than the free version and provides advanced models like 'GPT-5.2 Thinking' at almost half the price compared to 'ChatGPT Plus' (monthly subscription fee of $20). However, users of this plan will be required to watch newly introduced advertisements. Currently, ads are only being piloted in the U.S., but there is potential for expansion to other countries in the future. This is a strategy to segment the pricing structure based on ad exposure, similar to Netflix or YouTube. (챗지피티 고는 무료 버전보다 메시지·파일 업로드·이미지 생성 한도가 10배 높고, ‘지피티-5.2 씽킹’ 등 고급 모델을 ‘챗지피티 플러스’(월 구독료 20달러) 대비 거의 반값에 제공한다. 다만, 이 요금제를 쓰는 이용자는 새롭게 도입되는 광고를 의무적으로 시청해야 한다. 현재는 미국에서만 광고를 시범 운영 중이지만, 향후 다른 나라로 확대될 여지가 있다. 넷플릭스나 유튜브처럼 광고 노출 여부에 따라 요금 체계를 세분화하는 전략이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Although ChatGPT surpassed 800 million global weekly active users (WAU) in October last year, it faces the challenge of slow monetization due to the high proportion of free users. The company, which has relied on subscription fees for revenue until now, plans to secure funds for massive infrastructure investments by entering the advertising market while also boosting its corporate value. CEO Sam Altman has publicly stated his intention to invest "hundreds of billions of dollars" to expand computing power, indicating that a significant portion of this will be funded by the company's own revenue. (챗지피티는 지난해 10월 글로벌 주간 활성 이용자 수(WAU)가 8억명을 넘어섰지만, 무료 이용자 비중이 높아 수익화 속도가 더디다는 고민을 안고 있다. 그동안 구독료에 매출을 의존해왔던 회사는 광고 시장 진출을 통해 막대한 인프라 투자 재원을 마련하는 한편, 기업가치를 끌어올린다는 구상이다. 샘 올트먼 최고경영자(CEO)는 컴퓨팅 파워(연산 능력) 확충을 위해 “수천억달러”를 투자하겠다고 공언해왔으며, 이 가운데 상당 부분을 자체 매출로 조달하겠다는 뜻을 밝혀왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The issue is that ads could potentially have a negative impact on the service's credibility. In the past, CEO Sam Altman has also expressed negative views on introducing ads multiple times. This stems from concerns that if users perceive advertisers' influence on ChatGPT's responses, the service's credibility could decline. In a &lt;a class="linkstyle-u" href="https://www.youtube.com/watch?v=FVRHTWWEIz4" target="_blank" rel="noopener"&gt;discussion held at Harvard University in May 2024&lt;/a&gt;, he mentioned that "the combination of advertising and AI is a very unsettling element" and that advertising is a "last resort" for the company's business model. (문제는 광고가 서비스 신뢰도에 부정적인 영향을 줄 가능성이 있다는 점이다. 과거 샘 올트먼 최고경영자도 광고 도입에 대해 여러 차례 부정적인 입장을 밝혀왔다. 이용자들이 챗지피티의 답변에 광고주의 영향이 작용했다고 인식할 경우, 서비스 신뢰도가 떨어질 수 있다는 우려에서다. 그는 &lt;a class="linkstyle-u" href="https://www.youtube.com/watch?v=FVRHTWWEIz4" target="_blank" rel="noopener"&gt;2024년 5월 하버드대에서 열린 대담&lt;/a&gt;에서 “광고와 인공지능의 결합은 매우 불안한 ​​요소”라며 광고는 회사 사업 모델에 있어 “최후의 수단”이라고 언급한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response to these concerns, OpenAI drew a line, stating, "Ads will not influence ChatGPT's responses in any way, and all ads will be clearly labeled." In particular, the policy is not to display ads if the user is estimated to be a minor under 18 years old, and not to expose ads in responses related to regulated or sensitive topics such as politics or mental health. (이런 우려에 대해 오픈에이아이는 “광고는 챗지피티의 답변에 어떠한 영향도 미치지 않으며, 모든 광고는 명확하게 표시될 예정”이라고 선을 그었다. 특히 이용자가 18살 미만 미성년자로 추정될 경우 광고를 표시하지 않고, 정치·정신 건강 등 규제가 필요하거나 민감한 주제와 관련한 답변에는 광고를 노출하지 않겠다는 방침이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Sun Dam, Reporter &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt; (선담은 기자 &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240326.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/578/347/imgdb/child/2026/0118/53_17687190500188_20260118501568.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>'Wage Gap Between Large and Small-to-Medium Enterprises' 810,000 Won for New Hires, 3.67 Million Won for 20-Year Veterans (‘대기업-중소기업 임금 차’ 신입 81만원, 20년차엔 367만원)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240328.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Wage Gap Between Large and Small-to-Medium Enterprises' 810,000 Won for New Hires, 3.67 Million Won for 20-Year Veterans (‘대기업-중소기업 임금 차’ 신입 81만원, 20년차엔 367만원)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/967/580/imgdb/child/2026/0118/53_17687192337313_20260118501581.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;14일 서울 마포구 서울서부고용복지플러스센터 구인정보 게시판 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Last year, the number of young people working at large corporations reached a record high, while the number of young people employed at small and medium-sized enterprises (SMEs) shrank to an all-time low. This is analyzed to be due to the widening wage gap between large corporations and SMEs, which has intensified the phenomenon of young people flocking to large corporations and avoiding SMEs. (지난해 대기업에서 일하는 청년 숫자가 사상 최대치를 기록했지만 중소기업 청년 취업자는 역대 최소로 쪼그라들었다. 대기업과 중소기업 간 임금 격차가 벌어지면서 청년층의 대기업 쏠림과 중소기업 기피 현상이 커진 데 따른 것으로 분석된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An analysis of microdata from the Economically Active Population Survey by the National Statistical Office on the 18th revealed that the number of people in their 20s and 30s working at large establishments with 300 or more employees last year was 1,578,920, the highest since related statistics began in 2014. The total number of employees at large establishments last year (3,337,061) was also the highest ever. Approximately 60% (113,125) of the increase in employees at large establishments last year (191,403) were in their 20s and 30s, with the younger generation leading the growth. A significant portion of establishments with 300 or more employees are mid-sized or large corporations. (국가데이터처의 경제활동인구조사 마이크로데이터를 18일 분석해보면, 지난해 300인 이상 대형사업체에서 일하는 20·30대는 157만8920명으로 2014년 관련 통계 작성 이래 가장 많았다. 지난해 대형사업체 전체 취업자 수(333만7061명)도 역대 최대였다. 지난해 대형 사업체 취업자 증가 폭(19만1403명)의 약 60%(11만3125명)가 20·30대로, 청년층이 증가세를 이끌었다. 300인 이상 사업체 상당수는 중견·대기업이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The total number of employees at small and medium-sized establishments with fewer than 300 employees also reached a record high of 25,431,836. However, looking only at those in their 20s and 30s, the number was 7,411,979, the lowest ever. While the number of employees at SMEs has steadily increased except during the COVID-19 period in 2020, the number of young employees has continued to decline except in 2022. (300인 미만 중소 사업체의 전체 취업자 역시 역대 최대인 2543만1836명을 기록했지만, 20·30대만 놓고 보면 741만1979명으로 가장 적었다. 중소 사업체 취업자는 코로나19 시기인 2020년을 제외하면 꾸준히 늘었지만 청년 취업자는 2022년 외에는 계속 줄었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The preference of young people for employment at large corporations is influenced by a combination of factors, including wage gaps by company size and job stability. As of 2023, the average monthly income for workers at establishments with 300 or more employees was 4.77 million won, while the wage for workers at companies with 50 or more but fewer than 300 employees was 3.64 million won, more than 1 million won lower. The wage for workers at companies with fewer than 50 employees dropped sharply to 2.71 million won. (청년층이 대기업 취업을 선호하는 배경에는 회사 규모별 임금 격차와 일자리 안정성 등이 복합적으로 작용한다. 2023년 기준 300인 이상 사업체 근로자의 월평균 소득은 477만원인데, 50인 이상~300인 미만 기업 근로자 임금은 월 364만원으로 100만원 이상 낮아진다. 50인 미만 기업 근로자 임금은 271만원으로 뚝 떨어진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comparing large corporations and SMEs, the figures were 5.93 million won and 2.98 million won, respectively, showing a gap of nearly double. In particular, for new hires with less than one year of tenure, the difference in average monthly income between large corporations (2.94 million won) and SMEs (2.13 million won) was only 810,000 won. However, for those with 20 or more years of tenure, the gap widened to 3.67 million won between large corporations (10.29 million won) and SMEs (6.62 million won). (대기업과 중소기업을 비교하면 593만원과 298만원으로 두 배 가까이 차이가 났다. 특히 근속 1년 미만인 신입사원 때는 대기업(294만원)과 중소기업(213만원) 간 월평균 소득 차이가 81만원에 그쳤지만, 근속 20년 이상에서는 대기업(1029만원)과 중소기업(662만원)의 차이가 367만원으로 벌어졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This also appears to reflect the reality that it is difficult to move from an SME to a large corporation after being employed. As of 2023, the rate of job changes from SMEs to large corporations was only 12.1%, with most cases (81.3%) involving moves from one SME to another. (중소기업에 취업한 뒤 대기업으로 옮기기 힘든 현실도 반영된 것으로 보인다. 2023년 기준 중소기업에서 대기업으로 이직한 비율은 12.1%에 그쳤고, 중소기업에서 다른 중소기업으로 옮긴 경우가 대부분(81.3%)이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The growing tendency to prioritize income in career choices also had an impact. According to the results of the 2025 Social Survey by the National Statistical Office, the proportion of people in their 20s who said they considered income the most important factor in their career choice last year was 37.6%, up 5.2 percentage points from 2015 (32.4%). During the same period, the proportion for those in their 30s also increased from 40.4% to 41.1%, up 0.7 percentage points. (직업 선택에서 수입을 중시하는 경향이 커진 점도 영향을 미쳤다. 데이터처 2025년 사회조사 결과를 보면, 지난해 직업 선택에서 수입을 가장 중요하게 본다고 답한 20대 비율은 37.6%로 2015년(32.4%)보다 5.2%포인트 올랐다. 같은 기간 30대도 40.4%에서 41.1%로 0.7%포인트 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Yoon-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240328.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/967/580/imgdb/child/2026/0118/53_17687192337313_20260118501581.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>They said the whole world is eating it... but the US, China, and Japan account for half of K-food exports. (전 세계가 먹는다더니…K-푸드 수출, 미·중·일이 절반)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240334.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;They said the whole world is eating it... but the US, China, and Japan account for half of K-food exports. (전 세계가 먹는다더니…K-푸드 수출, 미·중·일이 절반)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0118/20260118501706.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;지난 12일 서울 시내 대형 마트에서 소비자가 라면을 고르고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;While the popularity of K-food is spreading, it has been found that the US, China, and Japan account for nearly half of the share in major export markets for key products. (케이(K)푸드 인기가 확산하고 있으나 주요 상품 수출시장에서 미국·중국·일본 3개국이 차지하는 비중이 절반에 가까운 것으로 나타났다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the agricultural and food export information from the Korea Agro-Fisheries &amp; Food Trade Corporation on the 18th, last year's agricultural and food (agricultural, livestock, and forest products) export value totaled approximately $10.253 billion (about ₩15.1085 trillion). In terms of share, the United States ranked first at 17.59% ($1.80341 billion), followed by China (15.48%, $1.58687 billion) and Japan (12.74%, $1.30631 billion) in second and third place, respectively. Vietnam (5.54%, $560 million) and Taiwan (3.95%, $400 million) ranked fourth and fifth, but the gap with the three countries of the US, China, and Japan is clear. (18일 한국농수산식품유통공사 농식품수출 정보를 보면, 지난해 농식품(농산물·축산물·임산물) 수출액은 약 102억5300만달러(약 15조1085억원)로 집계됐다. 비중으로 보면, 미국이 17.59%(18억341만달러)로 1위를 기록했고, 중국(15.48%, 15억8687만달러), 일본(12.74%, 13억631만달러)이 각각 2, 3위로 뒤를 이었다. 베트남(5.54%, 5억6천만달러), 대만(3.95%, 4억달러) 등이 4, 5위로 집계됐으나 미·중·일 3개국과의 격차는 뚜렷한 상황이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The concentration on these three countries is also prominent when looking at major export items by category. For instant noodles, which exceeded $1.5 billion in export value for the first time as a single item last year, China accounted for 25.35% ($385 million) of the total export value ($1.52 billion). The United States was second at 16.76% ($254.74 million). Next were the Netherlands at 5.11% ($77.72 million) and Japan at 5.09% ($77.30 million). (주요 수출 품목별로 봐도 3개국 편중 현상이 두드러진다. 지난해 단일 품목으로는 처음으로 수출액 15억달러를 넘어선 라면의 경우, 중국이 전체 수출액(15억2천만달러)의 25.35%(3억8500만달러)를 차지했다. 미국이 16.76%(2억5474만달러)로 2위였다. 다음으로 네덜란드 5.11%(7772만달러), 일본 5.09%(7730만달러) 순서였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kimchi exports last year amounted to $160 million. Looking at the share of export value by country, Japan at 35.04% ($56.06 million) and the United States at 27.34% ($43.74 million) overwhelmingly took the top two spots. These two countries account for 62.38% of the total. Following these countries were Canada at 5.81% ($9.29 million), the Netherlands at 5.79% ($9.26 million), and Australia at 4.80% ($7.68 million). (김치는 지난해 1억6천만달러가 수출됐다. 나라별 수출액 비중을 보면, 일본 35.04%(5606만달러), 미국 27.34%(4374만달러)이 압도적 1, 2위를 기록했다. 이들 두 나라가 차지하는 비중이 전체의 62.38%에 이른다. 이들 국가 다음으로는 캐나다 5.81%(929만달러), 네덜란드 5.79%(926만달러), 호주 4.80% (768만달러) 순이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For K-sauces as well, the United States accounted for the largest share at 22.47% ($92.13 million) of last year's export value ($410 million). China and Japan ranked second and third at 14.72% ($60.34 million) and 9.34% ($38.29 million), respectively. Russia (6.77%) and Vietnam (5.74%) ranked fourth and fifth. (케이(K)소스류 역시 지난해 수출액(4억1천만달러) 가운데 미국이 차지하는 비중이 22.47%(9213만달러)로 1위를 기록했다. 중국과 일본이 각각 14.72%(6034만달러), 9.34%(3829만달러)로 2, 3위를 기록했다. 러시아(6.77%), 베트남(5.74%)이 각각 4, 5위에 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at last year's export data, countries with a low share of Korean agricultural and food exports relative to their population include Indonesia (2.52%) and India (0.65%). Mexico (0.60%) has a population similar to Japan's, but its export value is only about 4.7% ($62.02 million) of Japan's, making it a next-generation market in North America. There is also analysis that Germany (1.12%) and France (0.40%), key countries in Europe, have a combined share of only about 1.5%, indicating significant room for market expansion using the Netherlands, which already has established infrastructure, as a base. (지난해 수출 자료를 보면, 인구 대비 한국 농식품 수출 비중이 낮은 국가들은 인도네시아(2.52%), 인도(0.65%) 등이다. 멕시코(0.60%)는 일본과 인구가 비슷하지만 수출액은 일본의 약 4.7% 수준(6202만달러)에 그쳐 북미 지역의 차세대 시장으로 꼽힌다. 유럽의 핵심인 독일(1.12%)·프랑스(0.40%)도 합산 비중이 1.5% 수준에 그쳐 이미 인프라가 갖춰진 네덜란드를 거점으로 삼아 시장을 확장할 여지가 큰 지역이라는 분석도 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Companies are also actively seeking out new markets. Recently, CJ Group Chairman Lee Jae-hyun visited the United Arab Emirates (UAE) for a week to check on the advancement into the Middle Eastern market. The plan is to establish a foothold in the Middle Eastern market centered on Saudi Arabia and others, and to fully launch K-food business in the Middle East through the development of halal food. Pulmuone established a European sales subsidiary in the Netherlands last December. It plans to begin full-fledged local operations centered on tofu. Pulmuone is also considering selling kimchi, tteokbokki, and rice balls in Europe. Samyang Foods, which established a European subsidiary last July, is targeting the European market by entering major distribution channels such as 'Albert Heijn' in the Netherlands, 'Rewe' in Germany, and 'Tesco' in the UK. (기업들도 신시장 발굴에 적극적으로 나서고 있다. 최근 이재현 씨제이(CJ) 그룹 회장은 일주일간 아랍에미리트(UAE)를 방문해 중동 시장진출을 점검했다. 사우디아라비아 등을 중심으로 중동 시장의 거점을 구축하고 할랄 식품 개발을 통해 중동 케이푸드 사업을 본격화하겠다는 방침이다. 풀무원은 지난해 12월 네덜란드에 유럽 판매 법인을 세웠다. 두부를 중심으로 본격적인 현지 사업에 나설 계획이다. 풀무원은 김치, 떡볶이, 주먹밥에 대해서도 유럽 판매를 검토하고 있다. 지난해 7월 유럽 법인을 설립한 삼양식품은 네덜란드 ‘알버트하인’, 독일 ‘레베’, 영국 ‘테스코’ 등 주요 유통 채널에 입점해 유럽 시장을 공략하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Ju-bin &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이주빈 기자 &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240334.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0118/20260118501706.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>"5,000 points right in front of our eyes, about to drop"... Retail investors flocking to and getting burned by inverse ETFs (“5000피 코앞, 곧 빠진다”…인버스에 몰리고 물리는 개미들)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240335.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"5,000 points right in front of our eyes, about to drop"... Retail investors flocking to and getting burned by inverse ETFs (“5000피 코앞, 곧 빠진다”…인버스에 몰리고 물리는 개미들)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/631/378/imgdb/child/2026/0118/53_17687220139216_20260118501713.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;6일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;While the KOSPI has risen for 11 consecutive trading days since the new year without a single day of rest, breaking through the 4,800 level and bringing the dream index of the '5,000 era' within sight, some retail investors are still pouring funds into 'inverse' products that bet on a KOSPI decline. Contrary to the KOSPI index's relentless surge, individuals who invested in the opposite direction, thinking "it seems to have reached too high a point and will likely undergo a major correction soon," are seeing their losses grow. (코스피가 새해 들어 하루도 쉬지 않고 11거래일째 올라 4800선까지 돌파하며 꿈의 지수 ‘5000 시대’를 목전에 두고 있으나 일부 개인 투자자들은 여전히 코스피 하락에 베팅하는 ‘인버스’ 상품에 자금을 쏟아붓고 있다. 거침없이 질주하는 코스피 지수와 정반대로 “너무 고점에 와 있는 거같아 조만간 크게 조정받을 것”이라고 생각해 거꾸로 지수 하락 방향에 투자한 개인들의 손실이 커지고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Korea Exchange's Information Data System and Koscom's check terminal on the 18th, while the KOSPI rose by about 50 points per day last week (January 12-16), gaining 5.5%, some retail investor funds moved to inverse Exchange-Traded Funds (ETFs) that bet on a KOSPI decline. Over the past week, retail investors made a net purchase of 65 billion won in 'KODEX Inverse,' which inversely tracks the KOSPI index. The net purchase amount from the 2nd to the 16th of this year amounts to 133 billion won. Except for one day on January 9th (net selling of 11 billion won), they have continued their net buying streak for 10 trading days. Despite the KOSPI showing a pillar of fire day after day, some retail investors are hopping onto inverse ETFs, thinking "now is the time for the index to fall," anticipating a correction. (18일 한국거래소 정보데이터시스템과 코스콤 체크단말기에 따르면, 코스피가 지난 한 주(1월 12~16일) 동안 하루에 약 50포인트 안팎씩 오르며 5.5% 상승했지만, 일부 개인 투자자 자금은 코스피 하락에 베팅하는 인버스 상장지수펀드(ETF)로 이동했다. 지난 한 주간 개인 투자자들은 코스피 지수를 반대로 추종하는 ‘KODEX 인버스’를 650억원 순매수했다. 올해 들어 2일부터 16일까지 순매수 규모는 1330억원에 이른다. 1월9일(110억원 순매도) 하루를 제외하면 10거래일 동안 순매수 행진을 지속했다. 코스피가 연일 불기둥을 연출하고 있음에도 일부 개미 투자자들이 “이제 지수가 떨어질 때가 왔다”며 조정을 염두에 두고 인버스에 올라타고 있는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the per-share price of KODEX Inverse has fallen daily from its closing price of 2,430 won on December 30th last year to 2,090 won on the 16th, as the KOSPI rose incessantly. In contrast, institutions have made a net sale of 144 billion won in KODEX Inverse since the beginning of the year. (그러나 KODEX인버스 주당 가격은 코스피가 쉼없이 오르면서 지난해 12월30일 종가 2430원에서 연일 하락해 16일 2090원까지 내려왔다. 반면에 기관은 연초 이후 KODEX인버스를 1440억원 순매도했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Over the past week, 109 billion won in retail investor funds flowed into 'KODEX 200 Futures Inverse 2X,' which inversely tracks the KOSPI200 futures index at twice the rate (so-called 'leveraged inverse' that generates profit equivalent to twice the decline rate). Calculating from the 2nd to the 16th, the net purchase amount reaches 321 billion won. Meanwhile, institutions have made a net sale of 336 billion won in this domestic representative leveraged inverse product since the beginning of the year. Despite the retail investors' net buying streak, as the KOSPI continues its rapid rise, the trading price of KODEX 200 Futures Inverse 2X has fallen from 2,595 won a year ago to below 1,000 won in early October last year, reaching a closing price of 452 won on the 16th. It has evaporated by about 80% in a year, becoming a so-called 'penny stock' (per-share price below 1,000 won). (지난 한 주간 코스피200 선물지수를 반대로 2배 추종(하락률의 2배만큼 오히려 수익을 내는 이른바 ‘곱버스 레버리지’)하는 ‘KODEX 200선물인버스2X’에도 개인 투자자 자금 1090억원이 순유입됐다. 지난 2일부터 치면 16일까지 순매수 규모가 3210억원에 이른다. 반면 기관은 국내 대표 곱버스인 이 상품을 연초부터 3360억원을 순매도했다. 개인들의 순매수 행진에도 코스피가 급등세를 지속하면서 KODEX 200선물인버스2X 거래가격은 1년 전 2595원에서 지난해 10월초 1000원 아래로 떨어진 뒤 16일 종가는 452원까지 내려왔다. 1년 만에 약 80% 증발하며 이른바 ‘동전주’(주당 가격 1000원 이하) 신세가 됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The returns of inverse ETF products are dismal. Over the recent month (December 16th last year to the 16th of this month), the bottom 1st to 5th places in returns among all domestic listed ETFs are all leveraged inverse products. These include KODEX 200 Futures Inverse 2X (-34.49%), TIGER 200 Futures Inverse 2X (-34.38%), RISE 200 Futures Inverse 2X, PLUS 200 Futures Inverse 2X, and KIWOOM 200 Futures Inverse 2X (-33.04% to -34.25%). Although approximately 473 billion won in retail investor funds have flowed into the 11 KOSPI inverse and leveraged inverse ETFs listed on the Korea Exchange from the beginning of the year to the 16th, their returns have plummeted, causing all domestically listed KOSPI leveraged inverse ETFs to become penny stocks. (인버스 ETF 상품들의 수익률은 처참하다. 최근 한달(지난해 12월16일~지난 16일) 국내 상장 전체 상장지수펀드 수익률 하위 1~5위는 모두 곱버스 상품들이다. KODEX 200선물인버스2X(-34.49%), TIGER 200선물인버스2X(-34.38%), RISE 200선물인버스2X·PLUS 200선물인버스2X·KIWOOM 200선물인버스2X(-33.04%~-34.25%) 등이다. 유가증권시장에 상장된 코스피 인버스·곱버스 상장지수펀드 11개에 연초부터 16일까지 약 4730억원의 개인 투자자 자금이 순유입지만, 오히려 수익률이 급락하면서 국내 상장된 모든 코스피 곱버스 상장지수펀드는 동전주가 됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;While the securities industry generally views that there is room for further upward movement, they also mention the possibility of a short-term correction. Han Ji-young, a researcher at Kiwoom Securities, diagnosed, "While concerns about overheating are being raised as the index has surged sharply in a short period, the KOSPI price-to-earnings ratio (PER) remains in the low 10s as earnings per share (EPS) upward revisions continue, making it difficult to view a breakthrough of 5,000 points as unrealistic." Kim Jong-min, a senior research fellow at Samsung Securities, said, "As the KOSPI's upward trend has run without rest, it is time for speed control, keeping in mind the possibility of a technical correction due to short-term overheating." (증권가에선 전체적으로 추가상승 여력이 남아있다고 보면서도 단기 조정 가능성도 언급하고 있다. 한지영 키움증권 연구원은 “지수가 단기간 급등하며 과열 우려가 제기되고 있지만 주당순이익(EPS) 상향이 이어지면서 코스피 주가수익비율(PER)은 10배 초반에 머물러 있어 5000포인트 돌파를 비현실적이라고 보긴 어렵다”고 진단했다. 김종민 삼성증권 수석연구위원은 “코스피 상승세가 쉼 없이 달려온 만큼 단기 과열에 따른 기술적 조정 가능성을 염두에 둔 속도 조절이 필요한 시점”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Cho Kye-wan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240335.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/631/378/imgdb/child/2026/0118/53_17687220139216_20260118501713.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>'We Can't Get In Anyway'... Number of Subscription Savings Account Holders Declines for Fourth Consecutive Year (‘어차피 못 들어가는데’…청약통장 가입자 4년 연속 감소)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1240338.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'We Can't Get In Anyway'... Number of Subscription Savings Account Holders Declines for Fourth Consecutive Year (‘어차피 못 들어가는데’…청약통장 가입자 4년 연속 감소)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/966/580/imgdb/child/2026/0118/53_17687234080893_20260118501763.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 서초구 반포동 래미안원펜타스. 삼성물산 래미안 누리집&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The number of subscription savings account holders decreased by over 300,000 last year, continuing a declining trend for the fourth consecutive year since 2022. However, the number of new young account holders is increasing. (지난해 청약통장 가입자 수가 30만명 이상 줄어들면서 2022년 이후 4년 연속 감소세를 이어간 것으로 나타났다. 다만 젊은층 신규 가입자 수는 늘어나고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As of the end of last year, the total number of subscription savings account holders (including Housing Subscription Comprehensive Savings, Subscription Deposits, Subscription Installment Savings, and Subscription Savings) was 26,184,107, according to statistics compiled by the Korea Real Estate Board on the 18th. This represents a decrease of 301,116 people (-1.1%) compared to the end of the previous year (26,485,223). This marks the fourth consecutive year of decline in the number of subscription savings account holders, a trend that began in 2022. (18일 한국부동산원이 집계한 지난해 말 기준 청약통장(주택청약종합저축·청약예금·청약부금·청약저축) 전체 가입자 수는 총 2618만4107명으로, 전년도 말(2648만5223명)에 견줘 30만1116명이 감소(-1.1%)했다. 2022년부터 시작된 청약통장 가입자 수 감소세가 4년 연속 이어진 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The number of subscription savings account holders peaked at 28,599,279 in June 2022, driven by increased subscription demand due to soaring home prices and the government's introduction of youth-preferential subscription accounts. Since then, it has shown a declining trend, decreasing by over 2.4 million by the end of last year. This is because, following interest rate hikes in 2022, home prices fell significantly, the gap between market bank interest rates and subscription account interest rates widened, and sale prices rose, leading to an increase in people giving up on subscriptions and withdrawing (closing their accounts). (청약통장 가입자 수는 집값 급등에 따른 청약 수요 증가, 정부의 청년 우대형 청약통장 신설 등으로 2022년 6월에 2859만9279명으로 정점을 찍은 뒤 이후 감소 추세를 보이며 지난해 말까지 240만명 이상 줄었다. 2022년 금리 인상 이후 집값이 크게 하락하고, 시중은행 금리와 청약통장 금리 격차 확대, 분양가 상승 등으로 청약을 포기하고 이탈(해지)한 사람들이 늘어났기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, while the number of first-priority account holders (those who have held accounts for two years or more) is decreasing, the number of new account holders is increasing. Among subscription account types, the number of Housing Subscription Comprehensive Savings account holders—the only type still accepting new subscriptions—decreased by 194,001 (-0.8%) from 25,172,173 at the end of 2024 to 24,978,172 last year. Within this, the number of first-priority account holders decreased by 485,531 (-3.0%) from 16,436,220 in 2024 to 15,950,689 last year. In contrast, the number of second-priority account holders increased by 291,053 (3.3%) from 8,735,953 to 9,027,483. The real estate industry analysis suggests this is because, as home prices rose again last year, demand for subscription accounts partially revived. Furthermore, institutional changes such as the expansion of the subscription account tax deduction limit (3 million won annually) and special supply benefits for newlywed couples upon childbirth (newborn special supply) appear to have increased new account holders in their 20s and 30s. (다만, 청약통장을 2년 이상 가입한 1순위 가입자 수가 줄어드는데 반해 신규 가입자 수는 늘어나는 중이다. 청약통장 유형 중 유일하게 신규 가입을 받는 주택청약종합저축 가입자 수는 2024년 말 기준 2517만2173명에서 지난해 2497만8172명으로 19만4001명(-0.8%)이 감소했다. 이 가운데 1순위 가입자 수는 2024년 1643만6220명에서 지난해 1595만689명으로 48만5531명(-3.0%)이 줄어든 반면, 2순위 가입자 수는 873만5953명에서 902만7483명으로 29만1053명(3.3%)이 증가했다. 이는 지난해 다시 집값이 오르면서 청약통장 수요가 일부 살아나고, 청약통장 소득공제 한도(연 300만원)와 신혼부부 출산 시 특별공급(신생아 특공) 혜택 확대 등 제도 변화로 20·30대 신규 가입자가 늘어난 것으로 보인다는 게 부동산 업계의 분석이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Choi Jong-hoon &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최종훈 선임기자 &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1240338.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/966/580/imgdb/child/2026/0118/53_17687234080893_20260118501763.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>The Unpredictable Returns of IPO Stocks... What is the Future of K Bank, the 'Biggest Event of the First Half'? (알다가도 모를 공모주 수익률…‘상반기 최대어’ 케이뱅크의 미래는?)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240339.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;The Unpredictable Returns of IPO Stocks... What is the Future of K Bank, the 'Biggest Event of the First Half'? (알다가도 모를 공모주 수익률…‘상반기 최대어’ 케이뱅크의 미래는?)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/626/376/imgdb/child/2026/0118/53_17687244328647_20260118501794.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 중구 을지로 케이뱅크 사옥. 케이뱅크 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Samjin Food, a fish cake specialty company, was listed on the KOSDAQ market on December 22nd last year. Samjin Food drew attention with an astronomical subscription competition rate. It accepted subscriptions for its IPO over two days, December 11th and 12th, with a competition rate reaching 3,224.76 to 1. It was the highest among general public subscriptions for corporate listings conducted last year. Against an IPO amount of 15.2 billion won, subscription deposits alone (with a 50% deposit rate) amounted to 6.127 trillion won. (어묵 전문기업인 삼진식품이 지난해 12월22일 코스닥시장에 상장했다. 삼진식품은 어마어마한 청약 경쟁률로 화제를 모았다. 12월 11∼12일 이틀 동안 공모주 청약을 받았는데, 경쟁률이 3224.76 대 1에 이르렀다. 지난해 진행한 기업 공개 일반 청약 가운데 최고였다. 공모금액 152억원에 청약증거금(증거금률 50%)만 6조1270억원이 모였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, Samjin Food had set its IPO price at the top of the desired range, 7,600 won, after the demand forecast from institutional investors for 1.5 million shares resulted in a competition rate of 1,303.9. Its market capitalization at the IPO price was 75.4 billion won, making it a small-scale listing. (삼진식품은 앞서 150만주에 대한 기관투자가 수요예측 결과 경쟁률이 1303.9에 이르러, 공모희망가격 최상단인 7600원에 공모가를 정했다. 공모가 기준 시가총액은 754억원으로 규모는 작았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On its listing day, Samjin Food, which had shown an enormous competition rate in the public subscription, started trading at 22,900 won, up 201.32% from its IPO price. It then rose further, soaring to over three times the IPO price at 25,600 won, before closing at 19,210 won, up 152.76%. Although participants in the subscription received only a few shares due to the fierce competition, they enjoyed high returns. (일반 공모청약에서 어마어마한 경쟁률을 보인 삼진식품이 상장한 날, 주가는 공모가 대비 201.32% 오른 2만2900원에 거래를 시작했다. 그 뒤 더 올라 공모가의 3배가 넘는 2만5600원까지 치솟았다가, 장 끝에는 152.76% 오른 1만9210원에 마감했다. 청약에 참가한 이들은 비록 엄청난 경쟁률 탓에 몇주밖에 배정받지 못했지만, 높은 수익률을 누렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, stock price movements are truly unpredictable. From its listing until January 15th, over 15 trading days, there were only three days of gains; the stock price fell during the remaining 12 trading days. The closing price on the 15th was 10,370 won, a 46% drop compared to the closing price on the first listing day. Still, it remains 36.4% higher than the IPO price. (그런데, 정말 주가 움직임은 모를 일이다. 상장 뒤 1월15일까지 15거래일 사이에 오른 날은 딱 사흘, 나머지 12거래일 동안은 주가가 하락했다. 15일 종가는 1만370원으로, 상장 첫날 종가 대비 하락폭이 46%에 이른다. 그래도 공모가에 견줘서는 아직 36.4% 비싸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The success or failure of IPO investments is first and foremost heavily influenced by market sentiment. From the day Samjin Food was listed until January 15th, the KOSDAQ Food &amp; Beverage/Tobacco sector index fell by 6.64%. It was the largest decline among sector indices. (공모주 투자의 성패는 우선 시장 분위기에 크게 좌우된다. 삼진기업이 상장한 날부터 1월15일까지 코스닥 음식료·담배 업종지수가 6.64% 떨어졌다. 업종지수 가운데 하락폭이 가장 컸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the KOSPI downturn in the second half of 2024, an "IPO hell" unfolded. Among 65 newly listed stocks (including special purpose acquisition company listings), fewer than half, only 31, had closing prices on their listing day higher than their IPO price. A month later, it was even more brutal. Only 21 stocks were up, while the rest had fallen below their IPO prices. This was a period when the KOSPI fell 14.2%, from 2,797.82 to 2,399.49. (2024년 하반기 코스피 침체기에 ‘공모주 지옥’이 벌어졌다. 65개 신규상장 종목(스펙상장 포함) 가운데 상장일 종가가 공모가보다 높은 종목이 31개로 절반이 안 됐다. 한달 뒤엔 더 참혹했다. 21개 종목만 상승, 나머지는 공모가보다 하락했다. 코스피가 2797.82에서 2399.49로 14.2% 하락한 시기다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The second half of 2025, when the KOSPI rose 37.2% from 3,071.70 to 4,214.17, was slightly different. Among 60 newly listed stocks, the closing prices on the first listing day for 42 stocks exceeded their IPO prices. However, given that a significant number had fallen a month later, IPO investments did not yield such great returns. This was a period of severe concentration, with only semiconductor sectors like Samsung Electronics and SK Hynix and some large-cap stocks rising sharply. (코스피가 3071.70에서 4214.17로 37.2% 오른 2025년 하반기는 조금 달랐다. 60개 신규상장 종목 가운데 42개 종목의 상장 첫날 종가가 공모가를 웃돌았다. 하지만, 한달 뒤 하락 종목이 적지 않았다는 점에서 공모주 투자가 그렇게 재미를 본 것은 아니다. 삼성전자·에스케이(SK)하이닉스를 비롯한 반도체 업종과 일부 대형주만 크게 오르는 쏠림 현상이 심했던 시기다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For stocks that decline after listing, it's difficult to determine if the cause was an overvalued IPO price. However, the mandatory lock-up ratio, where institutional investors who received IPO shares promise not to sell for a certain period, still significantly influences post-listing price trends. EZIS (KOSDAQ), listed on December 11th last year, had a final mandatory lock-up ratio of 64.56%. However, 50.43% of that had a lock-up period of only 15 days. The stock price rose 36.7% compared to its IPO price on the listing day, but a month later, it had fallen 26.4% compared to the IPO price. Compared to the closing price on the listing day, it plummeted 46.1%. (상장 뒤 주가 하락종목의 경우 공모가가 과대평가된 탓인지를 규명하기는 어렵다. 하지만, 공모주를 받은 기관투자가들이 일정기간 주식을 팔지 않겠다고 약속한 의무보유확약 비율은 여전히 상장 뒤 주가 흐름에 큰 영향을 끼치고 있다. 지난해 12월11일 상장한 이지스(코스닥)는 최종 의무보유확약비율이 64.56%에 이르렀다. 그러나 50.43%는 확약한 의무보유 기간이 15일에 불과했다. 주가는 상장일 공모가 대비 36.7% 올랐으나, 1개월 뒤에는 공모가 대비 26.4% 떨어졌다. 상장일 종가 대비로는 46.1% 폭락했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AimedBio (KOSDAQ), listed on the 4th of last month, also had a final mandatory lock-up ratio of 71.98%, but the portion with a lock-up period within one month was as high as 32.94%. The stock price rose 17.58% compared to its IPO price on the listing day but had fallen 24.4% from that price a month later. (지난달 4일 상장한 에임드바이오(코스닥)도 최종의무보유확약 비율이 71.98%였으나 확약 기간이 1개월 이내인 비율이 32.94%나 됐다. 주가는 상장일에 공모가 대비 17.58% 올랐으나 1개월 뒤 이 가격에서 24.4% 빠졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Internet-only bank K Bank submitted a securities registration statement on the 13th for its listing IPO. K Bank, which had previously withdrawn its listing plans twice, plans to conduct a demand forecast from February 4th to 10th and list on the KOSPI market in March. K Bank is selling 60 million common shares this time. It has shown strong determination to succeed in the listing by lowering its desired IPO price range to 8,300-9,500 won from the 9,500-12,000 won range during its 2024 listing attempt. (인터넷 전문은행 케이뱅크가 13일 상장 공모를 위한 증권신고서를 제출했다. 이미 두 차례 상장 추진을 철회했던 케이뱅크는 2월 4~10일 수요예측을 거쳐 3월에 유가증권시장에 상장할 예정이다. 케이뱅크는 이번에 보통주 6천만주를 매각한다. 2024년 상장 추진 당시 9500~1만2천원이었던 희망공모가는 8300~9500원으로 낮춰 상장 성사에 강한 의지를 내비쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even if K Bank's IPO price is set at the lower end of the desired range, 8,300 won, it will raise 498 billion won. Upon listing, its market capitalization will reach 4 trillion won. It plans to conduct public subscriptions on the 20th and 23rd of next month and list on March 5th. K Bank's listing is expected to be the biggest event in the IPO subscription market in the first half of this year. Ahead of the IPO subscription, it is essential to examine the confirmed IPO price and the mandatory lock-up ratios by period. (케이뱅크는 공모가가 희망범위 하단인 8300억원에 결정돼도 4980억원을 조달하게 된다. 상장이 이뤄지면 시가총액은 4조원에 이른다. 다음달 20·23일 일반청약을 진행한 뒤 3월5일 상장할 예정이다. 케이뱅크 상장은 올해 상반기 공모주 청약 시장에서 최대 이벤트가 될 것으로 보인다. 공모 청약에 앞서 확정공모가와 함께 기간별 의무보유확약비율을 꼭 살필 일이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeong Nam-gu &lt;a href="mailto:jeje@hani.co.kr"&gt;jeje@hani.co.kr&lt;/a&gt; (정남구 기자 &lt;a href="mailto:jeje@hani.co.kr"&gt;jeje@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240339.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/626/376/imgdb/child/2026/0118/53_17687244328647_20260118501794.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>Tax Cuts for "Ants" Investing Overseas... Should I Open an RIA? (서학개미 세금 깎아준다는데…RIA 개설해볼까)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240340.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Tax Cuts for "Ants" Investing Overseas... Should I Open an RIA? (서학개미 세금 깎아준다는데…RIA 개설해볼까)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/647/362/imgdb/original/2026/0118/20260118501809.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A 'Return to Inland Account' (RIA) for domestic individual investors holding overseas stocks is expected to be introduced as early as early next month. (해외 주식을 보유 중인 국내 개인투자자를 대상으로 한 ‘국내시장 복귀계좌’(RIA)가 이르면 내달 초 선보일 전망이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government decided to introduce it as a measure to improve domestic foreign exchange market supply and demand and revitalize the capital market. It is known that the industry and the government are in last-minute coordination regarding the specific tax benefit targets and criteria. Currently, domestic individual investors' overseas stock assets exceed 200 trillion won (as of the end of 2025). Most are U.S. stocks. If you have made significant profits from overseas stocks and want to increase your domestic stock holdings, it's worth paying attention to. (  정부가 국내 외환시장 수급 및 자본시장 활성화 대책으로 도입하기로 한 것인데, 구체적인 세금 혜택 대상과 기준을 두고 업계와 정부가 막판 조율 중인 것으로 알려졌다. 현재 국내 개인투자자의 해외주식 자산은 200조원(2025년 말 기준)을 웃돈다. 대부분 미국 주식이다. 해외주식으로 상당한 수익을 내서 국내 주식 비중을 늘리고 싶다면 관심을 가져볼 만하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Return to Inland Account (hereafter referred to as the return account) can be used only for transactions where you want to receive tax benefits, while maintaining your existing overseas stock account as is. Only one account per person is allowed. The method of use is simple. Open a return account at a securities firm and transfer your existing overseas stocks. No tax is levied on the transfer. Afterwards, sell the overseas stocks in the return account, exchange the dollars for Korean won, and buy domestic stocks. This entire process must take place within the return account to be eligible for tax reduction. This structure is to confirm whether the proceeds from the sale of overseas stocks are actually exchanged and brought into the domestic market and maintained for a certain period. (  국내시장 복귀계좌(이하 복귀계좌)는 기존 해외주식 계좌는 그대로 유지한 채 세제 혜택을 받고 싶은 거래에만 이용하면 된다. 1인당 1계좌만 가능하다. 사용 방식은 단순하다. 증권사에서 복귀계좌를 개설한 뒤 기존 해외주식을 이체한다. 이체에는 세금이 붙지 않는다. 이후 복귀계좌에서 해외주식을 매도하고 달러를 원화로 환전해 국내 주식을 사면 된다. 이 과정이 모두 복귀계좌 안에서 이뤄져야 세금 감면 대상이 된다. 해외주식 매도 대금이 실제로 환전돼 국내 시장으로 들어와 일정 기간 유지되는지 확인하기 위한 구조다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The tax benefit is applied based on the sale amount, not the trading profit, up to a maximum of 50 million won. The criterion is not 'how much profit you made' but 'how much stock you sold.' Even if you sell the same 50 million won worth, the higher the profit rate of the stock, the greater the tax savings amount. This means it is a favorable condition if you hold overseas stocks that have generated sufficient profits to sell now. Conversely, for small investments or stocks with not very high profit rates, the tax-saving effect may be minimal. (  세제 혜택은 매매 차익이 아니라 매도 금액을 기준으로 최대 5000만원까지 적용된다. ‘얼마를 벌었느냐’냐가 아니라 ‘얼마나 주식을 팔았느냐’가 기준이다. 똑같은 5000만원어치를 팔더라도 수익률이 높은 종목일수록 절세 금액이 커진다. 현재 팔아도 될 만큼 충분히 수익을 낸 해외주식을 들고 있다면 유리한 조건임 셈이다. 반대로 소액 투자이거나 수익률이 그리 높지 않은 종목은 절세 효과가 미미할 수 있다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For example, if you invested 30 million won in overseas stocks and sold them for 50 million won, the trading profit is 20 million won. Currently, after deducting the basic deduction of 2.5 million won, a tax rate of 22% (20% capital gains tax + 2% local income tax) is applied to the remaining 17.5 million won, requiring payment of approximately 3.85 million won in taxes. The return account provides greater tax incentives the earlier the return point is. If you sell overseas stocks and return to the domestic market in the first quarter of this year, a 100% capital gains tax reduction rate is applied. In the second quarter, it is 80%, and in the second half of the year, it is 50%, with the reduction scale decreasing. The tax benefit target is overseas stocks held until December 23 of last year. Stocks purchased after that are not eligible for the reduction. (  예컨대, 해외주식에 3000만원을 투자해 5000만원에 매도했다면 매매 차익은 2000만원이다. 현재는 기본공제 250만원을 제외한 1750만원에 대해 양도소득세 20%와 지방소득세 2%를 합한 22% 세율이 적용돼 약 385만원의 세금을 내야 한다. 복귀계좌는 복귀 시점이 빠를수록 세금 인센티브를 더 주는 방식이다. 올해 1분기에 해외주식을 매도해 국내로 복귀하면 양도소득세 감면율은 100%가 적용된다. 2분기에는 80%, 하반기에는 50%로 감면 폭이 준다. 세제 혜택 대상은 지난해 12월23일까지 보유 중인 해외주식이다. 그 뒤 매수한 주식은 감면 대상이 아니다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The biggest constraint of the return account is the 'one-year holding of domestic stocks' requirement. Funds sold through the return account must be invested in domestic stocks or equity-type funds and maintained for more than one year for the tax benefit to be finalized. There is no limit on the number of domestic stock items or the number of transactions purchased through the return account. However, exchange-traded funds (ETFs) tracking U.S. stocks and bonds are excluded. The government plans to review whether to include them later. (  복귀계좌의 가장 큰 제약은 ‘국내주식 1년 보유’ 요건이다. 복귀계좌를 통해 매도한 자금은 국내 주식이나 주식형펀드에 투자해 1년 이상 유지해야 세제 혜택이 확정된다. 복귀계좌로 매수하는 국내주식 종목 수와 거래 횟수는 제한이 없다. 다만, 미국 주식과 채권을 추종하는 상장지수펀드(ETF)는 제외된다. 정부는 추후 포함 여부를 검토한다는 계획이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If the investment funds are withdrawn mid-term or the holding period is not met, the reduced taxes will be reclaimed. Therefore, those who mainly engage in short-term trading or have tight liquidity should be cautious. They may feel the burden of tying up funds more than the tax-saving effect. Also, for the return account, overseas stock selling fees, exchange fees, domestic stock trading fees, etc., are incurred the same as usual. It is also necessary to consider whether the tax-saving effect sufficiently outweighs the costs. (  투자금을 중도 인출하거나 보유 기간을 채우지 못하면 감면받은 세금은 추징된다. 따라서 단기 매매를 주로 하거나 자금 유동성이 빡빡한 이들은 유의해야 한다. 절세 효과보다 자금을 묶어두는 부담을 더 크게 느낄 수 있다. 또 복귀계좌도 해외주식 매도 수수료, 환전 수수료, 국내주식 매매 수수료 등은 동일하게 발생한다. 절세 효과가 비용을 충분히 웃도는지도 따져봐야 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (  김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240340.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/647/362/imgdb/original/2026/0118/20260118501809.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>US 'Stabs in the Back' with Semiconductors Two Months After Tariff Negotiations... "100% Tariff if No Factory Built" (미, 관세협상 두 달 만에 반도체로 ‘뒤통수’…“공장 안 지으면 관세 100%”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240370.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;US 'Stabs in the Back' with Semiconductors Two Months After Tariff Negotiations... "100% Tariff if No Factory Built" (미, 관세협상 두 달 만에 반도체로 ‘뒤통수’…“공장 안 지으면 관세 100%”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/733/440/imgdb/child/2026/0118/53_17687336976723_20250918504518.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;하워드 러트닉 미국 상무장관이 2025년 6월11일 워싱턴 백악관 앞에서 인터뷰하는 모습. 로이터 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;(&lt;strong&gt;&lt;a href="https://page.stibee.com/subscriptions/70653"&gt;☞Subscribe to The Hankyoreh Newsletter H:730.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; Type 'h:730' in the search bar.) ((&lt;strong&gt;&lt;a href="https://page.stibee.com/subscriptions/70653"&gt;☞한겨레 뉴스레터 H:730 구독하기.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; 검색창에 ‘h:730’을 쳐보세요.))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uncertainty over tariffs is growing again just over two months after the South Korea-US tariff negotiations concluded, as the US has repeatedly stated a policy that it can impose tariffs of up to 100% on imported semiconductors if production facilities are not invested in the US, following its tariff agreement with Taiwan. The government and the semiconductor industry are closely monitoring the potential repercussions and exploring future response measures. (미국이 대만과 관세 협상을 타결한 뒤 자국에 생산시설을 투자하지 않을 경우 수입 반도체에 최대 100% 관세를 부과할 수 있다는 방침을 거듭 밝히면서 한-미 관세 협상 타결 2개월여 만에 ‘관세 불확실성’이 다시 커지고 있다. 정부와 반도체 업계는 이에 따른 파장을 예의 주시하며 향후 대응 방안을 모색하는 분위기다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The US has escalated its threats by issuing warnings related to semiconductor tariffs for three consecutive days up to the 16th (local time). Commerce Secretary Howard Lutnick, following his previous day's warning, again cautioned on this day that semiconductor exporting countries would face 100% tariffs if they do not build factories in the US. On the 14th, President Donald Trump announced a 25% tariff on semiconductors from companies like Nvidia that pass through the US en route to China. (미국은 16일(현지시각)까지 사흘 연속 반도체 관세 관련 경고를 내놓으면서 위협 수위를 끌어올리고 있다. 하워드 러트닉 상무장관은 전날에 이어 이날도 반도체 수출국을 겨냥해 미국에 공장을 짓지 않으면 100% 관세를 내게 될 것이라고 경고했다. 지난 14일에는 도널드 트럼프 대통령이 미국을 거쳐 중국으로 가는 엔비디아 등의 반도체에 25% 관세를 매긴다고 발표했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The continuation of these threats is leading to speculation that the US may attempt to apply similar standards to South Korea. After concluding tariff negotiations in late October last year, South Korea and the US included in a joint explanatory document released in November that they would grant conditions for semiconductor tariffs "no less favorable than" those for Taiwan. However, as the US stated it would receive astronomical investment from Taiwan and set duty-free quantities proportionally, the possibility has arisen that the prerequisite for South Korea to receive 'conditions no less favorable than Taiwan' could become a very burdensome requirement. (이런 위협이 이어지면서 미국이 한국에도 비슷한 기준을 요구하려는 것 아니냐는 관측을 낳는다. 한·미는 지난해 10월 말 관세 협상을 타결한 뒤 그해 11월 발표한 공동 설명자료에 반도체 관세에 대해 대만보다 “불리하지 않은 조건”을 부여한다는 내용을 담았다. 그런데 미국이 대만에 천문학적 투자를 받고, 면세 물량은 그에 비례해 정하겠다고 밝히면서, 한국이 ‘대만보다 불리하지 않은 조건’을 적용받기 위한 전제 조건이 매우 부담스러운 내용이 될 가능성이 떠올랐다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at the details of the US-Taiwan trade agreement announced by the US on the 15th, in exchange for the US lowering its reciprocal tariff rate on Taiwan from the previous 20% to 15%, Taiwanese companies promised to invest over $250 billion in the US in semiconductors, energy, and AI, and the Taiwanese government promised to provide $250 billion in credit guarantees to support this. The US Commerce Department agreed to apply duty-free treatment to Taiwanese semiconductors up to 2.5 times their production capacity while Taiwanese companies build semiconductor factories, and to adjust the duty-free quota to 1.5 times production capacity once the factories are completed. (미국이 지난 15일 밝힌 대만과의 무역 합의 내용을 보면, 미국이 대만에 대한 상호관세율을 종전 20%에서 15%로 내리는 대가로 대만 기업은 2500억달러 이상을 반도체·에너지·인공지능(AI) 분야 대미 투자에 나서고, 대만 정부는 이를 뒷받침하는 2500억달러 규모의 신용 보증을 제공하기로 약속했다. 미국 상무부는 대만 기업이 반도체 공장을 짓는 동안 그 생산 능력의 2.5배까지 대만산 반도체에 무관세를 적용하고, 공장이 완공되면 무관세 대상을 생산 능력의 1.5배로 조정하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Such agreement terms are inevitably perplexing for South Korea and Japan, which painstakingly concluded tariff negotiations last year. South Korea and Japan promised to invest $350 billion and $550 billion respectively to lower reciprocal tariff rates to 15% and reduce the tariff rate on automotive items from 25% to 15%. Automobiles are the top export items to the US for both countries. However, the US is now in a situation where it intends to use its agreement with Taiwan, whose top export to the US is semiconductors, as leverage to pressure the two countries again. The possibility of an unexpected blow over semiconductor tariffs has emerged. (이런 합의 내용은 지난해 힘겹게 관세 협상을 타결한 한국이나 일본에는 당혹스러울 수밖에 없다. 한·일은 상호관세율을 15%로 내리고, 자동차 품목관세율도 25%에서 15%로 낮추려고 각각 3500억달러와 5500억달러를 투자하겠다고 약속했다. 자동차는 이들 두 나라의 최대 대미 수출품이다. 그런데 미국은 최대 대미 수출품이 반도체인 대만과의 합의를 지렛대로 두 나라에 다시 압박을 가하려는 상황이다. 반도체 관세를 놓고 뜻밖의 타격을 입을 가능성이 떠오른 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Semiconductors are the second-largest export item to the US after automobiles ($30.15 billion last year), with exports reaching $13.8 billion last year, a 28.4% increase year-on-year, buoyed by rising memory prices. While it is unclear whether Taiwan will invest the entire $250 billion in semiconductors, companies like Samsung Electronics and SK Hynix are on edge over whether the US will demand additional investment. Samsung Electronics is constructing a foundry factory in Texas with an investment of $37 billion, and SK Hynix plans to invest $3.87 billion to build a packaging plant in Indiana. In a CNBC interview, Secretary Lutnick said, "You probably saw reports that (Taiwan's TSMC) will probably double its investment." (반도체는 자동차(지난해 301억5천만달러)에 이은 2위 대미 수출품으로, 메모리 가격 상승 등에 힘입어 지난해 수출액이 138억달러로 전년 대비 28.4% 늘었다. 대만 쪽이 2500억달러를 전부 반도체에 투자할지는 불분명하지만 삼성전자와 에스케이(SK)하이닉스 등은 미국이 추가 투자를 요구할지 등을 두고 긴장하는 모습이다. 삼성전자는 미국 텍사스주에 370억달러를 들여 파운드리 공장을 건설 중이고, 에스케이하이닉스는 인디애나주에 38억7천만달러를 투자해 패키징 공장을 지을 계획이다. 러트닉 장관은 시엔비시(CNBC) 인터뷰에서 “(대만 티에스엠시가) 투자를 아마 두배로 늘릴 것이라는 보도를 봤을 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An industry official in the semiconductor sector said the uncertainty is high regarding how ongoing investments will be reflected in tariffs, stating they are "monitoring the situation." Another industry official mentioned, "If the US imposes tariffs, in the case of memory, since there are no substitutes besides US-based Micron, the burden would have to be borne by US companies like Nvidia or Google," suggesting the '100% tariff imposition policy' could be a negotiation tactic. (반도체 업계의 한 관계자는 진행 중인 투자가 관세에 어떻게 반영될지 등 불확실성이 크다며 “상황을 주시하고 있다”고 말했다. 업계 다른 관계자는 “미국이 관세를 부과하면 메모리의 경우 대체재가 미국 마이크론 외에는 없는 까닭에 그 부담을 엔비디아나 구글 등 미국 기업들이 져야 한다”며 ‘100% 관세 부과 방침’은 협상용일 가능성도 있다고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Lee Bon-young and Park Jong-oh &lt;a href="mailto:ebon@hani.co.kr"&gt;ebon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이본영 박종오 기자 &lt;a href="mailto:ebon@hani.co.kr"&gt;ebon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240370.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/733/440/imgdb/child/2026/0118/53_17687336976723_20250918504518.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>The Rush to Become a 'Top 3 AI Power'... Where Are the People? (‘AI 3대 강국’이라는 속도전…그곳엔 사람이 없다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240389.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;The Rush to Become a 'Top 3 AI Power'... Where Are the People? (‘AI 3대 강국’이라는 속도전…그곳엔 사람이 없다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/426/imgdb/original/2026/0118/20260118502187.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;지난 1월8일 서울 종로구 참여연대에서 열린 ‘대한민국 인공지능(AI) 행동계획(안) 대응 시민사회 기자설명회’에서 참석자들이 정부 정책의 문제점을 지적하고 있다. 최현수 기자 emd@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The 'Republic of Korea Artificial Intelligence (AI) Action Plan (Draft)' announced by the government and the National AI Strategy Committee in December last year contains the grand ambition of leaping to become one of the world's top three AI powers by 2030. Behind this splendid blueprint, which involves investing 9.8 trillion won to build an 'AI superhighway,' criticism has emerged that consideration for the rights and safety of citizens, who will be directly impacted by the technology, has been thoroughly sidelined. (정부와 국가인공지능전략위원회가 지난해 12월 발표한 ‘대한민국 인공지능(AI) 행동계획(안)’은 2030년까지 세계 3대 인공지능 강국으로 도약하겠다는 거창한 포부를 담고 있다. 9조8천억원의 예산을 투입해 ‘인공지능 고속도로’를 닦겠다는 이 화려한 청사진 뒤에는, 정작 기술의 영향을 직접 받게 될 시민들의 권리와 안전에 대한 고려가 철저히 소외돼 있다는 비판이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Civil society organizations, including the Center for Information Rights and the People's Solidarity for Participatory Democracy, have strongly urged the introduction of democracy, human rights, and labor impact assessments, arguing that this action plan reduces humans—the subjects of technology adoption—to mere data providers or service consumers. (정보인권연구소, 참여연대 등 시민사회단체는 이번 행동계획이 기술 수용의 주체인 인간을 단순히 데이터 제공 객체나 서비스 소비자로 전락시켰다며, 민주주의·인권·노동 영향평가 도입을 강력히 촉구하고 나섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a 'Civil Society Press Briefing on Responding to the Republic of Korea AI Action Plan' held at the People's Solidarity for Participatory Democracy in Jongno-gu, Seoul on the 8th, Oh Byeong-il, Director of the Digital Justice Network, stated, "AI will have a significant impact on the lives and rights of citizens, including workers, vulnerable groups, and women, yet the action plan lacks comprehensive measures for this." Jang Yeo-kyung, Standing Director of the Center for Information Rights, also pointed out, "The action plan is trapped in a narrow perspective that views AI merely as one industrial sector," and urged a paradigm shift across all policies. (오병일 디지털정의네트워크 대표는 지난 8일 서울 종로구 참여연대에서 열린 ‘대한민국 인공지능 행동계획 대응 시민사회 기자설명회’에서 “인공지능은 노동자, 취약계층, 여성을 포함한 시민들의 삶과 권리에 중대한 영향을 미치게 되는데 행동계획에는 이에 대한 종합적인 대책이 없다”고 말했다. 장여경 정보인권연구소 상임이사도 “행동계획이 인공지능을 단순히 하나의 산업 분야로만 바라보는 협소한 시각에 갇혀 있다”고 지적하며, 정책 전반의 패러다임 전환을 촉구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We examine the voices of 'people' obscured by the rush of technological development and the sector-specific rights protection measures demanded by civil society. (기술 개발의 속도전에 가려진 ‘사람’의 목소리와 시민사회가 요구하는 분야별 권리 보호 대책이 무엇인지 짚어본다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vulnerable Groups: Raising Welfare Barriers Higher (취약계층: 복지 장벽 더 높여)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;While the government aims to implement 'precision welfare' with no blind spots through AI, there are concerns on the ground that reliance on technology will instead exclude vulnerable groups. Kim Yun-young, an activist with the Solidarity Against Poverty, cited the past introduction of the 'Haengbok Eum' (Happiness Eum) system, expressing concern that "automated administration, which shifts the burden of proving the gap between data in the computer network and real life onto the poor, will ultimately become a device that encourages them to give up benefits." (정부는 인공지능을 통해 사각지대 없는 ‘정밀 복지’를 구현하겠다고 하지만, 현장에서는 기술 의존이 오히려 취약계층을 배제할 것이라고 우려한다. 김윤영 빈곤사회연대 활동가는 과거 ‘행복e음’ 도입 사례를 언급하며, “전산망 속 데이터와 실제 삶의 간극을 입증할 책임을 빈곤층에 전가하는 자동화 행정은 결국 급여 포기를 종용하는 장치가 될 것”이라고 우려했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Haengbok Eum social security integrated management network, introduced in 2010, advocated efficient management by integrating income and asset data, but in reality, it resulted in stripping 448,000 people of their benefit eligibility in a short period. During this process, some elderly people whose benefits were cut off due to criteria like supporter obligations took their own lives. Kim Yun-young noted, "Bridging the gap between real poverty and policy is ultimately the role of welfare officials, but the introduction of AI is highly likely to reduce the room for such human intervention." (2010년 도입된 사회보장통합관리망 행복e음은 소득·재산 자료를 통합해 효율적인 관리를 표방했으나, 실제로는 단기간에 44만 8천여명의 수급 자격을 박탈하는 결과를 낳았다. 이 과정에서 부양의무자 기준 등으로 인해 수급이 끊긴 노인들이 스스로 목숨을 끊기도 했다. 김윤영 활동가는 “현실의 빈곤과 정책 사이의 간극을 메우는 것은 결국 복지 공무원의 역할인데, 인공지능 도입은 이러한 인간적 개입의 여지를 줄일 가능성이 높다”고 짚었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The AI-based 'blind spot discovery' promoted by the government may also merely cover up institutional deficiencies with technology. Currently, the government collects 47 types of crisis information to identify targets, but the connection rate to basic livelihood security is only 4.3%. This is due to the structural contradiction of having no support system even after discovery. Kim Yun-young emphasized, "Digitization that does not represent the understanding of beneficiaries or field workers only reproduces inequality," and stressed that the social security sector must not become a 'beta testing ground' for big tech companies' profits. (정부가 추진하는 인공지능 기반 ‘사각지대 발굴’ 역시 제도의 빈약함을 기술로 가리는데 그칠 수 있다. 현재 정부는 47종의 위기 정보를 수집해 대상자를 찾지만, 기초생활보장으로 연결되는 비율은 단 4.3%에 그친다. 이는 발굴해도 지원할 제도가 없는 구조적 모순 때문이다. 김윤영 활동가는 “수급자나 현장 노동자의 이해를 대변하지 못하는 디지털화는 불평등을 재생산할 뿐”이라며, 사회보장 영역이 빅테크 기업의 이윤을 위한 ‘베타 테스트 장’이 되어서는 안 된다고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Healthcare: Infringement on Patient Data Sovereignty (의료: 환자 데이터 주권 침해)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the healthcare sector, the action plan's intention to relax regulations to use patients' sensitive information for AI training is controversial. Professor Kim Jin-hwan of Seoul National University's Institute of Health and Environment first pointed out that social inequality is already reflected in the medical data generation process. He stated, "AI trained while excluding data from those omitted from medical records, like residents of 'jokbang' (substandard housing), can lead to discrimination by incorrectly assessing the risk levels of specific population groups." (의료 분야에서는 환자의 민감한 정보를 인공지능 학습에 활용하기 위해 규제를 완화하겠다는 행동계획이 논란거리다. 김진환 서울대 보건환경연구소 교수는 사회적 불평등이 이미 의료 데이터 생성 과정에 반영돼 있다는 점을 먼저 지적했다. 그는 “쪽방촌 주민처럼 의료 기록에서 누락된 이들의 데이터가 배제된 채 학습된 인공지능은 특정 인구집단의 위험도를 잘못 평가하는 차별을 낳을 수 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He further emphasized, "Using original data without even pseudonymization in a state where safety is not guaranteed is a serious infringement on patients' data sovereignty," and that trust-building must precede, along with guaranteeing the substantive right to refuse for data subjects. (또한 “가명 처리조차 하지 않은 원본 데이터를 안전성이 담보되지 않은 상태에서 사용하는 것은 환자의 데이터 주권을 심각하게 침해하는 것”이라며, 정보 주체의 실질적 거부권 보장과 더불어 신뢰 구축이 선행돼야 한다고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There was also a point made that introducing AI technology cannot be an alternative to the expansion of public healthcare infrastructure, which the state should rightfully be responsible for. Jeon Eun-kyung, Team Leader of the People's Solidarity for Participatory Democracy's Social Welfare Committee, noted, "The government says it will solve regional healthcare disparities with AI, but this is evading the state's duty to expand public healthcare personnel behind technology." The argument is that what is urgently needed is not sophisticated algorithms but a robust, people-centered healthcare safety net. (인공지능 기술 도입이 국가가 마땅히 책임져야 할 공공의료 인프라 확충의 대안이 될 수 없다는 지적도 나왔다. 전은경 참여연대 사회복지위원회 팀장은 “정부는 지역 간 의료 격차를 인공지능으로 해결하겠다지만, 이는 공공의료 인력 확충이라는 국가의 의무를 기술 뒤로 회피하는 것”이라고 짚었다. 우리에게 시급한 것은 정교한 알고리즘이 아니라 사람 중심의 견고한 의료 안전망이라는 주장이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Labor: Hiring and Evaluation Without the 'Right to Know' (노동: ‘알 권리’ 없는 채용·평가)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the labor sector, while job displacement due to AI is becoming a reality, government countermeasures are limited to 'job retraining' and 'unemployment benefit support.' Director Jang Yeo-kyung strongly criticized this, saying, "It's an approach that tolerates easy layoffs while telling individuals to study and survive on their own," and "It's an act of the state shifting its duty to protect the basic human right of labor onto individuals." (노동 분야에서는 인공지능으로 인한 일자리 대체가 현실화하고 있음에도 정부 대책은 ‘직무 재교육’과 ‘실업급여 지원’ 정도에만 그치고 있다. 장여경 이사는 “쉬운 해고를 용인하면서 개인이 공부해서 살아남으라는 식의 접근”이라며, “노동이라는 기본 인권 보호 책무를 국가가 개인의 책임으로 떠넘기는 행위”라고 강하게 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In reality, cases where labor rights and interests are infringed are increasing as bias issues arising in AI hiring processes clash with companies' logic of protecting trade secrets. For example, some large domestic corporations and public institutions have introduced AI analysis systems in document/personality screening, using a method that comprehensively evaluates applicants' facial expressions, intonation, resume patterns, etc. However, civic groups criticize that while these systems filter applicants based on vague qualitative indicators like 'ambition' and 'likability,' the specific evaluation criteria and algorithm structure are not disclosed, citing "trade secrets." It is pointed out that even if discrimination disputes arise, it is an extremely difficult structure for job seekers to prove on their own. (실제로 인공지능 채용 과정에서 발생하는 편향성 문제와 기업의 영업비밀 보호 논리가 충돌하며 노동 권익이 침해되는 사례가 늘고 있다. 예컨대 국내 대기업과 공공기관 일부는 서류·인적성 전형에 인공지능 분석 시스템을 도입해 지원자의 표정·억양, 이력 패턴 등을 종합 평가하는 방식을 쓰고 있다. 그러나 시민단체들은 이러한 시스템이 ‘야망’ ‘호감도’ 같은 모호한 정성 지표를 바탕으로 지원자를 걸러내면서도, 구체적인 평가 기준과 알고리즘 구조는 “영업비밀”을 이유로 공개하지 않는다고 비판한다. 차별 시비가 제기돼도 구직자가 스스로 입증하기 극히 어려운 구조라는 지적이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Experts emphasize that to fill the 'responsibility vacuum' following technology introduction, we must move away from post-support-focused policies and engage in preemptive legislation. The most specific alternative cited is the introduction of a 'labor impact assessment.' This is a device to preemptively respond to potential employment instability factors by precisely measuring changes in job structure before and after AI introduction by gender and job category. Alongside this, voices are growing louder calling for the legalization of a 'right to explanation,' allowing workers to demand specific grounds for personnel decisions made by algorithms. (전문가들은 기술 도입에 따른 ‘책임 공백’을 메우기 위해 사후 지원 위주의 정책에서 탈피해 선제적인 입법에 나서야 한다고 강조한다. 가장 구체적인 대안으로는 ‘노동 영향평가’ 도입이 꼽힌다. 이는 인공지능 도입 전후의 직무 구조 변화를 성별·직군별로 정밀 측정하여 잠재적인 고용 불안 요소에 선제적으로 대응하기 위한 장치다. 이와 함께 알고리즘에 의한 인사 결정에 대해 노동자가 구체적인 근거를 요구할 수 있는 ‘설명 요구권’을 법제화해야 한다는 목소리도 커지고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Education: Pushed Forward Without Sufficient Verification (교육: 충분한 검증 없이 추진)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the education sector, criticism has emerged that while focusing solely on strengthening the 'utilization' capability of technology, the potential 'ethical disaster' that could occur when technology combines with students' lack of values is being neglected. (교육 분야에서는 기술의 ‘활용’ 역량 강화에만 치중하면서, 정작 기술이 학생들의 가치관 부재와 결합했을 때 발생할 수 있는 ‘윤리적 재앙’은 방치하고 있다는 비판이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Song Geun-sang, a teacher at Seocheon Elementary School in South Chungcheong Province, said, "Children can learn AI application skills in 10 minutes, but no one can control what they will do with that technology when their values are not yet formed." He introduced the case of American university student Roy Li, who cheated on global companies' coding tests using AI and even attracted investment with that technology, as a representative warning signal. (송근상 충남 서천초등학교 교사는 “아이들은 인공지능 활용 기술은 10분이면 익히지만, 가치관이 형성되지 않은 상태에서 그 기술로 무엇을 할지는 누구도 통제할 수 없다”고 말했다. 글로벌 기업의 코딩 시험을 인공지능으로 속이고, 그 기술로 투자까지 유치한 미국 대학생 로이 리 사례를 대표적인 경고 신호로 그는 소개했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;While attending Columbia University in 2025, Roy Li caused a major stir by neutralizing online coding tests of global companies like Amazon and Meta using his real-time answer generation tool 'Interview Coder.' When this process was disclosed online, the companies canceled his internship acceptance and the school imposed severe disciplinary action, but the controversy instead became a stepping stone for entrepreneurship. He co-founded 'Cluely,' a video interview response generation service, and recently succeeded in attracting about $5.3 million (approximately 7.5 billion won) in seed investment from a US venture capital firm. (로이 리는 2025년 컬럼비아대 재학 당시, 자신이 개발한 실시간 정답 생성 도구 ‘인터뷰 코더(Interview Coder)’로 아마존·메타 등 글로벌 기업의 온라인 코딩 시험을 무력화해 큰 파장을 일으켰다. 이 과정이 온라인에 공개되자 해당 기업들은 인턴 합격을 취소했고 학교 쪽도 중징계를 내렸으나, 논란은 오히려 창업의 발판이 됐다. 그는 동료와 함께 화상 면접 답변 생성 서비스인 ‘클루엘리’를 설립해, 최근 미국 벤처캐피털로부터 약 530만 달러(약 75억원) 규모의 시드 투자를 유치하는 데 성공했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Referring to this, Teacher Song analogized, "It's like a genie from a lamp falling into the hands of a villain—a catastrophic situation," and said, "Ethics education must be quickly incorporated as an achievement standard in the regular curriculum." The point is that what is needed now is not a rush but democratic consensus and reflective educational design to ensure technology does not undermine human dignity. (송 교사는 이를 두고 “램프의 요정 지니가 악인의 손에 들어간 것과 같은 종말적 상황”이라고 비유하며, “윤리 교육을 정규 교육과정의 성취 기준으로 조속히 편입해야 한다”고 말했다. 지금 필요한 것은 속도전이 아니라 기술이 인간의 존엄성을 훼손하지 않도록 하는 민주적 합의와 성찰적 교육 설계라는 지적이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Women: Reproduction of Structural Discrimination (여성: 구조적 차별의 재생산)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There is criticism that while there is a high risk of AI algorithms learning existing gender discrimination and stereotypes as they are and producing discriminatory results, there are almost no measures in this action plan to prevent this. Onda, an activist with the Korean Women's Association United, pointed out, "Gender equality perspectives are scattered here and there throughout AI policies, but there is no integrated action plan tying them together." She added that particularly in areas directly impacted by AI introduction, like care work and platform labor, where the proportion of women is high, policy design reflecting this structural reality is completely absent. (인공지능 알고리즘이 기존의 성차별과 고정관념을 그대로 학습해 차별적인 결과를 내놓을 위험이 크지만, 이번 행동계획에는 이를 막기 위한 대책이 거의 없다는 비판이 나온다. 온다 한국여성민우회 활동가는 “인공지능 정책 전반에서 성평등 관점이 여기저기 흩어져 있을 뿐, 이를 묶어내는 통합적 행동계획이 보이지 않는다”고 지적했다. 특히 돌봄 노동, 플랫폼 노동처럼 인공지능 도입의 직접적인 영향을 받는 영역에 여성 비율이 높은데도, 이런 구조적 현실을 반영한 정책 설계가 전혀 보이지 않는다고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, while it has been confirmed multiple times that images and content created by AI tend to sexually objectify women or confine specific races/genders to fixed frames, ethical guidelines are left only to 'self-regulation.' Activist Onda emphasized, "Issues like deepfake sexual exploitation and online gender-based violence should not remain at the level of post-punishment; gender-sensitive prevention principles to prevent such harm from occurring in the first place must be reflected from the policy design and governance stages." (또 인공지능이 만들어내는 이미지와 콘텐츠가 여성을 성적으로 대상화하거나, 특정 인종·성별을 고정된 틀에 가두는 경향이 이미 여러 차례 확인됐지만, 윤리적 가이드라인을 ‘자율 규제’에만 맡겨둔 상태다. 온다 활동가는 “딥페이크 성착취와 온라인 젠더 폭력 문제는 사후 처벌에 머물 것이 아니라, 애초에 이런 피해가 발생하지 않도록 하는 성인지적 예방 원칙이 정책 설계와 거버넌스 단계부터 반영돼야 한다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Need for 'Democracy Impact Assessment' (‘민주주의 영향평가’ 필요)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The UN and the National Human Rights Commission of Korea recommend that when establishing AI policies, substantive participation of 'affected parties' and, in cases with significant human rights impacts, conducting a 'prior human rights impact assessment.' (유엔(UN)과 국가인권위원회는 인공지능 정책 수립 시 실질적인 ‘영향을 받는 당사자’들의 주체적 참여와 인권에 중대한 영향을 미치는 경우 ‘사전 인권 영향평가’ 실시를 권고하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, this action plan was established under closed governance dominated by technology experts and industry, excluding the voices of ordinary citizens, workers, and human rights experts who will be directly affected by AI. Standing Director Jang Yeo-kyung expressed concern, "If we rush headlong towards the AI era, we will lose the important value of democracy and concentrate wealth only on some companies while alienating citizens." To prevent this, she added, governance must be restructured to allow sufficient participation from stakeholders across all sectors of society, and democracy and human rights impact assessments must be incorporated as the core of policy. (그러나 이번 행동계획은 기술 전문가와 산업계 위주의 폐쇄적인 거버넌스 아래 수립돼 정작 인공지능의 영향을 직접 받게 될 평범한 시민과 노동자, 인권 전문가들의 목소리가 배제됐다. 장여경 상임이사는 “인공지능 시대를 향해 정신없이 달려가다 보면 민주주의라는 중요한 가치를 잃게 되고, 시민을 소외시킨 채 일부 기업에만 부를 집중시키게 될 것”이라고 우려했다. 이를 막기 위해서는 사회 각 분야의 당사자들이 충분히 참여하는 구조로 거버넌스를 새로 짜서 민주주의·인권 영향평가를 정책의 핵심으로 편입해야 한다고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, the lack of democratic legitimacy in the policy decision-making process is also a major point of criticism. This is because the voluminous 190-page draft action plan only accepted public comments for a mere 20 days (approximately 12 business days) including the year-end and New Year holidays. Attorney Baek Seung-heon, who submitted comments on this action plan, pointed out, "The method of accepting comments over a short period carries the structural constraint of reducing citizens and the field to 'post-reviewers' or 'references,' not equal policy subjects." He particularly criticized, "The lack of a process to spread understanding through public forums, merely throwing out difficult professional terminology and a 190-page massive plan, is a formal procedure with only the appearance of participation." (또한 정책 결정 과정에서의 민주적 정당성 결여도 주요 비판 지점이다. 190쪽에 달하는 방대한 행동계획안을 연말연시가 포함된 단 20일(실무일 기준 약 12일) 동안만 의견 수렴을 받았기 때문이다. 이번 행동계획에 의견을 낸 백승헌 변호사는 “짧은 기간 의견을 받는 방식은 시민과 현장을 동등한 정책 주체가 아닌 ‘사후 검토자’나 ‘참고인’으로 전락시키는 구조적 제약을 안고 있다&amp;quot;고 지적했다. 특히 “난해한 전문 용어와 190쪽의 방대한 계획서만 던져준 채 공론장을 통한 이해 확산 과정이 부족했던 점은 참여의 외형만 갖춘 형식적 절차”라고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In conclusion, civil society organizations defined this action plan as a "rehash of the catch-up strategy from the development era" and a "high-speed train without brakes." They stated, "To avoid repeating the past error of sacrificing human rights for industry, we need a reflective approach that does not view technology merely as a means for economic development but treats it as a fundamental change that alters the way the state operates." (결론적으로 시민사회단체는 이번 행동계획을 “개발 시대의 따라잡기 전략의 재판”이자 “브레이크 없는 고속열차”로 규정했다. 이들은 “산업을 위해 인권을 희생시켰던 과거의 오류를 반복하지 않으려면 기술을 경제 발전의 수단으로만 보지 말고, 국가 운영 방식을 바꾸는 근본적인 변화로 대하는 성찰적인 접근이 필요하다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jung Eun-joo, Hankyoreh Economic &amp; Social Research Institute Reporter &lt;a href="mailto:ejung@hani.co.kr"&gt;ejung@hani.co.kr&lt;/a&gt; (정은주 한겨레경제사회연구원 기자 &lt;a href="mailto:ejung@hani.co.kr"&gt;ejung@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240389.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/426/imgdb/original/2026/0118/20260118502187.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>When ants are buying... Hong Ra-hee sells 2.085 trillion won worth of Samsung Electronics shares (개미들 살 때…홍라희, 삼전 주식 2조850억어치 팔아)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240398.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;When ants are buying... Hong Ra-hee sells 2.085 trillion won worth of Samsung Electronics shares (개미들 살 때…홍라희, 삼전 주식 2조850억어치 팔아)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/565/339/imgdb/child/2026/0119/53_17687831278551_20260119500424.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재용 삼성전자 회장, 홍라희 리움미술관 명예관장(가운데), 이서현 삼성물산 사장이 지난해 11월28일 경남 창원시 진해구 해군사관학교에서 열린 해군사관후보생 임관식을 지켜보고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Hong Ra-hee, honorary director of the Leeum Museum of Art, is selling 15 million shares of Samsung Electronics. This is to pay inheritance tax and repay loans. (홍라희 리움미술관 명예관장이 삼성전자 주식 1500만주를 처분한다. 상속세 납부와 대출금 상환을 위해서다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Financial Supervisory Service's electronic disclosure system on the 19th, Honorary Director Hong entered into a trust agreement with Shinhan Bank on the 9th to dispose of 15 million common shares of Samsung Electronics. Based on the closing price on the contract date (139,000 won per share), the amount is approximately 2.085 trillion won. The disposal trust agreement period is from the 9th of this month to June 30th of this year. (19일 금융감독원 전자공시시스템을 보면, 홍 명예관장은 지난 9일 신한은행과 삼성전자 보통주 1500만주의 처분 신탁 계약을 맺었다. 계약일 종가(주당 13만9천원) 기준으로 2조850억원 규모다. 처분 신탁 계약 기간은 이달 9일부터 오는 6월30일까지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Honorary Director Hong currently holds 87,978,700 common shares of Samsung Electronics. Her stake is 1.49%. On an individual basis, she holds the second-largest number of shares after Samsung Electronics Chairman Lee Jae-yong (1.65%). (홍 명예관장은 현재 삼성전자 보통주 8797만8700주를 보유하고 있다. 지분율은 1.49%다. 개인 기준으론 이재용 삼성전자 회장(1.65%)에 이어 가장 많은 주식을 갖고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This sale is analyzed to be for paying the final installment of the inheritance tax that the Samsung family has been paying in installments following the passing of the late former Chairman Lee Kun-hee. The Samsung family has been paying the tax in six installments over five years on a deferred payment basis since 2021. The final inheritance tax payment is due this April. (이번 매각은 삼성 일가가 고 이건희 삼성 선대회장 별세 이후 분납 중인 상속세의 마지막 세금을 내기 위한 것으로 분석된다. 삼성 일가는 2021년부터 5년간 6회에 걸쳐 연부 연납 방식으로 세금을 내고 있다. 마지막 상속세 납부는 오는 4월이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Jong-oh &lt;a href="mailto:pjo2@hani.co.kr"&gt;pjo2@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박종오 기자 &lt;a href="mailto:pjo2@hani.co.kr"&gt;pjo2@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240398.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/565/339/imgdb/child/2026/0119/53_17687831278551_20260119500424.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>Kyung Hee University Professor Yeon Dong-geon's Team Conducts World's First Analysis of Chronic Respiratory Disease Trends and COVID-19 Impact (경희대 연동건 교수팀, 만성 호흡기질환 변화와 코로나19 영향 세계 최초 분석)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240401.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kyung Hee University Professor Yeon Dong-geon's Team Conducts World's First Analysis of Chronic Respiratory Disease Trends and COVID-19 Impact (경희대 연동건 교수팀, 만성 호흡기질환 변화와 코로나19 영향 세계 최초 분석)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/234/imgdb/original/2026/0119/3517687832920876.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;경희대학교 의과대학 연동건 교수, 임예솔·김소은 연구원, 오지연 학생 (좌측부터).경희대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A research team led by Professor Yeon Dong-geon from the College of Medicine at Kyung Hee University (President Kim Jin-sang), including researchers Lim Ye-sol and Kim So-eun, student Oh Ji-yeon, and Professor Shin Jae-il from Yonsei University, has announced the world's first analysis of the disease burden of chronic respiratory diseases and an assessment of the impact of the COVID-19 pandemic. This research was conducted as part of a large-scale international collaborative study involving over 1,100 researchers worldwide, including the Institute for Health Metrics and Evaluation (IHME) at the University of Washington, the Bill &amp; Melinda Gates Foundation, and Harvard Medical School. The research findings were published in the January issue of 『Nature Medicine (IF: 50.0)』, the world's most authoritative academic journal published by Nature.&lt;br/&gt;Chronic respiratory diseases are a group of conditions including chronic obstructive pulmonary disease (COPD), asthma, interstitial lung disease, and pneumoconiosis. Alongside cardiovascular diseases, cancer, and diabetes, they are one of the four major non-communicable diseases (NCDs) designated by the World Health Organization (WHO). As of 2023, approximately 569 million people worldwide suffer from chronic respiratory diseases, with more than half being asthma patients. However, it was confirmed that the majority of deaths occur from COPD, indicating significant differences in disease burden patterns by condition.&lt;br/&gt;Professor Yeon's research team investigated changes in the prevalence and mortality rates of chronic respiratory diseases from 1990 to 2023, along with the impact of the COVID-19 pandemic, based on global big data from 204 countries.&lt;br/&gt;The results showed that while the global mortality rate for chronic respiratory diseases decreased by approximately 25.7%, the number of patients actually increased. By disease, mortality rates for asthma and COPD decreased overall, but patterns of burden not decreasing were observed for some diseases, such as interstitial lung disease.&lt;br/&gt;Notable changes were analyzed following the COVID-19 pandemic. After 2020, the incidence of chronic respiratory diseases slightly increased, but the rate of decline in mortality slowed compared to before. The research team suggested that while short-term exacerbating factors decreased due to reduced respiratory infections from preventive measures like mask-wearing and social distancing, the long-term disease burden continues to persist. Additionally, they interpreted that a 'hidden patient' effect occurred, where previously undiagnosed patients were newly discovered due to increased CT scans and expanded healthcare access after the pandemic.&lt;br/&gt;Detailed analysis confirmed that disease and death burdens are concentrated in the elderly population aged 75 and over. Particularly for interstitial lung disease, this trend was even more pronounced, highlighting the importance of proactive management and early diagnosis of interstitial lung disease in an aging society.&lt;br/&gt;Risk factors also varied by region and disease. Globally, smoking remained the primary risk factor for COPD, while for asthma, a high body mass index (BMI) was analyzed as the greatest risk factor. This trend was especially prominent in high-income regions, suggesting the need for a comprehensive approach including smoking cessation policies and obesity management for the prevention of chronic respiratory diseases.&lt;br/&gt;The research results are expected to serve as important foundational data for health authorities in various countries, including the WHO, in establishing policies for the prevention and management of respiratory diseases.&lt;br/&gt;Professor Yeon Dong-geon explained, "This research is an example demonstrating Kyung Hee University's leading role in the global healthcare research network," and added, "As chronic respiratory diseases still affect hundreds of millions of people worldwide, the research findings will contribute to developing tailored intervention strategies, prioritizing the elderly and regions with high disease burdens." (경희대학교(총장 김진상) 의과대학 연동건 교수 연구팀(임예솔·김소은 연구원, 오지연 학생, 연세대 신재일 교수)이 만성 호흡기질환의 질병 부담을 분석하고 코로나19 펜데믹의 영향을 평가한 결과를 세계 최초로 발표했다. 이번 연구는 워싱턴대학교 보건계량평가연구소((Institute for Health Metrics and Evaluation, IHME), , 빌게이츠 재단, 하버드의대 등 전 세계 1,100여 명 이상의 연구진이 참여한 대규모 국제 공동연구로 수행됐다. 연구 성과는 네이처가 발표하는 세계 최고 권위의 학술지 『Nature Medicine (IF: 50.0)』1월호에 게재됐다.&lt;br/&gt;만성 호흡기질환은 만성폐쇄성폐질환(COPD), 천식, 간질성폐질환, 진폐증 등을 포함하는 질환군으로 심혈관질환, 암, 당뇨병과 함께 세계보건기구(WHO)가 지정한 4대 주요 비감염성질환(NCD) 중 하나다. 2023년 기준 전 세계 약 5억 6,900만 명이 만성 호흡기질환을 앓고 있으며 이 중 절반 이상은 천식 환자다. 그러나 사망의 대부분은 만성폐쇄성폐질환에서 발생해 질환별로 질병 부담 양상이 크게 다른 것으로 확인됐다.&lt;br/&gt;연 교수 연구팀은 전 세계 204개국의 글로벌 빅데이터를 기반으로 1990년부터 2023년까지 만성 호흡기질환의 유병률과 사망률 변화를 코로나19 펜데믹의 영향과 함께 조사했다. &lt;br/&gt;그 결과 전 세계 만성 호흡기질환 사망률은 약 25.7% 감소한 반면에 환자 수는 오히려 증가한 것으로 집계됐다. 질환별로는 천식과 만성폐쇄성폐질환의 사망률이 전반적으로 감소했지만, 간질성폐질환 등 일부 질환에서는 부담이 줄지 않는 양상이 관측됐다.&lt;br/&gt;코로나19 팬데믹 이후에는 주목할 만한 변화상이 분석됐다. 2020년 이후 만성 호흡기질환의 발생률은 소폭 증가했지만 사망률 감소 속도는 이전보다 둔화됐다. 연구팀은 마스크 착용, 사회적 거리두기 등 방역 조치로 호흡기 감염이 줄어들면서 단기적인 악화 요인이 감소했지만, 동시에 장기적인 질병 부담은 여전히 지속되고 있음을 시사했다. 아울러 팬데믹 이후 CT 촬영 증가와 의료 접근성 확대에 따라 기존에 진단되지 않았던 환자가 새롭게 발견되는 ‘숨은 환자’ 효과도 발생한 것으로 해석했다.&lt;br/&gt;세부 분석에서는 75세 이상 고령층에서 질병 및 사망 부담이 집중되는 현상이 확인됐다. 특히 간질성폐질환의 경우 이러한 경향이 더욱 뚜렷해 고령화 사회에서 간질성폐질환에 대한 선제적 관리와 조기 진단의 중요성이 부각됐다.&lt;br/&gt;위험 요인 또한 지역과 질환에 따라 차이를 보였다. 전 세계적으로 만성폐쇄성폐질환의 주요 위험 요인은 여전히 흡연이었으며 천식의 경우 높은 체질량지수(BMI)가 가장 큰 위험 요인으로 분석됐다. 이러한 경향은 특히 고소득 지역에서 두드러지게 나타났는데, 만성 호흡기질환 예방을 위해 금연 정책과 비만 관리 등을 포함한 복합적인 접근이 필요함을 시사한다.&lt;br/&gt;연구 결과는 세계보건기구(WHO)를 비롯한 각국 보건당국이 호흡기질환 예방과 관리 정책을 수립하는 데 중요한 근거 자료로 활용될 수 있을 것으로 기대된다. &lt;br/&gt;연동건 교수는 “이번 연구는 경희대가 글로벌 보건의료 연구 네트워크에서 주도적 역할을 수행하고 있음을 보여주는 사례”라며 “만성 호흡기질환은 여전히 전 세계 수억 명에게 영향을 미치고 있는 만큼 연구 결과가 고령층과 질병 부담이 높은 지역을 우선 대상으로 한 맞춤형 개입 전략 마련에 기여할 것”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Kyung Hee University (* 자료제공 :  경희대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational piece provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240401.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/234/imgdb/original/2026/0119/3517687832920876.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>'Domain-Driven AI Technology Breaks Through Manufacturing Barriers' Chung-Ang University Presents Future Manufacturing Blueprint with Physics-Informed AI (‘도메인 주도 인공지능 기술, 제조의 장벽을 넘다’ 중앙대, 물리기반 인공지능으로 미래 제조 청사진 제시)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240402.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Domain-Driven AI Technology Breaks Through Manufacturing Barriers' Chung-Ang University Presents Future Manufacturing Blueprint with Physics-Informed AI (‘도메인 주도 인공지능 기술, 제조의 장벽을 넘다’ 중앙대, 물리기반 인공지능으로 미래 제조 청사진 제시)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/619/imgdb/original/2026/0119/7517687835623021.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이수영 교수 연구팀. (왼쪽 위부터) 중앙대 기계공학부 라동현, 이재륜, 이민우, 곽성민 연구원, KAIST 기계공학과 이승철 교수, 중앙대 기계공학부 이수영 교수. (중앙대학교 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Chung-Ang University (President Sang-Kyu Park) announced that a research team led by Professor Soo-Young Lee from the School of Mechanical Engineering has presented a new direction for manufacturing innovation through Physics-informed AI, an AI technology drawing attention as domain-driven AI. (중앙대학교(총장 박상규)는 기계공학부 이수영 교수 연구팀이 도메인 주도 인공지능 기술로 주목받는 물리기반 인공지능(Physics-informed AI)을 통해 제조 혁신의 새로운 방향을 제시했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recently, as manufacturing processes become more advanced and sophisticated, the manufacturing environment has grown increasingly complex. There have been persistent technical limitations in precisely modeling this environment or reflecting process changes in real-time. While the demand for new AI-based technologies capable of solving these problems is growing, existing data-centric AI technologies have limitations in being applied to actual manufacturing sites due to difficulties in securing large-scale training data and performance degradation caused by changes in process conditions. (최근 제조 분야에서의 공정 고도화 및 첨단화에 따라 제조 환경이 더욱 복잡해지고 있으며, 이를 정밀하게 모델링하거나 공정 변화를 실시간으로 반영하는 데 기술적 한계가 지속적으로 제기돼 왔다. 이러한 문제를 해결할 수 있는 새로운 인공지능 기반 기술에 대한 요구가 커지고 있으나, 기존 데이터 중심 인공지능 기술은 대규모 학습 데이터 확보의 어려움과 공정 조건 변화에 따른 성능 저하 등의 이유로 실제 제조 현장에 적용하는 데 한계를 가지고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Professor Soo-Young Lee's research team comprehensively analyzed the characteristics and limitations of manufacturing AI and presented a blueprint for future manufacturing technology through 'domain-driven AI technology,' which combines domain knowledge inherent in manufacturing processes with artificial intelligence. In particular, focusing on Physics-informed AI, which integrates physical laws into AI models, the team presented a new direction for manufacturing AI that can secure physically consistent performance and interpretability even with limited data. (이수영 교수 연구팀은 제조 인공지능의 특성과 한계를 종합적으로 분석하고, 제조 공정에 내재된 도메인 지식과 인공지능을 결합하는 ‘도메인 주도 인공지능 기술’을 통해 미래 제조 기술의 청사진을 제시했다. 특히 연구팀은 물리 법칙을 인공지능 모델에 통합하는 물리기반 인공지능을 중심으로, 적은 데이터만으로도 물리적으로 일관된 성능과 해석 가능성을 확보할 수 있는 제조 인공지능의 새로운 방향성을 제시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This research outcome is expected to enhance its potential for expansion across key manufacturing sectors, including traditional mechanical manufacturing as well as additive manufacturing and advanced semiconductor manufacturing processes. It is evaluated as a significant research achievement for presenting a foundation to improve overall manufacturing efficiency and reliability, such as process optimization, quality prediction, and productivity enhancement. (이번 연구 결과는 전통적 기계 제조를 비롯해 적층 제조, 첨단 반도체 제조 공정 등 핵심 제조 분야 전반으로의 확장 가능성을 높일 것으로 기대된다. 이를 통해 공정 최적화와 품질 예측, 생산성 향상 등 제조 전반의 효율성과 신뢰성 제고를 위한 기반을 제시했다는 점에서 의미 있는 연구 성과로 평가받고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this achievement, Professor Soo-Young Lee, who led the research, stated, "This study is a case demonstrating that domain-driven AI technology can develop in a direction that understands and solves real-world problems in manufacturing sites." He added, "Currently, our team is actively conducting research and development focused on AI-based digital twins and autonomous manufacturing, while also accumulating various technology demonstration cases in sectors such as semiconductors, automobiles, secondary batteries, heavy industry, and steel." (연구를 주도한 이수영 교수는 이번 성과에 대해 “본 연구는 도메인 주도 인공지능 기술이 제조 현장의 실제 문제를 이해하고 해결하는 방향으로 발전할 수 있음을 보여주는 사례”라며, “현재 연구팀은 AI 기반 디지털 트윈 및 자율 제조 분야 중심의 활발한 연구개발과 함께 반도체·자동차·이차전지·중공업·철강 분야 등에서 기술의 다양한 실증 사례를 축적해 나가고 있다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This research was conducted with support from the National Research Foundation of Korea's Excellent New Researcher Project and the Ministry of Trade, Industry and Energy's Alchemist Project. It was published in the Journal of Manufacturing Systems (IF:14.2, JCR Top 0.7%, #1 in Industrial Engineering), the top authority in the manufacturing field, under the title 'Physics-informed Machine Learning across Manufacturing Processes: Recent Advances, Challenges, and Directions.' (해당 연구는 한국연구재단 우수신진연구사업과 산업통상부 알키미스트프로젝트 지원을 받아 수행되었으며, 제조 분야 최고 권위 학술지인 Journal of Manufacturing Systems(IF:14.2, JCR Top 0.7%, #1 in Industrial Engineering)에 ‘Physics-informed Machine Learning across Manufacturing Processes: Recent Advances, Challenges, and Directions’라는 제목으로 게재됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is a press release provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240402.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/619/imgdb/original/2026/0119/7517687835623021.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>Musinsa capitalizes on the 'Coupang incident'... This time, it's offering a '90,000 won coupon pack' (‘쿠팡 사태’ 틈탄 무신사…이번엔 9만원 ‘구빵 쿠폰’ 푼다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240405.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/661/imgdb/original/2026/0119/20260119500757.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;무신사는 19일 “이날 오전 11시부터 28일까지 열흘간 ‘9장의 빵빵 터지는 쿠폰팩, 구빵 쿠폰’ 프로모션을 진행한다”고 밝혔다. 무신사 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Fashion platform Musinsa, which drew attention with its New Year's 'targeting Coupang' promotion, has now released a 'coupon pack' (pronounced similarly to 'Coupang' in Korean). This appears to be part of its promotion that targets Coupang, catching eyes with its similar pronunciation. (새해맞이 ‘쿠팡 저격’ 프로모션으로 이목을 끌었던 패션 플랫폼 무신사가 이번엔 ‘구빵 쿠폰’을 내놨다. ‘쿠팡’과 비슷한 발음으로 눈길을 끄는 쿠팡 저격 프로모션의 일환으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 19th, Musinsa announced, "Starting at 11 AM today until the 28th, we will run the '9 Coupons Pack, a bursting coupon pack' promotion for ten days." In addition to the four existing coupons usable across all categories, sports, beauty, and used items (each worth 10,000 won), four new 10,000 won coupons have been added for popular categories such as shoes, outerwear, kids, and Musinsa Standard. These coupons can be applied to certain products (minimum 50,000 won). Furthermore, a 10,000 won discount coupon usable not only online but also at offline stores has been added. In total, nine discount coupons worth 90,000 won are being provided. (무신사는 19일 “이날 오전 11시부터 28일까지 열흘간 ‘9장의 빵빵 터지는 쿠폰팩, 구빵 쿠폰’ 프로모션을 진행한다”고 밝혔다. 기존에 사용 가능했던 전체 카테고리, 스포츠, 뷰티, 유즈드(각 1만원) 등 4개 외에도 △슈즈 △아우터 △키즈 △무신사 스탠다드 등 인기 카테고리 상품군에서 쓸 수 있는 1만 원 쿠폰 4장이 추가됐다. 해당 쿠폰은 일부 상품(최소 5만원)에 대해 적용할 수 있다. 여기에 온라인뿐 아니라 오프라인 매장에서도 사용할 수 있는 1만 원 할인 쿠폰도 추가됐다. 총 9만원 상당의 할인쿠폰 9장이 제공되는 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, from New Year's Day until the 14th, Musinsa ran a promotion offering a total of 50,000 won worth of discount vouchers to both existing and new members, including for Musinsa Store (20,000 won), Musinsa Shoes (20,000 won), Musinsa Beauty (5,000 won), and the used goods platform Musinsa Used (5,000 won). Musinsa stated, "During the previous promotion (January 1st to 14th), the number of daily new sign-ups on Musinsa increased by 46.1% compared to the same period last year." In Musinsa's beauty category, transaction volumes for body care (100%), beauty accessories (71%), and lip makeup (49%) significantly increased compared to the same period last year, while in lifestyle, bathroom product sales surged more than 2.6 times. (앞서 무신사는 새해 첫날부터 지난 14일까지 무신사스토어(2만원), 무신사슈즈(2만원), 무신사뷰티(5천원), 중고플랫폼 무신사유즈드(5천원) 등 모두 5만원어치 할인 이용권을 무신사 기존 회원과 신규 회원 모두에게 지급하는 프로모션을 펼친 바 있다. 무신사 쪽은 “앞서 진행한 프로모션(1월1일~1월14일)에서 무신사의 일일 신규 가입자 수가 전년 동기 대비 46.1% 증가했다”고 밝혔다. 무신사 뷰티 카테고리에서 △바디케어(100%) △미용 소품(71%) △립 메이크업(49%) 등의 거래액이 지난해 같은 기간보다 크게 늘었으며, 라이프스타일 중에서는 욕실용품 판매가 2.6배 이상 급증했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At that time, the discount vouchers consisting of 20,000 won, 20,000 won, 5,000 won, and 5,000 won were evaluated as reminiscent of Coupang. Coupang, which suffered a massive personal data leak affecting 33.7 million people, had released coupons usable on Coupang e-commerce products (5,000 won), Coupang Eats (5,000 won), Coupang Travel products (travel/20,000 won), and Alluxe products (luxury/20,000 won). However, criticism arose that it was merely for show, as only 5,000 won could actually be used to buy items on Coupang, with the rest usable on travel and luxury platforms. (당시 2만원, 2만원, 5천원, 5천원으로 이뤄진 할인 이용권은 쿠팡을 연상시킨다는 평가가 나왔다. 3370만명의 대규모 개인정보 유출 사고를 낸 쿠팡은 쿠팡 이커머스 상품(5천원), 쿠팡이츠(5천원), 쿠팡트래블 상품(여행·2만원), 알럭스 상품(명품·2만원)에서 사용할 수 있는 쿠폰을 내놨으나, 실제 쿠팡에서 물건을 사는 데 쓸 수 있는 금액은 5천원뿐이고, 나머지는 여행·명품 플랫폼 등에서 사용할 수 있어 ‘생색내기용’이라는 비판이 제기된 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The color scheme of this coupon pack also consists of red, yellow, green, and brown, similar to Coupang's logo. Musinsa's such promotions are drawing interest within the industry as well. A distribution industry insider said, "After the Coupang incident, we were contemplating customer acquisition, and Musinsa's targeting marketing became a hot topic. As a platform targeting the younger generation, it seems they know how to quickly implement standout ideas." (이번 쿠폰팩 색상도 쿠팡 로고와 비슷한 빨간색, 노란색, 초록색, 갈색으로 구성됐다. 무신사의 이같은 프로모션은 업계에서도 관심을 끌고 있다. 한 유통업계 관계자는 “쿠팡 사태 이후, 고객 유치를 고민하고 있었는데 무신사가 저격 마케팅을 내놔 화제가 됐다. 청년층을 타깃으로 하는 플랫폼이라 톡톡 튀는 아이디어를 재빠르게 구현할 줄 아는 것 같다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Joo-bin &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이주빈 기자 &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240405.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/661/imgdb/original/2026/0119/20260119500757.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:25:36 +0000</pubDate></item><item><title>Artificial Intelligence Deepens Acceleration (인공지능은 가속을 심화한다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240407.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0119/53_17687827734539_20260119500551.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;MIT테크놀로지리뷰가 선정한 올해의 10대 혁신 기술에는 인공지능 기술이 4개로 가장 많다. 픽사베이&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;There are various reasons to welcome the development of artificial intelligence. Some are happy to have a companion they can converse with freely, some are thrilled because it does homework they dislike for them, and some are grateful because it writes plausible text for subjects they struggle with. In the realm of work, the primary reasons are undoubtedly increased productivity and efficiency, and reduced cognitive burden. The keyword that runs through all this is 'speed'. Here, I would like to pose one question that is often overlooked. Why have people become so obsessed with this fastness? What has pushed us into an endless race for speed? (인공지능의 발전을 반기는 이유는 여러 가지다. 누군가는 마음 놓고 대화할 수 있는 상대가 생겨 기쁘고, 누군가는 하기 싫은 숙제를 대신 해 주어서 신나고, 누군가는 잘 쓰지 못하는 글을 그럴듯하게 써 주어서 고맙다. 업무의 영역에서라면 단연 생산성과 효율성의 제고, 인지적 부담의 경감이 주요한 이유다. 이를 관통하는 키워드는 ‘속도’다. 여기에서 종종 간과되는 질문 하나를 던져보고자 한다. 왜 사람들은 이렇게 빠름에 집착하게 되었을까? 무엇이 우리를 끝없는 속도전으로 밀어 넣었을까?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A persuasive answer to this can be found in the discussions of Hartmut Rosa, who has researched acceleration since the modern era. According to Rosa, one of the biggest factors driving acceleration is the fact that the number of goods we possess has increased rapidly. In a living space shared by a family, items like books, stationery, dishes, various packaging materials, clothing, food and beverages, furniture, and electronic products including smartphones and computers typically fill the home. Quantitatively, it is said that an average household in 21st-century Europe or North America has around ten thousand items, whereas at the beginning of the 20th century, it was a few hundred. This means a several dozen-fold increase over a century. (이에 대한 설득력 있는 답은 근대 이후의 가속에 대한 연구를 진행해 온 하르트무트 로자(Hartmut Rosa)의 논의에서 찾아볼 수 있다. 로자에 의하면 가속화를 이끈 가장 큰 요인 중 하나는 우리가 소유하고 있는 재화의 수가 급속히 증가했다는 사실이다. 가족이 함께 사는 주거공간이라면 대부분 도서, 문구, 식기, 각종 포장재, 의류, 식음료, 가구, 스마트폰과 컴퓨터를 비롯한 전자제품 등이 집안을 가득 메우고 있다. 양적으로 보면 21세기 유럽이나 북미의 가정에 보통 만 개 내외의 물건이 있다고 하는데, 20세기 초에는 수백 개 정도였다고 하니 한 세기 동안 수십 배가 증가한 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the number of items increases, a series of tasks follows. Organizing and cleaning are essential. The need for maintenance and management also grows. Attention inevitably becomes scattered in multiple directions. It's also common to find oneself in a frantic situation, busy doing this and that. Sometimes, we achieve tidiness by cramming items into drawers or large boxes. The cost of such deception is high. For many people, moving house is a burden, even a terror. (물건이 많아지니 해야 할 일이 줄줄이 따라온다. 정리와 청소는 필수다. 유지보수 및 관리의 필요성도 커진다. 주의가 여러 곳으로 분산될 수밖에 없다. 이것저것 하다가 정신이 없는 상황과 마주하는 일도 비일비재하다. 가끔은 서랍이나 큰 상자에 물건을 욱여 넣는 방식으로 깔끔함을 성취한다. 눈속임의 대가는 비싼 법. 많은 이들에게 이사는 부담을 넘어 공포다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The number of people we interact with has also increased dramatically. In pre-modern times, when life was centered around a specific region with little reason to venture beyond, people didn't have many acquaintances, and the scope of change was small. Now, the situation is different. The development of transportation has increased meetings, and the development of communication has rapidly increased contacts. Phishing and scam messages fly in relentlessly. Encountering people on messengers, with no idea how you're connected, has become routine. (교류하는 사람의 수 또한 급격히 증가했다. 근대 이전, 특정 지역을 중심으로 삶을 꾸리고 그 밖으로 나갈 일이 거의 없었던 시절에는 지인이 많지 않았고, 변화의 폭도 작았다. 이젠 상황이 다르다. 교통의 발달로 만남이 늘었고, 통신의 발달로 접촉이 급속히 증가했다. 피싱과 스캠 문자가 시도때도 없이 날아든다. 어떻게 연결된 지 모를 이들을 메신저에서 만나는 건 일상이 되었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To make matters worse, the development of computing, networks, and various online services has led to a deluge of content. Videos from subscription channels that update daily, music videos and webtoons you 'must watch', news posted on the social media accounts of acquaintances and celebrities—there are so many things that seem like a disaster if missed. Embarrassingly, even I am often overwhelmed by a sense of guilt, thinking, 'Why did I download so many papers I won't even read?' (설상가상으로 컴퓨팅과 네트워크, 다양한 온라인 서비스의 발달로 콘텐츠가 쏟아진다. 하루가 멀다고 업데이트되는 구독 채널의 영상들, ‘꼭 봐 줘야 하는’ 뮤직비디오와 웹툰, 지인과 유명인의 소셜미디어 계정에 올라오는 소식 등, 놓치면 큰일 날 것만 같은 것들이 많다. 부끄럽지만 필자 또한 &amp;#x27;아니 다 읽지도 못할 논문을 왜 이렇게나 많이 다운로드했나?&amp;#x27;라는 자괴감에 종종 휩싸인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The problem is that within all these circumstances, the twenty-four hours given to us each day remain unchanged. The structure of explosively increasing goods, relationships, and content versus the unchanging 24-hour day forces us to busily run around here and there. Whether online, offline, or in our minds. (문제는 이 모든 상황 속에서 우리에게 주어진 하루 스물 네 시간은 변함이 없다는 것이다. 폭발적으로 증가하는 재화, 관계, 콘텐츠 대 변함없이 유지되는 하루 24시간의 구도는 우리를 분주하게 이리저리 뛰어다니도록 만든다. 온라인에서든 오프라인에서든 마음 속으로든.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Companies that create and service artificial intelligence whisper to us. "Try using this. You can handle tasks faster than others." "Use it like this. You'll gain some free time." However, the promise is never realized. Items increase, relationships expand, and content updates every moment. (인공지능을 제작하고 서비스하는 기업은 우리에게 속삭인다. “이걸 사용해 보세요. 남보다 더 빠르게 업무를 처리할 수 있어요.” “이렇게 활용해 보세요. 여유가 생길 거예요.” 그러나 약속은 결코 실현되지 않는다. 물건은 늘어나고, 관계는 확장되고, 콘텐츠는 시시각각 업데이트된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If we do not contemplate the ever-expanding conditions of life and the fate of having to live within those twenty-four hours, we will ultimately be thrown into an even more brutal race for speed. Artificial intelligence deepens acceleration, and competition intensifies accordingly. It will be difficult to withstand the whirlwind pace of life alone. Therefore, we must ask together: "What will we remove from our lives? What connections will we bid farewell to in order to connect more deeply and richly? How will we slow down?" (끊임없이 팽창하는 삶의 조건들을, 그 가운데서 결국 스물 네 시간을 가지고 살아야 하는 숙명을 숙고하지 않는다면 우린 결국 더 가혹한 속도전에 내동댕이쳐질 뿐이다. 인공지능은 가속을 심화하고, 경쟁은 그만큼 격화된다. 휘몰아치는 삶의 속도를 홀로 버텨내긴 힘들 것이다. 그렇기에 함께 물어야 한다. “우리의 삶에서 무엇을 덜어낼 것인가? 더 깊고 풍성하게 연결되기 위해 어떤 연결과 작별을 고할 것인가? 어떻게 속도를 줄일 것인가?”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Applied Linguist (응용언어학자)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240407.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0119/53_17687827734539_20260119500551.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:25:07 +0000</pubDate></item><item><title>Yonsei University Institute for Higher Education Innovation Successfully Concludes Social Innovation Achievements Sharing Event 'IHEI FESTA' (연세대 고등교육혁신원, 사회혁신 성과공유회‘IHEI FESTA’ 성료)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240413.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/647/imgdb/original/2026/0119/1217687868079553.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;소셜데모데이 최우수팀 수상 사진 (연세대학교 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Yonsei University Institute for Higher Education Innovation (Director Choi Yoon-jung) successfully held the social innovation achievements sharing event '2025 Second Half IHEI FESTA' at the Yonsei University Baekyang Nuri Grand Ballroom on January 14. This event was prepared to share the outcomes of social problem-solving projects conducted over one semester and to disseminate student-led social innovation cases both within and outside the university. (연세대학교 고등교육혁신원(원장 최윤정)은 1월 14일 연세대 백양누리 그랜드볼룸에서 사회혁신 성과공유회 ‘2025년 하반기 IHEI FESTA’를 성황리에 개최했다. 이번 행사는 한 학기 동안 진행된 사회문제 해결 프로젝트의 성과를 공유하고, 학생 주도의 사회혁신 사례를 교내외로 확산하기 위해 마련됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'IHEI FESTA' is an occasion to share the achievements of 'Workstation,' the Institute for Higher Education Innovation's representative social innovation program, focusing on highlighting students' practical problem-solving processes. Notably, this event further enhanced empathy and immersion regarding social value through the audience-participatory final pitching method introduced since the previous session. (‘IHEI FESTA’는 고등교육혁신원을 대표하는 사회혁신 프로그램 ‘워크스테이션’의 성과를 공유하는 자리로, 학생들의 실천적 문제 해결 과정을 조명하는 데 중점을 둔다. 특히 이번 행사에서는 지난 회차부터 도입된 관객 참여형 본선 피칭 방식을 통해 사회적 가치에 대한 공감과 몰입도를 한층 높였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The event consisted of ▲Social Impact Talk ▲Workstation Mock Investment/Sponsorship Pitching ▲Awards Ceremony for Excellent Teams and Social Innovator Certification Presentation, with approximately 272 attendees cheering on the teams that advanced to the finals. (행사는 ▲Social Impact Talk ▲워크스테이션 모의 투자·후원 피칭 ▲우수팀 시상 및 사회혁신가 인증서 수여식 등으로 구성됐으며, 약 272명이 참석해 본선 진출 팀들의 도전을 응원했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In Part 1, 'Social Impact Talk,' Director Kim Tae-ho (Sustainable Development Cooperation, Class of '17) of generative AI startup Riiid Technologies took the stage as a speaker. Director Kim, also a former social innovator who participated in Workstation in the past, shared insights during his lecture on the direction of social innovation and the importance of practice in the era of generative AI, based on his Workstation experience. (1부 ‘Social Impact Talk’에서는 생성형 AI 스타트업 뤼튼테크놀로지스의 김태호 이사(지속개발협력학 17)가 연사로 나섰다. 과거 워크스테이션에 참여했던 선배 사회혁신가이기도 한 김 이사는 이날 강연에서 워크스테이션 경험을 바탕으로 생성형 AI 시대 사회혁신의 방향과 실천의 중요성에 대한 인사이트를 공유했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He remarked, "As AI dramatically reduces work resources, we must spend time thinking more deeply and empathizing from the perspective of those facing the problems," pointing out the role of social innovators amidst technological advancement. He then told the junior participants, "I hope you grow into social innovators who utilize the reliable tool of AI to examine and address the difficulties of a more diverse range of neighbors," eliciting empathy from the attendees. Meanwhile, CEO Lee Se-young (Library and Information Science, Class of '15), co-founder of Riiid Technologies, is also a figure who accumulated social innovation experience through Workstation activities. This case demonstrates that Workstation serves as a foundation for talent growth leading to social innovation and entrepreneurship. (그는 “AI가 업무의 리소스를 획기적으로 줄여주는 만큼, 우리는 문제의 당사자 입장에서 더 깊이 고민하고 공감하는 데 시간을 써야 한다.”고 말하며 기술 발전 속에서 사회혁신가의 역할을 짚었다. 이어 후배들을 향해 “AI라는 든든한 도구를 활용해 더 다양한 이웃의 어려움을 살피고 실천하는 사회혁신가로 성장하길 바란다.”고 전해 참석자들의 공감을 이끌어냈다. 한편, 뤼튼테크놀로지스의 공동 창업자인 이세영 대표(문헌정보학 15) 역시 워크스테이션 활동을 통해 사회혁신 경험을 쌓은 인물로, 이번 사례는 워크스테이션이 사회혁신과 창업으로 이어지는 인재 성장의 토대가 되고 있음을 보여준다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the subsequent final pitching, 12 teams that passed the preliminary rounds presented creative social innovation ideas. As a result of the judging, 2 Grand Prize teams and 2 Excellence Prize teams were selected. The Grand Prize was awarded to the Blueberry team (improving independent dining environments for the visually impaired) in the 'Social Value' category and the Milliate team (meal solutions for diabetics) in the 'Impact Business' category, with each team receiving a prize of 5 million won. The Excellence Prize was won by the A-Zit team (upcycling discarded umbrella collection project) and the Pearing team (SaaS solution to alleviate the excessive workload of special education teachers). (이어진 본선 피칭에서는 예선을 거친 12개 팀이 창의적인 사회혁신 아이디어를 선보였다. 심사 결과 최우수 2팀과 우수 2팀이 선정됐다. 최우수상은 ‘소셜 밸류’ 분야의 블루베리(시각장애인의 독립적 외식 환경 개선)팀과, ‘임팩트 비즈니스’ 분야의 밀리어트(당뇨인을 위한 식사 솔루션)팀이 수상했으며, 각 팀에는 500만 원의 상금이 수여됐다. 우수상은 아지트(폐우산 업사이클링 수거 프로젝트)팀과 피어링(특수교사 업무 과중 해결을 위한 SaaS 솔루션)팀이 차지했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Part 2 featured the presentation of the newly established 'Social Innovation Excellence in Teaching Award' to encourage professors who regularly operate social innovation competency courses and have achieved outstanding results. This award recognized a total of five professors: Professor Bae Myeong-bok (Department of Media &amp; Communication), Professor Seo Bo-kyung (Department of Cultural Anthropology), Professor Son Eui-seong (Underwood International College), Professor Shin Hyun-jae (Department of Human Environment &amp; Design), and Professor Joo Hyung-yea (Department of Korean Language and Literature). Each awardee received a prize of 1 million won. (2부에서는 사회혁신역량 교과목을 정기적으로 운영하며 우수한 성과를 거둔 교수자를 격려하기 위해 신설된 ‘사회혁신 우수 교수상’ 시상이 진행됐다. 이번 시상에서는 배명복 교수(언론홍보영상학부), 서보경 교수(문화인류학과), 손의성 교수(학부대학), 신현재 교수(생활디자인학과), 주형예 교수(국어국문학과) 등 총 5명의 교수자가 수상자로 선정돼 각 100만 원의 상금이 수여됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Additionally, the event included the awards ceremony for the Grand Prize team of the Social Innovation Competency Course and Proposal Contest and the presentation of the 'Yonsei Student Community Service Award.' (이와 함께 사회혁신역량 교과 및 제언 공모전 최우수팀 시상과 ‘연세학생사회봉사상’ 시상도 진행했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Yonsei University President Kim Yong-hak conveyed the significance of Workstation activities in his congratulatory speech. Having served as the inaugural director at the establishment of the Institute for Higher Education Innovation in 2018 and laying the foundation for Yonsei's social innovation, former President Kim stated, "The process of challenge, failure, and practice experienced in Workstation is precisely the unique human learning asset that AI cannot imitate," emphasizing that this experience-centered education is the direction of social innovation education and the core of sustainable higher education. He further added meaning to the event by delivering the message that "future university education must move towards cultivating 'AI-proof' talents equipped with empathy capabilities that AI cannot replace." (김용학 연세대 전 총장은 축사를 통해 워크스테이션 활동의 의의를 전했다. 2018년 고등교육혁신원 설립 당시 초대 원장을 역임하며 연세 사회혁신의 기틀을 다진 김 전 총장은 “워크스테이션에서 경험한 도전과 실패, 실천의 과정이야말로 AI가 모방할 수 없는 인간 고유의 학습 자산”이라며, 이러한 경험 중심 교육이 사회혁신 교육의 지향점이자 지속 가능한 고등교육의 핵심임을 강조했다. 이어 그는 “미래 대학 교육이 AI가 대신할 수 없는 공감 역량을 갖춘 ‘AI 프루프(AI-proof)’ 인재 양성으로 나아가야 한다”는 메시지를 전하며 행사의 의미를 더했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Yonsei University Institute for Higher Education Innovation plans to continue developing its educational innovation model linking curricular and extracurricular activities, aiming to cultivate talents who contribute to solving social problems. It intends to actively support students in realizing social value in the field through various activities including the 'Workstation' program, community mentoring, and social service. (연세대 고등교육혁신원은 앞으로도 사회문제 해결에 기여하는 인재 양성을 목표로, 교과와 비교과를 연계한 교육 혁신 모델을 지속적으로 발전시켜 나갈 계획이다. ‘워크스테이션’ 프로그램을 비롯해 지역사회 멘토링, 사회봉사 등 다양한 활동을 통해 학생들이 현장에서 사회적 가치를 실현할 수 있도록 적극적으로 지원할 방침이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240413.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/647/imgdb/original/2026/0119/1217687868079553.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:24:31 +0000</pubDate></item><item><title>Myongji University Conducts Domestic Volunteer Activities in Jeju During Winter Break (명지대학교, 제주서 동계 방학 맞아 국내 봉사활동 진행)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240417.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/614/imgdb/original/2026/0119/5817687873207602.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;명지대 제주도 봉사활동 (명지대학교 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Myongji University (President Lim Yeon-su) conducted domestic volunteer activities in the Jeju Island area from January 5th to 9th, coinciding with the 2025 academic year winter break. (명지대학교(총장 임연수)는 2025학년도 동계 방학을 맞아 1월 5일부터 9일까지 제주도 일대에서 국내 봉사활동을 진행했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This volunteer program was organized by the Student Affairs Office in cooperation with Wordcat Co., Ltd. It was planned to practice the university's educational philosophy of 'Love, Truth, Service' and to allow students to experience the value of social responsibility and sharing through solidarity with the local community. (이번 봉사활동은 학생처가 주관하고 ㈜워드캣의 협력으로 마련됐으며, 명지대학교의 교육이념인 ‘사랑·진리·봉사’를 실천하고 학생들이 지역사회와의 연대를 통해 사회적 책임과 나눔의 가치를 체험할 수 있도록 기획됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A total of 50 students participated in the volunteer work, including 25 students from the Humanities Campus and 25 from the Natural Sciences Campus. The students carried out various volunteer activities across Jeju Island in fields such as the environment, rural communities, and animal protection. (봉사에는 인문캠퍼스 학생 25명과 자연캠퍼스 학생 25명 등 총 50명의 학생이 참여했으며, 학생들은 제주도 곳곳에서 환경·농촌·동물 보호 등 다양한 분야의 봉사활동을 펼쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Key programs included plogging activities for marine environment protection, helping with labor at a tangerine farm, volunteer work caring for abandoned cats at the Jeju Cat Library, and volunteer service at a dog shelter. Additionally, through tours of the Jeju Upcycling Center and the Jeju Environmental Resource Circulation Center, along with environmental education sessions, they learned about the importance of sustainability and resource circulation. They also reflected on the region's historical significance by performing volunteer work cleaning the memorial stones at the Jeju 4·3 Peace Park. (주요 프로그램으로는 해양 환경 보호를 위한 플로깅 활동을 비롯해 감귤농장 일손 돕기, 제주 고양이 도서관 유기묘 돌봄 봉사, 유기견 보호소 봉사 등이 진행됐다. 또한 제주 새활용 센터와 제주환경자원순환센터를 견학하며 환경 교육을 받는 시간을 통해 지속가능성과 자원 순환의 중요성을 배우기도 했다. 이와 함께 제주 4·3평화공원 위령비 비석 닦기 봉사를 진행하며 지역의 역사적 의미를 되새겼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Student Park Su-min (Class of '22, Youth Guidance Department), who participated in the volunteer work, shared her thoughts, saying, "It was an opportunity to view Jeju, which I had only thought of as a travel destination, from the perspective of volunteer work and to reconsider the local community and nature." She added, "Although the schedule was short, I was able to participate with all my heart, making it a very meaningful experience." (봉사에 참여한 박수민 학생(청소년지도학과 22학번)은 “여행지로만 생각했던 제주를 봉사의 관점에서 바라보며 지역과 자연에 대해 다시 생각해보는 계기가 됐다”며 “짧은 일정이었지만 진심을 다해 참여할 수 있어 매우 뜻깊은 경험이었다”고 소감을 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Team Manager Yoo Min-seong of the Natural Sciences Student Support Team, who led the volunteer group, stated, "Although there was disappointment as overseas volunteer activities were canceled, the students showed through their voluntary participation that the value of service can be fully practiced domestically as well." He added, "I hope that through this activity, they deeply experienced the true meaning of service and a sense of community." (봉사단을 인솔한 자연학생지원팀 유민성 과장은 “해외 봉사활동이 취소되며 아쉬움이 있었지만, 학생들이 자발적으로 참여하며 국내에서도 충분히 봉사의 가치를 실천할 수 있음을 보여줬다”며 “이번 활동을 통해 봉사의 참된 의미와 공동체 의식을 깊이 체험했기를 바란다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, a Myongji University official said, "This domestic volunteer activity in Jeju was planned as an alternative program for the overseas volunteer activities canceled due to the situation in Cambodia, but it became an even more meaningful time thanks to the students' active participation and sincere attitude." The official added, "We plan to continue supporting students so they can practice social value in various ways in the future." (한편 명지대학교 관계자는 “이번 제주 국내 봉사활동은 캄보디아 사태로 취소된 해외 봉사활동의 대체 프로그램으로 기획됐으나, 학생들의 적극적인 참여와 성실한 태도로 더욱 의미 있는 시간이 됐다”며 “앞으로도 학생들이 다양한 방식으로 사회적 가치를 실천할 수 있도록 지원을 이어갈 계획”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is a provided information article from the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240417.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/614/imgdb/original/2026/0119/5817687873207602.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:24:09 +0000</pubDate></item><item><title>Sangji University Affiliated Lifelong Education Institute Recruits Students for General Courses for the 2026 Academic Year First Semester (상지대 부설 평생교육원, 2026학년도 1학기 일반과정 수강생 모집)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240419.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/690/imgdb/original/2026/0119/5917687877486649.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;상지대학교 평생교육원 2026학년도 1학기 수강생 모집 안내 (상지대학교 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Sangji University Affiliated Lifelong Education Institute (Director Park Hong-jin) will recruit students for its general courses for the 2026 academic year first semester starting January 26. (상지대 부설 평생교육원(원장 박홍진)이 2026학년도 1학기 평생교육원 일반과정 수강생을 1월 26일부터 모집한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The general courses for this semester are divided into professional courses and liberal arts courses, with a total of 40 courses being offered. (이번 학기 일반과정은 전문과정과 교양과정으로 구성되며, 총 40개 과정이 개설된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The professional courses consist of 12 programs, including Picture Book Story Teller Instructor, Senior Exercise Integrated Leader Course, Myeongrihak (Korean fortune-telling studies), Level 1 Meditation Psychology Tarot Counselor (Day/Evening), Level 1 &amp; 2 Art Psychology Education Instructor, Level 2 Speech Instructor, YouTube Creator Instructor, Level 2 Chakra Meditation Leader, and Healing Life Meditation Specialist (Day/Evening). These courses combine theory and practice, focusing on content applicable in real-world settings. (전문과정은 그림책 스토리 텔러 지도사, 노인 운동 통합 지도자 과정, 명리학, 명상심리타로상담사 1급(주·야간), 미술심리교육지도사 1·2급, 스피치 지도사 2급, 유튜브 크리에이터 지도사, 차크라 명상 지도자 2급, 힐링생활명상전문가(주·야간) 등 12개 과정으로, 이론과 실습을 병행해 실제 현장에서 활용할 수 있는 내용 중심으로 운영된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The liberal arts courses consist of a total of 28 programs, including Medicinal Food &amp; Tea for the Age of 100, Emotional Photography (Creative/Beginner), YouTube Video Production Using AI, Basics of Smartphone and AI Use, Poetry Recitation, Art Flower Home Interior, Acting Class, Organ Lesson and Understanding, Natural Fixed Flower Technique, Rehabilitation Pilates, Reading the Mind Through Classics, Piano Hobby Course, Healing Calligraphy, Daily English and Travel English, Native English Conversation (Beginner/Intermediate), Real Estate Auction and Asset Management Course, and Parent Growth Education Solution. (교양과정은 100세 시대를 대비한 약선&amp;amp;차, 감성사진(창작·초급), AI를 활용한 유튜브 영상 제작, 스마트폰과 AI 활용 기초, 시 낭송, 아트플라워 생활인테리어, 연기 교실, 오르간 레슨과 이해, 자연 고정 꽃 기법, 재활 필라테스, 클래식을 통한 마음 읽기, 피아노 취미과정, 힐링캘리그라피, 생활영어 및 해외여행 영어, 원어민 영어회화(초·중급), 부동산 경매 및 재테크 과정, 부모성장 교육 솔루션 등 총 28개 과정으로 구성됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detailed information regarding the application for the 2026 academic year first semester general courses (curriculum, application method, tuition reduction, syllabus, etc.) can be found on the Sangji University Affiliated Lifelong Education Institute website. For other inquiries, please contact the Sangji University Lifelong Education Institute (033-730-0933, 0900). (2026학년도 1학기 일반과정 수강신청과 관련한 세부 사항(교육과정, 신청 방법, 수강료 감면, 강의계획서 등)은 상지대 부설 평생교육원 홈페이지에서 확인할 수 있으며, 기타 문의는 상지대 평생교육원(033-730-0933, 0900)으로 하면 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an information article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240419.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/690/imgdb/original/2026/0119/5917687877486649.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:23:52 +0000</pubDate></item><item><title>Financial Services Commission Fines Six Firms Including Shinhan Asset Management for 'Naked Short Selling'... Imposes 4 Billion Won in Penalties (증선위, 신한운용 등 ‘무차입 공매도’ 6곳 적발…과징금 40억 부과)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240420.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/860/574/imgdb/original/2026/0119/20260119501068.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;클립아트코리아&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Financial authorities have uncovered violations of naked short selling regulations by one domestic asset management company and five foreign financial firms, imposing a total of 3.97 billion won in penalties. (금융당국이 국내 자산운용사 1곳과 외국계 금융회사 5곳의 무차입 공매도 위반 행위를 적발해 총 39억7천만원의 과징금을 부과했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the '2025 18th Securities and Futures Commission (SFC) Sanction Case Decision Document' released by financial authorities on the 19th, the SFC imposed a 370.6 million won penalty on Shinhan Asset Management for violating short selling regulations on October 15 last year. Shinhan Asset Management was found to have placed a sell order for 5,000 shares of EcoPro (worth 1.85 billion won) that it did not possess on March 14, 2023, engaging in naked short selling. (19일 금융당국이 공개한 ‘2025년 제18차 증권선물위원회(증선위) 제재안건 의결서’를 보면, 증선위는 지난해 10월15일 공매도 규제를 위반한 신한자산운용에 대해 과징금 3억7060만원을 부과했다. 신한자산운용은 2023년 3월14일 보유하지 않은 에코프로 주식 5천주(18억5331만원)를 매도 주문해 무차입 공매도를 한 사실이 적발됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Short selling is an investment strategy where shares are borrowed and sold, and then repurchased later at a lower price to return them. However, the financial firms sanctioned this time were caught by financial authorities for placing sell orders without first borrowing the shares, i.e., naked short selling. (공매도는 주식을 빌려 매도한 뒤, 주가가 하락하면 이를 다시 사들여 상환하는 투자 방식이다. 그러나 이번에 제재를 받은 금융회사들은 주식을 사전에 차입하지 않은 상태에서 매도 주문을 내는 무차입 공매도를 했다가 금융당국에 적발된 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among the foreign institutions, Norway's Pareto Securities received the largest penalty of 2.26 billion won. Pareto Securities also violated short selling regulations by placing a sell order for 178,879 common shares of Samsung Electronics (worth 10.9 billion won) that it did not possess on November 23, 2022. (국외 기관 가운데서는 노르웨이계 파레토증권이 22억6260만원으로 가장 많은 과징금을 부과받았다. 파레토증권 역시 2022년 11월23일 보유하지 않은 삼성전자 보통주 17만8879주(109억1409만원)을 매도 주문해 공매도 규제를 위반했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Additionally, Canada's Alberta Investment Management (naked short selling of 30,562 shares of Hyundai Glovis) was fined 546.9 million won, and US-based asset manager Invesco Capital Management (13,255 shares of EcoPro BM) was fined 532.3 million won. Northern Trust Hong Kong (6,811 shares of Lotte Energy Materials) was fined 141.7 million won, and Singapore's sovereign wealth fund GIC Private Limited (8,415 shares of Hotel Shilla) was fined 120.6 million won. (이 밖에도 캐나다 앨버타 인베스트먼트 매니지먼트(현대글로비스 3만562주 무차입 공매도)에는 5억4690만원, 미국계 자산운용사 인베스코 캐피털 매니지먼트(에코프로비엠 1만3255주)에는 5억3230만원의 과징금이 각각 부과됐다. 노던트러스트 홍콩(롯데에너지머티리얼 6811주)에는 1억4170만원, 싱가포르 국부펀드인 지아이씨(GIC) 프라이빗 리미티드(호텔신라 8415주)에는 1억2060만원의 과징금이 부과됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Financial Services Commission (FSC) identified the illegal naked short selling issue in November 2023 and conducted inspections after imposing a complete ban on short selling until March last year. Many of the sanctions this time involve cases intensively scrutinized during a comprehensive investigation targeting global investment banks (IBs) ahead of the resumption of short selling. (금융위는 2023년 11월 불법 무차입 공매도 문제를 확인해 지난해 3월까지 공매도를 전면 금지한 뒤 점검에 나섰다. 이번 제재 건 가운데 상당수는 금융당국이 공매도 재개를 앞두고 글로벌 투자은행(IB)을 대상으로 실시한 전수 조사 과정에서 집중적으로 점검한 사안들이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Since resuming short selling in March last year, the FSC has been operating a real-time naked short selling detection system (NSDS) to continuously monitor short selling transactions. While there have been cases of small penalties in the tens of millions of won range since the resumption, this is the first large-scale sanction involving billions of won in penalties imposed at once. (금융위는 지난해 3월 공매도를 재개한 이후 무차입 공매도 실시간 적발 시스템(NSDS)을 운영하며 공매도 거래를 상시 감시하고 있다. 공매도 재개 후 수천만원 수준의 소액 과징금 부과 사례는 있었지만 수십억원대의 과징금이 한꺼번에 부과된 대규모 제재는 이번이 처음이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the penalties for Alberta Investment Management and GIC Private Limited were reduced by 50% at the SFC stage. According to the meeting minutes at the time, the SFC comprehensively considered factors such as the companies' active improvement of related systems, no settlement failures, and no unjust profits gained from naked short selling, and decided to reduce the penalties by half. (다만, 앨버타 인베스트먼트 매니지먼트와 지아이씨(GIC) 프라이빗 리미티드의 과징금은 증선위 단계에서 50% 감경됐다. 당시 의사록을 보면, 증선위는 두 회사가 관련 시스템을 적극 보완했고, 결제 불이행이 없었으며, 무차입 공매도를 통해 얻은 부당이익이 없다는 점 등을 종합적으로 고려해 과징금을 절반으로 감경하는 것으로 수정 의결했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ahn Tae-ho &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt; (안태호 기자 &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240420.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/860/574/imgdb/original/2026/0119/20260119501068.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:23:28 +0000</pubDate></item><item><title>'K-Architecture' Rising Hanok... Jeonbuk National University's 'Hanok Campus' Holds Special Lessons (‘K건축’ 떠오른 한옥…‘한옥 캠퍼스’ 전북대에는 특별한 가르침이 있다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240423.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0119/20260119501128.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;전주시 덕진공원 내 한옥 건축물인 연화장도서관은 시민들이 즐겨찾는 지역 명소다. 최종훈 기자&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Yeonhwajang Library, located within Deokjin Park, a representative civic park in Jeonju, North Jeolla Province, is renowned among Korea's numerous public libraries for its outstanding architectural beauty and harmony with the surrounding landscape. This hanok (traditional Korean house) library, connected to a bridge (Yeonhwagyo) that crosses Deokjin Lake—a pond spectacularly covered with lotus flowers in summer—consists of a single-story traditional hanok building in an 'L'-shape with a floor area of 393㎡. It comprises Yeonhwadang, a reading space, and Yeonhwaru, a cultural space and rest area. Having opened its doors in June 2022, it has now established itself as a popular spot not only for Jeonju citizens but also for tourists. (전북 전주시의 대표적 시민공원인 덕진공원 내 연화장도서관은 국내의 수많은 공공도서관 가운데서도 건축미와 주변 풍광의 조화가 빼어나기로 소문난 곳이다. 여름이면 연꽃이 뒤덮여 장관을 이루는 연못인 덕진호를 가로지르는 다리(연화교)와 이어진 이 한옥도서관은 연면적 393㎡ 규모 ‘ㄱ’자 형태의 전통한옥 단층 건물에 독서 공간인 연화당, 문화공간 및 쉼터인 연화루 등으로 이뤄져 있다. 지난 2022년 6월 문을 열었는데 지금은 전주시민 뿐만 아니라 관광객들도 즐겨찾는 명소로 자리잡았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meeting architect Lim Chae-yeop, the designer of this building, at Yeonhwajang Library on the 16th, he said, "From outside the lake, I designed it with a paljak (hipped-and-gabled) roof so the building would look different from various viewpoints, and created a sense of mystery through the 'L'-shaped layout and low flower walls," adding, "It's a space where you can feel the charm of hanok in daily life." After completing the 'Hanok Expert Training Course' conducted by Jeonbuk National University and others for architects and construction specialists with government support, he won the design competition for the Yeonhwajang Library hanok in Jeonju. (지난 16일 연화장도서관에서 만난 이 건물 설계자 임채엽 건축사는 “호수 바깥에서 보면 위치마다 건물이 다르게 보일 수 있도록 팔작지붕(지붕 위에 삼각형의 벽이 있는 지붕)으로 설계했고, ‘ㄱ’자형 배치와 낮은 꽃담을 통해 신비감을 조성했다”면서 “한옥의 매력을 일상에서 느낄 수 있는 공간”이라고 말했다. 그는 정부의 지원으로 전북대학교 등이 건축사와 시공 전문 기능인 등을 대상으로 진행하고 있는 ‘한옥전문가 양성과정’을 수료한 뒤 전주시의 연화장도서관 한옥 설계공모에 당선됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeonbuk National University, located near Deokjin Park, has 12 buildings on campus made of hanok, making it worthy of being called a 'Hanok Campus'. The main gate hanok, towering at the school's entrance to greet visitors, is a two-story structure with an elevator, housing a public relations office and a press room inside. Other eye-catching buildings include 'Munhoeru', which closely resembles Gyeonghoeru Pavilion of Gyeongbokgung Palace, 'Hanseungheon Library', and 'Simcheon Hakdang' (a hanok lecture hall). Professor Nam Hae-kyung from the Department of Architectural Engineering at Jeonbuk National University said, "We conceived the Hanok Campus to lead the way in inheriting the well-preserved hanok cultural tradition of Jeonju, such as the Jeonju Hanok Village," adding, "To this end, we are also striving to cultivate hanok professionals by separately establishing and operating a Hanok Architecture Department at the Gochang Campus, separate from the Department of Architectural Engineering, which is open to the general public for enrollment." (덕진공원 인근에 위치한 전북대학교는 교내 12개의 건물이 한옥으로 이뤄져 ‘한옥 캠퍼스’로 불러도 손색이 없는 곳이다. 학교 정문에 우뚝솟아 방문객을 맞는 정문한옥은 엘리베이터가 설치된 2층 구조로, 내부에 홍보실과 기자실 등이 배치돼 있다. 그밖에 경복궁의 경회루를 빼닮은 ‘문회루’를 비롯해 ‘한승헌도서관’, ‘심천학당’(한옥강의실) 등도 눈길을 사로잡았다. 남해경 전북대 건축공학과 교수는 “전주한옥마을 등 전주에 잘 보전된 한옥문화의 전통을 우리 대학이 앞장서 계승하기 위해 한옥 캠퍼스를 구상한 것”이라며 “이를 위해 건축공학과와 별도로 일반인이 입학할 수 있는 한옥건축과를 고창캠퍼스에 따로 만들어 운영하는 등 한옥 전문인재 양성에도 힘쓰고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeonbuk National University's Gochang Campus, visited under Professor Nam's guidance, is Korea's only specialized hanok architecture campus, equipped with various hanok architecture training facilities and a Hanok Museum. In the outdoor practice area, a daemokjang (master carpenter) training course was in full swing, producing rafters and other components from pine wood with loud noises, while inside the training hall, young students were seen making hanok accessories from wood. Kim Se-jin (35), a second-year student in the Hanok Architecture Department met inside the training hall, said, "I'm running a flower shop while attending school," and added, "My goal is to not abandon my grandparents' old hanok as a derelict house but to extensively renovate it and live there with my children." (남 교수의 안내를 받아 찾아간 전북대 고창캠퍼스는 다양한 한옥건축 교육장과 한옥박물관 등을 갖춘 국내 유일의 한옥건축 전문 캠퍼스였다. 야외 실습공간에서는 굉음과 함께 소나무 목재로 서까래 등을 제작하는 대목장 교육 과정이 한창 진행 중이었고 실내 교육장에서는 목재로 한옥 소품을 만들고 있는 젊은 학생들도 보였다. 실내 교육장에서 만난 한옥건축과 2학년 재학생 김세진씨(35)는 “꽃집을 운영하면서 학교를 다니고 있는 중”이라면서 “조부모가 살고 계신 낡은 한옥을 폐가로 버리지 않고 대수선해 아이들과 함께 사는 게 목표”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recently, with the popularity of K-content, interest in hanok landmarks like Seoul's Bukchon and Jeonju Hanok Village has grown alongside an increase in tourists. Demand is also rising for experiencing Korea's unique spatial culture, such as cafes, accommodations utilizing old hanok houses or vacant homes, weekend houses, or villas. Accordingly, the Ministry of Land, Infrastructure and Transport plans to include a 'Hanok Architecture Revitalization Plan' in the 3rd Basic Plan for Architectural Asset Promotion (2026-2030) to be established this year, aimed at fostering small and medium-sized cities that both Koreans and foreigners want to visit and stay in. In particular, mid- to long-term plans include creating a 'Hanok Architecture Industry-Academia-Research Cooperation Complex (Cluster)' that provides hanok design, material (component) production and distribution, specialized technical education, construction, and maintenance all in one place. Jeonju and Gochang are considered strong candidate regions for this cluster. (최근 케이(K)-콘텐츠의 인기로 서울 북촌, 전주 한옥마을 등 한옥 명소에 관한 관심과 함께 관광객이 늘어나고 있고, 한옥 고택이나 빈집을 활용한 카페와 숙소, 주말주택이나 별장과 같은 우리 고유 공간문화 체험에 대한 수요도 증가하고 있다. 이에 국토부는 올해 수립하는 제3차 건축자산 진흥 기본계획(2026~2030)에 국민들과 외국인이 가보고 머물고 싶은 중소도시 육성을 위한 ‘한옥 건축 활성화 방안’을 담는다는 계획이다. 특히 중장기적으로는 한옥 설계-자재(부재) 제작과 유통-기술 전문 교육-시공-유지보수 등을 한 자리에서 제공하는 ‘한옥 건축 산학연 협력단지(클러스터)’ 조성 방안도 구상하고 있다. 이 클러스터 후보지역으로는 전주·고창이 유력시된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Choi Ah-reum, Director of the Architectural Culture and Landscape Division at the Ministry of Land, Infrastructure and Transport, stated, "Hanok is an architectural asset infused with the leisure and philosophy of our ancestors' lives," and added, "We will continue to strive to create an ecosystem for hanok architecture so that hanok remains a beloved landmark and everyday space that harmonizes well with regional identity." (최아름 국토부 건축문화경관과장은 “한옥은 선조들의 삶의 여유와 철학이 녹아있는 건축자산”이라면서 “앞으로도 한옥이 지역의 정체성과 잘 어우러져 사랑받는 명소이자 일상 공간이 되도록 한옥 건축의 생태계 조성에 노력하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the Ministry of Land, Infrastructure and Transport will publicly seek operating institutions in February for a professional talent training program in hanok architectural design and hanok construction management (with a total national budget support of 300 million won) to be conducted on a scale of 100 people. (한편 국토부는 오는 2월께 100명 규모로 진행할 한옥 건축 설계와 한옥 건축 시공관리자 전문 인재 양성 과정(국비 지원 총 3억원) 운영 기관 공모에 나선다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeonju·Gochang / Written and photographed by Senior Reporter Choi Jong-hoon &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전주·고창/글·사진 최종훈 선임기자 &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240423.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0119/20260119501128.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:22:47 +0000</pubDate></item><item><title>CJ Korea Express's 7-Day-a-Week 'Oneday' Service Marks 1 Year... Sunday Delivery of Daily Consumer Goods Increases 67% (CJ대한통운 주7일 ‘오네’ 1년…생활소비재 일요일 배송 67% 늘어)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/consumer/1240424.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/536/imgdb/original/2026/0119/20260119501143.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;씨제이대한통운 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Since CJ Korea Express introduced its 'Everyday Oneday' service, which delivers even on Sundays starting in January last year, an analysis shows that Sunday delivery volume for daily consumer goods such as childcare products and fashion apparel has increased by over 60% in one year. (씨제이(CJ)대한통운이 지난해 1월부터 일요일도 배송하는 ‘매일오네’ 서비스를 도입한 이후, 육아용품·패션의류 등 생활소비재를 중심으로 일요일 배송 물량이 1년 만에 60% 이상 늘어난 것으로 분석됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CJ Korea Express announced on the 19th that an analysis of data from last year, the first year of its 7-day-a-week delivery service 'Everyday Oneday', revealed that Sunday delivery volume in December increased by 67% compared to the beginning of the year. This is a comparison of the monthly average Sunday delivery volume between January and December of last year. A CJ Korea Express official explained, "After starting the service in January last year, we observed a significant increasing trend in logistics volume starting around June." (씨제이대한통운은 주7일 배송 서비스인 ‘매일오네’ 도입 첫 해인 지난해 데이터를 분석한 결과, 지난 12월 일요일 배송 물량이 연초 대비 67% 증가한 것으로 집계됐다고 19일 밝혔다. 지난해 1월과 12월의 월별 주 평균 일요일 배송 물량을 비교한 결과다. 씨제이대한통운 관계자는 “지난해 1월 첫 서비스를 시작한 이후 6월을 기점으로 (물류량이) 유의미하게 증가하는 흐름을 보였다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at the growth rates by product category, delivery volume for childbirth and childcare products showed the highest increase, surging by 316%. CJ Korea Express stated, "It is analyzed that the 'Everyday Oneday' effect was significantly pronounced for categories like diapers, formula, and baby products, which have a high frequency of sudden purchases." (상품 증감률을 살펴보면, 출산·육아상품 배송물량이 316% 늘면서 가장 높은 증가세를 보였다. 씨제이대한통운은 “기저귀와 분유, 유아용품 등 갑작스러운 구매 빈도가 높은 카테고리 특성상 ‘매일오네’ 효과가 크게 발현된 것으로 분석됐다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following that, the fashion apparel and miscellaneous goods category recorded a 93% increase, cosmetics and beauty products an 89% increase, and food items a 70% increase. For food items, which were expected to benefit from the introduction of the 7-day-a-week delivery service, the delivery volume of regional specialty products increased by 138% compared to the beginning of the year. The company analyzed that this helps expand sales channels for local agricultural and fishery product sellers. (이어 패션의류·잡화 상품군은 93%, 화장품·미용군이 89%, 식품류는 70%의 증가율을 기록했다. 주7일 배송서비스 도입 당시 수혜가 기대된 식품류의 경우, 지역특산물 배송량이 연초 대비 138% 늘었다. 회사 쪽은 지역 농수산물 판매자들의 판로 확대에 도움이 된다고 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 140% increase rate in the 'other' sector, which includes consumer-to-consumer (C2C) parcel delivery, also draws attention. This is interpreted as a result of efforts to strengthen C2C delivery, such as launching an 'Immediate Delivery Service' for secondhand trade users in partnership with Karrot Market starting last September. Based on these results, CJ Korea Express plans to pursue an advancement strategy to elevate the 'Everyday Oneday' service, including continuously expanding the service coverage area. (개인 간(C2C) 택배가 포함된 기타 부문의 증가율이 140%에 이르는 것도 눈길을 끈다. 이는 지난해 9월부터 당근마켓과 손잡고 중고거래 이용자를 위한 ‘바로배송 서비스’를 개시하는 등 개인 간 택배를 강화한 것이 주효했던 결과로 풀이된다. 씨제이대한통운은 이러한 성과를 토대로 서비스 적용 지역을 계속 확대하는 등 ‘매일오네’ 서비스를 한 단계 끌어올리는 고도화 전략을 추진할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, in the securities industry, there is also an analysis that CJ Korea Express's presence is growing larger as adverse factors for Coupang, such as the recent large-scale personal information leak incident, emerge. In a report issued on the 19th, Choi Gowoon, a researcher at Korea Investment &amp; Securities, assessed, "As the market sentiment is rapidly changing due to recent Coupang-related issues, CJ Korea Express is emerging as virtually the only alternative in the parcel delivery market." While a clear 'exodus from Coupang' trend is not yet evident across the entire e-commerce industry, changes may appear more quickly in the logistics sector. (한편, 증권가에서는 최근 대규모 개인정보 유출사태 등 쿠팡에 악재가 불거지면서 씨제이대한통운의 존재감이 더 커지고 있다는 분석도 나온다. 최고운 한국투자증권 연구원은 19일 낸 보고서에서 “최근 쿠팡 관련 이슈로 시장 분위기가 빠르게 바뀌면서, 택배 시장에서는 씨제이대한통운이 사실상 유일한 대안으로 떠오르고 있다”고 평가했다. 전자상거래(이커머스) 업계 전반에선 ‘탈쿠팡’ 흐름이 뚜렷하게 보이진 않지만, 물류 분야에선 변화가 더 빠르게 나타날 수 있다는 설명이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Hyemi &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서혜미 기자 &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/consumer/1240424.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/536/imgdb/original/2026/0119/20260119501143.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:22:24 +0000</pubDate></item><item><title>Household Loan Threshold May Lower in Q1... Banks' Lending Attitudes 'Ease' for First Time in Four Quarters (1분기 가계대출 문턱 낮아지나…은행 대출태도 4분기 만에 ‘완화’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240447.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/484/imgdb/original/2026/0119/20260119501659.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;한 시중은행 지점의 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The threshold for household loans from banks is projected to somewhat lower in the first quarter of this year. (올해 1분기 은행권 가계대출 문턱이 다소 낮아질 것으로 전망된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the results of the 'Financial Institution Lending Attitude Survey' released by the Bank of Korea on the 19th, the composite index for banks' lending attitudes in Q1 of this year was recorded at 8. After showing double-digit negative figures for three consecutive quarters since Q2 of last year, it turned positive this year. (19일 한국은행이 발표한 ‘금융기관 대출행태 서베이’ 결과를 보면, 올해 1분기 은행의 대출태도 종합지수는 8로 집계됐다. 지난해 2분기 이후 3분기 연속 두자릿수 마이너스(-)를 보이다 올해 들어 플러스(+)로 전환했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This survey was conducted via questionnaire with the heads of credit management at 203 domestic financial institutions. A positive index value indicates that more respondents answered 'easing (increase)' compared to the previous quarter, while a negative value indicates more responses of 'tightening (decrease)'. (이 조사는 국내 금융기관 203곳의 여신 총괄 책임자를 대상으로 설문조사한 것으로, 지수가 양(+)의 값이면 전분기 대비 ‘완화(증가)’ 응답이 많고, 음(-)의 값이면 ‘강화(감소)’ 답변이 더 많은 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By borrowing entity, household mortgage loans (-44→6) and general household loans (-25→0) shifted from a strong tightening bias until Q4 of last year to an easing bias in Q1 of this year. For corporate loans, the lending threshold is also expected to lower compared to the previous quarter for both large corporations (3→6) and small and medium-sized enterprises (-3→11). The BOK explained, "Since Q2 of last year, banks' lending attitudes had been on a tightening trend due to government measures like the 'June 27 loan regulations' following rising housing prices. However, with loan processing resuming in the new year, many anticipated an easing, particularly for housing-related loans, compared to the previous quarter." It added, "On the other hand, the lending attitudes of non-bank financial institutions are expected to continue their tightening trend from the previous quarter." (대출 주체별로 보면, 가계 주택대출(-44→6)과 일반대출(-25→0)이 지난해 4분기까지 큰 폭의 강화 우위에서 올해 1분기에는 완화 우위로 돌아섰다. 기업대출도, 대기업(3→6)과 중소기업(-3→11) 모두 대출 문턱이 전분기 대비 낮아질 것으로 나타났다. 한은은 “지난해 집값 상승에 따른 정부의 ‘6.27 대출 규제’ 등으로 2분기 이후 줄곧 은행권의 대출태도가 강화 기조였는데, 새해 들어 다시 대출 취급이 재개되면서 주택 관련 대출을 중심으로 전분기에 비해서는 완화될 것이란 전망이 많았다”며 “반면 비은행권의 대출 태도는 전분기에 이어 강화 기조가 지속될 것으로 나타났다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The loan demand index for the banking sector in Q1 (6→12) also increased compared to the previous quarter. Demand is expected to rise, centered on household mortgage loans for home purchases and jeonse (key money) funds. For corporate loans, demand is forecast to increase, particularly among SMEs, for facility funds, operating funds, and liquidity securing at the beginning of the year. (은행권의 1분기 대출수요 지수도(6→12)도 전분기보다 높아졌다. 주택구입과 전세자금 등 가계 주택대출 수요 중심으로 전분기보다 늘어날 것으로 예상됐다. 기업대출도 중소기업 중심으로 연초 시설자금과 운전자금, 유동성 확보 등의 수요가 늘어날 것으로 전망됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Banks anticipate that credit risks for households and corporations will persist. The credit risk index (20) that banks projected for Q1 remained the same as the previous quarter. A BOK official stated, "Corporate credit risk is expected to continue, centered on SMEs, due to uncertainties in domestic and international business conditions." (가계와 기업의 신용위험은 지속될 것으로 은행들은 예상했다. 은행들이 예상한 1분기 신용위험 지수(20)는 전분기와 같았다. 한은 관계자는 “기업 신용 위험은 대내외 경영 여건의 불확실성으로 중소기업을 중심으로 지속될 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240447.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/484/imgdb/original/2026/0119/20260119501659.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:22:03 +0000</pubDate></item><item><title>KOSPI Breaks Through 4,900 During Trading Hours... Extends Record-High Streak to 12 Days (코스피, 장중 4900 돌파…12일 연속 ‘사상 최고치’ 행진)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240448.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/559/imgdb/original/2026/0119/20260119501721.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;19일 서울 중구 하나은행 딜링룸 전광판 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 19th, the KOSPI broke through the 4,900 level during trading hours for the first time in history. (코스피가 19일 사상 처음 장중 4900을 돌파했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the Korea Exchange (KRX), the KOSPI started lower than the previous trading day's close (4,829.40), showed mixed movements, then turned upward around 10 a.m. and gained strong momentum. Around 2 p.m., it rose 1.26% to 4,901.89, breaking through the 4,900 level for the first time ever during trading hours. This came just one day after it broke through the 4,800 level on the previous trading day (the 16th). The KOSPI has been setting new all-time highs for 12 consecutive trading days since the start of the new year. (이날 유가증권시장에서 코스피는 전거래일(주간거래 종가 4829.40)보다 하락 출발해 혼조세를 보이다 오전 10시께 상승 전환해 강한 오름세를 탔다. 이날 오후 2시께 1.26% 오른 4901.89까지 올라 4900선을 돌파해 장중 사상 처음 4900선을 돌파했다. 직전 거래일(16일) 4800선을 돌파한 지 하루 만에 다시 4900을 넘어섰다. 코스피는 새해들어 12거래일 연속 사상 최고치를 계속 경신 중이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the KRX, institutions were net buyers, while individuals and foreigners were net sellers. (유가증권시장에서 기관은 순매수, 개인과 외국인은 순매도를 나타내고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240448.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/559/imgdb/original/2026/0119/20260119501721.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 05:21:53 +0000</pubDate></item></channel></rss>