<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 정치 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/politics/</link><description>Hankyoreh Politics bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 05:39:54 +0000</lastBuildDate><item><title>Senior Presidential Secretary for Public Relations Lee Gyu-yeon: "The reason President Lee emphasizes stocks is..." (이규연 홍보수석 “이 대통령이 주식 강조하는 까닭은…”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241680.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Senior Presidential Secretary for Public Relations Lee Gyu-yeon: "The reason President Lee emphasizes stocks is..." (이규연 홍보수석 “이 대통령이 주식 강조하는 까닭은…”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/358/imgdb/original/2026/0126/20260126502532.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이규연 청와대 홍보수석이 26일 유튜브 방송 ‘백운기의 정치일번지’에 출연해 발언하고 있다. 방송 화면 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 26th, Senior Presidential Secretary for Public Relations Lee Gyu-yeon stated, "President Lee Jae-myung frequently discusses the 'real estate ruin theory' in his daily life," adding, "He often expresses concern that Korea seems to be heading towards a situation resembling Japan's lost 30 years (due to skyrocketing housing prices)." (이규연 청와대 홍보수석은 26일 “이재명 대통령은 평상시 ‘부동산 망국론’을 자주 이야기하신다”며 “한국이 (집값 급등으로 인해) 일본의 잃어버린 30년(을 향한) 모양새로 가는 것 같다는 걱정을 자주 하신다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The senior secretary made these remarks in response to a question about the president's thoughts on real estate taxation during an appearance on the YouTube broadcast 'Baek Woon-gi's Political First Base' that day. He said, "Wasn't the starting point of Japan's regression because the real estate boom suddenly and simultaneously collapsed?" and added, "(The president) worries, 'If a similar situation occurs in Korea, couldn't the country stagger and move backward?'" He continued, "The president's emphasis on stocks is also within this context." (이 수석은 이날 유튜브 방송 ‘백운기의 정치일번지’에 나와 부동산 세제에 대한 이 대통령의 생각을 묻는 말에 이렇게 답했다. 그는 “일본의 퇴행의 시발점이 부동산 급등이 갑자기 일시에 꺼졌기 때문 아니냐”며 “(이 대통령이) ‘한국도 비슷한 일이 벌어지면 나라가 휘청거리며 뒤로 갈 수 있는 것 아니냐’고 걱정한다”고 말했다. 그러면서 “(이 대통령이) 주식을 강조하는 것도 이런 맥락 속에 있다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The previous day, President Lee posted four messages related to real estate on social media X (formerly Twitter), expressing his intention to impose a heavy capital gains tax on multiple homeowners and hinting at strengthening property holding taxes. Senior Secretary Lee stated, "It is absolutely impossible that (the president) posted them impulsively," and added, "I understand he posted them after receiving various reports (from the policy office) on the matter." (전날 이 대통령은 소셜미디어 엑스(X·옛 트위터)에 부동산 관련 게시물을 네 차례 게시하며 다주택자 양도세 중과 뜻을 밝히고, 부동산 보유세 강화도 암시했다. 이 수석은 “(이 대통령이) 즉흥적으로 (게시물을 올릴 리는) 만무하다”며 “관련해 (정책실로부터) 이런저런 보고를 받으신 뒤 올린 것으로 안다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The senior secretary conveyed that the president has made remarks on several occasions to the effect that "If one owns multiple homes, isn't it right to put (the ones they don't live in) on the market?" and "If a person owns multiple houses they don't even live in and engages in speculation, doesn't that ruin the country?" Regarding the deferral of the heavy capital gains tax on multiple homeowners, he specifically added, "(The president) believes that if necessary, a deferral of 1-2 years is possible, but a situation where it is continuously deferred is abnormal." (이 수석은 평소 이 대통령이 “다주택자일 경우 (거주하지 않는 곳은) 매물로 내놓는 것이 올바른 것 아니냐”, “한 사람이 살지도 않으면서 여러 채를 (소유해) 투기를 일삼으면 나라 망하는 것 아니냐”는 취지의 발언을 몇 번씩 했다고 전했다. 특히 다주택자 양도소득세 중과 유예에 대해서는 “(이 대통령은) 필요하면 유예를 1∼2년 할 수는 있는데, 계속 유예되는 상황은 비정상적이라 본 것”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Koh Kyung-joo &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241680.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/358/imgdb/original/2026/0126/20260126502532.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>Did Park Geun-hye, by providing an exit for Jang Dong-hyeok's hunger strike, secure a nomination for Yoo Young-ha? (박근혜, 장동혁 단식 출구 터주고 유영하 공천 확보?)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241693.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Did Park Geun-hye, by providing an exit for Jang Dong-hyeok's hunger strike, secure a nomination for Yoo Young-ha? (박근혜, 장동혁 단식 출구 터주고 유영하 공천 확보?)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/563/imgdb/original/2026/0126/20260126502836.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;박근혜 전 대통령이 22일 통일교·공천헌금 ‘쌍특검’ 수용을 요구하며 8일째 단식 중인 장동혁 국민의힘 대표를 방문하기 위해 국회 로텐더홀 단식 농성장으로 향하고 있다. 왼쪽 첫번째가 유영하 의원. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Political circles are abuzz with behind-the-scenes talk following former President Park Geun-hye's 'surprise' appearance at the National Assembly, which provided an exit for People Power Party leader Jang Dong-hyeok to end his hunger strike. Ahead of the June 3 local elections, there is speculation that former President Park, aiming to indirectly support a close associate, lent a hand to leader Jang, with whom she has no special personal connection. (장동혁 국민의힘 대표에게 단식 농성 중단 출구가 되어준 박근혜 전 대통령의 ‘깜짝’ 국회 등장을 두고 정치권 내 뒷말이 이어지고 있다. 6·3 지방선거를 앞두고 박 전 대통령이 측근을 우회 지원하고자 특별한 인연이 없던 장 대표 손을 잡아줬다는 얘기다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Jun-seok, leader of the Reformist Party, appeared on YTN Radio's 'Kim Young-soo's The Interview' on the 26th and commented on former President Park's visit to leader Jang's hunger strike site on the 22nd, saying, "If we were to compare former President Park Geun-hye to a singer performing at events, it wouldn't be that cheap," and "There will be additional political costs. I have no idea what those costs might actually be." He believes there must have been some kind of political deal for former President Park, who still holds influence in conservative circles, to visit the National Assembly and provide justification for leader Jang to end his fast. Former President Park's visit to the main National Assembly building was her first in 10 years since her budget speech in October 2016 and her first since her impeachment. (이준석 개혁신당 대표는 26일 와이티엔(YTN) 라디오 ‘김영수의 더인터뷰’에 나와 박 전 대통령이 지난 22일 장 대표의 단식 농성장을 방문한 것을 두고 “박근혜 (전) 대통령을 굳이 행사 뛰는 가수에 비유하자면 그렇게 싼 값은 아니”라며 “추가적인 정치적 비용이 따를 것이다. 그 비용이 사실 무엇일지에 대해서 감도 안 잡힌다”라고 말했다. 보수 진영에서 여전히 영향력이 있는 박 전 대통령이 국회를 방문해 장 대표 단식 종료의 명분을 제공한 데에는 모종의 정치적 거래가 있었을 거라고 본 것이다. 박 전 대통령이 국회 본청을 찾은 건 2016년10월 정부 예산안 시정연설 이후 10년 만이자 탄핵 이후 처음이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, leader Lee said, "It seems Representative Yoo Young-ha played some role in (former President Park's visit to the National Assembly)." However, Lee added, "No one can confirm right now whether Representative Yoo also did this (with leader Jang) conditionally or persuaded President Park Geun-hye to take this step." Representative Yoo is known as a spokesperson-like figure for former President Park and is known to have coordinated this visit to the National Assembly. He is reportedly preparing to run for Mayor of Daegu in the upcoming local elections. (이 대표는 이와 관련해 “유영하 의원이 (박 전 대통령의 국회 방문에) 어떤 역할을 했을 것으로 보인다”고 말했다. 이 대표는 다만 “유 의원도 (장 대표와) 어떤 조건부로 했을지, 박근혜 대통령을 설득해서 이런 행보를 했을지 지금은 아무도 확인을 못 한다”고 했다. 유 의원은 박 전 대통령의 대변인 격으로, 이번 박 전 대통령의 국회 방문을 조율한 것으로 알려졌다. 그는 이번 지방선거 때 대구시장에 출마하려고 준비 중인 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party side is drawing a line against these political deal theories. A party leadership official expressed displeasure at such suspicions, saying, "That's nonsense." They added, "As leader Jang's health was deteriorating, former President Park came purely out of goodwill."&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;A lawmaker from the Daegu region said, "Can we give (Representative Yoo) a nomination just because he brought former President Park?" and added, "While there is still affection for former President Park in Daegu, if (Representative Yoo) uses (her) for political purposes like this, it will actually create more backlash." (국민의힘 쪽에선 이런 정치적 거래설에 선을 긋고 있다. 당 지도부 관계자는 이런 의혹에 대해 “말도 안 된다”며 불쾌감을 드러냈다. 그러면서 “장 대표 건강이 점점 안 좋아지는 상황이라 박 전 대통령이 선의로 오신 것일 뿐”이라고 했다.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;대구 지역 한 의원은 “박 전 대통령을 데리고 왔다고 (유 의원에게) 공천을 줄 수 있겠냐”며 “대구에서도 박 전 대통령에 대한 애틋한 마음은 있지만, (유 의원이) 이렇게 정치적 목적을 가지고 (박 전 대통령을 이용)하면 오히려 더 반발이 생긴다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Another lawmaker said, "It's true that former President Park's political influence within the region has somewhat diminished," and added, "I don't think this incident will have a major impact on the Daegu mayoral election." Representative Yoo also ran in the 2022 Daegu mayoral election but lost in the primary despite public support from former President Park at the time. (또 다른 의원은 “지역 내 박 전 대통령의 정치적 영향력이 다소 줄어든 것은 사실”이라며 “이번 일이 대구시장 선거에 큰 영향은 미치지 않을 것이라고 본다”고 했다. 유 의원은 2022년에도 대구시장 선거에 출마했는데, 당시 박 전 대통령의 공개 지지에도 경선에서 탈락한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241693.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/563/imgdb/original/2026/0126/20260126502836.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Jong-in: "I don't understand why Park Geun-hye appeared at Jang Dong-hyeok's fasting site... It's not a plus" (김종인 “박근혜, 장동혁 단식장 등장 이해 안 가...플러스 안 돼”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241699.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kim Jong-in: "I don't understand why Park Geun-hye appeared at Jang Dong-hyeok's fasting site... It's not a plus" (김종인 “박근혜, 장동혁 단식장 등장 이해 안 가...플러스 안 돼”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/626/imgdb/original/2026/0126/20260126502915.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;22일 통일교·공천헌금 &amp;#x27;쌍특검&amp;#x27; 수용을 요구하며 여드레째 단식 농성 중인 장동혁 국민의힘 대표가, 국회 로텐더홀 단식 농성장을 찾은 박근혜 전 대통령과 악수하는 모습. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As People Power Party leader Jang Dong-hyeok's fast ended on its 8th day following former President Park Geun-hye's persuasion, forecasts emerged from within and outside political circles that it would not be of much help in consolidating conservatives. (장동혁 국민의힘 대표의 단식이 박근혜 전 대통령의 만류로 8일 만에 막 내리면서 보수 결집에는 큰 도움이 되지 않을 것이란 전망이 정치권 안팎에서 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former People Power Party emergency committee chairman Kim Jong-in said in an interview with SBS Radio's 'Kim Tae-hyun's Political Show' on the 26th, "I don't understand why former President Park appeared (at the fasting protest site)," adding, "I don't think it has much political significance." (김종인 전 국민의힘 비상대책위원장은 26일 에스비에스(SBS) 라디오 ‘김태현의 정치쇼’와 인터뷰에서 “박 전 대통령께서 왜 (단식 농성장에) 등장했는지 이해가 가질 않는다”며 “정치적으로 큰 의미는 별로 없다고 본다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He was referring to former President Park's surprise visit to leader Jang's fasting protest site at the National Assembly on the 22nd, where she urged him to stop fasting. Leader Jang announced the end of his fast 30 minutes after former President Park's persuasion. (지난 22일 박 전 대통령이 장 대표의 국회 단식 농성장을 전격 방문해 단식 중단을 권유한 것을 두고 한 말이다. 장 대표는 박 전 대통령의 단식 만류 30분 뒤 단식 중단을 선언했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Some within the People Power Party expressed hopeful observations that the conservative consolidation phenomenon created during the fasting situation would be strengthened by the appearance of former President Park, who remains popular among hardline conservatives. On the other hand, former Chairman Kim predicted, "Park Geun-hye does not have the capacity to consolidate conservatives to that extent now," and "It won't be any particular plus." This suggests that former President Park's influence is not what it used to be, as she has been distanced from practical politics for a long time since losing the presidency in 2017 due to the state affairs interference scandal. (국민의힘 일각에선 강성 보수층에서 인기가 여전한 박 전 대통령의 등판으로 단식 국면에서 만들어진 보수 결집 현상이 강화할 것이란 기대 섞인 관측이 나왔다. 반면 김 전 위원장은 “박근혜가 그만큼 보수를 결집시킬 수 있는 여력이 지금 없다”며 “별다른 플러스가 안 될 것”이라고 내다봤다. 국정농단 사건으로 2017년 대통령직을 상실한 뒤 현실 정치와 오랫동안 거리를 둬 온 박 전 대통령의 영향력이 예전만 못하다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skeptical reactions also emerged that 'conservative consolidation' itself no longer holds much significance in the political landscape. Reform Party leader Lee Jun-seok appeared on YTN Radio's 'Kim Young-soo's The Interview' that day and said, "Is there any meaning in consolidating this way?" adding, "Conservatives haven't been winning since the early-mid 2000s just by consolidating." He pointed out that the 2012 19th general election, where former President Park served as the Saenuri Party's emergency committee chairman and secured 152 seats, was the last period when 'conservative consolidation' could yield results. (정치 지형상 더는 ‘보수 결집’ 자체가 큰 의미가 없다는 회의적인 반응도 나왔다. 이준석 개혁신당 대표는 이날 와이티엔(YTN) 라디오 ‘김영수의 더 인터뷰’에 출연해 “이렇게 해서 결집을 한다는 게 의미가 있느냐”며 “2000년대 초중반부터 결집한다고 이기는 보수가 아니다”라고 말했다. 박 전 대통령이 새누리당 비상대책위원장으로 나서 152석을 획득했던 2012년 19대 총선이 ‘보수 결집’으로 성과를 낼 수 있었던 마지막 시기였다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Lee said, "Back then, conservatives gathered almost everyone and got 152 seats. That was exactly the midpoint," and added, "In 2020 (during the 21st general election), former leader Hwang Kyo-ahn did it under the name of the United Future Party (predecessor of the People Power Party), gathering everyone available, but lost badly. Just looking at that, it's not the answer." (이 대표는 “그때 보수가 거의 다 끌어모아서 152석을 했다. 그때가 딱 가운데 지점이었던 것”이라며 “2020년 (21대 총선 당시) 황교안 전 대표가 미래통합당(국민의힘 전신)이란 걸 하면서 있는 거 다 끌어모았는데 크게 졌다. 그런 모습만 봐도 그게 답은 아닐 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Chairman Kim also said, "Even though the United Future Party achieved a grand conservative unification, it suffered a complete major defeat in that year's election," and added, "If we coolly judge whether we have walked such a fruitless path until now by advocating for conservative (unification) in the past, an answer should emerge on how to expand the party's power and broaden its support base, but there seems to be little interest in that at all." (김 전 위원장도 “미래통합당이 보수 대통합을 했음에도 그해 선거에서 완전히 큰 패배를 했다”며 “과거 보수(통합)를 내걸고 지금까지 이렇게 성과없는 길을 걸어왔는가를 냉정하게 판단해 보면, 어떻게 해야 당세를 확장할 수 있고, 지지 기반을 확대할 수 있다는 답이 나올 텐데 전혀 그런 데에 별로 관심이 없다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The cooperation between the People Power Party and the Reform Party, formed around the twin special prosecutor laws (Unification Church/ nomination bribery), also seems to have lost some steam with former President Park's intervention. After a Supreme Council meeting held at the National Assembly that day, Leader Lee met with reporters and, when asked about cooperation plans after leader Jang's fast, said, "Since they concluded (the fasting situation) with the Park Geun-hye card, isn't it correct that there was a disconnect making it difficult to continue (cooperation) afterward?" He added, "If the People Power Party side wants to continue cooperation, they should explain what the probability was and with what future thinking they concluded it that way." (쌍특검법(통일교·공천헌금)을 고리로 형성된 국민의힘과 개혁신당의 공조도 박 전 대통령이 끼어들면서 다소 김이 빠진 모양새다. 이 대표는 이날 국회에서 열린 최고위원회의를 마친 뒤 기자들과 만나 장 대표 단식 이후의 공조 계획을 묻는 질문에 “박근혜라는 카드로 (단식 국면을) 종결했으니 그다음에 (공조를) 이어 나가기 어려운 단절이 있었던 건 맞지 않느냐”며 “국민의힘 쪽에서 공조를 이어가고 싶다면 어떤 개연성이었는지 또 앞으로 어떤 생각으로 그렇게 종결한 것인지는 설명해야 된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shim Woo-sam &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt; (심우삼 기자 &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241699.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/626/imgdb/original/2026/0126/20260126502915.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>Innovation Party: "To decide on merger with Democratic Party through full-member vote... Negotiation authority delegated to Cho Kuk" (혁신당 “전 당원 투표로 민주당과 합당 판단…협의 전권 조국에게”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241701.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Innovation Party: "To decide on merger with Democratic Party through full-member vote... Negotiation authority delegated to Cho Kuk" (혁신당 “전 당원 투표로 민주당과 합당 판단…협의 전권 조국에게”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694128871234_20260126502937.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;조국혁신당 조국 대표가 26일 국회에서 열린 최고위원회의에 참석하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Cho Kuk Innovation Party announced on the 26th that it will make a final decision on whether to accept the merger proposed by the Democratic Party of Korea through a vote by all party members. It was decided to delegate full authority for negotiations with the Democratic Party to party leader Cho Kuk. (조국혁신당은 26일 더불어민주당이 제안한 합당에 대해 전 당원 투표를 거쳐 수용 여부를 최종 결정할 것이라고 밝혔다. 민주당과 협의 전권은 조국 대표에게 위임하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Innovation Party held a party affairs committee meeting at the Korea Federation of SMEs in Yeouido, Seoul, on this day to discuss the merger issue proposed by Democratic Party leader Chung Cheong-rae on the 22nd. Out of 47 total party affairs committee members, 32 attended, and the meeting lasted nearly three hours. (혁신당은 이날 서울 여의도 중소기업중앙회에서 당무위원회를 열고 정청래 민주당 대표가 지난 22일 제안한 합당 문제를 논의했다. 전체 당무위원 47명 가운데 32명이 참석해 3시간에 가까운 회의가 진행됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After the meeting, spokesperson Park Byung-eon met with reporters and stated that it was resolved that 'the Innovation Party will decide on the merger based on the collective will of its members, grounded in its independent vision, values, and policies' and that 'full authority regarding negotiations related to the Democratic Party's proposal is delegated to the party leader.' (박병언 대변인은 회의를 마친 뒤 기자들을 만나 ‘혁신당은 독자적인 비전·가치·정책에 기초해 당원의 총의에 따라 합당 여부를 판단’하고 ‘민주당의 제안과 관련된 협의 등의 전권은 당 대표에게 위임’하기로 의결했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spokesperson Park said, "We had serious and intense discussions for and against the Democratic Party's merger proposal," adding, "It wasn't a simple pro/con discussion. The Democratic Party likely made the proposal with various political meanings, and there were intense discussions about what those meanings are and the political judgment involved." (박 대변인은 “민주당의 합당 제안에 대해 진지하고 격렬한 찬반 논의를 했다”며 “찬성·반대 식의 논의가 아니었다. 민주당에서 여러 정치적 의미를 갖고 제안을 줬을 텐데 그 의미가 무엇인지, 정무적 판단에 대한 격렬한 논의가 있었다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spokesperson Park conveyed the atmosphere of the party affairs committee, saying, "There was a consensus that 'the party should not be swayed too much by the Democratic Party's proposal' and 'we must respond in an orderly and calm manner centered on the party leader.'" He also added, "There was unanimous agreement among all (attendees) that we should respond in an orderly and calm manner centered on (Cho) the leader." (박 대변인은 “민주당의 제안으로 ‘당이 너무 많이 휘둘려서는 안 된다’ ‘당 대표 중심으로 질서 있고 차분하게 대처해야 한다’는 데 견해가 일치했다”고 당무위 분위기를 전했다. 아울러 “(조) 대표를 중심으로 질서있고 차분하게 대응해야 한다는 것에 대해선 (참석자) 모두의 견해가 일치했다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spokesperson Park also relayed that during the party affairs committee meeting, there were critical voices regarding Democratic Party Secretary-General Cho Seung-rae's statement the previous day that 'we naturally assume the Democratic Party of Korea's name will be maintained.' Spokesperson Park said, "(This) seemed like a remark premised on an absorption merger," and added, "We believe it was highly inappropriate from the standpoint of the Democratic Party, which proposed the merger discussions." (이날 당무위에선 전날 조승래 민주당 사무총장이 ‘더불어민주당 당명이 유지된다는 생각을 당연히 갖고 있다’고 말한 것에 대해 비판 목소리도 있었다고 박 대변인은 전했다. 박 대변인은 “(이는) 흡수 합당을 전제로 한 듯한 발언”이라며 “합당 논의를 제안한 민주당 입장에서 매우 부적절했다는 생각을 갖고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding Secretary-General Cho's remark that '(the merger discussions) should be concluded within two months at the latest,' he also said, "There was criticism that it was inappropriate for the Democratic Party's Secretary-General to unilaterally announce a timeline," and stated, "We are not bound by that deadline." (또 조 사무총장이 ‘늦어도 두 달 내로 (합당 논의를) 정리해야 한다’고 말했던 것에 대해서도 “타임라인(일정표)을 민주당 사무총장이 일방적으로 발표하신 것 자체가 적절하지 않았다는 비판이 있었다”며 “그 시한에 저희가 구애받고 있지는 않다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241701.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694128871234_20260126502937.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>Instead of Yoon Suk-yeol... People Power Party files constitutional appeal against 'Special Act on Trial for Rebellion' (윤석열 대신…국힘, ‘내란전담재판부법’ 헌법소원 제기)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241702.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Instead of Yoon Suk-yeol... People Power Party files constitutional appeal against 'Special Act on Trial for Rebellion' (윤석열 대신…국힘, ‘내란전담재판부법’ 헌법소원 제기)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/521/imgdb/original/2026/0126/20260126502947.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;송언석 국민의힘 원내대표가 26일 국회에서 열린 최고위원회의에서 발언하고 있다. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The People Power Party filed a constitutional appeal on the 26th against the Special Act on the Establishment of a Trial Division for Rebellion, which was passed led by the ruling party. (국민의힘이 여권 주도로 통과된 내란전담재판부 설치법에 대해 26일 헌법소원을 제기했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a press release issued that day, the People Power Party stated that the "Special Act on Criminal Procedures for Crimes such as Rebellion, Foreign Aggression, and Insurrection" (Act on the Establishment of a Trial Division for Rebellion) "seriously infringes upon the rights to equality, the right to a trial, the right to vote, and the freedom of political party activities guaranteed by the Constitution, and undermines the rule of law and constitutional order." They explained they filed the constitutional appeal as "a last resort to stop the tyranny committed by the large ruling party relying solely on its number of seats." (국민의힘은 이날 보도자료를 내어 ‘내란·외환·반란 범죄 등의 형사절차에 관한 특례법’(내란전담재판부 설치법)이 “헌법상 보장된 평등권과 재판청구권, 국민투표권, 정당 활동의 자유 등을 중대하게 침해하며 법치국가 원리와 헌법 질서를 훼손한다”며 “거대 여당이 의석 수만 믿고 자행하는 폭거를 막기 위한 최후의 수단으로 헌법소원을 제기했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The bill is based on entrusting cases of rebellion and foreign aggression involving former President Yoon Suk-yeol and others to a specialized trial division formed by the court itself. It was promoted and promulgated on the 6th of this month, as the first trial on rebellion charges against former President Yoon proceeded in a biased manner favorable to him. The People Power Party has been unable to sever ties with former President Yoon for over a year since the rebellion case, and with this constitutional appeal, the possibility of severing ties has become even more remote. (법안은 윤석열 전 대통령 등의 내란·외환 사건을 법원이 자체 구성한 전담재판부에 맡기는 것을 뼈대로 한다. 윤 전 대통령의 내란 1심 재판이 윤 전 대통령 쪽에 유리하게 편파적으로 진행되면서 추진돼, 지난 6일 공포됐다. 국민의힘은 내란 1년이 넘도록 윤 전 대통령과 절연하지 못하고 있는데, 이번 헌법소원 제기로 둘의 절연 가능성이 더욱 희박해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, the People Power Party also filed a petition with the Constitutional Court for a jurisdictional dispute ruling on the same day, alleging that National Assembly Speaker Woo Won-shik violated procedures during the handling of the Special Act on the Trial Division for Rebellion and the amendment to the Information and Communications Network Act. Party Legal Advisory Committee Chairman Kwon Gyu-taek argued, "Speaker Woo suddenly tabled the amendments to the Special Act on the Trial Division for Rebellion and the Online Muzzle Law (Information and Communications Network Act), which have a high potential for unconstitutionality, in the plenary session and declared them passed, thereby depriving lawmakers of the opportunity to substantively review and correct the content." (또 국민의힘은 이날 우원식 국회의장이 내란전담재판부법과 정보통신망법 개정안 처리 과정에서 절차를 위반했다며 헌재에 권한쟁의심판을 청구했다. 곽규택 당 법률자문위원장은 “우 의장은 위헌 소지가 다분한 내란전담재판부법과 온라인 입틀막법(정통망법)의 수정안을 본회의에 기습 상정하고 가결을 선포함으로써 국회의원들이 실질적으로 내용을 검토하고 시정할 기회를 박탈했다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241702.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/521/imgdb/original/2026/0126/20260126502947.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Hae-chan's Funeral to Be Held as a Public Funeral from 27th to 31st... Democratic Party to Set Up Memorial Altars in Regional Chapters (이해찬 장례 27~31일 사회장으로…민주 각시도당에 추모 빈소)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241713.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Lee Hae-chan's Funeral to Be Held as a Public Funeral from 27th to 31st... Democratic Party to Set Up Memorial Altars in Regional Chapters (이해찬 장례 27~31일 사회장으로…민주 각시도당에 추모 빈소)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694142088006_20260126503060.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표가 26일 서울 여의도 국회에서 열린 최고위원회의에 입장하고 있다. 김경호 선임기자 jijae@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The funeral for Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the National Unification Advisory Council (NUAC), will be held as an institutional and public funeral from the 27th to the 31st, the NUAC announced. The funeral altar will be set up at the Seoul National University Hospital Funeral Hall (Special Room 1) in Jongno, Seoul. A public funeral is a funeral ceremony organized when a prominent figure who has contributed to the nation and society passes away, with representatives from various sectors voluntarily forming a funeral committee. (이해찬 민주평화통일자문회의(민주평통) 수석부의장의 장례가 오는 27∼31일 기관·사회장으로 치러진다고 민주평통이 밝혔다. 빈소는 서울 종로 서울대학교병원 장례식장(특1호실)에 마련된다. 사회장은 국가와 사회에 공적을 남긴 저명인사가 사망했을 때 사회 각계 대표가 자발적으로 장의위원회를 구성해 치르는 장례의식이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The funeral will be jointly organized by the NUAC and the Democratic Party of Korea. The NUAC stated, "Practical details will be confirmed through discussions among related organizations going forward." (장례는 민주평통과 더불어민주당이 공동 주관한다. 민주평통 쪽은 “이후 실무적인 내용은 관계기관 간 협의를 통해 확정해 나갈 계획”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party has designated this week as a period of mourning and remembrance for the Senior Vice Chairman and decided to set up memorial altars in each of its regional chapters. Memorial banners will be hung, and other existing banners will be removed. Party leader Chung Cheong-rae and the party leadership are scheduled to go to Incheon Airport on the morning of the 27th when the remains arrive, and thereafter, they will keep vigil at the funeral altar at Seoul National University Hospital, taking on the role of chief mourners. The Democratic Party has decided to minimize party affairs during the mourning period, planning to hold a National Assembly plenary session on the 29th to handle only agreed-upon people's livelihood bills. (민주당은 이번주를 이 수석부의장에 대한 애도·추모 기간으로 정하고, 각 시도당별로 추모 빈소를 설치하기로 했다. 추모 현수막을 걸고, 기존의 다른 현수막은 철거한다. 정청래 대표와 당 지도부가 27일 오전 고인의 유해가 도착하는 인천공항에 나가고, 이후 서울대병원 빈소를 지키며 상주 역할을 할 예정이다. 민주당은 추모 기간 당무를 최소화하기로 했는데, 29일 국회 본회의를 열어 합의된 민생법안만 처리하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Senior Vice Chairman collapsed from a myocardial infarction on the 23rd while on a business trip to Vietnam and, after receiving treatment at a local hospital without regaining consciousness, passed away on the 25th. (이 수석부의장은 베트남 출장 중이던 지난 23일 심근경색으로 쓰러져 현지 병원에서 치료를 받다가 의식을 회복하지 못하고 25일 별세했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241713.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694142088006_20260126503060.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>Hong Ik-pyo Visits National Assembly, Says "Single-Point Constitutional Amendment Possible in Local Elections" (국회 찾은 홍익표 “지방선거에서 원 포인트 개헌 가능”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241724.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Hong Ik-pyo Visits National Assembly, Says "Single-Point Constitutional Amendment Possible in Local Elections" (국회 찾은 홍익표 “지방선거에서 원 포인트 개헌 가능”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/873/524/imgdb/child/2026/0126/53_17694163060918_20260126503228.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;우원식 국회의장(오른쪽)이 26일 국회 의장실에서 홍익표 청와대 정무수석을 만나 악수하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Hong Ik-pyo, the Senior Presidential Secretary for Political Affairs, visited the National Assembly on the 26th and said, "If discussions proceed well in the National Assembly, I think a single-point constitutional amendment is possible in the June local elections." He cited specific amendment issues including adding the 'spirit of the May 18 Gwangju Democratization Movement' to the preamble of the Constitution, revising Article 77 which specifies the president's power to declare martial law, and decentralization of power to local governments. (홍익표 청와대 정무수석이 26일 국회를 찾아 “국회에서 논의가 잘 이뤄지면 6월 지방선거에서 원 포인트 개헌을 할 수 있다고 생각한다”고 말했다. 구체적인 개헌 사안으로는 헌법 전문에 ‘5·18 광주민주화운동 정신’을 넣는 것과, 대통령의 계엄선포권을 명시한 헌법 77조 개정, 지방분권 등을 꼽았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Secretary Hong visited the National Assembly that day and met successively with National Assembly Speaker Woo Won-shik, Cho Kuk, leader of the Cho Kuk Innovation Party, and Yong Hye-in, leader of the Basic Income Party. Since his appointment on the 20th, Senior Secretary Hong has been meeting with ruling and opposition party leadership in turn as a courtesy call. (홍 수석은 이날 국회를 찾아 우원식 국회의장, 조국 조국혁신당 대표, 용혜인 기본소득당 대표를 잇따라 만났다. 홍 수석은 지난 20일 임명된 뒤 여야 지도부를 상견례 차원에서 차례로 만나 오고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It was Speaker Woo who first brought up the topic of constitutional amendment. He said, "I ask that you, Senior Secretary, play a role in amending the National Referendum Act to guarantee the people's right to political participation." Speaker Woo has repeatedly proposed holding a national referendum for constitutional amendment concurrently with the June 3 local elections this year. However, to hold a constitutional amendment referendum, the National Referendum Act, which restricts overseas Koreans' voting rights and was ruled unconstitutional, must first be revised. He said, "It has been 10 years since the National Referendum Act was ruled unconstitutional. However, leaving it (the law revision) unattended is not right towards the sovereign people," adding, "A situation for future constitutional amendment discussions may arise, but if we cannot even discuss constitutional amendment due to legislative deficiencies, neither the National Assembly nor the government will be able to avoid criticism." (먼저 개헌 이야기를 먼저 꺼낸 건 우 의장이었다. 그는 “국민 참정권 보장을 위한 국민투표법 개정에 수석님께서 역할을 해줄 것을 부탁한다”고 했다. 우 의장은 올해 6·3 지방선거 때 개헌을 위한 국민투표를 동시에 실시하자고 여러 차례 제안해왔다. 다만 개헌 국민투표를 하려면, 재외국민의 국민투표를 제한해 헌법불합치 결정이 난 국민투표법을 먼저 고쳐야 한다. 그는 “국민투표법 헌법불합치 결정이 10년이 지났다. 그런데 아직 (법 개정이) 방치된 건 주권자 국민에 대한 도리가 아니”라며 “향후 개헌 논의 국면이 마련될 수 있는데, 입법 미비로 개헌 논의조차 할 수 없게 되면 국회와 정부 모두 비판을 피할 수 없을 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Cho also brought up constitutional amendment. He said, "I have repeatedly said, 'Let's do a single-point constitutional amendment in this June's local elections. Decentralization and amending the preamble (of the Constitution) are issues where sufficient agreement can be reached between the ruling and opposition parties, so let's not delay.' Please review this issue." (조 대표도 개헌 얘기를 꺼냈다. 그는 “제가 ‘이번 6월 지방선거에서 원 포인트 개헌을 하자, 지방분권 그리고 헌법 전문 (개정) 정도는 여야 사이에 충분히 합의가 되니 미루지 말자’는 얘기를 매번 반복했다. 이 문제를 검토해달라”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Senior Secretary Hong said, "Adding the spirit of the Gwangju Democratization Movement to the preamble of the Constitution, revising Article 77 (which specifies the president's power to declare martial law) to prevent incidents like Yoon Suk-yeol's rebellion from recurring, and realizing the value of decentralization—if discussions on these parts proceed well in the National Assembly, I think a single-point constitutional amendment is possible in the upcoming local elections," and asked, "Please pool your wisdom in the National Assembly." (이에 홍 수석은 “개헌 전문에 광주민주화운동 정신을 넣는 것, (대통령의 계엄선포권을 명시한) 헌법 77조를 개정해 더 이상 윤석열의 내란 같은 사건이 되풀이되지 않게 하는 것, 지방분권 가치의 실현, 이 부분은 국회에서 논의가 잘만 이뤄지면 다가올 지방선거에서 원 포인트 개헌을 할 수 있다 생각한다”며 “국회가 지혜를 모아달라”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, Leader Cho also told Senior Secretary Hong that institutional alternatives must be prepared for the 'local election nomination contribution' issue that has recently surfaced in both the People Power Party and the Democratic Party. He said, "This issue should not be dismissed simply as a human error; there is clearly a system error. I hope you, Senior Secretary, will do well to help gather consensus on changing the system," and asked him to review the 'Money Nomination Prevention Act' (amendments to the Public Official Election Act and Political Funds Act) jointly proposed that day by the Innovation Party, Progressive Party, Basic Income Party, and Social Democratic Party. This targeted Democratic Party leader Chung Cheong-rae's statement, when the nomination contribution controversies involving lawmakers Kim Byeong-gi and Kang Seon-woo (former Democratic Party members) arose, that it was "closer to a 'human error' rather than a 'system error'." (한편 조 대표는 홍 수석에게 최근 국민의힘과 민주당 모두에서 불거진 ‘지방선거 공천헌금’ 문제의 제도적 대안을 마련해야 한다고 말하기도 했다. 그는 “이 문제를 단순히 휴먼 에러라 할 게 아니라 분명히 시스템 에러가 있기에, 시스템을 바꾸는 데 뜻을 모을 수 있도록 수석님께서 잘 해주시면 좋겠다”며 이날 혁신당·진보당·기본소득당·사회민주당이 공동발의한 ‘돈 공천 방지법’(공직선거법·정치자금법 개정안)을 살펴봐달라고 했다. 정청래 민주당 대표가 김병기·강선우 의원(전 민주당 소속)의 공천헌금 논란이 불거졌을 때 이를 “‘시스템 에러’라기보다는 ‘휴먼 에러’에 가깝다”고 말한 것을 겨냥한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Senior Secretary Hong expressed sympathy, saying, "No one disagrees that Korean politics must become transparent and clean politics. Whether this is a human error or a system error, if judicial punishment is to be carried out on one side, legal and institutional improvements must necessarily follow on the other to prevent recurrence." (이에 홍 수석은 “대한민국 정치가 투명하고 깨끗한 정치가 돼야 한다는 것에 어느 누구도 이견이 없다. 이게 휴먼 에러든 시스템 에러든 간에, 한쪽에선 사법적 단죄가 이뤄져야 한다면 (다른 한쪽에서는) 재발하지 않도록 법·제도적 개선이 반드시 뒤따를 필요가 있다”며 공감했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When asked by reporters whether he discussed 'the merger of the Democratic Party and the Innovation Party with Leader Cho,' Senior Secretary Hong said, "We briefly discussed it at a theoretical level," and added, "It is fundamentally a party matter, not something for the presidential office to comment on this or that way." Regarding recent backlash within the Democratic Party regarding the merger, he said, "I hope the situation within the party calms down during the (late Lee Hae-chan, former Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council's) mourning period, and a reasonable party position on this issue is organized." (홍 수석은 ‘조 대표와 민주당-혁신당 합당 관련 얘기를 나눴느냐’는 취재진의 질문에 “원론적 수준에서 잠깐 이야기를 나눴다”며 “기본적으로 당무사항이라 청와대가 이러쿵저러쿵할 사안은 아니“라고 했다. 최근 민주당 내에서 합당 관련 반발이 나오는 데 대해서는 “(고 이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장의) 조문 기간 동안 차분히 당내 상황이 수습되고, 이 문제에 대한 합리적인 당 입장이 정리되길 기대한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241724.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/873/524/imgdb/child/2026/0126/53_17694163060918_20260126503228.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>"He was the fixer who prevented a 'Korean Peninsula War' during the 1st and 2nd North Korean nuclear crises" (“1·2차 북핵 위기마다 ‘한반도전쟁’ 막은 해결사셨죠”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241741.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"He was the fixer who prevented a 'Korean Peninsula War' during the 1st and 2nd North Korean nuclear crises" (“1·2차 북핵 위기마다 ‘한반도전쟁’ 막은 해결사셨죠”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0126/20260126503343.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;2012년 11월15일 미국 조지아대 국제문제연구소에서 고인이 ‘평화학의 창시자’ 요한 갈퉁 교수와 한반도 평화구축 해법을 놓고 이야기를 나누고 있다. 한겨레 자료사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Korean-American scholar and peace activist Dr. Han S. Park, Professor Emeritus at the University of Georgia, USA, passed away on the 20th. Born in Manchuria in 1939, he lived in Pyongyang, Daegu, and Seoul before moving to the United States in 1965, concluding his 87-year life. Having survived the hardships of the Chinese Civil War in his childhood and witnessed the horrific tragedies of the Korean War in his boyhood, he became devoted to peace from his youth, dedicating his entire life to the path of peace and unification on the Korean Peninsula. From 1970, he taught political science at the University of Georgia, nurturing numerous students. Starting in 1981, he visited Pyongyang over 50 times to study North Korea. In 1995, he founded an international research institute, moving beyond peace studies to active practice. Whenever conflicts and crises arose among South Korea, North Korea, and the United States, he took on the role of a fixer. Two instances are widely known. First, in 1994, when the U.S. planned to bomb North Korea over the so-called 'nuclear issue,' he facilitated former President Carter's visit to Pyongyang, resolving the crisis of a Korean Peninsula war. Second, in 2009, when two American journalists were detained in North Korea, he arranged for former President Clinton to visit Pyongyang, helping to resolve U.S.-North Korea tensions. (재미동포 학자 겸 평화운동가 박한식 미국 조지아대 명예교수가 지난 20일 별세했습니다. 1939년 만주에서 태어나 평양, 대구, 서울을 거쳐 1965년 미국에 건너가 87년 생을 마감한 거죠. 유년기에 중국 국공내전에서 힘겹게 살아남고, 소년기에 한국전쟁의 끔찍한 참상을 겪은 뒤, 청년기부터 평화에 미쳐 한평생 한반도 평화와 통일의 길에 헌신한 분입니다. 선생은 1970년부터 조지아대에서 정치학을 가르치며 수많은 후학을 양성하고, 1981년부터 50여차례 평양을 방문하며 조선(북한)을 연구했습니다. 1995년엔 국제문제연구소를 설립해 평화 연구를 넘어 적극 실천했고요. 한국-조선-미국 사이에 갈등과 위기가 생기면 해결사 역할을 맡았습니다. 대표적으로 두 가지가 널리 알려졌지요. 첫째, 1994년 미국이 이른바 ‘북핵 문제’로 조선을 폭격하려고 할 때 카터 전 대통령의 평양 방문을 주선해 한반도전쟁 위기를 해소했습니다. 둘째, 2009년 미국 언론인 2명이 조선에 구금됐을 때 클린턴 전 대통령이 평양을 방문하도록 주선해 북미 갈등을 해결하도록 했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Let me introduce a few lesser-known stories. First, ahead of the 1996 Atlanta Olympics, the U.S. government asked him to help ensure North Korea's participation. The U.S. wanted North Korea, suffering from the death of Chairman Kim Il Sung and economic hardship, to send even one or two participants to enhance the Atlanta Olympics. With sponsorship from Atlanta-based corporations Delta Air Lines and Coca-Cola, he arranged for a North Korean delegation of dozens of athletes to participate. It was at those Olympics that judoka Kye Sun-hui won a gold medal. Second, when North Korea fell into severe food shortages from the late 1990s, to increase agricultural productivity and solve the famine for our compatriots in the North, he opened a channel from 1997 for agricultural delegations from North Korea and the U.S. to exchange. Third, in 2002, as the so-called 'Second North Korean Nuclear Crisis' escalated, to resolve it and improve U.S.-North Korea relations, he facilitated the Washington-Pyongyang Forum in 2003. Fourth, in 2011, when official communication channels among the South Korean, North Korean, and U.S. governments were blocked, he invited former and current officials, scholars, and journalists from the three countries to his home and university to hold so-called 'Track 2 talks.' (잘 알려지지 않은 얘기도 몇가지 소개합니다. 첫째, 1996년 미국 애틀랜타 올림픽을 앞두고 미국 정부가 선생에게 조선이 참가할 수 있도록 해달라고 부탁했습니다. 미국은 김일성 주석 사망과 경제난으로 고통에 처한 조선이 한두명이라도 보내 애틀랜타 올림픽을 빛내주기를 원했거든요. 선생은 애틀랜타의 대기업 델타항공과 코카콜라의 협찬으로 조선 선수단 수십명이 참가할 수 있도록 주선했습니다. 그 올림픽에서 계순희 유도선수가 금메달을 딴 거죠. 둘째, 조선이 1990년대 후반부터 극심한 식량난에 빠지자 농업 분야의 생산성을 높여 북녘 동포의 기아를 해결하기 위해 1997년부터 조선과 미국 농업대표단이 서로 교류할 수 있는 길을 열었습니다. 셋째, 2002년 이른바 ‘제2차 북핵 위기’가 고조되자 이를 해소하고 조미관계를 개선하기 위해 2003년 워싱턴-평양 포럼을 주선했습니다. 넷째, 한국-조선-미국 정부 간 소통 창구가 막혀 있던 2011년엔 세 나라 전·현직 관료, 학자, 언론인들을 자택과 대학으로 초청해 이른바 ‘트랙2 회담’을 열기도 했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In recognition of such contributions, he received the 'Gandhi, King, Ikeda Community Builders Prize' in 2010. Established in 2001, this is a major award considered a 'pre-Nobel Peace Prize,' as eight of its recipients have gone on to win the Nobel Peace Prize. In 2021, he received the 'Hankyoreh Unification Culture Prize,' called 'Korea's Nobel Peace Prize.' In 2022, the University of Georgia decided to establish the 'Han S. Park Professorship of Peace Studies' in honor of his academic achievements. However, it is regrettable that the $1 million endowment fund is still slightly short, so the position remains unfilled. (이런 공로를 인정받아 2010년 ‘간디·킹·이케다 평화상’을 받았습니다. 2001년 제정된 이 상을 받은 사람 중 8명이나 노벨평화상을 받았기에 ‘예비 노벨평화상’이라 평가받는 큰 상이죠. 2021년엔 ‘한국의 노벨평화상’이라 불리는 ‘한겨레통일문화상’을 받았고요. 2022년엔 조지아대가 선생의 학문 업적을 기리기 위해 그의 이름을 딴 ‘박한식 평화학 교수직’(Han S. Park Professorship of Peace Studies)을 신설하기로 했습니다. 그러나 이를 위한 100만달러 기금이 조금 덜 모여 아직 자리가 채워지지 않아 안타깝습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After retiring in 2015, he focused on writing, interviews, and lectures. Having taught in English at American universities for 45 years and published books in English, he found great satisfaction in lecturing in Korean and publishing books in Korean. 'Thinking Beyond the Line' published in 2018 and his autobiography 'Crazy for Peace' published in 2021 have become essential reading for those studying North Korea, unification, and peace issues. The autobiography was translated into English and published in 2023. Since 2020, his monthly video lectures for the global Korean community through 'Park Han-sik's Salon' were published as 'From Security to Peace' in 2022 and 'Human Rights and Peace' in 2024. His representative English work 'Globalization: Blessing or Curse?' (2018, 2022 expanded edition) was translated and published in Korean the year before last. (선생은 2015년 퇴임하고 저술과 대담·강연에 힘써왔는데, 45년간 미국 대학에서 영어로 가르치며 영문 책을 펴내다 한국어로 강의하고 한글책을 펴내는 것에 큰 보람을 느꼈습니다. 2018년 출판된 ‘선을 넘어 생각한다’와 2021년 나온 자서전 ‘평화에 미치다’는 조선과 통일, 평화 문제를 공부하는 사람들에겐 필독서가 됐습니다. 자서전은 영어로 번역돼 2023년 출판됐고요. 2020년부터 ‘박한식 사랑방’을 통해 매월 한번 전세계 한인 동포를 상대로 화상 강의한 내용은 2022년 ‘안보에서 평화로’, 2024년 ‘인권과 평화’로 나왔습니다. 그의 대표 영문 저서 ‘세계화:축복인가 저주인가?’(2018, 2022 증보판)는 재작년에 한국어로 번역 출판되었습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amidst this, having contracted COVID-19 twice and lost much of his health, his wife had been bedridden for several years and passed away two years ago. It is said he wept for days, as if wailing, showing how devoted he was. Last December, he fell from bed, was hospitalized, and even underwent surgery, yet he continued the video interviews conducted by Lee Myeong-kwon, head of Yeolinseowon, until mid-January. Coincidentally, that was the final session, so it seems a posthumous collection with the tentative title 'Ten Diseases Hindering Korean Peninsula Peace and Unification and Solutions' will be published around March. Professor Jang Yu-seon, his American disciple and junior whom he cherished like a child, promised him to transcribe the vast oral records he left behind, which will also become a posthumous collection of materials. (이런 가운데 코로나19에 두번이나 걸려 건강을 많이 잃은 터에 사모님까지 몇년간 병상에 누워 지내다 2년 전 먼저 세상을 떠났습니다. 얼마나 애처가였는지 며칠 동안 통곡하다시피 울었다더군요. 작년 12월엔 침대에서 떨어져 입원해 수술까지 받았는데도 이명권 열린서원 대표가 진행해오던 화상 대담을 1월 중순까지 이어갔습니다. 마침 그게 마지막 편이어서 3월쯤 ‘한반도 평화통일을 저해하는 열가지 병과 극복방안’이란 가제의 유고집으로 나올 것 같군요. 선생이 자식처럼 아끼고 사랑한 미국의 제자 겸 후배 장유선 교수는 선생이 남긴 방대한 구술을 기록으로 옮기겠다고 선생에게 약속했는데 이 역시 유고 자료집이 되겠고요.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He liked the announcement by the Lee Jae-myung administration that it would "try to poke even a pinhole in the completely blocked inter-Korean relations" and "take preemptive, unilateral conciliatory measures toward North Korea." I secretly asked him to facilitate dialogue between the North and South Korean governments, if only to realize his lifelong wish of establishing a Unification Peace University in the DMZ or Kaesong during his lifetime. He readily agreed, so it is deeply regrettable that he passed away without achieving it. (선생은 “꽉 막힌 남북관계에 바늘구멍이라도 뚫어보겠다”며 “선제적이고 일방적으로 대북 유화조치를 취하겠다”는 이재명 정부의 발표를 좋아했습니다. 이에 비무장지대나 개성에 통일평화대학을 세우고 싶다는 선생의 평생소원을 생전에 이루기 위해서라도 남북 정부 간 대화를 주선해달라고 제가 은밀하게 부탁했지요. 흔쾌히 동의했는데 이루지 못하고 떠난 게 몹시 아쉽습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to his will, the funeral will be held quietly with only family present, so his disciples and juniors are preparing to hold a memorial service around May. May he find rest in the next world with his wife who preceded him, and pray for the peace and unification of the Korean Peninsula together with Professor Johan Galtung and President Jimmy Carter, with whom he was close in life and who passed away in 2024, and Dr. Oh In-dong who passed away in 2025. With gratitude, love, and respect, I pray for the repose of his soul. (유언에 따라 장례는 가족끼리만 조용히 치르기로 했기에 선생의 제자와 후배들이 오는 5월쯤 추모식을 가지려고 준비하고 있습니다. 먼저 떠난 사모님과 저세상에서 안식을 취하며, 생전에 가까이 지내다 2024년 작고한 요한 갈퉁 교수와 지미 카터 대통령 그리고 2025년 별세한 오인동 의사와 함께 한반도 평화와 통일을 위해 기도해주기 바랍니다. 감사와 사랑과 존경으로 선생의 명복을 빕니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Jae-bong / Professor Emeritus of Political Science, Diplomacy, and Peace Studies at Wonkwang University (이재봉/원광대 정치외교학·평화학 명예교수)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241741.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0126/20260126503343.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>Jang Dong-hyeok Discharged After Four Days, Expresses Intent for Early Return to Party Duties…Han Dong-hoon's Expulsion Becomes More Likely (나흘 만에 퇴원한 장동혁, 조기 당무 복귀 의사…한동훈 제명 가시화)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241756.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Jang Dong-hyeok Discharged After Four Days, Expresses Intent for Early Return to Party Duties…Han Dong-hoon's Expulsion Becomes More Likely (나흘 만에 퇴원한 장동혁, 조기 당무 복귀 의사…한동훈 제명 가시화)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/657/imgdb/original/2026/0126/20260126503403.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;22일 통일교·공천헌금 ‘쌍특검’ 수용을 요구하며 여드레째 단식을 이어가던 국민의힘 장동혁 대표가 건강 악화로 국회에서 병원으로 이송되고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;With People Power Party leader Jang Dong-hyeok being discharged on the 26th after four days of hospitalization and expressing his intent for an early return to party duties, predictions are emerging that disciplinary action to expel former leader Han Dong-hoon is becoming more concrete. This is due to the party's Ethics Committee issuing a severe disciplinary measure of 'recommendation to leave the party' against pro-Han faction Goyang City Party chapter chairman Kim Jong-hyeok today, and the growing resentment within the leadership over supporters of former leader Han chanting "Jang Dong-hyeok resign" at an outdoor rally over the weekend, intensifying intra-party factional conflict. (장동혁 국민의힘 대표가 입원 나흘 만인 26일 퇴원해 조기 당무 복귀 의사를 밝히면서, 한동훈 전 대표의 제명 징계가 가시화되고 있다는 전망이 나온다. 이날 당 윤리위원회가 친한동훈계 김종혁 고양시병 당협위원장에 대해 중징계인 ‘탈당 권유’ 처분을 내린 데다, 지난 주말 장외 집회에서 한 전 대표 지지자들이 “장동혁 사퇴”를 외친 것을 두고 지도부 내 반감이 커지는 등 당내 계파 갈등도 격화하는 분위기다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jang underwent detailed examinations at the hospital today and was discharged around noon. The People Power Party stated in a press notice, "The medical staff presented the opinion that sufficient rest and recovery treatment are necessary, but the decision to discharge was made after comprehensively considering the rehabilitation and recovery environment," adding, "(Leader Jang) plans to continue necessary examinations and treatment on an outpatient basis after discharge." Senior Spokesperson Park Seong-hoon met with reporters at the National Assembly this afternoon and said, "Leader Jang Dong-hyeok has a strong will to return to party duties as soon as possible," and "These aspects were the decisive reasons for advancing the discharge despite劝阻 from those around him." (  장 대표는 이날 병원에서 정밀검사를 진행한 뒤 점심 무렵 퇴원했다. 국민의힘은 언론 공지를 통해 “의료진은 충분한 휴식과 회복 치료가 필요하다는 소견을 제시했으나, 재활 및 회복 환경 등을 종합적으로 고려해 퇴원을 결정했다”며 “(장 대표는) 퇴원 이후에도 필요한 검사와 치료를 통원 치료로 이어갈 예정”이라고 밝혔다. 박성훈 수석대변인은 이날 오후 국회에서 기자들을 만나 “장동혁 대표는 하루라도 빨리 당무에 복귀하겠다는 의지가 강하다”며 “이런 부분들이 주변의 만류에도 퇴원을 앞당긴 결정적인 이유”라고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As Leader Jang was unable to attend the party's Supreme Council meeting held this morning, the disciplinary motion regarding former leader Han was not presented. Within the party, there is a prospect that Leader Jang may return for the next Supreme Council meeting on the 29th and handle the disciplinary motion. Some pro-leadership lawmakers said, "Couldn't disciplinary action against former leader Han be finalized on the 29th?" The fact that the People Power Party Ethics Committee issued the severe disciplinary measure of 'recommendation to leave the party'—just below expulsion—against pro-Han faction Chairman Kim Jong-hyeok today also increases the likelihood of disciplinary action against former leader Han. (  이날 오전 열린 당 최고위원회의에 장 대표가 참여하지 못하면서 한 전 대표의 제명 징계안은 상정되지 않았다. 당내에서는 장 대표가 다음 최고위가 열리는 오는 29일에는 복귀해 징계안을 처리할 수 있다는 전망이 나온다. 일부 당권파 지도부 의원은 “29일에는 한 전 대표에 대한 징계가 확정될 수 있지 않겠느냐”고 말했다. 이날 친한계 김종혁 위원장에 대해 국민의힘 윤리위원회가 제명 바로 아래 중징계인 ‘탈당 권유’ 처분을 내린 것도 한 전 대표 징계의 가능성을 높인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Within the leadership, resentment is growing over supporters of former leader Han demanding the resignation of the leadership, including Leader Jang, at an outdoor rally over the weekend. Some Supreme Council members pointed out that former leader Han's supporters repeatedly chanted slogans like "Jang Dong-hyeok," "resign" at the rally on the 24th and argued for the need to discipline them. A leadership official said in a phone call with The Hankyoreh, "Does it make sense for a sitting party chapter chairman to chant for the leadership's resignation?" adding, "Most (agreed there was a problem), but no conclusion was reached today on what action to take. Since opinions were presented at the Supreme Council, it's a matter for the executive body to decide." (  지도부 내에서는 한 전 대표 지지자들이 주말 장외 집회에서 장 대표 등 지도부 퇴진을 요구한 데 대한 반감이 커지고 있다. 일부 최고위원은 지난 24일 한 전 대표 지지자들이 집회에서 “장동혁”, “사퇴” 구호를 수차례 반복한 점 등을 지적하며 이들에 대한 징계 필요성을 주장했다. 한 지도부 관계자는 한겨레와 통화에서 “현직 당협위원장이 지도부 퇴진을 외치는 게 말이 되나”라며 “대부분 (문제 제기에) 공감했지만 이날 어떤 조치를 할지 결론 나지 않았다. 최고위에서 의견을 전했으니 집행부가 결정할 문제”라고 말했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As intra-party resentment spreads against former leader Han's close associates and supporters, interpretations are emerging that the political burden on Leader Jang for finalizing disciplinary action against former leader Han may have lessened. A first-term lawmaker from the Yeongnam region said, "(Former leader Han) did not even file a request for a retrial, which is an internal party procedure, and when he visited Leader Jang's fasting protest site to demand a political resolution, he turned a deaf ear and only repeated the unfairness of his own disciplinary action," adding, "From Leader Jang's perspective, wouldn't the justification for the disciplinary action rather be secured?" (  한 전 대표 측근들과 지지자들에 대한 당내 반감이 확산하면서  장 대표가 한 전 대표 징계안을 확정하는 것에 대한 정치적 부담이 줄어든 게 아니냐는 해석도 나온다. 영남 지역의 한 초선 의원은 “(한 전 대표는) 당내 절차인 재심 신청도 하지 않았고, 장 대표 단식 농성장에 찾아와서 정치적으로 풀라는 요구에도 귀를 닫은 채 본인 징계에 대한 부당성만 반복하고 있다”며 “장 대표로서는 되레 징계의 정당성이 확보되는 것 아니겠냐”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, voices within the party still argue that expulsion of former leader Han is excessive. Lawmaker Kim Jae-seop appeared on MBC radio today and said, "Even among those who do not get along with former leader Han or have criticized him, the prevailing opinion is that expulsion is excessive," adding, "Expulsion is akin to a death penalty in terms of criminal punishment. Won't the disciplinary measure be lowered?" (  하지만 여전히 당 일각에서 한 전 대표에 대한 제명은 과하다는 목소리가 나온다. 김재섭 의원은 이날 문화방송(MBC) 라디오에 출연해 “한 전 대표와 사이가 안 좋은 분들도, 비판하신 분들도 있지만 그럼에도 불구하고 제명은 과하다가 중론”이라며 “제명은 형사 처벌로 따지자면 사형에 가깝다. 징계를 낮추지 않겠나”라고 말했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is known that at the closed-door general meeting of lawmakers held this afternoon, arguments for withdrawing the expulsion of former leader Han and arguments for disciplinary action clashed. Floor Spokesperson Kwak Kyo-taek met with reporters after the general meeting and said, "Various opinions for and against how to discipline former leader Han at the Supreme Council were presented," and "The discussion concluded with the understanding that the floor opinion would be accepted by the floor leader and conveyed to the Supreme Council." Lawmaker Song Seok-jun, who argued for withdrawing the disciplinary action at the general meeting, met with reporters today and said, "The party should not engage in subtraction politics; it must engage in addition politics, uniting even those outside, and should not exclude anyone." (  이날 오후 열린 비공개 의원총회에서도 한 전 대표의 제명을 철회해야 한다는 주장과 징계해야 한다는 주장이 맞선 것으로 알려졌다. 곽규택 원내수석대변인은 이날 의원총회가 끝난 뒤 기자들을 만나 “최고위에서 한 전 대표 징계를 어떻게 할 건지 찬성, 반대 의견이 다양하게 나왔다”며 “원내 의견은 원내대표가 수용해서 최고위에 전달하기로 하겠다는 선에서 (논의가) 마무리됐다”고 전했다. 의총에서 징계 철회를 주장한 송석준 의원은 이날 기자들과 만나 “당이 뺄셈 정치를 하면 안되고, 플러스 정치로 밖에 있는 분들도 다 같이 뭉쳐서 가야 하는데 누구를 배척해서는 안 된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241756.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/657/imgdb/original/2026/0126/20260126503403.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>U.S. Deputy Secretary of Defense Colby: "South Korea is an exemplary ally... Agrees on South Korea-led defense of the Korean Peninsula" (콜비 미 국방차관 “한국은 모범 동맹…한반도 방위 한국주도 공감”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241763.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;U.S. Deputy Secretary of Defense Colby: "South Korea is an exemplary ally... Agrees on South Korea-led defense of the Korean Peninsula" (콜비 미 국방차관 “한국은 모범 동맹…한반도 방위 한국주도 공감”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694216442717_20260126503468.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;안규백 국방부 장관이 26일 오전 서울 용산 국방부에서 엘브리지 콜비 미국 국방부 정책담당 차관을 만나 악수하고 있다. 국방부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;U.S. Deputy Secretary of Defense Elbridge Colby, who is visiting South Korea, met with top government foreign affairs and security officials including Foreign Minister Cho Hyun and Defense Minister An Kuk-bae on the 26th to discuss alliance issues such as the transfer of wartime operational control (OPCON) and cooperation on nuclear-powered submarines. As Deputy Secretary Colby expressed agreement with the principle of 'South Korea-led conventional defense of the Korean Peninsula' during his visit, observations emerged that the pace of OPCON transfer would accelerate. (방한 중인 엘브리지 콜비 미국 국방차관이 26일 조현 외교부 장관과 안규백 국방부 장관 등 정부 외교안보라인 수뇌부를 만나 전시작전통제권(전작권) 환수와 핵추진 잠수함 협력 등 동맹 간 현안에 대해 의견을 나눴다. 콜비 차관이 방한을 통해 ‘한반도 재래식 방위의 한국 주도’ 원칙에 공감함에 따라, 전작권 환수 속도가 빨라질 것이라는 관측이 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs stated in a briefing that day that Deputy Secretary Colby, who had a breakfast meeting with Minister Cho Hyun at a hotel in Jongno-gu, Seoul, "appraised South Korea's will to play a leading role in the defense of the Korean Peninsula by strengthening its own defense capabilities as an exemplary ally." Minister Cho reportedly emphasized at the meeting the importance of working-level consultations to derive cooperation and specific implementation plans between the two countries regarding South Korea's efforts to acquire nuclear-powered submarines, which were agreed upon at last year's South Korea-U.S. summit. (외교부는 이날 브리핑을 통해 조현 장관과 서울 종로구의 한 호텔에서 조찬 회동을 한 콜비 차관이 “한국이 모범 동맹으로서 자체 국방력 강화 등을 통해 한반도 방위에 있어 주도적 역할을 해나가고자 하는 의지를 평가했다”고 밝혔다. 조 장관은 이 자리에서 지난해 한-미 정상회담에서 합의한 한국의 핵추진 잠수함 확보 노력과 관련해 양국 간 협력과 구체적 이행 방안을 도출하기 위한 실무 협의의 중요성을 강조했다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The issue of full-scale progress on the OPCON transfer work to realize 'South Korea-led defense of the Korean Peninsula' was also a major topic in the meeting between Deputy Secretary Colby and Defense Minister An Kuk-bae. The Ministry of National Defense stated, "Minister An requested strengthening communication and cooperation for the OPCON transfer, including developing a roadmap to accelerate meeting the conditions for OPCON transfer." Previously, the United States released its '2026 National Defense Strategy (NDS)' on the 23rd (local time), stating that South Korea would take the lead responsibility for deterring North Korea, while the United States would provide decisive but limited support. (‘한국군 주도의 한반도 방위’를 구현하기 위한 전작권 전환 작업의 본격화 문제는 콜비 차관과 안규백 국방장관의 면담에서도 주요하게 다뤄졌다. 국방부는 “안 장관이 전작권 전환의 조건 충족을 가속화하기 위한 로드맵 발전 등 전작권 전환을 위한 소통과 협력을 강화할 것을 당부했다”고 국방부가 전했다. 앞서 미국은 지난 23일(현지시각) ‘2026 국가방위전략(NDS)’을 공개해 한국이 북한 억제의 주도적 책임을 맡고, 미국은 결정적이지만 제한적 지원을 제공한다고 밝힌 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of National Defense also stated that Minister An and Deputy Secretary Colby agreed that cooperation for South Korea's construction of nuclear-powered submarines would be an important milestone in strengthening the South Korean military's leading defense capabilities on the Korean Peninsula and further elevating the South Korea-U.S. military alliance, and decided to cooperate closely. (안 장관과 콜비 차관은 또 한국의 핵추진 잠수함 건조를 위한 협력이 한반도 방위에서 한국군 주도의 방위 역량을 강화하고 한-미 군사동맹을 한층 격상시키는 중요한 이정표가 될 것이라는 데 공감하고 긴밀히 공조해 나가기로 했다고 국방부가 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following the series of meetings between the two ministers and Deputy Secretary Colby, the government did not directly mention the possibility of changes to the size and nature of U.S. forces in Korea. However, Deputy Secretary Colby stated in an invited speech at the Sejong Institute that afternoon, "The U.S. Indo-Pacific defense strategy focuses on 'deterrence by denial' in the first island chain (Okinawa, Japan - Taiwan - Philippines - Malacca Strait), which involves establishing a distributed military posture in places like Japan, the Philippines, and the Korean Peninsula to make aggression impossible to realize." This is interpreted as a remark considering 'strategic flexibility,' which changes the main mission of U.S. forces in Korea from deterring North Korea to checking China. (두 장관과 콜비 차관의 연쇄 면담 뒤 정부는 주한미군 규모 및 성격 변화 가능성과 관련해선 직접 언급하지 않았다. 다만 콜비 차관은 이날 오후 세종연구소 초청 연설에서 “미국의 인도·태평양 방위전략은 제1도련선(일본 오키나와~대만~필리핀~믈라카해협)에서의 ‘거부에 의한 억제’에 중심을 두고 있다며, 이는 일본·필리핀·한반도 등지에 분산된 군사 태세를 구축해 침략이 실현될 수 없게 만드는 것”이라고 밝혔다. 주한미군의 주임무를 북한 억제에서 중국 견제로 바꾸는, ‘전략적 유연성’을 염두에 둔 발언으로 해석된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kwon Hyuk-cheol and Jang Ye-ji, Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권혁철 장예지 기자, 박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241763.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694216442717_20260126503468.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>Innovation Party: "Keeping the Democratic Party name is absorption-merger theory"... Power struggle over negotiation initiative intensifies (혁신당 “민주 당명 유지는 흡수합당론”…협상 주도권 두고 기싸움 본격화)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241765.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Innovation Party: "Keeping the Democratic Party name is absorption-merger theory"... Power struggle over negotiation initiative intensifies (혁신당 “민주 당명 유지는 흡수합당론”…협상 주도권 두고 기싸움 본격화)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694216454257_20260126503480.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서왕진 조국혁신당 원내대표가 26일 국회에서 열린 최고위원회의에서 민주당과의 합당에 대해 이야기하고 있다. 왼쪽부터 조국 혁신당 대표, 서 원내대표. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As the Democratic Party of Korea and the Cho Kuk Innovation Party have just begun internal discussions on whether to merge, the atmosphere is intensifying as the two parties engage in a power struggle to seize the initiative in negotiations. Even before the start of party-to-party negotiations, words from the Democratic Party side, such as "keeping the Democratic Party name after the merger," which could be seen as "absorption and integration," prompted the Innovation Party to express "strong regret" and throw a check, saying it "will not be swayed by a proposal that could be withdrawn due to opposition within the Democratic Party." (더불어민주당과 조국혁신당이 이제 막 합당 여부에 대한 내부 논의에 착수한 상황에서, 협상 주도권을 잡기 위한 두 당의 기싸움이 본격화하는 분위기다. 민주당 쪽에서 당 대 당 협상을 개시하기도 전에 ‘합당 뒤 민주당 당명 유지’ 등 ‘흡수 통합’으로 비칠 수도 있는 말들이 나오자 혁신당은 “강력한 유감”을 표하며 민주당 당내 반발로 “철회될 수도 있는 제안에 휘둘리지 않겠다”며 견제구를 던졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seo Wang-jin, the Innovation Party's floor leader, mentioned remarks made the previous day by Democratic Party Secretary-General Cho Seung-rae during the party's Supreme Council meeting on the 26th, stating, "I express strong regret over misunderstandings forming before full-fledged integration discussions begin." Secretary-General Cho said at a press conference the previous day, "The Innovation Party's DNA will also blend well within the large organism that is the Democratic Party," and "(Even after the merger) the Democratic Party name should be maintained." Floor Leader Seo expressed displeasure, saying, "Such remarks are being interpreted as absorption-merger theory." He emphasized, "Integration should not be a mere expansion of size but a value coalition that presents new hope." ( 서왕진 혁신당 원내대표는 26일 당 최고위원회의에서 전날 조승래 민주당 사무총장의 발언을 언급하며 “본격적인 통합 논의가 시작되기 전에 오해가 형성되는 것에 강력한 유감을 표한다”고 말했다. 조 사무총장은 전날 기자간담회에서 “민주당이라는 큰 생명체 내에서 혁신당의 디엔에이(DNA)도 잘 섞이게 될 것” “(합당 후에도) 민주당 당명을 유지해야 한다”고 한 바 있다. 서 원내대표는 “이런 언급이 흡수 합당론으로 해석되고 있다”며 불쾌감을 드러냈다. 그러면서 “통합은 뻔한 몸집 불리기가 아니라 새로운 희망을 제시하는 가치 연합이 돼야 한다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Innovation Party has been emphasizing daily its position that, despite the difference in party size, it will "discuss and decide (on the merger with the Democratic Party) based on the principle that the Innovation Party's DNA must not only be preserved but also expanded" (remarks by leader Cho Kuk after an emergency general meeting of lawmakers on the 24th). At the party affairs committee meeting held after the Supreme Council meeting that day, it was decided to grant leader Cho full authority in merger negotiations with the Democratic Party, while also deciding that the decision on whether to merge should be based on the collective will of party members, grounded in the Innovation Party's independent vision, values, and policies. Spokesperson Park Byeong-eon, meeting with reporters after the party affairs committee, explained, "We all agreed that our party should not be overly swayed by (the Democratic Party's merger) proposal, which could be withdrawn in some cases," and that "we should respond in an orderly and calm manner centered around our leader." ( 혁신당 쪽에선 당세 차이에도 “혁신당 디엔에이가 보존돼야 함은 물론이고 확대돼야 한다는 원칙에 기초해 (민주당과의 합당을) 논의하고 결정할 것”(조국 대표, 24일 긴급 의원총회 뒤 발언)이라는 입장을 연일 강조하고 있다. 이날 최고위 뒤 열린 당무위원회에선 민주당과의 합당 협상 전권을 조 대표에게 위임하는 한편 혁신당의 독자적인 비전, 가치, 정책에 기초해 당원의 총의에 따라 합당 여부를 판단하자는 결정이 이뤄졌다. 박병언 대변인은 당무위 이후 기자들과 만나 “어떤 경우에는 철회될 수도 있는 (민주당의 합당) 제안 때문에 저희 당이 너무나 많이 휘둘려서는 안 된다”며 “대표를 중심으로 질서 있고 차분하게 대처해야 된다고 하는 데 모두 견해가 일치했다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party was also noisy on this day due to disagreements surrounding the merger. While efforts were made to avoid conflict, such as the "Daemincho" (first-term lawmakers' group) postponing its general meeting considering it is the mourning period for senior advisor Lee Hae-chan, Supreme Council members like Lee Eon-ju continued with individual remarks criticizing leader Chung Cheong-rae's "unilateral" merger proposal, saying, "As it is leader Chung's one-sided proposal, (the merger) procedure cannot proceed." ( 민주당은 이날도 합당을 둘러싼 이견으로 시끄러웠다. 이해찬 상임고문 애도 기간임을 고려해 ‘더민초’(초선의원 모임)가 총회를 연기하는 등 충돌을 피하고자 했으나, 이언주 최고위원 등은 정청래 대표의 ‘독단적’ 합당 제안을 비판하며 “정 대표의 일방적 제안이라, (합당) 절차를 진행할 수 없다”고 개별 발언을 이어갔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amid the raising of the possibility of an "absorption integration" attempt and the Innovation Party's stance of protecting its "identity," voices questioning whether there is even a need to merge have also emerged. In particular, opinions were expressed that merging with the Innovation Party, which leans more "left" than the Democratic Party, might not be helpful in elections. Supreme Council member Kang Deuk-gu said in a post on Facebook that day, "The Democratic Party has never officially mentioned absorption integration," but added, "I also don't think there is any reason for the Democratic Party to change its name for integration discussions. It's hard to understand why we should court the Innovation Party by accepting various conditions for integration." Lawmaker Lee Geon-tae said in a YTN radio interview, "To win in (battleground) districts, we must win over the moderate middle class, and I personally find it difficult to agree that merging with the Innovation Party is advantageous in that regard." ( ‘흡수 통합’ 시도 가능성을 제기하며 ‘정체성’를 지키겠다는 혁신당과 굳이 합당을 해야 할 필요가 있느냐는 말들도 나왔다. 특히 민주당보다 ‘왼쪽’을 지향하는 혁신당과의 통합이 선거에 도움이 되지 않을 수 있다는 의견도 표출됐다. 강득구 최고위원은 이날 페이스북에 올린 글에서 “민주당은 흡수 통합을 공식적으로 언급한 적도 없다”면서도 “민주당이 통합 논의를 위해 당명까지 바꿔야 할 이유가 있다고 생각하지도 않는다. 우리가 왜 혁신당과의 통합을 위해 여러 조건을 감수하며 구애해야 하는지 이해하기 어렵다”고 말했다. 이건태 의원은 와이티엔(YTN) 라디오 인터뷰에서 “(격전지) 지역에서 승리하려면 중도층 싸움에서 이겨야 하는데, 혁신당과의 합당 시 유리한지에 대해 개인적으로 동의하기 어렵다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Min-do &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241765.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694216454257_20260126503480.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>A Prelude to 'Han Dong-hoon's Expulsion'? People Power Party Ethics Committee Recommends 'Party Withdrawal' to Pro-Han Faction's Kim Jong-hyuk (‘한동훈 제명’ 전초전? 국힘 윤리위, 친한계 김종혁에 ‘탈당 권유’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241774.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;A Prelude to 'Han Dong-hoon's Expulsion'? People Power Party Ethics Committee Recommends 'Party Withdrawal' to Pro-Han Faction's Kim Jong-hyuk (‘한동훈 제명’ 전초전? 국힘 윤리위, 친한계 김종혁에 ‘탈당 권유’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/638/383/imgdb/child/2026/0126/53_17694265599281_20260126503571.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김종혁 전 국민의힘 최고위원이 지난 19일 서울 여의도 국민의힘 중앙당사에서 열린 윤리위원회에 출석한 뒤 취재진과 인터뷰하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The People Power Party's Central Ethics Committee (Ethics Committee) on the 26th imposed a 'recommendation to withdraw from the party' penalty on Kim Jong-hyuk, the party chapter chairman for Goyang-si, Gyeonggi Province, who is part of the pro-Han Dong-hoon faction. The reasons cited included his remarks and actions, such as media interviews, that insulted the party leadership and members. 'Recommendation to withdraw from the party' is the second-highest level of disciplinary action after 'expulsion'. Previously, the Party Affairs Audit Committee had recommended a 'two-year suspension of party membership rights' to the Ethics Committee, but this decision raises the disciplinary level. Former leader Han Dong-hoon, facing the impending finalization of his own 'expulsion' penalty, immediately responded to this heavy penalty, stating, "An illegal martial law is currently underway in the People Power Party," and "I will take the lead to protect true conservatism from the pseudo-conservatism of Yoon Again." (국민의힘 중앙윤리위원회(윤리위)가 26일 친한동훈계인 김종혁 경기 고양시병 당협위원장에게 언론 인터뷰 등에서 당 지도부와 당원을 모욕하는 언행을 했다는 이유 등을 들어 ‘탈당 권유’ 처분을 내렸다. ‘탈당 권유’는 ‘제명’ 다음으로 높은 수위의 징계다. 앞서 당무감사위원회(당무위)가 ‘당원권 정지 2년’을 윤리위에 권고했지만, 이보다 징계 수위를 높인 것이다. 한동훈 전 대표는 자신의 ‘제명’ 징계 확정을 앞두고 이런 중징계가 나오자 곧바로 “지금 국민의힘에서 불법 계엄이 진행 중”이라며 “윤 어게인 사이비 보수로부터 진짜 보수를 지켜내기 위해 제가 앞장서겠다”는 입장을 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the disciplinary decision statement released that day, the People Power Party Ethics Committee explained the reasons for the penalty, stating, "The person under investigation (Chairman Kim) has appeared on various media outlets, continuously attacking the current leadership, leading and fostering internal party discord, and is the main culprit behind the party's plummeting approval ratings." They added, "If left unchecked, this will not only endanger the party's foundation for existence but will also pose a significant risk ahead of the June 3 local elections in producing candidates for elected public office." The Ethics Committee further stated, "If the person under investigation wishes to fully enjoy 'freedom of expression' and 'freedom of conscience,' they should leave the party and offer commentary or criticism as a private citizen." (국민의힘 윤리위는 이날 공개한 징계 결정문에서 “피조사인(김 위원장)은 다양한 매체에 출연해 현재 지도부를 지속적으로 타격하며 당내 분란을 주도하여 조장해 당의 지지율을 추락시킨 장본인”이라며 “이를 방치할 경우 당의 존립 기반을 위험하게 할 뿐만 아니라 6·3 지방선거를 앞두고 선출직 공직 후보를 배출하는 데도 매우 위험한 일로 작용할 것”이라고 징계 사유를 밝혔다. 윤리위는 그러면서 “만약 피조사인이 온전히 ‘표현의 자유’와 ‘양심의 자유’를 누리고 싶으면 탈당해 자연인의 자격으로 논평이나 비평을 하면 된다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the People Power Party's party constitution and regulations, disciplinary actions include △expulsion △recommendation to withdraw from the party △suspension of party membership rights (up to 3 years) △warning, among others. The Ethics Committee raised the disciplinary level compared to the Party Affairs Audit Committee's recommendation last month on the 16th, citing reasons such as "low likelihood of remorse, very high likelihood of recurrence, and actively spreading fabricated falsehoods while publicly disclosing the list of Ethics Committee members in alliance with former leader Han Dong-hoon and others." (국민의힘 당헌·당규상 징계는 △제명 △탈당 권유 △당원권 정지(최대 3년) △경고 등이 있다. 윤리위는 지난달 16일 당무위의 권고보다 징계 수위를 높이면서 “반성 가능성이 작고 재발 가능성이 매우 높고, 한동훈 전 대표 등과 연합해 윤리위원들의 명단을 공개하며 조작된 허위 사실을 적극 유포했다”는 점을 들었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If Chairman Kim does not submit a party withdrawal report within 10 days from the date of receiving the disciplinary decision notice, he will be immediately expelled without a Supreme Council resolution. Of course, he can apply for a retrial during this period, but it appears difficult to overturn the Ethics Committee's judgment in practice. (김 위원장은 징계 의결 통지를 받은 날로부터 10일 내에 탈당 신고서를 제출하지 않으면, 곧바로 최고위원회 의결 없이 제명 처분된다. 물론 이 기간에 재심 신청을 할 수도 있지만, 윤리위 판단을 사실상 뒤집긴 어려워 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a phone call with The Hankyoreh that day, Chairman Kim stated, "It was an expected outcome," and "We are considering legal responses, including applying for a provisional injunction to suspend the effect, along with political responses." Former leader Han also posted on Facebook that day, writing, "They must be held accountable for abandoning the minimum democratic basic order that a public party must uphold." (김 위원장은 이날 한겨레와 한 통화에서 “예상했던 결과”라며 “정치적 대응과 함께 효력정지 가처분 신청 등 법적 대응을 고려하고 있다”고 밝혔다. 한 전 대표도 이날 페이스북을 통해 “공당으로서 지켜야 할 최소한의 민주적 기본질서를 내다 버린 책임을 물어야 한다”는 글을 올렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Within the party, concerns are growing that internal conflicts will intensify due to the heavy penalty imposed on Chairman Kim ahead of the impending disciplinary decision regarding former leader Han's 'party member bulletin board incident'. The timing for the final decision on former leader Han's expulsion has not yet been confirmed, but it is expected to occur as early as the 29th, once leader Jang Dong-hyuk, who ended his hunger strike, returns to the Supreme Council. During the closed-door general meeting of the People Power Party held that day, opinions were sharply divided over the expulsion penalty for former leader Han, foreshadowing future conflict patterns. (당 안에선 한 전 대표의 ‘당원 게시판 사건’ 관련 제명 징계 결정을 앞두고 이뤄진 김 위원장 중징계 처분에, 당내 갈등이 고조될 것이란 우려가 커지고 있다. 한 전 대표에 대한 제명 최종 결정 시점은 아직 확정되진 않았으나 이르면 29일, 단식 농성을 끝낸 장동혁 대표가 최고위원회에 복귀하는 대로 이뤄질 것으로 보인다. 이날 열린 국민의힘 비공개 의총에선 한 전 대표의 제명 징계를 두고 찬반이 치열하게 엇갈리며 향후 갈등 양상을 예고했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241774.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/638/383/imgdb/child/2026/0126/53_17694265599281_20260126503571.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>“Lee Hae-chan, ‘Mr. Public Mind’ who didn’t even give single candidacy to close aides when party leader” (“이해찬, 당대표 때 측근도 단수공천 안 준 ‘미스터 퍼블릭 마인드’”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241775.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;“Lee Hae-chan, ‘Mr. Public Mind’ who didn’t even give single candidacy to close aides when party leader” (“이해찬, 당대표 때 측근도 단수공천 안 준 ‘미스터 퍼블릭 마인드’”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/799/408/imgdb/original/2026/0126/20260126503576.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;범민주 야권 통합을 추진하던 소장파 의원들이 1990년 1월12일 오전 국회 의원회관에서 대책을 논의하고 있다. 왼쪽부터 장석화·노무현·류승규·김정길(통일민주당), 양성우·이해찬(평화민주당), 이철(무소속), 이상수(평민) 의원. 한겨레 자료사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;(&lt;strong&gt;&lt;a href="https://page.stibee.com/subscriptions/70653"&gt;☞ Subscribe to The Hankyoreh newsletter H:730.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; Type 'The Hankyoreh h730' in the search bar.) ((&lt;strong&gt;&lt;a href="https://page.stibee.com/subscriptions/70653"&gt;☞한겨레 뉴스레터 H:730 구독하기.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; 검색창에 ‘한겨레 h730’을 쳐보세요.))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Mr. Public Mind.” (“미스터 퍼블릭 마인드(공인의식).”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Political figures reminiscing about Lee Hae-chan, the late Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council who passed away on the 25th, used this phrase in unison. Those close to the Senior Vice Chairman, who left a significant mark on political history as a democracy activist, seven-term lawmaker, Prime Minister, and a planner/strategist who helped create Presidents Kim Dae-jung, Roh Moo-hyun, Moon Jae-in, and Lee Jae-myung, remembered him as "a strict principled person who thoroughly distinguished between public and private affairs" (former National Assembly Speaker Lim Chae-jeong) and "a politician who constantly nurtured future leaders and sought to solve livelihood and peace issues" (Democratic Party lawmaker Lee Hae-sik). ( 지난 25일 타계한 이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장을 회고하는 정치권 인사들은 이렇게 입을 모았다. 민주화 투사이자 7선 국회의원, 국무총리, 김대중·노무현·문재인·이재명 대통령을 만든 기획·전략가로서 정치사에 큰 족적을 남긴 이 수석부의장과 가까웠던 이들은 “공·사를 철저히 구분하는 깐깐한 원칙주의자”(임채정 전 국회의장), “부단히 차기 지도자를 키우고 민생·평화 문제를 풀고자 했던 정치인”(이해식 더불어민주당 의원)으로 그를 기억했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kwon No-gap, a senior advisor to the Democratic Party who noticed 'activist Lee Hae-chan' while serving as an aide to opposition leader Kim Dae-jung, recalled, "When President Kim Dae-jung was involved in the rebellion conspiracy incident and Prime Minister Lee was arrested, some people were swayed, but Prime Minister Lee firmly stood his ground and protected his comrades," adding, "He always spoke the truth and had a spirit of resistance." This integrity and conviction led to a political life that prioritized public value over private interest. Former Speaker Lim Chae-jeong, who joined the Peace Democratic Party at the same time as Lee in 1988, said, "He was a clean politician. Despite being a multi-term lawmaker, he was never implicated in any scandals, big or small, let alone election law violations." Won Hye-young, co-chair of the Well-Dying Culture Movement Headquarters, reflected, "He was a principled person, yet his practical political sense was exceptional." ( 야당 지도자 김대중의 비서로 있으면서 ‘재야활동가 이해찬’을 눈여겨본 권노갑 민주당 상임고문은 “김대중 대통령 내란음모 사건 때 이 총리가 구속됐는데, 몇 사람은 회유를 당했지만 이 총리는 단호히 맞서 동지들을 지켰다”며 “항상 바른말을 하고 저항 정신이 있었다”고 회고했다. 이런 그의 강단과 소신은 사적 이해보다 공적 가치를 앞세운 정치인의 삶으로 이어졌다. 1988년 평화민주당 ‘입당 동기’ 임채정 전 의장은 “깨끗한 정치인이었다. 다선 의원인데도 선거법은 물론, 작든 크든 스캔들에 휘말린 적이 없다”고 했다. 원혜영 웰다잉문화운동본부 공동대표는 “원칙주의자면서도 현실적인 정치 감각이 아주 뛰어났다”고 돌이켰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This aspect was also evident in his party and government management. Democratic Party lawmaker Jeong Tae-ho, who served as his secretary during his tenure as Seoul Vice Mayor for Political Affairs (1995), said, "I vividly remember when he served as Prime Minister during the participatory government, former President Roh Moo-hyun laughed and said, 'Prime Minister Lee does all the work, so I have nothing to do.'" Cho Jung-sik, the President's Special Advisor for Political Affairs who served as Policy Committee Chairman during Lee's time as party leader (2018-2020), recalled, "He was known for being strict, but he was not dogmatic and greatly valued systems and the opinions of those around him." The 21st general election is cited as a prime example showcasing his political style. Minister of Environment Kim Sung-hwan, who was his chief of staff at the time, said, "He never gave a single candidacy or strategic nomination to even one person simply because they were a close aide." (당·정 운영 과정에서도 이런 면모가 드러났다. 서울시 정무부시장(1995년) 시절 비서관을 지낸 정태호 민주당 의원은 “참여정부 국무총리를 맡았을 때, 노무현 전 대통령이 ‘이 총리가 일을 다 해버려서 할 일이 없다’며 웃으시던 기억이 선하다”고 했다. 당 대표 시절(2018~2020년) 정책위의장을 지낸 조정식 대통령 정무특보는 “깐깐하다는 이미지로 알려져 있지만 독선적이지 않고 시스템과 주변 의견을 상당히 중시하셨다”고 회고했다. 21대 총선은 그의 정치 스타일을 보여주는 대표적 사례로 꼽힌다. 당시 비서실장이었던 김성환 기후에너지환경부 장관은 “단 한 사람이라도 측근이라는 이유로 단수 공천이나 전략 공천을 준 적이 없었다”고 했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The topic he never let go of until the end was 'unification.' Democratic Party lawmaker Kim Hyun explained that the reason the Senior Vice Chairman, who had served even as Prime Minister, took on the role of Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council last October was "because he believed restoring the strained inter-Korean relations was his final duty." At his press conference upon stepping down as party leader in 2020, the Senior Vice Chairman also cited the "deadlocked inter-Korean relations" as a regret during his tenure. ( 끝까지 그가 놓지 않은 화두는 ‘통일’이었다. 국무총리까지 지낸 이 수석부의장이 지난해 10월 민주평통 수석부의장을 맡은 건 “경색된 남북관계의 복원이 마지막 소임이라 생각했기 때문”이었다고 김현 민주당 의원은 설명했다. 이 수석부의장은 2020년 당대표 퇴임 기자간담회에서도 “교착상태인 남북관계”를 임기 중 아쉬운 점으로 꼽았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior political figures lamented that 'he still had much work to do.' Former National Assembly Secretary General Yoo In-tae, who was implicated alongside Lee in the National Democratic Youth and Student League incident, said, "He needed to prevent the party from being dragged by its strong supporters. I think both the Democratic Party and the Lee Jae-myung government would have listened to Hae-chan's words. I wished he had played that role more, drawing on his experience, but he left too suddenly." ( 정치권 원로들은 ‘그가 해야 할 일이 아직 많이 남았다’며 안타까워했다. 민청학련 사건에 함께 연루됐던 유인태 전 국회 사무총장은 “당이 강성 지지층에 끌려가는 것을 막아줘야 하는데 민주당이나 이재명 정부에서도 해찬이 말만큼은 귀를 기울였을 것”이라며 “경륜을 살려 그런 역할을 더 해줬으면 했는데 너무 급작스럽게 떠났다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Go Han-sol, Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 최하얀 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241775.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/799/408/imgdb/original/2026/0126/20260126503576.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>Devotion [A Poem in Memory of the Late Prime Minister Lee Hae-chan] (헌신 [고 이해찬 총리 추모시])</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241780.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Devotion [A Poem in Memory of the Late Prime Minister Lee Hae-chan] (헌신 [고 이해찬 총리 추모시])&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/426/imgdb/original/2026/0126/20260126503617.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;클립아트코리아&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="color:#333333"&gt;Devotion&lt;/span&gt; (&lt;span style="color:#333333"&gt;헌신&lt;/span&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―Lee Hae-chan (July 10, 1952 – January 25, 2026) (―이해찬(1952. 7. 10~2026. 1. 25))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He has died. (그가 죽었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As one who prepared for death with his body, (몸으로 죽음을 준비한 사람처럼)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;With skin and bones and crumbling balance, (살가죽과 뼈대와 무너지는 균형과)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Enduring only with a piercing blue gaze, (서슬 푸른 눈빛만으로 버티다)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He died all at once like this. (이리 한꺼번에 죽었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Such is his lifelong (민주주의를 위한 그의 평생의)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;devotion for democracy. (헌신이 그러하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To my knowledge, in his youth aspiring to politics, (내가 알기로 정치를 지망하던 젊은 날)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;His dream was not the presidency but to be the National Assembly Speaker. (그의 꿈은 대통령 아니라 국회의장이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To my knowledge, his final dream was (내가 알기로 그의 마지막 꿈은)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;to open a small publishing house again, (다시 젊은 날처럼 작은 출판사를 하나)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;as in his younger days. (차리는 거였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He achieved neither, (두 가지 모두 이루지 못했지만)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;but perhaps greater and more precious for being unfulfilled. (이루지 못해서 더 위대하고 소중할 것.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Because through his devotion, our (왜냐면 그의 헌신으로 우리의)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;democracy has finally become a warm body. (민주주의가 비로소 따스한 몸이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A piercing blue blade of tears, the blade's (눈물의 서슬 푸른 칼날이고 칼날의)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;hot heart, and beyond the hope of the soles of the feet, (뜨거운 심장이고 발바닥의 희망 너머)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;a long-lasting prospect. The politician I know who (장구한 전망. 내가 아는 청렴과)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;optimally combined integrity and competence, (유능을 최적으로 결합한 정치인,)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;through his death, he is even more the (그가 죽음으로 더욱 민주주의의)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;future of democracy. (미래이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Now henceforth, with eyes wide open, (이제 앞으로 두 눈 부릅뜨고)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;look upon it, my friend Hae-chan, none other than (보아다오 나의 벗 해찬아, 다름 아닌)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;your proud future. (너의 자랑스러운 미래를.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Jeong-hwan / Poet (김정환/시인)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241780.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/426/imgdb/original/2026/0126/20260126503617.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>Cheong Wa Dae: "U.S. has not provided explanation on reciprocal tariff increase...to consult with Ruttig soon" (청와대 “미, 상호관세 인상 설명 없어…곧 러트닉과 협의”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241799.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Cheong Wa Dae: "U.S. has not provided explanation on reciprocal tariff increase...to consult with Ruttig soon" (청와대 “미, 상호관세 인상 설명 없어…곧 러트닉과 협의”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/905/543/imgdb/child/2026/0127/53_17694700618559_20260127500273.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Cheong Wa Dae stated regarding U.S. President Donald Trump's announcement to raise reciprocal tariffs to 25%, "We plan to hold a countermeasure meeting" and "plan to consult with U.S. Commerce Secretary Ruttig on the related content." The Ministry of Economy and Finance also stated, "We are currently in the process of understanding the U.S. side's intentions." (청와대가 도널드 트럼프 미국 대통령이 상호관세를 25%로 인상한다고 밝힌 것에 대해 “대책회의를 개최할 예정”이라며 “러트닉 미 상무장관과 관련 내용을 협의할 계획”이라고 밝혔다. 재경부도 “현재 미측의 의중을 파악 중에 있다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Cheong Wa Dae spokesperson's office stated in a press release on the 27th, "U.S. President Trump posted on Truth Social that he will raise tariffs on automobile items and reciprocal tariffs from 15% to 25%, citing the delay in the National Assembly's submission of the special bill on strategic investment in the U.S.," adding, "There has been no official notification or explanation of details from the U.S. government yet." (청와대 대변인실은 27일 언론공지를 통해 “트럼프 미국 대통령은 트루스소셜에 한국 국회의 대미 전략투자 특별법 상정 지연을 이유로 자동차 품목 관세와 상호 관세를 15%에서 25%로 인상한다고 게시했다”며 “미국 정부로부터 공식적인 통보나 세부 내용에 대한 설명은 아직 없는 상황”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Trump stated on the 26th (local time) via Truth Social, "The National Assembly of the Republic of Korea is not implementing the agreement with the United States," and announced that he would immediately raise tariffs on domestic automobiles, timber, pharmaceuticals, etc., from the existing 15% to 25%. He emphasized, "Our trade agreements are very important to the United States," and "We have promptly lowered tariffs according to the agreed trade terms and expect our trading partners to act the same." (트럼프 대통령은 26일(현지시각) 트루스소셜을 통해 “대한민국 국회가 미국과의 협정을 이행하지 않고 있다”며 국산 자동차와 목재, 의약품 등에 대한 관세를 기존 15%에서 25%로 즉각 인상하겠다고 밝혔다. 그는 “우리의 무역 합의는 미국에게 매우 중요하다”며 “우리는 합의된 거래 조건에 따라 신속하게 관세를 인하해 왔고 우리의 교역 상대국들도 동일하게 행동할 것을 기대한다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cheong Wa Dae stated, "We plan to hold a countermeasure meeting this morning chaired by the Policy Chief with relevant ministries participating," and "Minister of Trade, Industry and Energy Kim Jeong-gwan, who is currently staying in Canada, also plans to visit the U.S. soon to consult with Commerce Secretary Ruttig on the related content." (청와대는 “오늘 오전 정책실장 주재로 관계부처가 참여하는 대책회의를 개최할 예정”이라며 “현재 캐나다에 체류 중인 김정관 산업통상부 장관도 조속히 미국을 방문해 러트닉 상무장관과 관련 내용을 협의할 계획”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Economy and Finance spokesperson's office also stated in a notice that day, "We will communicate with the U.S. government, including explaining the status of the National Assembly's bill discussions to the U.S. side going forward," and "We originally planned to request the National Assembly's cooperation on the special bill through meetings scheduled for this afternoon, such as with the Deputy Prime Minister and the Chairman of the Strategy and Finance Committee, and we will continue to actively consult with the National Assembly, including this." (재경부 대변인실도 이날 공지를 통해 “앞으로 한국 국회의 법안 논의 상황을 미측에 설명해 나가는 등 미국 정부와 소통할 것”이라며 “당초 오늘 오후에 예정된 부총리-재경위원장 면담 등을 통해 특별법안에 대한 국회 협조를 요청할 예정이었으며, 이를 포함하여 앞으로도 국회와 적극 협의해 나갈 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;, Park Su-ji &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;, 박수지 기자 &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241799.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/905/543/imgdb/child/2026/0127/53_17694700618559_20260127500273.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>'Pro-Han Dong-hoon' Park Jeong-ha: "Recommendation for Kim Jong-hyuk to Leave the Party is Unacceptable"... Draws a Line on 'Han Dong-hoon's New Party' (‘친한’ 박정하 “김종혁 탈당 권유, 납득 불가”…‘한동훈 신당’엔 선 긋기)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241805.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Pro-Han Dong-hoon' Park Jeong-ha: "Recommendation for Kim Jong-hyuk to Leave the Party is Unacceptable"... Draws a Line on 'Han Dong-hoon's New Party' (‘친한’ 박정하 “김종혁 탈당 권유, 납득 불가”…‘한동훈 신당’엔 선 긋기)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0127/20260127500528.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;박정하 국민의힘 의원. 박 의원 페이스북 갈무리.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Pro-Han Dong-hoon faction lawmaker Park Jeong-ha of the People Power Party (PPP) on the 27th rebelled against the party's Ethics Committee's 'recommendation to leave the party' disciplinary action against Kim Jong-hyuk, chairman of the PPP's Goyang City Gap district party committee, calling it "something that should not happen in a democratic party." Regarding former leader Han Dong-hoon, he stated, "He has a strong will to do politics within the People Power Party," drawing a line on the possibility of founding a new party. (친한동훈계 박정하 국민의힘 의원은 27일 김종혁 경기 고양시병 당협위원장에게 당 윤리위원회가 ‘탈당 권유’ 처분을 한 데 대해 “민주정당에서 있을 수 있는 일”이라고 반발했다. 한동훈 전 대표에 대해서는 “국민의힘 안에서 정치를 하고 싶은 의지가 강하다”며 신당 창당 가능성에 선을 그었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on MBC Radio that day, Rep. Park said, "Looking at the Ethics Committee's decision document, it says 'the leader is the sum of all members,' so it means one must follow everything the leader says, and that he is infallible," and added, "The idea of 'promoting general deterrence through individual deterrence' means you absolutely must not say anything bad about the party leadership and is about muzzling people. It is hard to accept that this is the ethics decision document of the People Power Party, a conservative party that the people have built and sustained for over 40-50 years." (박 의원은 이날 문화방송(MBC) 라디오에 출연해 “윤리위 결정문을 보면 ‘대표라는 것은 모든 구성원의 총합’이니까 대표가 하는 말은 다 따라야 된다는 얘기고, 무오류라는 얘기”라며 “‘개별 억제를 통해서 일반 억제를 도모한다’는 건 당 지도부에 대해서는 절대 나쁜 소리 하면 안 되는 거고 입틀막하는 건데, 40~50년 이상 국민들이 만들어서 지탱해 왔던 보수정당인 국민의힘의 윤리결정문이라는 걸 납득하기가 어렵다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The previous day, the PPP's Central Ethics Committee issued a 'recommendation to leave the party' disciplinary action against Chairman Kim Jong-hyuk, who belongs to the pro-Han Dong-hoon faction, which is a higher level than the recommendation from the Party Affairs Audit Committee. The reasons cited included: "The party leader is an institution representing the party, which is formed by the 'sum of the free will' of individual party members, and is not merely a natural person but corresponds to a party institution," and "We expect this disciplinary action to set a precedent, enabling not only individual deterrence but also general deterrence within the party." (전날 국민의힘 중앙윤리위원회는 친한동훈계인 김종혁 위원장에게 당무감사위 권고 수위보다 높은 ‘탈당 권유’ 처분을 내렸다. 그 이유로 “당 대표는 당원 개개인의 ‘자유 의지의 총합’으로 만들어진 정당을 대표하는 기관으로, 단순한 자연인 인격체가 아니며 하나의 정당 기관에 해당한다”, “이 징계가 선례가 돼 정당 내 개별억제뿐만 아니라 일반억제가 이뤄질 수 있기를 기대한다”는 점 등을 들었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding claims from some within the leadership to discipline an incumbent district party committee chairman who chanted 'Jang Dong-hyuk resign' at a rally supporting former leader Han Dong-hoon, Rep. Park objected, saying, "Party members should be able to criticize the leadership, but if they say they will discipline that, it's like telling people not to say anything and just stay quiet." (박 의원은 지도부 일각에서 한 전 대표 지지 장외집회에서 ‘장동혁 사퇴’ 구호를 외친 현역 당협위원장 징계를 주장한 데 대해서는 “당원들이 지도부를 비판할 수도 있는 건데 그걸 징계하겠다고 하면 아무 말도 하지 말고 가만히 있으라는 얘기와 같은 것”이라고 반발했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding former leader Han Dong-hoon not visiting the site of Representative Jang Dong-hyuk's hunger strike, he said, "Just as it was important for former leader Lee Jun-seok to sort out his relationship issues with former President Yoon Suk-yeol, and even in the process of cooperating with our party and further forming an election alliance, this was an issue he himself did not want to be damaged by," and added, "It's the same (with former leader Han Dong-hoon). While many people said he should have gone to the hunger strike site as a matter of human decency, if he himself thought that going would damage the identity of the politics he has pursued so far and the politics he wants to advocate for in the future, then it's not an easy situation to go." (한 전 대표가 장동혁 대표 단식장을 찾지 않은 것을 두고는 “이준석 대표도 윤석열 전 대통령과의 관계 문제를 어떻게 정리하느냐가 중요한거고, 저희 당과 공조하고 더 나아가서 선거연대를 하는 과정에서도 이 문제만은 본인이 훼손되고 싶지 않은 것”이라며 “그것과 (한동훈 전 대표도) 똑같다. 단식장을 인간적인 도리로서는 사람들이 많은 분들이 가야된다라고 얘기했지만 갔을 경우 본인이 지금까지 해왔던 정치, 앞으로 주장하고자 하는 정치의 정체성이 훼손된다고 본인은 생각한다면, 가기가 쉽지 않은 상황”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding former leader Han Dong-hoon's future course of action, he said, "If he goes as an individual, Han Dong-hoon, his options are not that many," and added, "I wish he would at least apply for a provisional injunction (against the expulsion decision)." He continued, "Former leader Han Dong-hoon truly loves the People Power Party and has a very strong will to protect the party and do politics within it," and said, "If there are parts he feels unjust about or if there are errors, he should seek a (legal) judgment once, and if that doesn't work, he should contemplate his (course of action) long-term." (한 전 대표의 향후 행보에 관해서는 “한동훈 전 대표 개인으로 가면 선택지가 그렇게 많지는 않다”며 “(제명 처분에 대해) 가처분 신청이라도 해봤으면 좋겠다”고 했다. 그러면서 “한 전 대표는 국민의힘을 정말 사랑하고, 당을 지키고 이 안에서 정치를 하고 싶은 의지가 굉장히 강하다”며 “본인이 억울한 부분이 있거나 아니면 오류가 있는 부분은 한번 (법적) 판단을 받아보고 그도 안되면 장기적으로 (행보를) 고민해봐야 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241805.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0127/20260127500528.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>[Briefing] Park Sung-jae Denies Involvement in 'Insurrection' in First Trial ([뷰리핑] 박성재, 첫 재판서 ‘내란 가담’ 부인)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241806.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Briefing] Park Sung-jae Denies Involvement in 'Insurrection' in First Trial ([뷰리핑] 박성재, 첫 재판서 ‘내란 가담’ 부인)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0127/20260127500538.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Host: Kwon Tae-ho, Editorial Director of The Hankyoreh. Guests: Ha Eo-young, The Hankyoreh Politics Team Reporter; Kim Hanna, Lawyer; Kim Wan, Team Leader of The Hankyoreh21's 2nd Reporting Team (진행: 권태호 한겨레 논설위원실장. 출연: 하어영 한겨레 정치팀 기자, 김한나 변호사, 김완 한겨레21 취재2팀 팀장)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park Sung-jae denies involvement in 'insurrection' in first trial... "Unaware of martial law plan" / Han Duck-soo appeals against first-instance '23-year insurrection sentence' / Discharged Jang Dong-hyuk, on alert for Han Dong-hoon's 'expulsion' / 'Suspicion of nomination contribution' City Councilor Kim Kyung resigns... "Will accept legal punishment" / Joint investigation team secures Shincheonji's 'order for disguised residence registration'... "Let's create our own market" / Apartment prices show 'extreme polarization', largest ever... What are the related policies and countermeasures? Please tune in for today's (January 27) briefing. (박성재, 첫 재판서 ‘내란 가담’ 부인…“계엄 계획 몰라” / 한덕수 ‘내란 징역 23년’ 1심 불복 항소 / 퇴원한 장동혁, 한동훈 ‘제명’ 촉각 / ‘공천헌금 의혹’ 김경 시의원 사퇴…“법적 처벌 달게 받겠다” / 합수본, 신천지 ‘위장전입 지령’ 확보…”우리가 시장 만들자” / 아파트값 ‘초양극화’ 역대 최대…관련 정책과 대책은? 오늘(01월 27일) 뷰리핑 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241806.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0127/20260127500538.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party Blames President Lee Jae-myung and Government for Trump's Tariff Hike, Citing "Ignored National Assembly Ratification" (국힘, 트럼프 관세 인상에 “국회 비준 외면한 이 대통령·정부 책임”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241809.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;People Power Party Blames President Lee Jae-myung and Government for Trump's Tariff Hike, Citing "Ignored National Assembly Ratification" (국힘, 트럼프 관세 인상에 “국회 비준 외면한 이 대통령·정부 책임”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/936/606/imgdb/original/2026/0127/20260127500615.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;송언석 국민의힘 원내대표 등이 27일 국회 본청 앞에 설치된 천막농성장에서 쌍특검 촉구 농성을 하고 있다. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Regarding U.S. President Donald Trump's announcement that he would raise reciprocal tariffs on Korean products to 25%, citing the Korean National Assembly's failure to ratify a trade agreement between South Korea and the U.S., the People Power Party criticized, saying, "All responsibility lies with President Lee Jae-myung and the government, who ignored the National Assembly ratification process." (도널드 트럼프 미국 대통령이 한국 국회가 한미 간 무역 합의를 비준하지 않았다며 한국산 제품에 대한 상호관세를 25%로 인상하겠다고 밝힌 것과 관련해 국민의힘이 “모든 책임은 국회 비준 절차를 외면한 이재명 대통령과 정부에 있다”고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At an intra-party meeting held at the National Assembly on the 27th, People Power Party floor leader Song Eon-seok referenced President Trump's declaration of a tariff hike, stating, "This situation clearly shows how unstable the structure is upon which the Korea-U.S. tariff agreement, which the Lee Jae-myung administration has so proudly touted as a success, was built." He added, "The previous tariff agreement was designed to retroactively lower tariffs starting from the point when the bill was submitted to the National Assembly. However, it has been revealed that there is a vulnerable structure allowing for retaliatory tariff hikes by Trump, despite the lack of a clear agreement on the deadline for National Assembly ratification." (송언석 국민의힘 원내대표는 27일 국회에서 열린 원내대책회의에서 트럼프 대통령이 관세 인상을 선언한 것을 언급하며 “이번 사태는 이재명 정부가 그토록 성공이라고 자화자찬했던 한미 관세 합의가 얼마나 불안한 구조 위에 있는지 극명하게 보여준다”며 “지난 관세 합의는 국회에 법안이 제출되는 시점을 기점으로 관세를 소급 인하하기로 설계됐다. 그런데 국회 비준 시한에 대한 명확한 합의사항이 없는데 트럼프의 관세 인상 보복이 가해질 수 있는 취약한 구조가 드러났다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Song further stated, "Our party has repeatedly emphasized that National Assembly ratification consent must come first regarding last year's Korea-U.S. tariff agreement. It is the natural procedure that, after ratification consent, a bill should be proposed and passed if necessary." He continued, "However, the government and ruling party claimed there was no need for National Assembly ratification consent. Consequently, I clearly state that the responsibility for this entire situation lies with President Lee and the government, who concluded a major trade agreement requiring National Assembly ratification and have ignored the ratification process." (송 원내대표는 “지난해 한미 관세합의에 관해 우리 당에서는 국회 비준 동의가 우선이라는 점을 누차 강조한 바 있다. 비준 동의 이후 필요하다면 법안을 발의하고 통과도 시켜야 한다는 게 당연한 수순”이라며 “그러나 정부·여당에서는 국회 비준 동의가 없다고 했다. 결과적으로 이 모든 사태에 대한 책임은 국회 비준이 필요한 중대 통상 합의를 체결하고, 비준 절차를 외면해왔던 이 대통령과 정부에 있다는 것을 분명히 말한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Subsequently, Floor Leader Song pointed out, "Most importantly, after the Democratic Party of Korea proposed the Special Act on U.S. Investment at the end of November, the government made no demands or requests to the National Assembly regarding this matter. This is clear evidence that they failed to anticipate this situation and were idle." He also noted, "Furthermore, recent pressure from both U.S. political parties regarding Coupang, increased security burdens, and the trend of tariff hikes raise significant public concern over whether there might be issues with this President's management of trust with the U.S." He stated, "The People Power Party proposes to promptly meet with the government and ruling party to put our heads together and discuss resolving this situation. We also propose holding an urgent question-and-answer session at the National Assembly immediately to assess the Korea-U.S. trade situation." (이어 송 원내대표는 “무엇보다 11월 말 민주당의 대미투자특별법 발의 뒤 정부는 이 사안에 대해 국회에 아무런 요구나 요청이 없었다. 이 상황이 올 것을 파악 못하고 손을 놓고 있었다는 방증”이라며 “아울러 최근 미국 조야의 쿠팡 관련 압박, 안보 부담 증대, 관세 인상 흐름은 이 대통령의 대미 신뢰 관리에 혹여 문제가 발생한 건 아닌지 국민적 우려가 크다”고 지적했다. “국민의힘은 이번 사태 해결을 위해 정부·여당과 신속하게 만나 머리를 맞대고 협의할 것을 제안한다. 대미통상 상황 파악을 위해 지금 당장 국회에서도 긴급 현안질의를 열 것을 제안한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, the People Power Party had argued that National Assembly ratification consent should come first, regarding the government and ruling party's proposal of the Special Act on U.S. Investment to support follow-up measures for the Korea-U.S. tariff negotiations. This is because the Constitution requires National Assembly ratification consent for treaties that impose significant financial burdens on the state or its people. Last November, Floor Leader Song said, "I emphasize once again that any foreign treaty, agreement, MOU (Memorandum of Understanding), or anything that burdens the national economy must receive National Assembly ratification consent." (앞서 국민의힘은 정부·여당이 한미 관세협상 후속 조치 지원을 위해 대미투자특별법을 발의한 것을 두고 국회 비준 동의가 우선이라고 주장해왔다. 헌법이 국가나 국민에게 중대한 재정적 부담을 지우는 조약에 대한 국회 비준 동의를 요구한다는 이유에서다. 지난해 11월 송 원내대표는 “국민 경제에 부담되는 외국 조약이나 협약, 엠오유(MOU·양해각서)를 비롯해 어떤 것이라도 국회 비준 동의를 받아야 한다는 점을 다시 한번 강조한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 26th (local time), President Trump posted on the social media platform Truth Social, stating, "The Korean legislature is not implementing the agreement with the United States," and announced he would raise reciprocal tariffs on Korean products to 25%. (트럼프 대통령은 26일(현지시각) 소셜미디어 트루스소셜에 “한국 입법부는 미국과 협정을 이행하지 않고 있다”며 한국산 제품에 대한 상호관세를 25%로 인상하겠다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeon Gwang-joon &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241809.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/936/606/imgdb/original/2026/0127/20260127500615.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>Chairperson Lim Lee-ja of the National Assembly's Strategy and Finance Committee to Meet Deputy Prime Minister Choo Kyung-ho... Discussion on Responding to Trump's Tariff Increase (임이자 재경위원장, 구윤철 회동 예정…트럼프, 관세 인상 대응 논의)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241812.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Chairperson Lim Lee-ja of the National Assembly's Strategy and Finance Committee to Meet Deputy Prime Minister Choo Kyung-ho... Discussion on Responding to Trump's Tariff Increase (임이자 재경위원장, 구윤철 회동 예정…트럼프, 관세 인상 대응 논의)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0127/20260127500672.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;임이자 국회 재정경제기획위원회 위원장이 23일 국회에서 열린 이혜훈 기획예산처 장관 후보자 인사청문회를 개회하고 있다. 사진공동취재단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Lim Lee-ja, the chairperson of the National Assembly's Strategy and Finance Committee from the People Power Party, is scheduled to meet with Deputy Prime Minister and Minister of Economy and Finance Choo Kyung-ho on the 27th. They plan to hear the background behind the United States' decision to raise tariffs on Korean products back to the pre-trade agreement level of 25% and discuss countermeasures. (국민의힘 소속 임이자 국회 재정경제기획위원장은 27일 구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관과 만나 미국이 한국산 제품에 대한 관세를 무역합의 이전 수준인 25%로 다시 인상하기로 한 배경 등을 듣고 대응책을 논의할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairperson Lim is expected to meet Deputy Prime Minister Choo this afternoon along with People Power Party lawmaker Park Soo-young, the opposition party's floor leader. Originally, this meeting was arranged to discuss pending issues, including the handling of bills during the February extraordinary session of the National Assembly. However, following U.S. President Donald Trump's announcement early this morning on the social media platform Truth Social that "the Korean National Assembly is not implementing the agreement with the United States" and his declaration of an immediate tariff increase on Korean automobiles, timber, pharmaceuticals, etc., from the existing 15% to 25%, the discussion is likely to focus primarily on this matter. (임 위원장은 이날 오후 야당 간사인 박수영 국민의힘 의원과 함께 구 부총리를 만날 예정이다. 애초 이번 회동은 2월 임시국회 법안 처리 등 현안 논의를 위해 추진됐다. 하지만 이날 새벽 도널드 트럼프 미국 대통령이 소셜미디어 트루스소셜을 통해 “대한민국 국회가 미국과의 협정을 이행하지 않고 있다”며 국산 자동차와 목재, 의약품 등에 대한 관세를 기존 15%에서 25%로 즉각 인상한다”고 밝힌 데 따라, 관련 논의를 주로 할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At this meeting, response measures, including legislative actions at the National Assembly level, are expected to be discussed. The Democratic Party of Korea has argued for the National Assembly to process a special law since the conclusion of the Korea-U.S. tariff negotiations last year, while the People Power Party countered that National Assembly ratification should come first. (이 자리에서는 국회 차원의 입법 등 대응 방안이 논의될 전망이다. 더불어민주당은 지난해 한-미 관세협상 타결 이후 국회 차원의 특별법 처리를 주장했고, 국민의힘은 국회 비준이 먼저라고 맞섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; 김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241812.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0127/20260127500672.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Hae-chan, who loved pho… Vietnam: “Please consider that he passed away in a place like his hometown” (쌀국수 좋아한 이해찬…베트남 “고향서 운명했다 여겨 달라”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241816.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Lee Hae-chan, who loved pho… Vietnam: “Please consider that he passed away in a place like his hometown” (쌀국수 좋아한 이해찬…베트남 “고향서 운명했다 여겨 달라”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/920/552/imgdb/child/2026/0127/53_17694755888338_20260127500892.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김영배 더불어민주당 의원 페이스북 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As the body of Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council who passed away on the 25th, was repatriated to South Korea on the morning of the 27th, Democratic Party of Korea lawmakers who handled related procedures on-site in Ho Chi Minh City, Vietnam, shared their experience of the return process. (25일 타계한 이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장의 주검이 27일 오전 국내로 운구된 가운데, 베트남 호찌민시 현지에서 관련 절차를 밟은 더불어민주당 의원들이 귀국 과정을 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the early morning of the 27th, Democratic Party lawmaker Lee Hae-sik posted a message titled 'Returning home with former Chairman Lee Hae-chan' on Facebook, stating, "A coffin ceremony was held at the cargo terminal of Tan Son Nhat International Airport in Ho Chi Minh City. When the large Korean flag was spread and placed over the coffin where the Chairman lay, my nose stung again." The lawmaker said, "I recalled a passage from Han Kang's novel 'The Boy is Coming' where the protagonist Dong-ho wonders, 'Why do they cover the coffin with the Korean flag?' The Korean flag of 1980 and today's Korean flag seemed to overlap." (이해식 민주당 의원은 27일 새벽 페이스북에 ‘이해찬 전 대표님과 함께 귀국한다’는 제목의 글을 올려 “호찌민시 떤선녓 국제공항 카고 터미널에서 관포식이 거행됐다. 대표님이 누워계신 관에 대형 태극기가 펼쳐져 덮였을 때 다시 콧등이 시큰해졌다”고 말했다. 이 의원은 “한강의 소설 ‘소년이 온다’에서 주인공 동호가 ‘왜 관에 태극기를 덮냐’고 궁금해했다는 대목이 떠올랐다. 1980년의 태극기와 오늘의 태극기가 겹쳐 보였다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The lawmaker conveyed that the deceased loved pho and Ho Chi Minh City during his lifetime, stating, "(His wife) Mrs. Kim Jeong-ok forced a smile, saying, 'He gathered family, lawmakers, and government officials to Ho Chi Minh City to have them taste pho and tour the city.'" (이 의원은 고인이 생전에 쌀국수와 호찌민을 좋아했다고 전하며 “(부인인) 김정옥 사모님은 ‘가족들과 의원들, 정부 관계자들을 호찌민시까지 불러들여 쌀국수를 맛보게 하고 호찌민 시내 구경을 시켰다’며 애써 웃음을 보였다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The lawmaker said, "The Vietnamese government showed exceptional goodwill on the Chairman's final journey," adding, "The Chairman of the Ho Chi Minh City People's Committee, equivalent to our mayor, visited the hospital yesterday, and the Vice Chairman visited the forensic center today to console the family and meet the delegation of lawmakers." (이 의원은 “베트남 정부는 대표님 가시는 길에 각별한 호의를 베풀었다”며 “우리의 시장 격인 호찌민시 인민위원장은 어제 병원으로, 부위원장은 오늘 법의학센터로 각각 방문해 가족을 위로하고 의원단을 만났다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The lawmaker also relayed the words of Nguyen Minh, Senior Deputy Minister of the Vietnamese Ministry of Foreign Affairs, who visited the VIP lounge at Ho Chi Minh City's Tan Son Nhat International Airport. "Vietnam is also a country with Confucian traditions, so we well understand how sad it is when a respected elder passes away, whether in a family or a nation. Considering the strong relationship between Korea and Vietnam, please consider that he did not pass away in a foreign country, but in a place no different from his hometown." (이 의원은 호찌민 떤선녓 국제공항 의전실로 찾아온 응우옌 밍 부 베트남 외교부 수석 차관의 말도 전했다. “베트남도 유교 전통을 가진 나라로서 집안이든 나라든 큰 어른이 돌아가시면 그것이 얼마나 슬픈 일인지 잘 안다. 한국과 베트남의 돈독한 관계를 고려한다면 타국에서 돌아가신 게 아니라 고향이나 진배없는 곳에서 돌아가셨다고 생각해달라.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party lawmaker Kim Young-bae, who was also in Vietnam, posted several local photos on Facebook that day, saying, "I will not forget the consideration and sincerity of the Vietnamese government." In the photos, the deceased's wife, Kim Jeong-ok, and Democratic Party lawmaker Cho Jung-sik, the President's Special Advisor for Political Affairs, are touching the coffin covered with the Korean flag, saying their final goodbyes. (베트남에서 함께한 김영배 민주당 의원 역시 “베트남 정부의 배려와 정성을 잊지 않겠다”며 이날 페이스북에 현지 사진을 여러 장 올렸다. 사진 속에서 고인의 부인인 김정옥씨와 대통령 정무특별보좌관인 조정식 민주당 의원 등이 태극기로 덮인 관에 손을 대고 마지막 인사를 하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The previous day, Pham Thu Hang, Spokesperson for the Vietnamese Ministry of Foreign Affairs, stated in a release, "Over the past few days, we have cooperated with the Ho Chi Minh City People's Committee and relevant agencies to provide the best medical services to this Senior Vice Chairman," and conveyed that Vietnamese leadership, including Prime Minister Pham Minh Chinh, expressed deep condolences to the Korean government and bereaved family. (전날 팜 투 항 베트남 외교부 대변인은 성명을 통해 “지난 며칠 동안 호찌민시 인민위원회, 관계 기관과 협력해 이 수석부의장에게 최상의 의료 서비스를 제공했다”며 팜 민 찐 총리 등 베트남 지도부가 한국 정부와 유가족에게 깊은 애도의 뜻을 전했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The deceased was repatriated to Incheon Airport via Korean Air flight KE476 at around 6:53 a.m. that day, and the funeral altar will be set up at Seoul National University Hospital. (고인은 대한항공 KE476편을 통해 이날 오전 6시53분께 인천공항으로 운구됐으며 빈소는 서울대병원에 차려진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Song Kyung-hwa &lt;a href="mailto:freehwa@hani.co.kr"&gt;freehwa@hani.co.kr&lt;/a&gt; (송경화 기자 &lt;a href="mailto:freehwa@hani.co.kr"&gt;freehwa@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241816.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/920/552/imgdb/child/2026/0127/53_17694755888338_20260127500892.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party's Jeong Tae-ho: "Korea-U.S. Investment Special Act Under Normal Legislative Process" (민주 정태호 “한미 투자 특별법 정상적 입법 절차 중”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241818.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party's Jeong Tae-ho: "Korea-U.S. Investment Special Act Under Normal Legislative Process" (민주 정태호 “한미 투자 특별법 정상적 입법 절차 중”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/672/403/imgdb/original/2026/0127/20260127500989.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;집권 2기 취임 1주년을 맞은 20일(현지시각) 미국 워싱턴 백악관 제임스 S. 브래디 기자회견실에서 열린 브리핑에서 도널드 트럼프 미국 대통령이 발언하고 있다. 워싱턴/UPI 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;After U.S. President Donald Trump stated he would raise tariffs back to 25%, claiming "the Korean National Assembly is not implementing the Korea-U.S. trade agreement," the Democratic Party of Korea countered, saying "(The relevant standing committee) the National Assembly's Strategy and Finance Committee is following the normal legislative process." (도널드 트럼프 미국 대통령이 ‘한국 국회가 한·미 간 무역합의를 이행하지 않고 있다’며 상호관세를 다시 25%로 인상한다고 밝히자, 더불어민주당은 “(소관 상임위인) 국회 재정경제위원회에서 정상적인 입법 절차를 밟고 있다”고 반박했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a phone call with The Hankyoreh on the 27th, Representative Jeong Tae-ho, the ruling party's senior secretary on the Strategy and Finance Committee, stated, "Currently, five Korea-U.S. investment bills (special act proposals for strategic investment management between Korea and the U.S.) have been proposed," and added, "Once the review period is over, they are naturally scheduled to enter deliberation." (국회 재정경제위원회 여당 간사인 정태호 의원은 27일 한겨레와 한 통화에서 “현재 5개의 한·미투자법(한·미 전략적 투자 관리를 위한 특별법안)이 발의돼 있다”며 “숙려 기간이 지나면 당연히 심의에 들어갈 예정”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Jeong also emphasized, "We have not received any practical appeal from the U.S. regarding the legislative delay," and clarified, "(Last November) what Korea and the U.S. agreed upon was to propose the relevant bills, and the timing of passage was not predetermined." (정 의원은 또 “입법 지연에 대해 미국으로부터 실무적 어필을 받은 바 없다”며 “(지난해 11월) 한·미가 합의한 것은 관련 법안을 발의한다는 것이었고, 통과 시점은 (정해진 게) 없었다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, following the Korea-U.S. tariff negotiation agreement last November, lawmakers including Rep. Kim Byeong-gi (then Democratic Party floor leader), Ahn Do-geol, Jin Seong-jun, Hong Gi-won (all Democratic Party), and Park Seong-hoon (People Power Party) proposed related bills. However, no subsequent related discussions have taken place in the National Assembly's Strategy and Finance Committee. (앞서 김병기 의원(당시 민주당 원내대표)을 비롯해 안도걸·진성준·홍기원(이상 민주당)·박성훈(국민의힘) 의원이 한-미 관세협상 타결 직후인 지난해 11월 이후 관련 법안을 발의했지만, 국회 재경위에서는 이후 관련 논의가 이뤄지지는 못했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, Rep. Jeong added, "In December, there was tax review, and this month, there was the confirmation hearing (for candidate Lee Hye-hoon for Minister of the Office for Government Policy Coordination), leaving no room to deliberate on individual bills," and stated, "In the future, deliberations will proceed according to the normal process." (정 의원은 이와 관련해 “(지난해) 12월엔 조세심의, 이달에는 (이혜훈 기획예산처 장관 후보자) 인사청문회로 개별 법안 심의를 할 여유가 없었다”며 “향후 정상적 절차에 따라 심의가 이루어질 것”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Within the Democratic Party, it is viewed that since the chairperson of the relevant standing committee, the Strategy and Finance Committee, is Im I-jae, a member of the opposition People Power Party, and the matter involves large-scale annual investments of $20 billion in the U.S., the bill cannot be unilaterally rushed through without agreement from the opposition party. (민주당 쪽에선 소관 상임위인 재경위 위원장이 임이자 국민의힘 의원인 데다가, 연간 200억달러 대규모 대미 투자와 관련된 사안인 만큼 야당과의 합의 없이 법안을 서둘러 일방 처리할 수 없다고 보고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A key Democratic Party official emphasized in a phone call with The Hankyoreh, "While the People Power Party opposes ratification, its own member separately proposed a bill. Since both the ruling and opposition parties have submitted bills, we can place the bills (before the standing committee) and proceed with discussions," and added, "It has only been two months since the bills were proposed." (민주당 핵심 관계자는 한겨레와 한 통화에서 “국민의힘이 비준을 반대하는 가운데 소속 의원이 따로 법안도 냈다. 여·야가 법안을 다 낸 만큼 법안을 (상임위에) 상정해서 논의를 해나가면 된다”며 “법안이 발의된 지 두달밖에 지나지 않았다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Another official said, "The bill can be processed swiftly if the People Power Party agrees to consultations," but also noted, "(With President Trump announcing a tariff rollback to pre-trade agreement levels) we need to further ascertain whether the reasons stated on the surface are the whole story." They continued, "The bill itself is a statute, and (since the annual investment amount to the U.S. reaches $20 billion) it is not a matter to be handled simply but requires careful consideration." (또 다른 관계자는 “법안은 국민의힘이 협의해주면 신속하게 처리하면 된다”면서도 “(트럼프 대통령이 무역합의 이전으로 관세를 되돌리는 발표를 하며) 표면적으로 밝힌 이유가 전부인지 더 파악을 해봐야 한다”고 했다. 그러면서 “법안 자체가 제정법인데다가 (대미 투자 금액이 연간 200억달러에 달하는 만큼) 간단하게 처리할 게 아니라 숙려가 필요한 법안”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Go Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Ki Min-do &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; 기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241818.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/672/403/imgdb/original/2026/0127/20260127500989.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bae Hyun-jin's "Coming to my Facebook and using informal speech?" Controversy over Reposting Netizen's Family Photo (배현진 “내 페북 와서 반말?” 누리꾼 가족 사진 박제 논란)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241824.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Bae Hyun-jin's "Coming to my Facebook and using informal speech?" Controversy over Reposting Netizen's Family Photo (배현진 “내 페북 와서 반말?” 누리꾼 가족 사진 박제 논란)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/958/575/imgdb/original/2026/0127/20260127501093.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;배현진 국민의힘 의원 페이스북(왼쪽)과 지난 2024년 10월16일 국회 문화체육관광위원회 국정감사에서 질의하는 배 의원. 배 의원 페이스북 갈무리, 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Criticism is emerging that People Power Party lawmaker Bae Hyun-jin's response was excessive, as she claimed a netizen posted malicious comments towards her and then proceeded to repost that netizen's family photo without permission. (배현진 국민의힘 의원이 한 누리꾼이 자신에게 악플을 달았다고 주장하며 해당 누리꾼의 가족 사진을 무단으로 퍼와 ‘과도한 대응’이라는 지적이 나오고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 25th, Rep. Bae posted on Facebook regarding the withdrawal of the nomination of former candidate for Minister of Planning and Budget, Lee Hye-hoon. Rep. Bae argued, "Looking at the hearing, it seemed this shouldn't end with a withdrawal but should lead to an investigation." (배 의원은 지난 25일 페이스북에 이혜훈 전 기획예산처장관 후보자 지명 철회와 관련된 글을 올렸다. 배 의원은 “청문회를 보자 하니 (지명) 철회로 끝날 일이 아니라 수사로 이어져야 하겠더군요”라고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She also warned the former candidate, stating, "We also confirmed circumstances suggesting she was tracking and spying on trends in the Jung-Seongdong district (in Seoul), which was her former constituency, through insiders," and added, "If she takes any retaliatory action against local members who assisted in the verification process for her hearing, the People Power Party's Seoul Metropolitan City Party will not stand idly by." Rep. Bae is the chairperson of the People Power Party's Seoul Metropolitan City Party. (이 전 후보자를 향해서도 “자신의 지역구였던 (서울) 중·성동을 지역의 동향을 내부자를 통해 추적하고 염탐하고 있던 정황도 확인했다”며 “자신에 대한 청문 검증을 도운 지역 구성원들에게 그 어떤 보복이라도 한다면 국민의힘 서울시당은 가만히 있지 않을 것”이라고 경고했다. 배 의원은 국민의힘 서울시당위원장이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, when a netizen commented "You stay quiet" on this post, Rep. Bae replied, "Coming to my Facebook and using informal speech, talking big." Subsequently, Rep. Bae posted an additional reply saying "Posting pictures of your kid and leaving malicious comments," along with a photo of a young girl presumed to be the netizen's family member, without any mosaic blurring. This photo is identical to the netizen's Facebook cover photo. (그런데 이 글에 한 누리꾼이 “니는 가만히 있어라”라고 댓글을 달자, 배 의원은 “내 페북 와서 반말 큰소리네”라고 대댓글을 달았다. 배 의원은 뒤이어 “자식 사진 걸어 놓고 악플질”이라는 추가적인 대댓글과 함께 해당 누리꾼의 가족으로 추정되는 여아 사진을 모자이크 처리 없이 올렸다. 이 누리꾼의 페이스북 커버 사진과 동일한 사진이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Bae has previously complained about being a victim of malicious comments multiple times and has taken strong countermeasures. In 2018, a netizen who posted malicious comments on an online article covering Rep. Bae's remarks was sentenced to a fine. (배 의원은 그간 여러 차례 악플 피해를 호소하며 강경 대응을 해왔다. 지난 2018년엔 배 의원의 발언을 다룬 인터넷 기사에 악플을 단 누리꾼이 벌금형을 선고받기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, there are also criticisms that it is difficult to view the comment "stay quiet" as a malicious comment, and that reposting and publicly sharing the family photo is closer to 'doxxing.' One netizen retorted, "Is 'stay quiet' a malicious comment?" and criticized, "Does that justify leading to doxxing?" Other reactions included, "Is this acceptable behavior for a politician?" and "The reaction is overly aggressive." (다만 ‘가만히 있어라’라는 댓글을 악플이라고 보기 힘들고, 가족 사진까지 퍼와 공개한 것은 ‘신상 털기’에 가깝다는 지적도 나온다. 한 누리꾼은 “‘가만히 있어라’라는 게 악플이냐”고 되물으며 “그게 신상 털기로 이어져도 되는 것이냐”고 비판했다. “정치인의 처신으로 용납 가능하냐”며 “지나치게 공격적으로 반응한다”는 반응도 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shim Woo-sam &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt; (심우삼 기자 &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241824.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/958/575/imgdb/original/2026/0127/20260127501093.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:43:00 +0000</pubDate></item><item><title>Woo Sang-ho: "Integration with the Innovation Party, President Lee also strongly agreed... The decision was made by Jeong Cheong-rae" (우상호 “혁신당과 통합, 이 대통령도 강력 공감…결심은 정청래가 한 것 ”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241829.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/583/350/imgdb/original/2026/0127/20260127501260.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;우상호 전 청와대 정무수석. 김태형 기자 xogud555@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Former Senior Presidential Secretary for Political Affairs Woo Sang-ho stated on the 27th, "Regarding the integration (between the Democratic Party of Korea and the Cho Kuk Innovation Party), in principle, there was a consensus among Representative Cho Kuk (Innovation Party), Representative Jeong Cheong-rae (Democratic Party), and the presidential office," adding, "The timing of the integration and the decision to push forward were made by Representative Jeong." (우상호 전 청와대 정무수석이 “(더불어민주당과 조국혁신당의) 통합에 대해서는 원칙적으로는 조국 (혁신당) 대표, 정청래 (민주당) 대표, 청와대의 공감대가 있었다”며 “통합의 시점, 추진의 결심은 정 대표가 내린 것”이라고 27일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on CBS Radio's 'Park Seong-tae's News Show' that day, former Senior Secretary Woo said, "I met with Representative Jeong Cheong-rae and Representative Cho Kuk several times—although we met for other reasons, we also discussed this issue," and concluded, "In short, regarding the integration, there was, in fact, a consensus in principle among Representative Cho, Representative Jeong, and the presidential office." (우 전 수석은 이날 시비에스(CBS) 라디오 박성태의 뉴스쇼에 출연해 “제가 정청래 대표, 조국 대표를 몇 번씩 만나서, 그러니까 다른 문제로 만났지만 이 문제에 대해서도 논의를 한 바가 있다”며 “결론적으로 말씀드리면 통합에 대해서는 사실은 원칙적으로 조 대표, 정 대표, 청와대의 공감대가 있었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Senior Secretary Woo stated, "However, it should be understood that the timing of the integration and the decision to push forward were made by Representative Jeong Cheong-rae," and added, "Naturally, the integration of political parties should be decided by the party representatives; the presidential office cannot dictate the specific procedures and methods. If there was a consensus on the integration in broad, principled terms, then formulating the specific plan and executing it is the role of the party leadership." (우 전 수석은 “그런데 통합의 시점 또 추진의 결심은 정청래 대표가 내린 것이라 보시면 된다”며 “정당과 정당의 통합을 당연히 정당의 대표들이 결정해야지 대통령실에서 구체적 절차와 방법까지 다 지시할 수는 없지 않은가. 큰 원칙적인 의미의 통합에 대한 공감대가 있었으면 구체적인 안을 짜고 그것을 실행해 나가는 건 정당 지도부의 몫”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Senior Secretary Woo said, "The various expressions of regret within the Democratic Party now stem from dissatisfaction that, even if it was a good thing, the representative should have proceeded after prior consultation with the leadership, including the Supreme Council members. Regarding that point, I understand Representative Jeong has apologized." (우 전 수석은 “지금 민주당 안에서 여러 가지 아쉬운 이야기들이 나오는 건 그것이 설사 좋은 일이라 할지라도 대표가 최고위원급의 지도부하고는 미리 상의해 가면서 추진했어야 하는 게 아니냐는 불만이 나온 것이다. 그 점에 대해서는 정 대표가 사과한 것으로 안다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Senior Secretary Woo stated, "The integration itself does not go against President Lee Jae-myung's will. The President has also expressed strong agreement," but added, "However, the specific timing of this integration, when to push it forward, and how to proceed were not coordinated or discussed in great detail." He continued, "That is the party's role. If the presidential office discusses such details too minutely, it could lead to accusations of election interference." (우 전 수석은 “통합 자체는 (이재명) 대통령의 뜻을 거스르는 게 아니다. 대통령도 강력한 공감대를 표시한 적이 있다”면서도 “그러나 이 통합 시점, 통합을 언제 추진할 것이며 어떻게 끌고 나가겠다는 것을 아주 세부적으로 조율하거나 상의하지는 않았다”고 했다. 이어 “그건 정당의 몫이다. 청와대와 그런 것으로 너무 세세하게 얘기하면 선거 개입 시비가 붙는다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241829.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/583/350/imgdb/original/2026/0127/20260127501260.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:42:41 +0000</pubDate></item><item><title>D-2 to the Crossroads of 'Han Dong-hoon's Expulsion'... People Power Party's Young Faction Urges Jang Dong-hyeok to "Reconsider" (‘한동훈 제명’ 기로 D-2…국힘 소장파, 장동혁에 “재고해달라”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241832.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/687/412/imgdb/original/2026/0119/20260119501986.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;장동혁 국민의힘 대표, 한동훈 전 국민의힘 대표. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 27th, 'Alternative and Future', a gathering of the young faction within the People Power Party, requested party leader Jang Dong-hyeok to reconsider the resolution on the expulsion motion against former leader Han Dong-hoon for the sake of party unity. They also urged former leader Han to seek a political solution for party harmony. (국민의힘 소장파 모임인 ‘대안과미래’가 27일 장동혁 대표에게 당 통합을 위해 한동훈 전 대표의 제명안 의결을 재고해달라고 요구했다. 또 한 전 대표를 향해서도 당 화합을 위한 정치적 해법을 모색해달라고 주문했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following a closed-door meeting that day, Representative Lee Seong-kwon, the secretary of Alternative and Future, met with reporters and said, "We have formed a consensus on roughly three points." He stated, "We wish for the speedy recovery of leader Jang Dong-hyeok and must strive to ensure his hunger strike leads to party unity and innovation. To this end, the party's Supreme Council should reconsider the Ethics Committee's decision to expel former leader Han Dong-hoon and seek a political solution for party unity." He also demanded of former leader Han, "He must show efforts to the public and party members for party harmony and seeking a political solution, such as requesting his supporters to stop rallies," and added, "Within the party, all speech and actions that criticize and antagonize each other must cease." (대안과미래 간사인 이성권 의원은 이날 비공개회의 뒤 기자들과 만나 “세 가지 정도 공감대를 형성했다”며 “장동혁 대표의 쾌유를 기원하며 대표의 단식이 당의 통합과 혁신으로 이어지도록 노력해야 한다. 이를 위해 당 최고위는 한동훈 전 대표를 제명한 윤리위원회의 결정을 재고하고 당 통합을 위한 정치적 해법을 모색해야 한다”고 말했다. 또 한 전 대표를 향해 “지지자들에게 집회 중지 요청 등 당 화합과 정치적 해법 모색을 위한 노력을 국민과 당원에게 보여줘야 한다”며 “당내에서도 서로를 비난하고 적대시하는 일체의 언행을 중단해야 한다”고 요구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former leader Han, who received the heavy disciplinary measure of 'expulsion' from the People Power Party's Central Ethics Committee on the 13th, now only awaits the final resolution by the party's Supreme Council. The motion for former leader Han's expulsion is expected to be submitted to the Supreme Council as early as the 29th. Kim Jong-hyeok, the chairman of the Goyang City Byeong party chapter, who is part of the pro-Han Dong-hoon faction, also received a 'recommendation to leave the party' from the party's Ethics Committee on the 26th, making it highly likely his case will be submitted alongside former leader Han's expulsion motion. (앞서 지난 13일 국민의힘 중앙윤리위원회로부터 ‘제명’ 중징계를 받은 한 전 대표는 당 최고위원회의 최종 의결만 남겨두고 있다. 한 전 대표 제명안은 이르면 오는 29일 최고위에 상정될 전망이다. 친한동훈계 김종혁 고양시병 당협위원장도 지난 26일 당 윤리위원회로부터 ‘탈당 권유’를 받으면서 한 전 대표 제명안과 함께 상정될 가능성이 크다.  )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, Representative Lee said, "(Regarding the motion for Chairman Kim Jong-hyeok's recommended departure from the party) it wasn't discussed much," but he also questioned, "With the general elections approaching and the ruling bloc moving towards politics of addition, is it really right for us to engage in politics that excludes and ostracizes even those within our own ranks?" He continued, "Especially while proposing election alliances, policy alliances, and political alliances with the Reform Party outside the party, excluding those inside is not desirable even for victory in the local elections," and added, "A consensus was formed that a cautious approach is needed regarding the disciplinary actions against (former leader Han and Kim Jong-hyeok, chairman of the Goyang Byeong party chapter) in the broader framework." (이 의원은 다만 “(김종혁 위원장의 탈당 권유 제명안에 대해서는) 별로 얘기가 나오진 않았다”면서도 “지방선거를 앞두고 여권은 덧셈의 정치로 가는 상황에 우리는 오히려 내부에 있는 사람들조차도 제외하고 배제하는 정치가 과연 맞느냐”고 되물었다. 이어 “특히 당 밖에 있는 개혁신당하고 선거연대, 정책연대, 정치연대를 하자고 하면서 내부에 있는 사람들을 배제하는 건 지방선거 승리에도 바람직하지 않다”며 “큰 틀에 있어서 (한 전 대표, 김종혁 고양병 당협위원장) 징계 부분에 대한 신중한 접근이 필요하다는 의견이 모였다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, Alternative and Future agreed that alliances with the Reform Party should develop from policy alliances to election alliances. Representative Lee said, "The alliance with the Reform Party to push through the dual special prosecutions (suspicions related to the Unification Church and nomination funds) must continue, and it should develop into broader and stronger policy alliances, and further into election alliances in the future." He added, "To this end, our party must break away from the wrong past, such as 'Yoon Again,' and continue a stronger struggle to push through the dual special prosecutions." (대안과미래는 이 밖에도 개혁신당과 정책연대에 이어 선거연대까지 발전해야 한다고 의견을 모았다. 이 의원은 “쌍특검(통일교·공천헌금 의혹 특검) 관철을 위한 개혁신당과의 연대는 계속돼야 하며, 향후 더 넓고 강고한 정책연대, 나아가 선거 연대로 발전시켜나가야 한다”며 “이를 위해 우리 당은 윤 어게인 등 잘못된 과거와 단절해야 하고 쌍특검 관철을 위한 보다 강고한 투쟁을 이어나가야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alternative and Future also plans to propose political reform legislation. Representative Lee stated, "Our party must take the lead in political reform to prevent the chronic corruption and irregularities in politics, such as the suspicions of nomination bribes in the Democratic Party of Korea and the downfall of candidate Lee Hye-hoon, and to restore public trust in politics." He said, "To this end, we will prepare the Kim Byeong-gi·Kang Seon-woo Prevention Act and the Lee Hye-hoon Prevention Act." (대안과미래는 또 정치개혁 입법을 발의하겠다는 계획이다. 이 의원은 “더불어민주당의 공천 뇌물 의혹, 이혜훈 후보자 낙마 등 정치권의 고질적인 부정 비리를 막고 정치에 대한 국민 신뢰를 회복하기 위한 정치개혁에 우리 당이 앞장서야 한다”며 “이를 위해 김병기·강선우 방지법, 이혜훈 방지법을 준비하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241832.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/687/412/imgdb/original/2026/0119/20260119501986.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:42:11 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Abnormal resource allocation to real estate must be corrected" [Video] (이 대통령 “부동산에 비정상적 자원배분, 반드시 바로잡아야” [영상])</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241836.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/415/imgdb/original/2026/0127/20260127501372.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 27일 청와대에서 열린 국무회의에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 27th, President Lee Jae-myung said, "To properly realize inclusive growth through a major transformation of the economic structure, we must correct the abnormal allocation of resources in our society, which is abnormally concentrated in real estate." (이재명 대통령이 27일 “경제 구조 대전환을 통해 모두의 성장을 제대로 실현하기 위해선 부동산에 비정상적으로 집중된 우리 사회의 비정상적 자원 배분을 반드시 바로잡아야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a cabinet meeting that day, President Lee stated, "The excessive expansion of unproductive real estate inevitably inflates bubbles. It not only damages growth potential but can also inflict severe damage on the entire national economy." He added, "We must take as a painful lesson the case of a neighboring country that experienced great turmoil and a 'lost 30 years' due to its failure to properly control real estate bubbles." (이 대통령은 이날 국무회의에서 “비생산적인 부동산의 과도한 팽창은 필연적으로 거품을 키우게 된다. 성장 잠재력을 훼손할뿐더러 국민경제 전반에 심대한 타격을 더할 수 있다”며 “부동산 거품을 제대로 통제하지 못해 ‘잃어버린 30년’을 경험하며 큰 혼란을 겪은 이웃 나라의 뼈아픈 사례를 반드시 반면교사 삼아야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, President Lee said, "We must not leave unfairness and abnormality unattended for fear of immediate pain and resistance," and added, "We must also simultaneously pursue active measures desired by the market." This indicates an intention to accelerate real estate supply measures to stabilize housing prices. (그러면서 이 대통령은 “당장 눈앞의 고통, 저항이 두려워 불공정과 비정상을 방치해선 안 된다”며 “시장이 원하는 적극적인 대책도 동시에 추진해 나가야 한다”고 말했다. 부동산 가격을 잡기 위해 부동산 공급대책도 속도를 내겠다는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the decision not to extend the 'suspension of the heavy capital gains tax on multiple homeowners,' which ends on May 9th, President Lee said, "When I said we would not extend it, contrary to the unjust expectation that 'of course it will be extended,' some even launched policy attacks as if we were newly imposing a heavy capital gains tax on real estate." President Lee added, "This could be a misunderstanding, but it could also be an unjust attack. We must not be swayed by such things." This appears to refer to criticism from the real estate industry, centered around arguments that "the effect is not significant" and "it could rather lead to a lock-up of properties for sale," following President Lee's announcement on the 23rd that the suspension would not be extended further. (이 대통령은 오는 5월9일 종료되는 ‘다주택자 양도세 중과 유예’를 연장하지 않는 것과 관련해 “‘당연히 연장하겠지’라는 부당한 기대에 연장 안 된다고 얘기했더니 마치 새롭게 부동산 양도세를 중과하는 것처럼 정책적 공격을 하기도 한다”고 말했다. 이 대통령은 “잘못된 이해일 수 있으나 부당한 공격일 수 있다”며 “이런 데 휘둘리면 안 된다”고 덧붙였다. 이 대통령이 지난 23일 다주택자 양도세 중과 유예를 더 이상 연장하지 않겠다고 밝힌 이후, 부동산 업계를 중심으로 “효과가 크지 않다”, “오히려 매물 잠김을 초래할 수 있다”는 비판이 나온 것을 지적한 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "We must definitely control the misguided expectation of pursuing unjust profits," and continued, "However, because we are easily swayed, there exists a tendency among some to expect that government policy will change again, or that it will change if they apply pressure. We must absolutely not act in a way that changes policy for the strong and leaves it as is for the weak." (이 대통령은 “부당한 이익을 추구하는 잘못된 기대를 반드시 제어해야 한다”며 “그런데 쉽게 휘둘리다 보니 정부 정책이 또 바뀌겠지, 우리가 압력을 넣으면 바뀌겠지 기대하는 경향이 일부 존재한다. 힘 세면 바꿔주고, 힘 없으면 그냥 두고 그렇게 해선 절대 안 된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Seo Young-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; 고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241836.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/415/imgdb/original/2026/0127/20260127501372.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:41:51 +0000</pubDate></item><item><title>Gwangju-Jeonnam Integration Name 'Jeonnam Gwangju Special City'... Three Offices to Be Utilized Equally (광주·전남 통합 명칭 ‘전남광주특별시’…청사는 3곳 고루 활용)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241837.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/590/imgdb/original/2026/0127/20260127501405.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김영록 전남도지사가 27일 국회 의원회관에서 열린 광주·전남 통합 논의를 위한 의원 조찬 간담회에서 발언하고 있다. 오른쪽부터 김 지사, 김원이 전남도당위원장, 양부남 광주시당위원장, 강기정 광주시장. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The name of the newly created local government integrating Gwangju and Jeonnam has been decided as 'Jeonnam Gwangju Special City'. It was decided not to establish a separate main office building but to balance the use of the three existing offices: Gwangju City Hall, Jeonnam Provincial Office (Muan), and Jeonnam Eastern Office (Suncheon). (광주와 전남을 통합해 새로 만들 자치단체의 이름이 ‘전남광주특별시’로 정해졌다. 주 청사는 별도로 두지 않고 광주시청, 전남도청(무안), 전남 동부청사(순천) 등 기존 3곳 청사를 균형 있게 사용하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the '4th Meeting between Mayors/Governors and National Assembly Members for Reviewing the Gwangju-Jeonnam Special Act' held at the National Assembly on the 27th, Gwangju Mayor Kang Gi-jeong, Jeonnam Governor Kim Yung-rok, and local National Assembly members reached an agreement on these matters. (27일 국회에서 열린 ‘광주전남 특별법 검토 시·도지사-국회의원 4차 간담회’에서 강기정 광주시장과 김영록 전남지사, 지역 국회의원들은 이런 내용에 합의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There had been differing opinions on whether the name of the integrated local government should be 'Gwangju Jeonnam Special City' or 'Jeonnam Gwangju Special City', but as a result of the day's discussions, it was decided as Jeonnam Gwangju Special City. Its abbreviation is 'Gwangju Special City'. (그동안 통합 자치단체 명칭을 놓고 ‘광주전남특별시’로 할지 ‘전남광주특별시’로 할지를 두고 의견 차가 있었지만, 이날 논의 결과 전남광주특별시로 정해졌다. 약칭은 ‘광주특별시’다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It was decided not to determine the location of the main office, which had been a subject of controversy. Meeting with reporters at the National Assembly, Mayor Kang Gi-jeong said, "We agreed that determining the main office itself becomes an obstacle to integration, so we decided not to specify the main office in the law," adding, "We agreed to leave this issue to the authority of the Special City Mayor, who will take office on July 1st." (논란의 대상이었던 주 사무소 소재지는 결정하지 않기로 했다. 강기정 시장은 국회에서 기자들을 만나 “주사무소를 정하는 것 자체가 통합에 걸림돌이 된다는 데 의견이 일치되어서 법에 주사무소를 정하지 않기로 했다”며 “이 문제는 7월1일 출범하는 특별시장의 권한으로 둔다고 의견을 모았다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241837.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/590/imgdb/original/2026/0127/20260127501405.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:41:36 +0000</pubDate></item><item><title>Trump Raises Tariffs... Five U.S. Investment Bills Still Awaiting Passage (관세 올린 트럼프…대미투자법안 5건 통과는 아직)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241838.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0127/53_17694811946486_20260123501670.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;도널드 트럼프 미국 대통령이 22일 스위스 다보스포럼을 마치고 귀국하는 전용기에서 기자들과 대화하고 있다. AFP 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 26th (local time), U.S. President Donald Trump announced the reversion of tariffs on Korean products to pre-trade agreement levels, stating, "The Korean legislature (National Assembly) is not implementing the agreement with the United States." President Trump's remarks appear to point out that the 'Special Act for Korea-U.S. Strategic Investment Management,' which contains provisions to fulfill Korea's promised investment to the U.S., has yet to pass the National Assembly. (도널드 트럼프 미국 대통령은 26일(현지시각) 한국산 제품에 대한 관세를 무역합의 이전으로 되돌리면서 “한국 입법부(국회)가 미국과의 협정을 이행하지 않고 있다”고 밝혔다. 트럼프 대통령의 이런 언급은 한국이 미국에 약속한 투자를 이행하기 위해 관련 내용을 담은 ‘한·미 전략적 투자 관리를 위한 특별법안’이 아직 국회에서 통과되지 못하고 있음을 지적한 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung and President Trump agreed in late October of last year that the U.S. would reduce tariffs on Korean products, including automobiles and parts, from 25% to 15%, on the condition that Korea makes $350 billion in investments in the U.S. As a follow-up measure, the two countries signed a 'Memorandum of Understanding (MOU) on Strategic Investment between the Government of the Republic of Korea and the Government of the United States of America' on November 14 last year. They also agreed that the tariff reduction measure would be applied retroactively to the first day of the month in which the legislation to implement the MOU was submitted to the Korean National Assembly. (이재명 대통령과 트럼프 대통령은 지난해 10월 말 한국이 3500억달러 규모 대미 투자를 하는 조건으로 미국은 한국산 자동차 및 부품 등 한국산 제품에 대한 관세를 25%에서 15%로 인하하기로 합의했다. 양국은 그 후속 조처로 지난해 11월14일 ‘대한민국 정부와 미합중국 정부 간의 전략적 투자에 관한 양해각서(MOU)’를 체결하며, 양해각서 이행을 위한 법안이 한국 국회에 제출되는 달의 1일자로 관세 인하 조치를 소급 적용하기로 한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Accordingly, the Democratic Party of Korea proposed the 'Special Act for Korea-U.S. Strategic Investment Management' on November 26 last year, 12 days after the MOU signing, with then-floor leader Kim Byeong-gi as the lead sponsor. The bill's framework includes measures to establish a fund for U.S. investment and to temporarily set up a Korea-U.S. Strategic Investment Corporation to manage it. (더불어민주당은 이에 따라 양해각서 체결 12일 뒤인 지난해 11월26일 김병기 당시 원내대표 대표 발의로 ‘한·미 전략적 투자 관리를 위한 특별법안’을 발의했다. 해당 법안은 대미투자 기금 마련 방안과 이를 관리할 한·미전략적투자공사 등을 한시적으로 설치하는 내용을 뼈대로 하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at the specifics, the bill first defines as 'strategic investment' the $200 billion investment Korea committed to in strategic industrial sectors such as shipbuilding, semiconductors, pharmaceuticals, critical minerals, energy, artificial intelligence (AI), and quantum computing, as well as the $150 billion in approved investments for the shipbuilding sector, including private investment, guarantees, and ship financing. It also includes provisions to establish an operating committee within the Korea-U.S. Strategic Investment Corporation to deliberate and decide on matters concerning the overall planning and operation of these strategic investments, and to establish a project management committee within the Ministry of Trade, Industry and Energy to review the commercial reasonableness and strategic/legal considerations of U.S. investment projects. (구체적으로 살펴보면, 우선 대한민국이 조선·반도체·의약품·핵심광물·에너지·인공지능(AI) 및 양자컴퓨팅 등 전략적 산업 분야에 투자하기로 약정한 2천억달러의 투자와 조선 분야에 대한 민간투자·보증·선박금융 등 1500억달러 승인 투자를 ‘전략적 투자’로 정의했다. 이런 전략적 투자의 총괄기획 및 운영에 관한 사항 등을 심의·의결하기 위해 한·미전략투자공사에 운영위원회를 설치하고, 대미투자 사업의 상업적 합리성 및 전략적·법적 고려사항을 검토하기 위해 산업통상부에 사업관리위원회를 설치하는 내용도 담겼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, regarding strategic investment, it stipulates forming and operating the Korea-U.S. Consultative Committee as defined in the MOU for consultations with the U.S. It also plans to temporarily establish the Korea-U.S. Strategic Investment Corporation for a period not exceeding 20 years to raise, manage, and operate financial resources for strategic investment, such as the Korea-U.S. Strategic Investment Fund. The fund is to be raised from entrusted assets of the government and the Bank of Korea, among others. (아울러 전략적 투자와 관련해 미국과의 협의를 위해 양해각서에서 규정한 한·미 협의위원회를 구성해 운영하는 한편, 한·미전략투자기금 등 전략적 투자 재원의 조성과 관리·운용을 위해 한·미전략투자공사를 20년 이내의 기간 한시적으로 설립하기로 했다. 기금은 정부와 한국은행 등의 위탁자산 등으로 조성하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After Representative Kim proposed the bill, four additional bills were proposed in December last year by the Democratic Party (Ahn Do-gol, Jin Seong-jun, Hong Ki-won) and the People Power Party (Park Seong-hoon). Most of them added content related to the National Assembly's oversight and checks functions. (김 의원이 법안을 발의한 이후, 지난해 12월 민주당(안도걸·진성준·홍기원)과 국민의힘(박성훈)에서 추가로 4건의 법안이 추가로 발의됐다. 대부분 국회의 감독·견제 기능을 추가한 내용이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The bill proposed by Representative Hong Ki-won on December 5 last year includes provisions requiring the Korea-U.S. Strategic Investment Corporation to report in advance to the relevant standing committee of the National Assembly when intending to execute large-scale investment projects. Representative Jin Seong-jun's bill also added content stating that '(the operating committee established within the Korea-U.S. Strategic Investment Corporation) shall obtain prior consent from the National Assembly regarding strategic investment.' Representative Park Seong-hoon included in his bill a provision stating that 'if the operating committee of the Korea-U.S. Strategic Investment Corporation deliberates and decides on the intention to proceed with a U.S. investment candidate project proposed by the U.S. Investment Committee, it shall report this to the National Assembly and obtain consent for the proposal or promotion of the project.' (홍기원 의원이 지난해 12월5일 발의한 법안에는 대규모 투자사업을 집행하고자 하는 경우에는 한·미전략투자공사가 국회 소관 상임위원회에 사전보고하도록 하는 내용 등이 담겼다. 진성준 의원의 법안에도 ‘(한·미전략투자공사에 설치된) 운영위원회는 전략적 투자와 관련해 국회의 사전 동의를 받도록 한다’는 내용 등이 추가됐다. 박성훈 의원은 ‘한·미전략투자공사 운영위원회가 미국 투자위원회가 제안한 대미투자 후보 사업에 대한 사업 추진 의사를 심의·의결을 한 경우, 국회에 이를 보고하고 사업의 제안 또는 추진에 대한 동의를 받도록 한다’는 내용을 법안에 담았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;These bills were referred to the National Assembly's Strategy and Finance Committee but have not yet been placed on the agenda. Strategic investment in the U.S. can only proceed once the bills are processed by the National Assembly, and the delay in this process is interpreted as a source of dissatisfaction on the U.S. side. (해당 법안들은 국회 재정경제위원회로 회부됐지만 아직까지 상정되지 않은 상태다. 법안이 국회에서 처리돼야만 미국에 대한 전략적 투자가 가능한데, 이것이 미뤄지고 있다는 게 미국 쪽의 불만으로 해석된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party lawmaker Jeong Tae-ho, the ruling party's senior secretary on the Strategy and Finance Committee, said on this day, "Currently, five Korea-U.S. investment bills have been proposed," and added, "Once the deliberation period is over, they are naturally scheduled to enter deliberation." He further explained, "In December, there was no time to deliberate on individual bills due to tax deliberations, and in January, due to confirmation hearings," and stated, "In the future, deliberations will proceed according to normal procedures." (재경위 여당 간사인 정태호 민주당 의원은 이날 “현재 5개의 한·미 투자법이 발의돼 있다”며 “숙려 기간이 지나면 당연히 심의에 들어갈 예정”이라고 했다. 이어 “12월엔 조세심의, 1월엔 인사청문회로 개별 법안 심의를 할 여유가 없었다”며 “향후 정상적 절차에 따라 심의가 이루어질 것”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Min-do &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241838.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0127/53_17694811946486_20260123501670.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:41:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ministry of Patriots and Veterans Affairs to Hold Hearing for Independence Hall Director Kim Hyung-seok on February 3, Expected to Recommend Dismissal Afterwards (보훈부, 김형석 독립기념관장 2월3일 청문 뒤 해임 제청 예정)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241845.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/816/544/imgdb/original/2026/0127/20260127501553.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김형석 독립기념관장이 지난 14일 정부세종청사에서 열린 국가보훈부 산하기관 업무보고에서 권오을 보훈부 장관의 발언을 듣고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Patriots and Veterans Affairs (MPVA) plans to hold a hearing for Independence Hall Director Kim Hyung-seok on the 3rd of next month. This is a follow-up measure after the Independence Hall's board of directors passed a recommendation for his dismissal. Following the hearing where Director Kim will present his defense, the dismissal procedure will be finalized upon the MPVA Minister's recommendation for dismissal and the President's approval. (국가보훈부가 다음달 3일 김형석 독립기념관장에 대한 청문회를 개최할 예정이다. 독립기념관 이사회에서 해임건의안이 통과된 데 따른 조처로, 청문회에서 김 관장 소명을 들은 뒤 보훈부 장관의 해임 제청과 대통령 재가를 거치면 김 관장 해임 절차는 마무리된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An MPVA official stated on the 27th, "By going through the hearing procedure to listen to opinions before the dismissal disposition of the Independence Hall Director, we intend to guarantee the individual's right to defend themselves." This is in accordance with the Administrative Procedures Act, which stipulates that 'when an administrative agency intends to impose a disposition depriving status or qualification, it shall hold a hearing.' (보훈분 관계자는 27일 “독립기념관장 해임 처분 전 청문을 통한 의견 청취 절차를 거침으로써 당사자의 방어권을 보장하려고 한다”고 밝혔다. 행정절차법에는 ‘행정청이 신분·자격의 박탈 처분을 할 경우에는 청문을 한다’고 규정돼 있는 데 따른 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The hearing is expected to include an explanation of the planned disposition's content, the facts constituting the cause, and the legal basis, as well as the presentation and hearing of the concerned party's opinions on the matter. Afterwards, once the MPVA Minister's recommendation for dismissal and the President's approval are completed, Director Kim's dismissal procedure will conclude. The Independence Hall Act stipulates that 'the President appoints one person from among the candidates for Director of the Independence Hall recommended by the Independence Hall Officer Recommendation Committee, upon the recommendation of the Minister of Patriots and Veterans Affairs,' and the dismissal procedure is carried out accordingly. (청문회에서는 예정된 처분의 내용, 원인이 되는 사실 및 법적 근거 설명, 해당 내용에 대한 당사자 의견 진술 및 청취 등이 있을 예정이다. 이후 보훈부 장관의 해임 제청과 대통령 재가가 이뤄지면 김 관장 해임 절차는 끝난다. 독립기념관법에는 ‘독립기념관 임원추천위원회가 복수로 추천한 독립기념관장 후보자 가운데 한 명을 보훈부 장관의 제청으로 대통령이 임명’한다고 규정해, 해임 절차도 이에 준해 이뤄진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Director Kim, appointed in August 2024 during the Yoon Suk Yeol administration, faced criticism even before taking office for being 'an unqualified candidate as a New Right-affiliated scholar who trivializes the value of the independence movement.' He sparked controversy in August last year by stating at the Independence Hall's own 80th Liberation Day celebration ceremony that 'liberation was a gift obtained through the victory of the Allied forces.' Director Kim, who is also a Protestant pastor, allowed Protestant events within the Independence Hall, raising controversies over the privatization of the Independence Hall and religious bias. (2024년 8월 윤석열 정부 때 임명된 김 관장은 취임 전부터 ‘독립운동의 가치를 가볍게 여기는 뉴라이트 계열 학자여서 부적격자’란 비판을 받았다. 그는 지난해 8월 독립기념관 자체 광복 80주년 경축식에서 ‘광복은 연합국의 승리로 얻은 선물’이라고 주장해 논란을 빚었다. 개신교 목사이기도 한 김 관장이 독립기념관 안에서 개신교 행사를 허용해 독립기념관 사유화 논란, 종교 편향 논란까지 제기됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The MPVA conducted an audit starting last September, examining allegations of Director Kim's privatization of the Independence Hall, budget execution, and official duties including the use of operational expenses, and publicly disclosed 14 instances of misconduct on the 13th (of this month). (보훈부는 지난해 9월부터 감사를 벌여 김 관장의 독립기념관 사유화 논란과 예산 집행, 업무추진비 사용을 포함한 복무 등을 살폈고 14개 비위 내용을 지난 13일 공개했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Based on this, the Independence Hall's board of directors passed a recommendation for Director Kim's dismissal on the 19th. Following the board meeting, Director Kim claimed at a press conference, "The MPVA audit, which served as the basis for the dismissal resolution, was unjustly conducted with the aim of dismissing the Independence Hall Director, unrelated to substantive facts." (독립기념관 이사회는 이를 근거로 지난 19일 김 관장 해임건의안을 통과시켰다. 김 관장은 이사회 후 기자회견에서 “해임 의결의 근거가 된 보훈부 감사는 실체적 사실과 무관하게 독립기념관장의 해임을 목적으로 부당하게 진행됐다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyuk-cheol &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권혁철 기자 &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241845.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/816/544/imgdb/original/2026/0127/20260127501553.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:40:38 +0000</pubDate></item><item><title>Personal Information of 50 Million People at Public Institutions Compromised by Board of Audit and Inspection's 'White Hackers' (공공기관 5천만명 주민번호, 감사원 ‘화이트 해커’에 털려)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241853.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0127/53_17694830569027_20260127501679.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;게티이미지뱅크.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;An attempt by the Board of Audit and Inspection (BAI) to hack public systems using 'white hackers' revealed lax personal information security at public institutions, with resident registration numbers of up to 50 million people being accessible. White hackers are experts who legally analyze computer security vulnerabilities to defend against hacking. (감사원이 ‘화이트 해커’를 투입해 공공 시스템 해킹을 시도해 본 결과, 최대 5천만명의 주민등록번호가 조회되는 등 공공기관의 개인정보 보안이 허술한 것으로 나타났다. 화이트 해커는 합법적으로 컴퓨터 보안 취약점을 분석해 해킹을 방어하는 전문가이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The BAI announced on the 27th the results of its audit on the 'Status of Personal Information Protection and Management' targeting institutions including the Personal Information Protection Commission (PIPC). The BAI conducted this audit in response to criticism that public anxiety over large-scale personal information leaks has been growing even after the launch of the PIPC, a ministerial-level agency, in 2020 to strengthen personal information security. This follows personal information leak incidents due to hacking at 427 institutions (including duplicates) from 2021 to 2024, with the number of leaked personal information records reaching 35 million. (감사원은 27일 개인정보보호위원회(개인정보위) 등을 대상으로 한 ‘개인정보 보호 및 관리실태’ 감사 결과를 발표했다. 감사원은 2020년 개인정보 보안 강화를 위해 장관급인 개인정보위가 출범한 뒤에도 대규모 개인정보 유출에 대한 국민 불안감이 커지고 있다는 지적에 따라 이번 감사를 실시했다. 2021∼2024년 427개 기관(중복포함)에서 해킹으로 인한 개인정보 유출 사고가 발생했고, 빠져나간 개인정보 건수는 3500만건에 달한 데 따른 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The BAI selected seven systems holding large amounts of personal information and attempted hacking with 11 white hackers, finding that personal information theft was possible from all systems. (감사원은 화이트 해커 11명과 함께 개인정보 보유량이 많은 7개 시스템을 골라 해킹을 시도해 보니, 모든 시스템에서 개인정보 탈취가 가능했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In one hacking example, crucial information required for system access was not encrypted, allowing a hacker who obtained administrator privileges to steal the resident registration numbers of 130,000 people. Another system had a weak validation system for checking the correctness of input values like names or resident registration numbers when querying personal information, allowing a hacker to query the resident registration numbers of 50 million people through unlimited attempts. Yet another system, which omitted vulnerability checks at the time of its launch and failed to block abnormal external queries, made it possible to extract the membership information of 10 million people in just 20 minutes. (한 시스템의 해킹 사례를 보면, 시스템 접속에 필요한 중요 정보가 암호화되지 않아 해커가 관리자 권한을 획득하면 13만명의 주민등록 번호를 탈취할 수 있었다. 개인 정보를 조회할 때 이름이나 주민번호 등의 입력값이 올바른지 검증하는 체계가 허술해 해커가 무제한으로 시도하면 5천만명의 주민등록번호를 조회할 수 있는 시스템도 있었다. 또 다른 시스템은 개통 당시 취약점 점검을 누락한 채 외부의 비정상적인 조회를 차단하지 않아 20분만에 1천만명의 회원정보를 빼돌리는 게 가능했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Citing these problems, the BAI notified the Chairman of the PIPC to establish an inspection system to prevent personal information leaks caused by external hacking. The BAI pointed out that although the PIPC announced 'Measures to Prevent Personal Information Leaks in the Public Sector' in 2022, it focused on establishing measures to prevent leaks by internal personnel, leaving measures to block external hacking insufficient. The BAI stated, "95.5% of personal information leak causes in the public sector occur due to external hacking, while intentional leaks by internal employees account for only 0.1%, making external hacking countermeasures urgently needed." (감사원은 이런 문제를 들어, 개인정보위 위원장에게 외부 해킹에 의한 개인정보 유출을 막기 위한 점검 체계를 마련할 것을 통보했다. 지난 2022년 개인정보위가 ‘공공부문 개인정보 유출방지 대책’을 발표했지만, 기관 내부에 의한 유출 방지대책 수립에 방점을 둬 외부 해킹을 막기 위한 대책은 부족했다는 게 감사원 지적이다. 감사원은 “공공부문의 개인정보 유출 원인은 95.5%가 외부 해킹에 의해 발생하고, 내부 직원의 고의적 유출은 0.1%에 불과해 외부 해킹 대책이 절실하다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The BAI stated that it had notified the heads of the seven institutions operating the systems where vulnerabilities were discovered through the simulated hacking, and corrective actions have been completed. Considering the sensitivity of personal information theft and the potential for misuse, the BAI did not disclose detailed leak methods or system names. (감사원은 모의해킹으로 취약점을 발견한 7개 시스템 운영 기관장에게 관련 내용을 통지해 시정은 완료됐다고 밝혔다. 감사원은 개인정보 탈취의 민감성과 악용 가능성을 고려해 자세한 유출 방법이나 시스템명은 공개하지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241853.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0127/53_17694830569027_20260127501679.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:40:16 +0000</pubDate></item><item><title>Cheong Wa Dae, in response to Trump's surprise announcement of '25% tariffs', says "We will convey our intention to implement the agreement" (청와대, 트럼프 ‘관세 25%’ 기습 발표에 “합의 이행 뜻 전달할 것”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241866.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/673/imgdb/original/2026/0127/341769491360121.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 27일 청와대에서 열린 국무회의에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Cheong Wa Dae stated on the 27th regarding U.S. President Donald Trump's mention of 'reinstating tariffs', "The government plans to convey its will to implement the tariff agreement to the U.S. side while responding calmly." (청와대는 27일 도널드 트럼프 미국 대통령의 ‘관세 재인상’ 언급과 관련해 “정부는 관세 합의 이행 의지를 미국 측에 전달하는 한편 차분히 대응해나갈 계획”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kang Yu-jeong, the Cheong Wa Dae spokesperson, said this in a written briefing regarding a meeting on pending trade issues with the U.S. held that morning, stating, "Tariff increases take effect only after administrative measures such as publication in the (U.S.) Federal Register." Although President Trump said via social media on the 26th (local time) that he would 'return tariffs on Korean products to the pre-trade agreement level of 25%', tariffs are not immediately raised just by President Trump's words. Therefore, the intention is to carefully understand the background of such remarks and respond prudently. (강유정 청와대 대변인은 이날 오전 열린 대미 통상현안 회의에 관한 서면 브리핑에서 “관세 인상은 (미국) 연방 관보 게재 등 행정조치가 있어야 발효된다”며 이렇게 말했다. 트럼프 대통령이 26일(현지시각) 소셜미디어를 통해 ‘한국산 제품에 대한 관세를 무역합의 이전인 25%로 돌리겠다’고 말했지만, 트럼프 대통령의 말만으로 곧장 관세가 인상되는 것은 아닌 만큼 이런 발언이 나온 배경을 면밀히 파악하며 신중하게 대응하겠다는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Accordingly, government officials have decided to travel to the U.S. for close communication between the Korean and U.S. authorities. Minister of Trade, Industry and Energy Kim Jeong-gwan plans to visit the U.S. after completing his current schedule in Canada to discuss related matters with U.S. Secretary of Commerce Howard Lutnick. Yeo Han-koo, head of the Office of Trade Negotiations, will also visit the U.S. soon to hold consultations with Jamieson Greer, the U.S. Trade Representative (USTR). (이에 따라 한·미 당국 간 긴밀한 소통을 위해 정부 관계자들이 미국으로 출국하기로 했다. 김정관 산업통상부 장관은 현재 소화 중인 캐나다 일정을 마치는 대로 미국을 방문해 하워드 러트닉 상무장관과 관련 내용을 논의할 예정이다. 여한구 통상교섭본부장도 조만간 미국을 방문해 제이미슨 그리어 미국 무역대표부(USTR) 대표와 협의에 나선다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cheong Wa Dae held a meeting on pending trade issues with the U.S. that morning, presided over by Cheong Wa Dae Policy Chief Kim Yong-beom and National Security Office Director Wi Sung-lak, to review the progress of matters including the 'Special Act on Korea-U.S. Strategic Investment Management', which is a follow-up measure to last year's tariff negotiation agreement. (청와대는 이날 오전 김용범 청와대 정책실장과 위성락 국가안보실장 주재로 대미 통상현안 회의를 열어 지난해 관세협상 타결 이후 후속 조처인 ‘한·미 전략적 투자 관리를 위한 특별법안’의 진행 상황 등에 대한 점검을 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The meeting was attended by government officials including Head Yeo, First Vice Minister of Economy and Finance Lee Hyung-il, and Second Vice Minister of Foreign Affairs Kim Jin-ah, as well as Cheong Wa Dae staff including Senior Secretary for Economic Growth Ha Joon-kyung, Third Deputy Director of the National Security Office Oh Hyun-joo, and Senior Secretary for AI Future Planning Ha Jung-woo. Also participating in the meeting via teleconference were Chief of Staff to the President Kang Hoon-sik and Minister Kim Jeong-gwan, who are in Canada as part of the Special Envoy for Strategic Economic Cooperation. (이날 회의에는 여 본부장과 이형일 재정경제부 1차관, 김진아 외교부 2차관 등 정부 관계자들과 하준경 경제성장수석, 오현주 국가안보실 3차장, 하정우 인공지능(AI)미래기획수석 등 청와대 참모들이 참석했다. 또 전략경제협력 특사단으로 캐나다에 가 있는 강훈식 대통령비서실장과 김정관 장관도 유선으로 회의에 참여했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241866.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/673/imgdb/original/2026/0127/341769491360121.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:39:54 +0000</pubDate></item></channel></rss>