<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 정치 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/politics/</link><description>Hankyoreh Politics bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</lastBuildDate><item><title>[News Dive] Drone Controversy, People Power Party's 'Blaming the Victim' ([뉴스 다이브] 무인기 논란, 국힘 ‘적반하장’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239225.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[News Dive] Drone Controversy, People Power Party's 'Blaming the Victim' ([뉴스 다이브] 무인기 논란, 국힘 ‘적반하장’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0112/20260112502350.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Guests: Shin Yong-han, Vice Chairman of the Local Era Committee; Attorney Jeong Gu-seung; Lee Jeong-ju, CBS Reporter; Choi Hye-jeong, Hankyoreh Issue Desk Director; Host: Ko Hyeon-joon. Prosecution Service Reform Bill and Public Prosecutors' Office Act Amendment Bill unveiled... Supplementary investigation authority 'to be discussed later' / From 'bedside defense' to 'fighter' self-praise... Sedition trial chaos, sentencing request postponed / 'Civilian drone' infiltrates North Korea?... People Power Party's 'blaming the victim' claim of "Lee Jae-myung's crime of foreign aggression" / 'Party donation case' People Power Party ethics committee accelerates... Han Dong-hoon's counter-lawsuit battle / Han Byung-do elected floor leader... Democratic Party's 'chaos resolution' takes shape / Kim Byeong-gi attends 'Ethics Tribunal' meeting. Please tune in for today's (January 12) News Dive. (출연: 신용한 지방시대위원회 부위원장, 정구승 변호사, 이정주 CBS 기자, 최혜정 한겨레 이슈부국장, 진행: 고현준. 중수청·공소청 법안 공개... 보완수사권은 ‘추후 논의’ / ‘침대 변론’에 ‘투사’ 자화자찬... 내란 재판 막장, 구형 연기 / ‘민간 무인기’ 북한 침투?...“이재명 외환죄”라는 ‘적반하장’ 국힘 / ‘당게 사건’ 국힘 윤리위 가속... 한동훈 맞불 고소전 / 한병도 원내대표 선출... 민주당 ‘혼란 수습’ 가닥 / 김병기, ‘윤리심판원’ 회의 출석. 오늘 (1월 12일) 뉴스 다이브 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239225.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0112/20260112502350.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Targets Shincheonji and Unification Church Again... "The Harm to Society Has Been Left Unchecked for Too Long, Causing Great Damage" (이 대통령, 또 신천지·통일교 겨냥…“사회의 해악, 오래 방치해 폐해 커”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239246.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee Targets Shincheonji and Unification Church Again... "The Harm to Society Has Been Left Unchecked for Too Long, Causing Great Damage" (이 대통령, 또 신천지·통일교 겨냥…“사회의 해악, 오래 방치해 폐해 커”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/724/434/imgdb/child/2026/0112/53_17682026952389_20260112502888.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 12일 청와대에서 열린 종교지도자 초청 오찬간담회에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 12th, President Lee Jae-myung met with religious leaders and, targeting Shincheonji and the Unification Church, which have been mired in controversy over collusion between religion and politics, said, "The harm they inflict on our society has been left unchecked for too long, causing too great damage." (이재명 대통령이 12일 종교계 지도자들을 만나 정교 유착 논란을 빚은 신천지와 통일교를 겨냥해 “우리 사회에 끼치는 해악을 너무 오래 방치해 폐해가 너무 크다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to Kang Yu-jeong, the presidential spokesperson, President Lee held a luncheon meeting at the Blue House with leaders from seven major religious groups—Buddhism, Protestantism, Catholicism, Won Buddhism, Confucianism, Cheondogyo, and ethnic religions—and engaged in a frank exchange of opinions on various state and social issues. These included the problems of Shincheonji and the Unification Church, diplomatic issues such as the outcomes of his visit to China, as well as low birth rates, balanced regional development, and improving inter-Korean relations. (이 대통령은 이날 청와대에서 불교와 개신교, 천주교, 원불교, 유교, 천도교, 민족종교 등 7대 종단 지도자들과 오찬 간담회를 하며 신천지와 통일교 문제, 방중 성과 등 외교 이슈와 저출산, 지방균형발전, 남북관계 개선 등 다양한 국정·사회 현안에 대한 허심탄회한 의견 교환을 주고받았다고 강유정 청와대 대변인이 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spokesperson Kang relayed, "In particular, the religious leaders unanimously emphasized that 'the damage caused by pseudo-cults like the Unification Church and Shincheonji is serious,' and stated that 'beyond collusion between religion and politics, their actions causing significant harm to citizens' lives must be dealt with strictly so that religion can restore its relationship of bringing happiness to the people.'" President Lee reportedly empathized, saying, "It is truly a difficult topic, but the harm they inflict on our society has been left unchecked for too long, causing very great damage." (강 대변인은 “특히 종교 지도자들이 ‘통일교와 신천지 등 사이비 이단 종교로 인한 폐해가 심각하다’며 ‘정교 유착을 넘어 시민들의 삶에 큰 피해를 주는 행태에 대해 엄정하게 다뤄 종교가 다시 국민에게 행복을 주는 관계를 회복해야 한다’고 한목소리로 강조했다”고 전했다. 이 대통령은 이에 “참으로 어려운 주제지만 우리 사회에 끼치는 해악을 너무 오래 방치해 폐해가 매우 크다”며 공감했다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;These remarks come amid recent allegations that Shincheonji and the Unification Church have intervened in politics and colluded, such as through organized membership recruitment of party members to illegally interfere in elections. Last year, at a cabinet meeting, President Lee defined this as "unconstitutional behavior" and instructed a review of orders to dissolve religious foundations. Spokesperson Kang stated that at this meeting, the religious leaders requested, "The dissolution of religious groups harming the nation and its people is something the public would also agree to," and asked to "consider ways to use the assets of problematic religious foundations to provide relief to victims of pseudo-cults." (이런 발언은 최근 신천지와 통일교가 조직적 당원 가입 등을 통해 선거에 불법 개입하는 등 정치에 개입하고 유착해왔다는 의혹이 제기된 가운데 나왔다. 이 대통령은 지난해 국무회의에서 이를 “헌법 위반 행위”로 규정하며, 종교재단 해산 명령을 검토하라고 지시한 바 있다. 종교 지도자들은 이 자리에서 “국가와 국민에 해악을 미치는 종교 단체의 해산은 국민도 동의할 것”이라며 “문제가 되는 종교재단의 자산으로 사이비 종교 피해자들을 구제하는 방안도 고민해달라”고 요청했다고 강 대변인은 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee also said at the meeting, "It seems conflict, hatred, and animosity in our society have increased a great deal," adding, "They say the most important thing a president must do is unite the people. I am making efforts, but there are many limitations." (이 대통령은 또 이 자리에서 “우리 사회에 갈등과 혐오, 증오가 참 많이 늘어나는 것 같다”며 “대통령이 해야 할 제일 중요한 일이 국민을 통합시키는 것이라고 하는데, 노력은 하고 있지만 한계가 많다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He then urged, "Originally, the essence of religion is practicing love. Religious leaders have played a significant role so far in enabling our people to live together in harmony and with an inclusive stance, but I ask for an even greater role going forward." He particularly added, "Regarding matters like diplomacy or security, which concern the survival of the national community, I hope you will provide a clear dividing line so they do not become subjects of political strife and people do not fight over them." (그러면서 “원래 종교의 본질이 사랑을 실천하는 것”이라며 “우리 국민이 화합하고 포용적인 입장으로 손잡고 살아갈 수 있도록 종교 지도자 여러분이 지금까지도 많은 역할을 해 주셨지만, 앞으로도 더 큰 역할을 부탁드린다”고 당부했다. 특히 “외교나 안보처럼 국가공동체의 존속이 달린 일을 두고 정쟁의 대상으로 삼으며 서로 싸우지 않게 큰 가르마를 타주시면 좋겠다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venerable Jinwoo, Co-Chairman of the Korean Council of Religious Leaders and Head of the Jogye Order's Administration Office, responded on behalf of the attendees, saying, "As important as national security is the security of the people's hearts," and expressed hope for "continued cooperation on the common task of peace in the people's hearts." (한국종교지도자협의회 공동대표의장이자 조계종 총무원장인 진우스님은 참석자들을 대표해 “국가 안보만큼 중요한 것이 국민의 마음 안보”라며 “국민 마음의 평안이라는 공동 과제를 놓고 지속적으로 협력해나가길 기대한다”고 답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This luncheon meeting with religious leaders is President Lee's first in about six months since last July. Attendees at today's meeting included Venerable Jinwoo (Co-Chairman of the Korean Council of Religious Leaders and Head of the Jogye Order's Administration Office), Venerable Deoksu (Head of the Cheontae Order's Administration Office), Venerable Sangjin (Head of the Taego Order's Administration Office), Kim Jeong-seok (Representative Chairman of the Korean Council of Churches), Bishop Matthias Lee Yong-hoon (Chairman of the Catholic Bishops' Conference of Korea), and Archbishop Peter Jeong Soon-taek (Archbishop of Seoul). (이 대통령이 종교 지도자와 오찬 간담회를 가진 건 지난해 7월 이후 6개월 여 만이다. 이날 간담회에는 한국종교지도자협의회 공동대표의장이자 조계종 총무원장인 진우스님과 천태종 총무원장 덕수스님, 태고종 총무원장 상진스님, 김정석 한국교회총연합 대표회장, 이용훈 마티아 한국천주교주교회의 의장, 정순택 베드로 서울대교구 대주교 등이 참석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Seo Young-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; 고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239246.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/724/434/imgdb/child/2026/0112/53_17682026952389_20260112502888.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party to Change Its Signboard After Five and a Half Years... Red Color Likely to Be Maintained (5년 반 만에 간판 바꾸는 국힘…빨간색은 유지할 듯)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239247.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;People Power Party to Change Its Signboard After Five and a Half Years... Red Color Likely to Be Maintained (5년 반 만에 간판 바꾸는 국힘…빨간색은 유지할 듯)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/839/503/imgdb/child/2026/0108/53_17678531325496_20260108502543.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;왼쪽 위부터 시계방향으로 새누리당, 자유한국당, 미래통합당, 국민의힘 로고&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The People Power Party is changing its party name ahead of the June 3 local elections. This comes approximately five and a half years after the party changed its name from the United Future Party to the People Power Party in 2020. The People Power Party plans to finalize the name revision around the Lunar New Year holiday. (국민의힘이 6·3 지방선거를 앞두고 당명을 바꾼다. 지난 2020년 미래통합당에서 국민의힘으로 당명을 교체한 지 약 5년 반 만이다. 국민의힘은 설 연휴 전후로 당명 개정을 마무리한다는 방침이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jung Hee-yong, the People Power Party's Secretary-General, stated at a Supreme Council meeting held at the National Assembly on the 12th, "The People Power Party intends to officially commence the party name revision procedure," adding, "After expert review, we will complete the name revision procedure within February." (정희용 국민의힘 사무총장은 12일 국회에서 열린 최고위원회의에서 “국민의힘은 당명 개정 절차에 공식적으로 착수하고자 한다”며 “전문가 검토를 거쳐 2월 중 당명 개정 절차를 마무리하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Earlier that day, the People Power Party announced the results of a survey conducted among all 774,000 responsible party members regarding whether to revise the party name, revealing that 68.19% of the 133,000 respondents were in favor of the revision. This survey was conducted via mobile phone automated response (ARS) from the 9th to the 11th. (앞서 국민의힘은 전체 책임당원 77만4천명을 대상으로 당명 개정 여부를 조사한 결과, 응답자 13만3천명 가운데 68.19%가 당명 개정에 찬성했다고 이날 밝혔다. 이번 조사는 지난 9∼11일 휴대전화 자동응답(ARS) 방식으로 진행됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As a follow-up procedure, the People Power Party is soliciting suggestions for a new party name from the entire public from today until the 17th. (후속 개정 절차로 국민의힘은 이날부터 오는 17일까지 전 국민을 상대로 새 당명을 공모한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seo Ji-young, the head of the Public Relations Headquarters overseeing the practical work of the revision, told The Hankyoreh that day, "After the public contest, we plan to select a few options and make an interim announcement," and added, "Then, we will work on the CI (Corporate Identity, such as the representative logo and image), with the final announcement planned around the Lunar New Year holiday." However, it is highly likely that the party's symbolic color will remain the current red. (개정 실무를 총괄하는 서지영 홍보본부장은 이날 한겨레에 “대국민 공모전 후 몇 개를 추려 중간발표를 한번 하려고 한다”며 “그 다음에 시아이(CI·대표하는 로고 등 이미지) 작업을 해서 최종 발표는 설 연휴 전후에 할 생각”이라고 말했다. 다만 당 상징색은 지금의 빨간색을 유지할 가능성이 크다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is reported that approximately 18,000 opinions were received in a simultaneous survey on a new party name conducted among responsible party members. (책임당원을 대상으로 동시 진행한 새로운 당명 조사에는 1만8천여건의 의견이 접수됐다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park Seong-hoon, the chief spokesperson, said that day, "There were many (suggestions) containing words like 'republic' or 'freedom.' Opinions also included words like 'future' or various others, reflecting the idea of moving forward for the future." He added, "We are striving to find a word that can best represent the party's identity and embody its future and conservative values." (박성훈 수석대변인은 이날 “공화, 자유 이런 (단어가) 들어간 것도 많았다. 앞으로 미래를 위해 나아가야 한다는 것에서 미래라든가 다양한 것들이 (의견으로) 나왔다”고 했다. 그러면서 “당 정체성을 보여줄 수 있고 당의 미래와 보수 가치를 최대한 잘 구현할 단어를 찾기 위해 노력하고 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party changed its signboard to its current name after suffering a crushing defeat in the April 2020 general election, abandoning the name United Future Party. (국민의힘은 2020년 4월 총선에서 참패한 뒤 미래통합당이란 당명을 버리고 지금 당명으로 간판을 바꿔 달았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jung &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239247.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/839/503/imgdb/child/2026/0108/53_17678531325496_20260108502543.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>Han Byung-do Urges "Cooperation on Second Special Prosecutor Bill," Song Eon-seok Demands "Withdrawal"... First Meeting Sees Tension (한병도 “2차 특검법 협조를” 송언석 “철회해야”…첫 만남 신경전)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239253.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Han Byung-do Urges "Cooperation on Second Special Prosecutor Bill," Song Eon-seok Demands "Withdrawal"... First Meeting Sees Tension (한병도 “2차 특검법 협조를” 송언석 “철회해야”…첫 만남 신경전)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/739/610/imgdb/original/2026/0112/20260112503012.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;한병도 더불어민주당 신임 원내대표(오른쪽)가 12일 국회에서 송언석 국민의힘 원내대표와 만나 기념촬영을 하고 있다. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;In their first meeting, Song Eon-seok, the People Power Party's floor leader, and Han Byung-do, the newly appointed floor leader of the Democratic Party of Korea, engaged in a battle of nerves over the 'second comprehensive special prosecutor' bill being pushed by the Democratic Party. Floor Leader Song demanded the withdrawal of the bill's submission, but Floor Leader Han urged cooperation in handling the second special prosecutor bill, stating, "People Power Party leader Jang Dong-hyuk also apologized for the illegal martial law decree." (송언석 국민의힘 원내대표와 한병도 신임 더불어민주당 원내대표가 첫 만남에서 민주당이 추진하는 ‘2차 종합특검’을 놓고 기싸움을 벌였다. 송 원내대표는 2차 종합특검법 상정 철회를 요구했지만, 한 원내대표는 “장동혁 국민의힘 대표도 불법 비상계엄에 사과했다”며 2차 특검법 처리 협조를 당부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Song met with Floor Leader Han, who was newly elected as the Democratic Party's floor leader the previous day, at the People Power Party's floor leader's office on the 12th. From the People Power Party, Yoo Sang-beom, the chief deputy floor leader for operations, and Park Soo-min, the floor leader's chief of staff, were present. From the Democratic Party, Cheon Jun-ho, the newly appointed chief deputy floor leader for operations, attended. (송 원내대표는 12일 국민의힘 원내대표실에서 전날 민주당 원내대표로 새로 뽑힌 한 원내대표를 접견했다. 국민의힘에서는 유상범 원내운영수석부대표와 박수민 원내대표 비서실장이 배석했고, 민주당에서는 천준호 신임 원내운영수석부대표가 배석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After exchanging compliments, calling each other a "master of negotiation" (Floor Leader Song) and "a partner in state affairs" (Floor Leader Han), the two floor leaders sharply clashed over the 'main issue.' Floor Leader Song requested cooperation regarding the special prosecutor probes into the Unification Church, the abandonment of the appeal in the Daejang-dong case parliamentary investigation, and the special prosecutor probe related to the 'nomination bribery' allegations involving lawmakers Kang Seon-woo and Kim Byung-ki. He demanded that the Democratic Party halt its push for the second special prosecutor bill, for which it has announced a planned passage in the plenary session on the 15th. Floor Leader Song said, "Since the beginning of the year, Representative Chung Cheong-rae has been saying the second comprehensive special prosecutor bill should be handled quickly and alone. Wouldn't it be better to stop increasing public fatigue and shift direction toward people's livelihoods?" (두 원내대표는 서로를 “협상의 달인”(송 원내대표), “국정의 한 파트너”(한 원내대표)라고 덕담한 뒤 ‘본론’을 두고 날카롭게 대립했다. 송 원내대표는 통일교 특검과 대장동 항소포기 국정조사, 강선우·김병기 의원의 ‘공천 뇌물’ 관련 특검 등에 대한 협조를 당부하며 민주당이 15일 본회의 통과를 예고한 2차 특검법의 추진 중단을 요구했다. 송 원내대표는 “연초부터 정청래 대표께서 2차 종합특검법을 빨리 단독으로 처리해야 한다고 하시는데 더 이상 국민들 피로를 높이지 말고 민생 쪽으로 방향을 선회해 가면 좋지 않겠나”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Floor Leader Han said, "The task our society must settle is precisely the rebellion," and added, "Since Leader Jang Dong-hyuk also apologized for the illegal martial law decree, I hope (the People Power Party) will cooperate so that the second comprehensive special prosecutor bill can be handled in the plenary session scheduled for the 15th." Floor Leader Han also urged cooperation on livelihood issues. He stated, "In the process of the ruling and opposition parties putting their heads together, especially on livelihood issues, matters concerning people's basic living, even if there are various political points of contention, there should be no difference between the ruling and opposition parties," and added, "I hope we can always put our heads together on this issue and maintain the principle of both parties prioritizing it." This is interpreted as targeting the filibusters (unlimited debate) conducted by the People Power Party last year against livelihood-related bills as part of its opposition to contentious legislation. (이에 한 원내대표는 “우리 사회에 청산해야 할 과제는 바로 내란”이라며 “장동혁 대표께서도 불법 비상계엄에 대해 사과한 만큼 15일 예정된 본회의에 2차 종합특검법이 처리될 수 있도록 (국민의힘이) 협조해줬으면 한다”고 말했다. 한 원내대표는 민생분야에 대한 협조도 당부했다. 그는 “여야가 머리를 맞대는 과정에 특히 민생 문제, 국민이 먹고사는 문제에 대해 여러 정치적 쟁점이 있어도, 여야 차이는 있을 수 없다”며 “이 문제에 대해 항상 머리를 맞대고 양당이 우선시하는 원칙을 견지했으면 좋겠다”고 했다. 국민의힘이 지난해 쟁점 법안 반대의 일환으로 민생 법안에 대해 진행한 필리버스터(무제한 토론)를 겨냥한 것으로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The private meeting between the two floor leaders lasted about 30 minutes. After the meeting, Floor Leader Han met with reporters and said, "We each asserted our positions on pending issues like the second comprehensive special prosecutor and the special prosecutor probes into the Unification Church and Shincheonji," and added, "No conclusion was reached. (I said) let's strive for negotiations with the opposition party for the plenary session on the 15th." Yoo Sang-beom, the People Power Party's chief deputy floor leader for operations, did not take questions from reporters, saying, "It was not a meeting to discuss specific agenda items." (이날 두 원내대표의 비공개 회동은 약 30분간 진행됐다. 한 원내대표는 회동 뒤 기자들과 만나 “2차 종합특검과 통일교·신천지 특검 등 현안에 관해 서로 (입장을) 주장했다”며 “결론은 내지 못했다. 야당과 15일 본회의를 위해 협상에 노력하자(고 했다)”고 밝혔다. 유상범 국민의힘 원내운영수석부대표는 “구체적 안건을 논의한 자리가 아니다”라며 기자들 질문을 받지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeon Gwang-joon &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239253.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/739/610/imgdb/original/2026/0112/20260112503012.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>Audit and Inspection Board Chairman Nominates First Board Member Under Lee Jae-myung Administration... Professor Choi Seung-pil of Hankuk University of Foreign Studies (감사원장, 이재명 정부 첫 감사위원 임명제청…최승필 한국외대 교수)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239263.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Audit and Inspection Board Chairman Nominates First Board Member Under Lee Jae-myung Administration... Professor Choi Seung-pil of Hankuk University of Foreign Studies (감사원장, 이재명 정부 첫 감사위원 임명제청…최승필 한국외대 교수)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/416/548/imgdb/original/2026/0112/20260112503099.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;최승필 한국외국어대학교 교수. 사진 감사원 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kim Ho-cheol, the Chairman of the Audit and Inspection Board, nominated Choi Seung-pil (58), a professor at the Hankuk University of Foreign Studies Law School, for a new Board of Audit and Inspection member on the 12th. The Board of Audit and Inspection member position, which is at the vice-minister level, is a political appointment made by the President upon the recommendation of the Board Chairman. (김호철 감사원장이 신임 감사위원에 최승필(58) 한국외국어대학교 법학전문대학원 교수를 12일 임명제청했다. 차관급인 감사위원은 감사원장 제청 후 대통령이 임명하는 정무직이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Professor Choi is the successor to former Board member Kim In-hoe, who retired last month, and will be the first Board member appointed by President Lee Jae-myung. The term for a Board of Audit and Inspection member is four years. (   최 교수는 지난달 퇴임한 김인회 전 감사위원 후임으로, 이재명 대통령이 처음 임명하게 될 감사위원이다. 감사위원 임기는 4년이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Professor Choi graduated from Gwangju Jeil High School and the Department of Law at Hankuk University of Foreign Studies, and received his Doctor of Laws in Economic Public Law from the University of Würzburg in Germany. He has been a professor at the Hankuk University of Foreign Studies Law School since 2007. He has served as Vice President of the Korean Public Law Association and the Korean Environmental Law Association, President of the Banking Law Association, a member of the Ministry of Government Legislation's Legal Interpretation Review Committee, and a member of the Financial Services Commission's Financial Development Deliberation Committee. Professor Choi also worked at the Bank of Korea from 1994 to 2007, gaining experience in economic analysis and policy formulation. (  최 교수는 광주제일고등학교와 한국외대 법학과를 졸업하고, 독일 뷔르츠부르크대학교에서 경제공법으로 법학 박사학위를 받았다. 2007년부터 한국외대 법학전문대학원 교수로 재직 중이다. 한국공법학회 및 한국환경법학회 부회장, 은행법학회 회장, 법제처 법령해석심의위원회 위원, 금융위원회 금융발전심의회 위원 등을 역임했다. 최 교수는 1994∼2007년 한국은행에서 경제분석과 정책수립 업무 등도 경험했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Audit and Inspection Board stated that Professor Choi "has deep expertise in the economic and financial fields" and is recognized for his social contributions in areas such as the introduction of digital and artificial intelligence (AI) technologies into the financial industry, preventing corruption in financial institutions, and protecting financial consumers. (  감사원은 최 교수가 “경제·금융 분야에 대한 조예가 깊다”며 디지털·인공지능(AI) 기술 금융산업 도입, 금융기관의 부패 방지 및 금융소비자 보호 분야 등에서 사회적 공헌을 한 것으로 평가받고 있다고 밝혔다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Audit and Inspection Board added, "Professor Choi is known to be trusted in academic and school circles for his gentle and unassuming personality and excellent communication skills. With his sense of mission for national administrative development and outstanding expertise, he is expected to be the right person to further enhance the reliability and effectiveness of audit results." (  감사원은 “최 교수는 온화하고 소탈한 성품으로 소통 능력도 뛰어나 학교 및 학계 등에서 신망받는 것으로 알려졌다. 국가행정 발전에 대한 사명감과 탁월한 전문성 등에 힘입어 감사 결과의 신뢰성·효과성 등을 한층 더 높일 적임자로 기대된다”고 전했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Audit and Inspection Board's Board of Audit and Inspection is the highest decision-making body that makes final conclusions on audit policies, major audit plans, and audit results. It operates with a seven-member system consisting of the Board Chairman and six Board members. Currently, the Board is composed of Board members Lee Mi-hyun and Lee Nam-gu appointed by former President Moon Jae-in, Board members Kim Young-shin, Yoo Byung-ho, and Baek Jae-myung appointed by former President Yoon Suk-yeol, and Board Chairman Kim appointed by President Lee Jae-myung. Among them, Board members Lee Mi-hyun and Lee Nam-gu are scheduled to retire in April. (  감사원 감사위원회는 감사정책과 주요 감사계획, 감사결과에 대해 최종 결론을 내리는 최고의사결정기구다. 감사원장 및 6명의 감사위원 등 7인 체제로 운영된다. 현재는 문재인 전 대통령이 임명한 이미현·이남구 감사위원, 윤석열 전 대통령이 임명한 김영신·유병호·백재명 감사위원, 이재명 대통령이 임명한 김 감사원장이 감사위원회를 구성하고 있다. 이중 이미현·이남구 감사위원은 오는 4월 퇴임 예정이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239263.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/416/548/imgdb/original/2026/0112/20260112503099.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>'Opposition Unity' Jang Dong-hyeok and Lee Jun-seok to Meet on the 13th... Cho Kuk Rejects, Calling People Power Party "Aliens" (‘야당 연대’ 장동혁-이준석, 13일 만난다…조국은 “국힘 외계인” 거절)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239269.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Opposition Unity' Jang Dong-hyeok and Lee Jun-seok to Meet on the 13th... Cho Kuk Rejects, Calling People Power Party "Aliens" (‘야당 연대’ 장동혁-이준석, 13일 만난다…조국은 “국힘 외계인” 거절)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/490/imgdb/original/2026/0112/20260112503169.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;장동혁 국민의힘 대표(왼쪽)와 이준석 개혁신당 대표. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The gap was too wide to bundle them together as the 'three opposition parties'. The very packaging of 'opposition unity' was a proposal that was impossible from the start. (‘야3당’으로 묶기에는 간극이 너무 컸다. ‘야당 연대’라는 포장 자체가 애초 성립 불가능한 제안이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jang Dong-hyeok, leader of the People Power Party, and Lee Jun-seok, leader of the Reform Party, will meet on the 13th to coordinate the joint promotion of a special prosecutor bill to investigate allegations of nomination bribes and receiving money/gifts from the Unification Church involving the Democratic Party of Korea side. The two had repeatedly sent messages to Cho Kuk, leader of the Cho Kuk Innovation Party, urging him to join hands, but Cho Kuk flatly refused, saying, "We do not unite with far-right parties or alien parties." (장동혁 국민의힘 대표와 이준석 개혁신당 대표가 오는 13일 만나 더불어민주당 쪽 공천헌금·통일교 금품 수수 의혹을 수사할 특별검사법안을 공동 추진하기 위한 조율에 나선다. 앞서 두 사람은 조국 조국혁신당 대표에게 함께 손을 잡자는 메시지를 거듭 던졌지만, 조 대표는 “극우 정당, 외계인 정당과는 연대하지 않는다”고 단박에 거절했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a phone call with The Hankyoreh on the 12th, Lee Jun-seok said, "Since Cho Kuk has expressed his refusal, we (the People Power Party and the Reform Party) have decided to take the first step together. The Democratic Party is trying to withdraw from discussions on the (Unification Church) special prosecutor bill, making it urgent for the opposition to discuss it." A source from Jang Dong-hyeok's side also said, "We are coordinating the format and agenda on the premise of meeting with Lee Jun-seok tomorrow morning." (이준석 대표는 12일 한겨레와의 통화에서 “조국 대표가 거부 의사를 밝힌 만큼 일단 국민의힘과 개혁신당이 먼저 개문발차하기로 했다. 민주당이 (통일교) 특검법 논의에서 발을 빼려고 하고 있어 야권의 논의가 시급한 상황”이라고 말했다. 장동혁 대표 쪽 관계자도 “내일 오전 이 대표와 회동하는 것을 전제로 형식과 의제 등을 조율하고 있다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, the People Power Party and the Reform Party had repeatedly pressured Cho Kuk to join the 'three opposition parties unity'. At the party's Supreme Council meeting held at the National Assembly that day, Jang said, "Yesterday, we unconditionally accepted Lee Jun-seok's proposal for the three opposition parties to join forces to legislate the special prosecutor bill. We hope Cho Kuk of the Cho Kuk Innovation Party will also participate." He then emphasized, "Passing the special prosecutor bill requires no conditions or other justifications. Passing the special prosecutor bill itself is the justification." (앞서 국민의힘과 개혁신당은 조국 대표를 향해 ‘야3당 연대’ 동참을 거듭 압박했다. 장 대표는 이날 국회에서 열린 당 최고위원회의에서 “어제 야3당이 특검법 입법을 위해 힘을 모으자는 이준석 대표의 제안을 조건 없이 수용했다. 조국 조국혁신당 대표도 동참해 주기 바란다”고 했다. 이어 “특검법 통과에는 조건이나 다른 명분이 필요 없다. 특검법 통과 그 자체가 명분”이라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At his party's Supreme Council meeting that day, Lee Jun-seok also said, "I am grateful for the magnanimous decision of Jang Dong-hyeok, who responded by accepting unconditionally. I earnestly request Cho Kuk once again. Please join us in realizing the special prosecutor that the people desire." Lee added, "Receiving hundreds of millions in bribes linked to nominations and a minister being co-opted by a religious group is not a matter of progressives versus conservatives; it is the corruption of living power. It is an issue that the opposition should unite and fight against together." (이준석 대표도 이날 당 최고위원회의에서 “조건 없이 수용한다며 화답해 주신 장동혁 대표의 대승적 결단에 감사드린다. 조국 대표에게 다시 한 번 간곡히 요청한다. 국민이 바라는 특검을 실현시키는 방향으로 함께해 달라”고 했다. 이 대표는 “공천을 고리로 억대의 금품을 수수하고 장관이 종교 집단에 포섭됐다는 것은 진보와 보수의 문제가 아니고 살아 있는 권력의 부패다. 야권이 연대하고 함께 투쟁해야 할 문제”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Jun-seok, addressing Cho Kuk who flatly refused joint action by the three opposition parties, invoked the late lawmaker Roh Hoe-chan's words, saying 'let's set aside differences in thought'. "At the party founding convention in March 2024, Cho Kuk said, 'Even if there are differences in thought, we must unite and join forces.' The late lawmaker Roh Hoe-chan, whom Cho Kuk respected enough to serve as the head of his support committee, said, 'If we are the same, we should merge; because we are different, we unite.'" He continued, "Cho Kuk and I are different. Our political views and the paths we have walked are different. But I set aside those personal feelings and made the proposal. Precisely because we are different, I am proposing unity, not merger." (이 대표는 야3당 공동 행동을 단번에 거부한 조 대표에게 ‘생각의 차이는 접자’며 고 노회찬 의원의 발언까지 소환했다. “조 대표는 2024년 3월 창당대회에서 ‘생각의 차이가 있더라도 연대하고 힘을 합쳐야 한다’고 말했다. 조 대표가 후원회장을 맡을 만큼 존경했던 고 노회찬 의원은 ‘같으면 통합을 해야 하는데 다르기 때문에 연대를 한다’고 말했다”는 것이다. 그러면서 “저와 조국 대표는 다르다. 정치적 견해도, 걸어온 길도 다르다. 하지만 저는 그 사사로운 감정을 뒤로하고 제안을 드렸다. 다르기 때문에 통합이 아닌 연대를 제안 드리는 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cho Kuk made it clear that he would not join hands with the People Power Party. Following a commentary issued in the name of his spokesperson's office shared on Facebook the previous day stating, "In political reform, the People Power Party is the target of reform, not the subject," he sharpened his tone towards Lee Jun-seok that day, saying, "Do not distort the words of lawmaker Roh Hoe-chan." In a Facebook post that day, Cho wrote, "In current Korean politics, the 'aliens' are the People Power Party, a far-right party that sympathizes with rebellion. Even if lawmaker Roh were alive, he would never have participated in the unity proposed by this lawmaker (Lee Jun-seok)." (조국 대표는 국민의힘과는 손을 잡지 않는다는 뜻을 분명히 했다. 전날 페이스북에 “정치개혁에 있어서 국민의힘은 개혁의 대상이지 주체가 아니다”라는 대변인실 명의의 논평을 공유한 데 이어, 이날은 이준석 대표를 향해 “노회찬 의원의 말을 왜곡하지 말라”고 날을 세웠다. 조 대표는 이날 페이스북에 글을 올려 “현재 한국정치에서 ‘외계인’은 내란 동조 극우 정당인 국민의힘이다. 노 의원이 살아계셨더라도, 이 의원이 제안한 연대에 참여하셨을 리 만무하다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;With the June 3 local elections approaching, there is also speculation that the People Power Party and the Reform Party, for whom election unity is being discussed as a possibility, will join hands through the joint promotion of the special prosecutor bill. However, Park Seong-hoon, chief spokesperson for the People Power Party, said after the Supreme Council meeting that day, "If the leader (Jang) meets with Lee this time, it will focus on unity regarding the special prosecutor bill; the People Power Party is not considering anything beyond that." Spokesperson Park added, "Isn't the Reform Party trying to bring in the Cho Kuk Innovation Party to block (discussions of election unity with the People Power Party)?" Lee Jun-seok also met with reporters at the National Assembly that day and said, "Election unity could be equivalent to a party merger, which would require almost no differences. Given the current differences in stance between the People Power Party and the Reform Party, talk of election unity is a hasty observation." (6·3 지방선거를 앞두고 선거 연대 가능성이 제기되는 국민의힘과 개혁신당이 특검법안 공동 추진을 고리로 손을 잡을 것이라는 전망도 나온다. 그러나 박성훈 국민의힘 수석대변인은 이날 최고위가 끝난 뒤 “이번에 (장 대표가) 이 대표를 만나면 특검법 관련 연대에 집중하는 것이지 그 이상에 대해선 국민의힘은 고려하지 않고 있다”고 했다. 박 대변인은 “개혁신당이 조국혁신당을 끌어들이는 것은 (국민의힘과의 선거 연대 얘기가 나오는 것을) 차단하려는 것 아니겠나”라고 했다. 이준석 대표도 이날 국회에서 기자들과 만나 “선거 연대는 합당에 준하는 게 될 수도 있는데, 그러려면 차이점이 거의 없어야 한다. 지금 국민의힘의 경우 개혁신당과 입장 차이가 있어 선거연대까지 하는 건 섣부른 관측”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239269.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/490/imgdb/original/2026/0112/20260112503169.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>“I wanted to document the 80-year history of inter-Korean economic cooperation, severed for a decade” (“10년째 단절 ‘남북경협’ 80년 역사 기록하고 싶었다”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1239291.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;“I wanted to document the 80-year history of inter-Korean economic cooperation, severed for a decade” (“10년째 단절 ‘남북경협’ 80년 역사 기록하고 싶었다”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/400/459/imgdb/original/2026/0112/20260112503343.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;사진 조동호 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;“The proportion of experts with direct, on-the-ground experience in inter-Korean economic cooperation is decreasing. There is a real shortage of comprehensive textbooks, reference books, and guidebooks for students studying inter-Korean cooperation, civil servants assigned to related tasks, journalists covering unification, foreign affairs, and security ministries, businesspeople preparing for their company's entry into North Korea, and citizens interested in inter-Korean economic cooperation.” (“남북 경제협력 현장을 직접 경험해본 전문가의 비율이 줄고 있다. 남북경협을 공부하는 학생, 업무를 맡게 된 공무원, 통일·외교·안보 부처를 출입하게 된 기자, 회사의 대북 진출 계획을 준비해야 하는 기업인, 남북경협에 관심 있는 시민을 위한 종합적인 교과서·참고서·안내서가 아쉬운 실정이다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This is precisely why Cho Dong-ho (65), a professor emeritus in North Korean Studies at Ewha Womans University and former president of the state-run National Security Strategy Institute, recently published a 701-page 'brick' of a book titled '80 Years of Inter-Korean Economic Cooperation: A History of Despair and Skill' (Ewha Womans University Press). Professor Cho is a leading researcher on the North Korean economy and inter-Korean economic cooperation. The 'real shortage' he cited as a reason for publication is no exaggeration. Since the complete suspension of the Kaesong Industrial Complex project in February 2016, inter-Korean economic cooperation has remained severed for a decade. Inter-Korean government-level talks have also not been held for eight years, since the sports working-level meeting in December 2018. This prolonged period of severance is unprecedented in the history of division. Among officials at the Ministry of Unification, the main ministry in charge of inter-Korean cooperation and talks, those with experience visiting the sites of talks and cooperation can be counted on one hand. (국책연구소인 국가안보전략연구원 원장을 지낸 조동호(65) 이화여대 북한학과 명예교수가 얼마 전 ’남북경협 80년: 절망과 기교의 역사’(이화여대출판문화원)라는 701쪽짜리 ‘벽돌 책’을 펴낸 까닭이다. 조동호 교수는 손꼽히는 북한 경제, 남북경협 연구자다. 조 교수가 출간 이유로 꼽은 ‘아쉬운 실정’은 전혀 허튼소리가 아니다. 2016년 2월 개성공단 사업 전면 중단 이후 남북경협은 10년째 단절 상황을 벗어나지 못하고 있다. 남북 당국회담도 2018년 12월 체육분과 회담을 끝으로 8년째 열리지 못하고 있다. 분단사에 전례를 찾기 어려운 긴 단절의 시간이다. 남북경협과 당국회담의 주무부처인 통일부 공무원 가운데 회담과 경협 현장 방문 경험이 있는 이가 손가락으로 꼽을 정도다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The disappearance of experience inevitably leads to a loss of capability. Records have the power to preserve experience and sustain memory. This is why Professor Cho's publication of '80 Years of Inter-Korean Economic Cooperation' should be highly valued. (경험의 소멸, 그리고 망각은 역량의 손실로 이어질 수밖에 없다. 기록은 경험을 보존하고 기억을 지속시키는 힘이 있다. 조 교수의 ‘남북경협 80년’ 출간을 귀하게 여겨야 할 까닭이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="color:#333333"&gt;&lt;strong&gt;Setting the official starting point of inter-Korean economic cooperation not as the 'July 7 Special Declaration' of 1988, but as '38th Parallel Trade' after the 1945 division, stating "Cooperation has been the norm for 80 years, severance is the aberration; the current situation is an unprecedentedly long severance"&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; (&lt;span style="color:#333333"&gt;&lt;strong&gt;남북 경제협력의 공식 출발점을 &lt;br/&gt;1988년 ‘7·7특별선언’이 아니라 &lt;br/&gt;1945년 분단 뒤 ‘38무역’으로 삼아 &lt;br/&gt;“80년간 경협은 정상, 단절이 비정상 &lt;br/&gt;지금은 전례 찾기 힘든 긴 단절”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;What particularly draws attention in his book is the conceptual framework of '80 years of cooperation' as of 2025. Researchers typically consider President Roh Tae-woo's 'July 7 Special Declaration' in 1988, which legalized and formalized inter-Korean economic cooperation, as its official starting point. Calculated that way, it's 38 years. However, Professor Cho goes much further back in time. Why? Because even after 'division' along the 38th parallel following liberation in 1945 and until the Korean War broke out in 1950, there was 'inter-Korean economic cooperation.' Due to Japan's colonial policy of 'agriculture in the south, industry in the north,' the two Koreas divided by the 38th parallel were, in terms of economic structure, "neither region capable of sustaining itself independently," according to the judgment of U.S. Military Governor John R. Hodge. Therefore, until the war, the U.S.-occupied South and the Soviet-occupied North traded across the 38th parallel. After the division, trading posts were established on national roads near the 38th parallel, such as in Yangmun-ri, Pocheon, Gyeonggi; Chojung-ri, Dongducheon; and Toseong-ri and Daewon-ri, Kaesong. This spontaneous inter-Korean trade was called '38th Parallel Trade.' Ultimately, the U.S. Military Government announced in February 1947 that "trade with areas north of the 38th parallel is recognized as domestic commerce." This can be seen as the origin of the core principle of inter-Korean cooperation: 'transactions within the nation.' For example, in 1947, inter-Korean trade accounted for 23.2% of all South Korean trade and 15.0% of all North Korean trade. In a phone call with The Hankyoreh, Professor Cho said, "When you learn these historical facts, you realize that inter-Korean cooperation is the norm, and severance is the aberration." (그의 책에서 무엇보다 눈길을 끄는 건 2025년 기준 ‘경협 80년’이라는 인식 틀이다. 연구자들은 남북경협을 합법·공식화한 노태우 대통령의 1988년 ‘7·7 특별선언’을 경협의 공식 출발점으로 삼는다. 그리 계산하면 38년이다. 그런데 조 교수는 그보다 훨씬 먼 과거로 달려갔다. 왜? 1945년 해방과 동시에 38선으로 ‘분단’된 뒤에도 1950년 한국전쟁이 일어나기까지는 ‘남북경협’이 있었기 때문이다. 일제의 ‘남쪽은 농업, 북쪽은 공업’ 정책 탓에 38선으로 나뉜 남북한은 경제 구조상 “어느 지역도 독자적으로 지탱할 수 없다”는 게 미군정사령관 하지의 판단이었다. 하여 전쟁 전까지는 미국 점령 남쪽과 소련 점령 북쪽이 38선을 경계로 교역했다. 분단 이후 경기 포천 양문리, 동두천 초정리, 개성 토성리·대원리와 같은 38선 주변 국도에 교역장이 섰다. 이런 자연 발생적 남북교역은 ‘38무역’이라 불렸다. 결국 미군정은 1947년 2월 “38도 이북과의 교역은 국내 상업으로 인정”한다고 밝혔다. 남북경협의 대원칙인 ‘민족 내부 거래’의 시원이라 할 수 있다. 예컨대 1947년 남한 전체 무역의 23.2%, 북한 전체 무역의 15.0%가 남북 간 교역이었다. 조 교수는 한겨레와 통화에서 “이런 역사적 사실을 알게 되면 남북경협이 정상이고, 단절이 비정상임을 깨닫게 된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="color:#333333"&gt;&lt;strong&gt;As experts with inter-Korean cooperation experience dwindled, he personally published a 700-page 'brick' of a book&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; (&lt;span style="color:#333333"&gt;&lt;strong&gt;남북경협 경험한 전문가 줄어들자 &lt;br/&gt;700쪽짜리 ‘벽돌 책’ 직접 발간&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Until he received his Ph.D. in economics from the University of Pennsylvania, he had no connection whatsoever to 'the North Korean economy or inter-Korean economic cooperation.' When he joined the Korea Development Institute (KDI) in 1991, he applied to the 'Labor Economics Team,' which dealt with his major, labor markets. However, the institute contacted him asking if he would consider changing his desired department to 'the North Korean economy research unit.' He was "taken aback" but ultimately agreed. Isn't it said that necessity reveals itself to the world wearing the face of chance? That chance choice became his life's work. Looking back, he recalled that his becoming a researcher of the North Korean economy was "fate." He wrote in the book that his father was from Anju, South Pyongan Province, and his mother from Hongseong, South Chungcheong Province—parents who, due to the Korean War, "unintentionally became a widower and a widow with a daughter." He wrote, "In North Korea, I have brothers from a different mother, and in South Korea, I have a sister from a different father." (그는 미국 펜실베이니아대에서 경제학 박사학위를 받았을 때까지만 해도 ‘북한 경제, 남북경협’과 아무런 관련이 없었다. 1991년 한국개발연구원(KDI)에 들어갈 때도 전공인 노동시장을 다루는 ‘노동경제팀’에 지원했다. 그런데 연구원 쪽에서 ‘북한 경제 연구 부서로 지망 부서를 바꿀 생각이 없냐’는 연락이 왔고, 그는 “당황”했지만 결국 응했다. 필연은 우연의 얼굴을 하고 세상에 모습을 드러낸다고 했던가? 그 우연한 선택이 필생의 업이 됐다. 그는 자신이 북한 경제를 연구하게 된 건 “돌이켜보면, 운명”이라고 회고했다. 그는 평안남도 안주가 고향이 아버지, 충청남도 홍성이 고향인 어머니, 그러니까 한국전쟁 탓에 “본의 아니게 홀아비와 딸 달린 과부”가 된 부모 사이에서 태어나 “북한엔 어머니가 다른 형들이, 남한엔 아버지가 다른 누나”가 있다고 책에 적었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Scholar Cho Dong-ho's identity as a 'mediator with wide connections' is perhaps a 'flower' that bloomed atop his personal history, deeply stained by the scars of modern Korean history. He is famous among researchers of the North Korean economy and inter-Korean cooperation for serving as a 'bridge' connecting progressives and conservatives. After reading his book, it would be difficult for both conservatives and progressives to agree entirely with it, and that space of 'dissatisfaction' is precisely the raison d'être of 'researcher Cho Dong-ho.' (학자 조동호의 ‘중간자적 마당발’ 정체성은 어쩌면 한국 현대사의 상흔이 깊게 밴 그의 개인사 위에서 핀 ‘꽃’일지 모른다. 그는 북한 경제, 남북경협 연구자들 사이에서 진보와 보수를 잇는 ‘다리’ 구실을 하기로 유명하다. 그의 이 책을 읽고 보수와 진보 모두 전적으로 동의하기는 어려울 터인데, 그 ‘불만’의 공간이 바로 ‘연구자 조동호’의 존재 이유라 하겠다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Lee Jae-hoon &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이제훈 선임기자 &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1239291.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/400/459/imgdb/original/2026/0112/20260112503343.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>Kang Ho-sik: "Arrows in the city center... We must inspect the actual state of the weapons management system" (강훈식 “도심에서 화살이…무기류 관리 제도 실태 점검해야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1239296.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kang Ho-sik: "Arrows in the city center... We must inspect the actual state of the weapons management system" (강훈식 “도심에서 화살이…무기류 관리 제도 실태 점검해야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/491/imgdb/original/2026/0112/20260112503377.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;강훈식 대통령 비서실장. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kang Ho-sik, the Presidential Chief of Staff, referenced last week's incident of arrows being shot in a city center and instructed the Ministry of Justice and the National Police Agency to "conduct a comprehensive inspection of the weapons management system and its actual state and promptly prepare improvement measures." (강훈식 대통령 비서실장이 지난주 도심에서 화살이 발사된 사건을 거론하며 법무부와 경찰청에 “무기류 관리 제도와 실태를 전반적으로 점검해 개선방안을 조속히 마련하라”고 지시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief of Staff Kang mentioned the arrow shooting incident in Cheongju, North Chungcheong Province, during a meeting of senior secretaries and aides at the presidential office on the 12th. He stated, "It was a very dangerous situation that could have easily led to casualties," and requested the preparation of countermeasures, according to a written briefing by Jeon Eun-su, a deputy spokesperson for the presidential office. (강 실장은 12일 청와대 수석·보좌관 회의에서 충북 청주의 화살 발사 사건을 거론하며 “자칫 인명 피해로 이어질 수 있었던 매우 위험한 상황이었다”며 대책 마련을 주문했다고 전은수 청와대 부대변인이 서면브리핑을 통해 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 8th, in the Youth Plaza in Sangdang-gu, Cheongju, North Chungcheong Province, two men shot arrows near a woman in her 50s, Ms. G, who was walking her dog, and were booked by the police. The arrows they shot were found embedded in a flower bed 1.5 meters from the dog and 2.5 meters from Ms. G. The archery arrows were 80 cm long and had metal arrowheads attached. (지난 8일 충북 청주 상당구 청소년광장에서 강아지와 산책하던 50대 여성 ㄱ씨 주변으로 남성 2명이 화살을 쐈다가 경찰에 입건됐다. 이들이 쏜 화살은 강아지로부터 1.5m, ㄱ씨로부터 2.5m 떨어진 화단에 꽂혔던 것으로 파악됐다. 양궁용 화살은 80㎝로, 금속 재질 화살촉이 달려 있었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief of Staff Kang said, "At the time of the incident, there were citizens taking walks at the scene, and the Statue of Peace (comfort women statue) was nearby." He added, "While it is fortunate that no casualties or facility damage occurred, we must be vigilant about risk factors that threaten the daily lives of citizens." He continued, "Particularly, while firearms, swords, crossbows, etc., are strictly managed, bows and arrows are classified as sports equipment, allowing purchase and possession without separate registration procedures." He emphasized, "Sports equipment that enhances national prestige on the world stage and tools that threaten citizen safety should not be managed under the same standards." (강 실장은 “사건 당시 현장에는 산책 중이던 시민들이 있었고, 인근에는 평화의 소녀상이 있었다”며 “인명 피해와 시설 훼손이 발생하지 않은 것은 다행이지만 국민 일상을 위협하는 위험 요소에 대해 경각심을 가져야 한다”고 말했다. 이어 “특히 총포·도검류·석궁 등은 엄격하게 관리되고 있는 반면, 활과 화살은 스포츠용품으로 분류돼 별도의 등록 절차 없이 구매·소지가 가능하다”며 “세계 무대에서 국위를 선양하는 스포츠 장비와 시민의 안전을 위협하는 도구가 동일한 기준으로 관리돼서는 안 된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief of Staff Kang also pointed out that compensation for reserve force training remains at a poor level. He stressed, "Given the continuous decrease in active-duty soldier numbers, it is time to comprehensively review whether the reserve force size is appropriate and whether the annual training time, which can be up to 32 hours, can be adjusted by introducing more efficient training methods." Furthermore, he instructed, "Report to the Ministry of National Defense on establishing an effective reserve force training system and reviewing measures to realistically set the mobilization training compensation at or above the minimum wage." (강 실장은 예비군 훈련 보상이 여전히 열악한 수준이라고 지적했다. 그는 “현역병 규모가 지속적으로 감소하는 상황에서 예비군 규모가 적정한지, 보다 효율적인 훈련 방식 도입을 통해 연간 최대 32시간에 달하는 훈련 시간을 조정할 수는 없는지 종합적으로 검토할 시점”이라고 강조했다. 또 “국방부에 실효성 있는 예비군 훈련 체계 마련과 함께, 동원훈련 보상비를 최저임금 이상으로 현실화하는 방안을 검토해 보고하라”고 지시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Additionally, Chief of Staff Kang noted the rapidly increasing number of immigrants, stating, "Foreigners who have entered the country through legitimate procedures should be treated fairly without discrimination based on nationality." He further pointed out, "Amid fierce international competition to secure talent in advanced industries such as artificial intelligence (AI) and semiconductors, we must shift from merely addressing labor supply in the 3D (dirty, dangerous, difficult) sectors to proactive foreigner policies to attract high-level talent." (또 강 실장은 이민자가 빠르게 증가하는 상황을 짚으며 “정당한 절차를 거쳐 입국한 외국인에 대해 국적에 따른 차별 없이 공정하게 대우해야 한다”고 말했다. 이어 “인공지능(AI), 반도체 등 첨단산업 인재 확보를 둘러싼 국제 경쟁이 치열해지는 상황에서, 단순히 3디(D) 업종 인력 수급에 머무르지 않고 고급 인재 유치를 위한 적극적인 외국인 정책으로 전환해야 한다”고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1239296.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/491/imgdb/original/2026/0112/20260112503377.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Proposes Lunch Meeting with Ruling and Opposition Party Leaders on the 16th... People Power Party "Negative About Inviting All Parties" (이 대통령, 16일 여야 지도부 오찬 제안…국힘 “모든 당 초청 부정적”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1239303.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee Proposes Lunch Meeting with Ruling and Opposition Party Leaders on the 16th... People Power Party "Negative About Inviting All Parties" (이 대통령, 16일 여야 지도부 오찬 제안…국힘 “모든 당 초청 부정적”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/384/imgdb/child/2026/0101/53_17672568113144_20260101502149.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 지난 8일 오전 서울 용산 대통령실에서 정청래 더불어민주당 대표, 장동혁 국민의힘 대표와 오찬 회동을 하기 전 인사를 하고 있다. 대통령실사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung will invite the leadership of the ruling and opposition parties to the Blue House on the 16th for a luncheon and discussion. (이재명 대통령이 오는 16일 여야 지도부를 청와대로 초청해 오찬 겸 간담회를 갖는다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Byung-wook, the Blue House Senior Secretary for Political Affairs, stated during a briefing on the 12th, "President Lee Jae-myung plans to invite the leadership of each party this Friday (16th) for a discussion over lunch," adding, "He plans to share the main direction of state affairs for the new year and discuss methods for cross-party cooperation to restore people's livelihoods and stabilize state affairs." (김병욱 청와대 정무비서관은 12일 브리핑을 통해 “이재명 대통령은 이번주 금요일(16일) 각 정당 지도부를 초청해 오찬을 겸한 간담회를 가질 예정”이라며 “새해를 맞아 국정운영의 주요 방향을 공유하고, 민생회복과 국정 안정을 위한 초당적 협력 방법을 논의할 계획”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Blue House informed seven political parties, including the Democratic Party of Korea, the People Power Party, the Cho Kuk Innovation Party, the Reform Party, the Progressive Party, the Basic Income Party, and the Social Democratic Party, of the luncheon meeting schedule on the 9th, inviting their party leaders and floor leaders. Secretary Kim said, "He intends to express his commitment to focusing the driving force of state affairs on creating tangible changes that the people can feel this year and building the foundation for a national leap forward, and will request cooperation from the political community on this." Secretary Kim added, "There are no particular restrictions on the agenda," and "discussions will be held on major economic and livelihood issues." (청와대는 지난 9일 더불어민주당과 국민의힘, 조국혁신당, 개혁신당, 진보당, 기본소득당, 사회민주당 등 7개 정당에 오찬 간담회 일정을 알리고 당 대표와 원내대표를 초청했다. 김 비서관은 “올해 국민이 체감할 수 있는 구체적인 변화를 만들고, 국가 대도약의 기반을 구축하는데 국정 동력을 집중하겠다는 뜻을 밝히고 이에 대한 정치권의 협력을 당부할 예정”이라고 말했다. 김 비서관은 “의제에 특별한 제한을 두지 않을 예정”이라며 “주요 경제, 민생 현안 등에 대한 대화를 나눌 것”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is known that all parties except the People Power Party have promised to attend the Blue House luncheon. Secretary Kim said, "As far as we currently know, the People Power Party has not yet responded, and we understand that the leaders and floor leaders of the other parties all plan to attend." However, it is known that Lee Jun-seok, the leader of the Reform Party, cannot attend due to official overseas duties, and floor leader Cheon Ha-ram will attend instead. (청와대 오찬에는 국민의힘을 제외하고 다른 정당들은 모두 참석을 약속한 것으로 알려졌다. 김 비서관은 “현재 파악하기로는 국민의힘은 아직 답이 없고, 나머지 정당의 대표와 원내대표들은 모두 참석 예정으로 알고 있다”고 말했다. 다만 이준석 개혁신당 대표는 해외 공무가 있어 참석하지 못하고, 천하람 원내대표가 참석하는 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party showed a negative reaction to attending the luncheon. A member of the People Power Party leadership told The Hankyoreh on that day, "We are negative about the format of the Blue House inviting all parties," and "We also need to see the situation at the National Assembly plenary session on the 15th." (국민의힘은 오찬 참석에 부정적인 반응을 보였다. 이날 국민의힘 지도부 관계자는 한겨레에 “청와대가 모든 정당을 초청하는 형식에 부정적”이라며 “15일 국회 본회의 상황 등도 봐야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretary Kim stated, "Just as President Lee met with People Power Party leader Jang Dong-hyuk last time, if the People Power Party leadership wishes, we will make sufficient time for dialogue anytime," adding, "Since the discussion is scheduled for this Friday, we will wait patiently until then." (김 비서관은 “지난번 장동혁 국민의힘 대표와 이 대통령이 회담했듯, 언제든 국민의힘 지도부가 원한다면 충분히 대화할 시간을 만들겠다”며 “간담회가 오는 금요일로 예정된 만큼 그 전까지 인내심을 가지고 기다리겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Go Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; 장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1239303.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/384/imgdb/child/2026/0101/53_17672568113144_20260101502149.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>Chung Cheong-rae Urges "Restraint in Expressing Individual Opinions on the High-level Crime Investigation Office and Public Prosecution Service Bills"... 'Gag Order' Amid Signs of Party-Government Conflict (정청래 “중수청·공소청법 개별의견 자제를”…당·정 갈등 조짐에 ‘함구령’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239307.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Chung Cheong-rae Urges "Restraint in Expressing Individual Opinions on the High-level Crime Investigation Office and Public Prosecution Service Bills"... 'Gag Order' Amid Signs of Party-Government Conflict (정청래 “중수청·공소청법 개별의견 자제를”…당·정 갈등 조짐에 ‘함구령’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/785/488/imgdb/original/2026/0112/20260112503484.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;더불어민주당 정청래 대표(왼쪽)와 한병도 원내대표가 12일 국회에서 열린 최고위원회의에서 생각에 잠겨 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party of Korea announced that it will hold a policy general meeting of lawmakers to discuss the party's stance on the High-level Crime Investigation Office (HCO) bill and the Public Prosecution Service bill announced by the government. (더불어민주당은 정부가 발표한 중대범죄수사청(중수청)법안과 공소청법안에 대해 정책 의원총회 등을 열어 당 입장을 논의하겠다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the Supreme Council meeting held at the National Assembly on the 12th, Democratic Party leader Chung Cheong-rae said, "We will hold a policy general meeting of lawmakers at an early date to listen to opinions," and added, "As the party leader, I ask that members refrain from publicly expressing individual opinions in a way that causes confusion, so that discussions can proceed as orderly as possible." This remark reflects an awareness of the situation last year, where diverse opinions within the party erupted through various channels before the Ministry of the Interior and Safety was designated as the overseeing ministry for the HCO, escalating into controversy over party-government conflict. Previously, concerns about party-government conflict erupted inside and outside the party after a 'Lawmakers' Group Preparing for Desirable Prosecutorial Reform', involving 32 opposition lawmakers, publicly expressed opposition to the government's proposal. The government's proposal bifurcates the HCO's investigative personnel into 'investigative judicial officers' and 'professional investigators' and leaves the prosecutor's supplementary investigation rights as a topic for future discussion. Opponents argued that the 'bifurcation of investigative personnel' in the government proposal is no different from the existing structure of the prosecution service, and that the prosecutor's supplementary investigation rights should be abolished from the outset. (정청래 민주당 대표는 12일 국회에서 열린 최고위원회의에서 “이른 시일 안에 정책 의원총회를 열어 의견을 청취하겠다”며 “가급적 질서 있게 토론할 수 있도록 개별 의견을 공개적으로 밝혀 혼란을 일으키는 일을 자제해주길 당대표로서 부탁한다”고 했다. 지난해 중수청 소관 부처가 행정안전부로 결정되기에 앞서, 당내 다양한 의견이 여러 경로로 분출하며 당정 갈등 논란으로 번졌던 상황을 의식한 발언이다. 앞서 중수청의 수사 인력을 ‘수사사법관’과 ‘전문수사관’으로 이원화하고, 보완수사권은 추후 논의 과제로 남기는 정부안에 대해 범여권 의원 32명이 참여하는 ‘바람직한 검찰개혁을 준비하는 의원 모임’이 반대 입장을 공개적으로 밝히면서 당정 갈등에 대한 우려가 당 안팎에서 분출한 바 있다. 정부안에 담긴 ‘수사 인력 이원화’는 기존 검찰청의 구조와 다를 게 없고, 검사의 보완수사권은 처음부터 폐지를 못 박아야 한다는 게 반대파들의 주장이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Han Byung-do also stated that he would gather opinions by involving the floor leadership, the party's policy committee, and the Legislation and Judiciary Committee. Meeting with reporters at the National Assembly in the afternoon, Floor Leader Han said, "The proposal announced by the government was produced through a process of mutual opinion exchange and discussion between the party and the government," adding, "However, it is a stage where some party lawmakers have their own thoughts and arguments." Earlier that morning, appearing on 'Kim Eo-jun's News Factory: Humility is Hard', Floor Leader Han said, "Since over 30 lawmakers within the party have raised issues, we need to have in-depth discussions." After reports emerged interpreting this remark as 'acknowledging differences between the party and the government', Floor Leader Han attempted to contain the situation by posting on Facebook, "There is no difference of opinion between the party and the government. The presentation of diverse opinions within the party is a natural process." (한병도 원내대표도 원내지도부와 당 정책위원회, 법제사법위원회 등을 아울러 의견을 모아가겠다고 밝혔다. 한 원내대표는 이날 오후 국회에서 기자들을 만나 “정부에서 발표한 안은 당과 정이 서로 의견을 나누고 토론을 한 과정에서 생산된 것”이라며 “다만 일부 당 의원들이 생각하는 바가 있고 주장이 있는 단계”라고 말했다. 한 원내대표는 이날 오전 ‘김어준의 겸손은힘들다 뉴스공장’에 출연해 “당내에서 30명 넘는 의원들이 문제 제기를 했기 때문에 심도 있는 토론을 해야 된다”고 했다. 이 발언을 두고 ‘당정 이견을 인정했다’는 보도가 나오자, 한 원내대표는 페이스북에 “당과 정부 간 이견은 없다. 당내 다양한 의견 제시는 자연스러운 과정”이라고 수습했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following Leader Chung's 'gag order', no further objections from individual Democratic Party lawmakers have emerged, but significant difficulties are expected during the upcoming bill review process. (정 대표의 ‘함구령’ 이후 민주당에서 개별 의원들의 이의 제기는 더 나오지 않았지만, 앞으로의 법안 심사 과정에서 적잖은 진통이 예상된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Choi Ha-yan and Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 김채운 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239307.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/785/488/imgdb/original/2026/0112/20260112503484.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>"Preventing Recurrence and Clearing Up Misunderstandings"... Successive Calls for Inter-Korean Joint Investigation into 'North Korea-Infiltrating Drone' (“재발 방지·오해 해소”…‘북 침투 무인기’ 남북 공동조사 주장 잇따라)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1239309.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"Preventing Recurrence and Clearing Up Misunderstandings"... Successive Calls for Inter-Korean Joint Investigation into 'North Korea-Infiltrating Drone' (“재발 방지·오해 해소”…‘북 침투 무인기’ 남북 공동조사 주장 잇따라)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/689/459/imgdb/original/2026/0112/20260112503503.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;북한 조선인민군 총참모부 대변인은 지난 10일 조선중앙통신을 통해 지난해 9월과 지난 4일에 한국이 침투시킨 무인기를 격추했다고 주장하며 이에 대한 대가를 치르게 될 것이라고 밝혔다. 사진은 북한이 개성시 개풍구역에 추락했다고 주장하는 한국 무인기. 조선중앙통신 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As North Korea claims a South Korean drone violated its airspace, calls for an 'inter-Korean joint investigation into this matter' are emerging, centered on political circles and civil society. While it is a proposal to 'try to find even the smallest opening' to prevent recurrence and create an opportunity for restoring inter-Korean relations, it remains uncertain whether North Korea, which has declared a complete severance of inter-Korean relations, will accept it. (북한이 한국 무인기의 영공 침입을 주장하자 정·관계와 시민사회를 중심으로 ‘남북이 이 사안을 공동조사하자’는 주장이 나오고 있다. 재발 방지와 남북관계 회복의 계기를 마련하기 위해 ‘바늘구멍이라도 뚫어보자’는 제안이지만, 남북관계 전면 단절을 선언한 북한이 이를 수용할지는 미지수다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Park Jie-won of the Democratic Party of Korea, appearing on CBS Radio's 'Park Seong-tae's News Show' on the 12th, stated regarding North Korea's claim of a South Korean drone violating its airspace, "An inter-Korean joint investigation is necessary for peace and preventing conflict." He also said, "Since we are conducting an investigation, if we conduct a joint investigation where North Korea also cooperates with us, it would prevent future recurrences and eliminate mutual misunderstandings." (박지원 더불어민주당 의원은 12일 시비에스(CBS) 라디오 ‘박성태의 뉴스쇼’에 나와 북한의 한국 무인기 영공 침입 주장과 관련해 “평화와 충돌 방지를 위해 남북 공동조사가 필요하다”고 말했다. 그는 “우리가 조사를 하고 있기 때문에 북한도 우리한테 협력해주는 그런 공동 조사를 하면 앞으로 재발 방지도 되고 서로 오해가 없어질 것”이라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The civic group 'Busan Our Nation Mutual Aid Movement' also issued a commentary on this day, arguing, "We should propose to the North to show us the actual drone they claim infiltrated from the South," and "If we directly see and investigate the actual drone, it would be easy to determine who sent it and for what purpose." (시민단체인 ‘부산우리민족서로돕기운동’도 이날 논평을 내어 “남쪽에서 침투했다는 그 무인기 실물을 한번 보여달라고 북측에 제안해 보라”며 “무인기 실물을 직접 보고 조사하면 누가 무슨 목적으로 날려 보냈는지 쉽게 파악할 수 있을 것”이라고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, Defense Minister An Kuk-bae had also mentioned the possibility of an 'inter-Korean joint investigation' in response to a reporter's question on the 10th. However, the government is still maintaining a cautious stance. Defense Ministry spokesperson Jeon Bit-na said at the regular briefing that day, "We can explain the next steps only after the (truth) is clarified," and added, "We have not officially proposed this (inter-Korean joint investigation) to the North." (앞서 안규백 국방장관도 지난 10일 기자 질문에 답하는 형식으로 ‘남북 공동조사’ 가능성을 언급한 바 있다. 하지만 정부는 아직까지는 신중한 태도를 보이고 있다. 정빛나 국방부 대변인은 이날 정례 브리핑에서 “(진상) 규명이 돼야지 다음 단계를 설명드릴 수 있을 것 같다”며 “북측에 이(남북 공동조사)를 공식 제안한 바는 없다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For an inter-Korean joint investigation to take place, detailed plans must be discussed in advance, and personnel would need to travel between the drone's take-off location (South Korea) and crash site (North Korea). This would constitute a situation where inter-Korean authorities contact and personnel/material exchanges resume. The prevailing view is that the possibility of North Korea, which has completely severed inter-Korean relations, agreeing to a joint investigation is slim. (남북이 공동조사를 하려면 세부 계획을 사전 협의해야 하고 무인기 이륙 장소(한국)와 추락 장소(북한)를 서로 오가야 한다. 이는 남북 당국 접촉과 인원·물자 왕래가 재개되는 상황이라, 남북관계를 전면 단절해온 북한이 공동조사에 응할 가능성은 희박하다는 게 중론이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government completed the formation of a 'Military-Police Joint Investigation Task Force (TF)' on this day and began the investigation in earnest. The National Investigation Headquarters of the National Police Agency announced that day, "We have formed a TF of about 30 personnel, including about 20 police officers led by the head of the Security Investigation Bureau and about 10 military personnel, and have commenced the investigation." Spokesperson Jeon also explained, "It will take the form of the police leading with the military supporting and cooperating," and "We are investigating with all possibilities open." (정부는 이날 ‘군경합동조사 태스크포스(TF)’ 구성을 완료하고 본격적인 조사에 들어갔다. 경찰청 국가수사본부는 이날 “안보수사국장을 팀장으로 경찰 20여명, 군 10여명 등 총 30여명 규모의 티에프를 구성하고 조사에 착수했다”고 밝혔다. 정 대변인도 “경찰이 주도하고 군은 지원 협조하는 형태가 될 것”이라며 “모든 가능성을 열어놓고 조사하고 있다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyuk-chul &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권혁철 기자 &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1239309.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/689/459/imgdb/original/2026/0112/20260112503503.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>Floor Leader Han Byung-do Meets with Cheong Wa Dae on First Day of Work, Emphasizes "One Voice"... People Power Party Says "Liquidate the Rebellion" (한병도 원내대표, 업무 첫날 청와대 만나 “원보이스”…국힘선 “내란 청산”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239310.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Floor Leader Han Byung-do Meets with Cheong Wa Dae on First Day of Work, Emphasizes "One Voice"... People Power Party Says "Liquidate the Rebellion" (한병도 원내대표, 업무 첫날 청와대 만나 “원보이스”…국힘선 “내란 청산”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/409/imgdb/original/2026/0112/20260112503516.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;한병도 신임 더불어민주당 원내대표가 12일 국회에서 열린 당 최고위원회의에서 발언하고 있다. 김경호 선임기자 jijae@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Newly appointed Democratic Party of Korea Floor Leader Han Byung-do began his duties as the ruling party's floor leader on the 12th, his second day in office, by meeting in succession with National Assembly Speaker Woo Won-shik, Cheong Wa Dae Senior Secretary for Political Affairs Woo Sang-ho, and People Power Party Floor Leader Song Eon-seok. Floor Leader Han stated, "I will recognize the opposition party as a partner in state affairs and engage in dialogue," while also emphasizing the "liquidation of the rebellion," saying, "The People Power Party must break away from its wrong past." He appointed Rep. Chun Joon-ho (second term) as the Senior Deputy Floor Leader for Assembly Operations, with whom he will work closely in the future. (한병도 신임 더불어민주당 원내대표가 취임 이튿날인 12일 우원식 국회의장과 우상호 청와대 정무수석, 송언석 국민의힘 원내대표를 잇달아 만나며 여당 원내 사령탑 업무를 시작했다. 한 원내대표는 “야당을 국정 파트너로 인정하고 대화하겠다”면서도 “국민의힘이 잘못된 과거와 단절해야 한다”며 ‘내란 청산’을 강조했다. 그는 앞으로 함께 손발을 맞출 원내운영수석부대표로 천준호 의원(재선)을 임명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the party's Supreme Council meeting held at the National Assembly that day, Floor Leader Han said, "The liquidation of the rebellion is the foundation of democracy and a non-negotiable principle," adding, "We will definitely pass the second comprehensive special prosecutor law. We will fundamentally block rebels from hiding behind the right of pardon by amending the pardon law." (한 원내대표는 이날 국회에서 열린 당 최고위원회의에서 “내란 청산은 민주주의의 기초이고 타협할 수 없는 원칙”이라며 “2차 종합특검법을 반드시 통과시키겠다. 사면법 개정으로 내란 사범이 사면권 뒤에 숨는 일을 원천봉쇄하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meeting with People Power Party Floor Leader Song Eon-seok that day, Floor Leader Han made it clear that while he would "engage in dialogue and compromise with an open attitude," he would draw a line regarding the rebellion. He argued, "To put new wine in new wineskins, it is also necessary to boldly liquidate the old wineskins by breaking away from the wrong past. The task our society must liquidate is precisely the rebellion." Subsequently, Floor Leader Han requested, "Since Party Leader Jang Dong-hyuk has also apologized regarding the illegal state of emergency, please cooperate so that the second comprehensive special prosecutor law can be processed at the plenary session scheduled for the 15th." Floor Leader Song refused, saying, "Wouldn't it be better to stop further exhausting the public and shift direction toward people's livelihoods?" (한 원내대표는 이날 송언석 국민의힘 원내대표를 만나 “열린 자세로 대화하고 타협하겠다”면서도 내란과 선을 긋겠다는 뜻을 분명히 했다. 그는 “새 술을 새 부대에 담기 위해서는 잘못된 과거와의 단절을 통해 헌 부대를 과감히 청산하는 것도 필요하다”며 “우리 사회의 청산해야 할 과제는 바로 내란”이라고 주장했다. 이어 한 원내대표는 “장동혁 대표도 불법 비상계엄에 대해 사과한 만큼, 오는 15일 예정된 국회 본회의에서 2차 종합특검법을 처리할 수 있도록 협조해달라”고 요청했다. 송 원내대표는 이를 거부하며 “더 이상 국민들 피로를 높이지 말고 민생 쪽으로 방향을 선회해 가면 좋지 않겠나”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meeting with Cheong Wa Dae Senior Secretary for Political Affairs Woo Sang-ho that day, Floor Leader Han emphasized "one voice" through communication. He said, "To continue the early achievements of the Lee Jae-myung administration, the party, government, and Cheong Wa Dae must act as one team and project one voice more than ever," adding, "I will use the communication skills I have built with Senior Secretary Woo for the success of the Lee Jae-myung administration." Meeting with Speaker Woo Won-shik, Floor Leader Han said, "When I was the Senior Secretary for Political Affairs at Cheong Wa Dae, (Speaker Woo) was the ruling party floor leader at the time. I learned a lot from seeing him visit even opposition lawmakers regarding major state affairs and running through the corridors." He added, "I will consult with the opposition on matters that need consultation, as Speaker Woo did, and put our heads together on issues related to people's livelihoods." He further stated, "I will ensure that matters like the special prosecutor law to end the rebellion, which reflects the spirit of the times, are promoted without a hitch." (한 원내대표는 이날 우상호 청와대 정무수석을 만나 소통을 통한 ‘원보이스’를 강조했다. 그는 “이재명 정부의 초기 성과를 이어가려면 당·정·청이 어느 때보다 원팀으로 원보이스를 내야 한다”며 “우 수석과 쌓아온 소통의 기술을 이재명 정부의 성공을 위해 쓸 것”이라고 말했다. 한 원내대표는 우원식 의장을 만나서는 “제가 청와대 정무수석으로 있을 때, (우 의장이) 당시 여당 원내대표였다. 주요 국정 현안에 대해 야당 의원들까지 방문하며 복도 뛰어다니는 모습을 보고 많이 배웠다”며 “우 의장이 했던 것처럼 야당과 협의할 것은 하고 민생과 관련된 것은 머리를 맞대겠다”고 말했다. 그는 “시대정신을 반영해서 내란을 종식하는 특검법 같은 것들을 차질 없이 추진하도록 하겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Han began appointing the floor leadership that day, naming Rep. Chun Joon-ho as the Senior Deputy Floor Leader for Assembly Operations. He also appointed Rep. Kim Han-kyu (second term) as the Senior Deputy Floor Leader for Policy and Rep. Jeon Yong-gi (second term) as the Senior Deputy Floor Leader for Communication. Rep. Chun previously served as Chief of Staff and Chairman of the Strategic Planning Committee when President Lee Jae-myung was party leader, Rep. Kim served as floor spokesperson, and Rep. Jeon served as Digital Strategy Special Advisor. (한 원내대표는 이날 원내지도부 인선에 착수해, 천준호 의원을 원내운영수석부대표에 임명했다. 또 김한규 의원(재선)을 원내정책수석에, 전용기 의원(재선)을 원내소통수석에 임명했다. 천 의원은 이재명 대통령이 당대표를 맡던 시절 비서실장과 전략기획위원장 등을 지냈고, 김 의원은 원내대변인을, 전 의원은 디지털 전략특보를 맡았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kim Chae-woon and Jeon Kwang-jun &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 전광준 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239310.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/409/imgdb/original/2026/0112/20260112503516.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>'Second Comprehensive Special Prosecutor Act' Passes Judiciary Committee... Includes Investigation into 'Roh Sang-won's Notebook' (‘2차 종합특검법’ 법사위 통과…‘노상원 수첩’ 수사 대상 포함)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239312.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Second Comprehensive Special Prosecutor Act' Passes Judiciary Committee... Includes Investigation into 'Roh Sang-won's Notebook' (‘2차 종합특검법’ 법사위 통과…‘노상원 수첩’ 수사 대상 포함)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/410/imgdb/original/2026/0112/20260112503535.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;12일 국회 법제사법위원회 안건조정위원회 회의에서 더불어민주당 소속 박지원 안건조정위원장이 인사말을 하고 있다. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The National Assembly's Legislation and Judiciary Committee passed the second comprehensive special prosecutor act on the 12th, led by the Democratic Party of Korea. The Democratic Party had also intended to pass the Unification Church/Shincheonji special prosecutor act on the same day, but postponed its handling, stating they would "consult with the People Power Party" given that floor leader Han Byung-do was newly elected the previous day. (국회 법제사법위원회가 2차 종합특검법을 더불어민주당 주도로 12일 통과시켰다. 민주당은 이날 통일교·신천지 특검법도 함께 통과시키려 했지만 전날 한병도 원내대표가 새로 뽑힌 만큼 “국민의힘과 협의를 할 것”이라며 처리를 미뤘다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party decided to handle the second special prosecutor act in the Judiciary Committee's plenary session this afternoon and submit it to the National Assembly plenary session on the 15th. The second special prosecutor act passed today targets cases where conclusions were not reached in the existing three major special prosecutor investigations (sedition/Kim Keon-hee/deceased Marine) or where new suspicions have been raised. Candidates for special prosecutor will be recommended to the president, one each by the Democratic Party and the largest non-mainstream party group (currently the Cho Kuk Innovation Party), and the president will appoint one as the special prosecutor. The investigation period, including preparation time, is a maximum of 170 days. (민주당은 2차 특검법을 이날 오후 법사위 전체회의에서 처리하고, 오는 15일 국회 본회의에 상정하기로 했다. 이날 통과된 2차 특검법은 기존 3대(내란·김건희·순직해병) 특검 수사에서 결론이 나지 않거나 새로 의혹이 제기된 사건을 수사 대상으로 한다. 특별검사 후보자는 민주당과 최다 의석 비교섭단체(현 조국혁신당)가 각각 1명씩 대통령에게 추천하며, 대통령이 1명을 특별검사로 임명하도록 했다. 수사 기간은 준비 기간을 포함해 최장 170일이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prior to the plenary session, the Judiciary Committee held a bill adjustment subcommittee meeting and revised the content of the bill. First, the investigation targets were newly added to include 'all criminal suspicion cases recorded in Roh Sang-won's notebook, etc.', while investigation targets overlapping with the Unification Church special prosecutor act were removed. The investigation personnel were also revised. The number of special investigators was increased from 50 to 100, and dispatched public officials from 70 to 130, but the number of dispatched prosecutors was reduced from 30 to 15. Representative Kim Yong-min, who serves as the Democratic Party's senior secretary on the Judiciary Committee, explained, "We saw that prosecutors could be included in the investigation targets for this case, and it was reasonable to reduce the number of dispatched prosecutors to break away from the method where the special prosecutor relies excessively on prosecutors." (법사위는 전체회의에 앞서 안건조정위원회를 열어 법안 내용을 고쳤다. 먼저 수사 대상에 ‘노상원 수첩 등에 기재된 일체의 범죄 혐의 사건’ 등이 새로 들어갔고, 통일교 특검법과 겹치는 수사 대상은 빠졌다. 수사 인력도 수정됐다. 특별수사관 인력을 기존 50명에서 100명으로, 파견 공무원은 70명에서 130명으로 늘리되, 파견 검사는 기존 30명에서 15명으로 줄였다. 법사위 민주당 간사를 맡은 김용민 의원은 “이 사건 수사 대상에 검찰이 포함될 수 있고, 특검이 검사들에게 지나치게 의존하는 방식을 탈피하기 위해 파견 검사 수를 줄이는 게 타당하다고 봤다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party protested the handling of the second special prosecutor act and left the meeting without participating in the votes of both the adjustment subcommittee and the plenary session that day. Representative Na Kyung-won argued, "The second comprehensive special prosecutor is, in a word, a strategic comprehensive special prosecutor for the local elections. It means they will continue the 'sedition witch hunt' until the local elections," adding, "What needs to be done now is the 'Jeon Jae-soo Unification Church special prosecutor', the Democratic Party nomination bribery special prosecutor, and the Daejang-dong appeal abandonment special prosecutor." (국민의힘은 2차 특검법 처리에 반발하며 이날 조정위와 전체회의 표결에 모두 참여하지 않고 퇴장했다. 나경원 의원은 “2차 종합특검은 한마디로 지방선거용 정략적 종합특검이다. 지방선거까지 ‘내란 몰이’를 계속하겠다는 것”이라며 “지금 해야 할 것은 ‘전재수 통일교 특검’과 민주당 공천 뇌물 특검, 대장동 항소 포기 특검”이라고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Unification Church-related special prosecutor bills proposed by the Democratic Party, the People Power Party, and the Cho Kuk Innovation Party respectively were brought before the bill adjustment subcommittee held before the plenary session that day but were not handled. Initially, the Democratic Party had planned to handle the Unification Church/Shincheonji special prosecutor act, which also added suspicions of 'Shincheonji's political intervention' involving the People Power Party, along with the second special prosecutor act on this day and submit it to the plenary session on the 15th. Representative Kim Yong-min said, "We believed that floor leader Han Byung-do, elected yesterday (11th), needed to go through consultations with the People Power Party regarding the Unification Church special prosecutor. The timing and method of handling the bill will be determined based on the results of consultations between the ruling and opposition floor leaders," adding, "I understand (the party leadership's direction) is not to handle the Unification Church special prosecutor at the plenary session on the 15th." (이날 전체회의에 앞서 열린 안건조정위에 민주당과 국민의힘, 조국혁신당이 각각 발의한 통일교 관련 특검법이 올라왔지만 처리되지 않았다. 애초 민주당은 국민의힘이 연루된 ‘신천지 정치 개입 의혹’까지 추가한 통일교·신천지 특검법을 이날 2차 특검법과 함께 처리해 15일 본회의에 올릴 계획이었다. 김용민 의원은 “어제(11일) 선출된 한병도 원내대표가 국민의힘과 통일교 특검 관련 합의를 거칠 필요가 있다고 봤다. 여야 원내대표의 협의 결과에 따라 법안 처리 시점과 방식이 정해질 것”이라며 “통일교 특검을 15일 본회의에서 처리하지 않는 것으로 (당 지도부 방침을) 이해하고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239312.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/410/imgdb/original/2026/0112/20260112503535.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>Major Crime Investigation Agency's Targets: '9 Major Crimes' Including Corruption and Economic Crimes... Supplementary Investigation Authority Deferred for Later Discussion (중수청 수사대상, 부패·경제 등 ‘9대 범죄’로…보완수사권은 추후 논의로)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239317.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Major Crime Investigation Agency's Targets: '9 Major Crimes' Including Corruption and Economic Crimes... Supplementary Investigation Authority Deferred for Later Discussion (중수청 수사대상, 부패·경제 등 ‘9대 범죄’로…보완수사권은 추후 논의로)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/744/imgdb/original/2026/0112/20260112503569.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 서초구 대검찰청과 서울중앙지방검찰청의 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The operational framework for the Major Crime Investigation Agency (MCIA) and the Public Prosecution Service, newly established following the dissolution of the prosecution service, has been revealed. The investigation targets for the MCIA, launching this October, have been set as '9 major crimes' including corruption, economic crimes, and major disasters. The issue of the Public Prosecution Service prosecutors' authority to conduct supplementary investigations, which had been controversial, has been deferred for discussion during the future revision process of the Criminal Procedure Act. However, concerns have emerged both inside and outside the legal community that the MCIA, which bifurcates its investigative personnel into legally qualified 'investigative judicial officers' and non-legally qualified 'professional investigators', is designed as a prosecutor-centered agency following the existing prosecution service model. ▶Related article page 3 (검찰청 해체 뒤 신설되는 중대범죄수사청(중수청)과 공소청의 운영 얼개가 나왔다. 올해 10월 출범하는 중수청의 수사 대상은 부패·경제·대형참사 등 ‘9대 중대범죄’로 정해졌고, 논란이 됐던 공소청 검사의 보완수사권 문제는 추후 형사소송법 개정 과정에서 논의하기로 했다. 하지만 중수청 수사 인력을 법률가인 ‘수사사법관’과 비법률가인 ‘전문수사관’으로 이원화한 것을 두고 기존 검찰을 답습한 검사 중심의 중수청을 설계한 것 아니냐는 우려가 법조계 안팎에서 나온다. ▶관련기사 3면)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Prosecution Reform Promotion Team under the Prime Minister (headed by Yoon Chang-ryeol, Minister of Government Policy Coordination) held a press briefing at the Changseong Annex of the Government Complex Seoul on the 12th and announced that the Public Prosecution Service bill and the MCIA bill with these contents will undergo legislative notice by the 26th of this month. The MCIA's investigation targets are 9 major crimes: corruption, economic crimes, crimes by public officials, election crimes, defense industry crimes, major disasters, drugs, crimes against the state such as insurrection/foreign aggression, and cyber crimes. The MCIA will also be able to investigate crimes committed by public officials belonging to the Public Prosecution Service or other investigative agencies, beyond these 9 crimes. The MCIA's investigative personnel are bifurcated into 'investigative judicial officers' with attorney qualifications and non-legally qualified 'professional investigators'. Seemingly conscious of criticism that 'the existing prosecution service structure was adopted to guarantee prosecutors' vested interests,' Team Head Yoon said, "Please understand this not as a bifurcation but as a division of functions," adding, "It's not about putting up walls; professional investigators can transition to investigative judicial officers (even without attorney qualifications), and we will maintain flexibility by not imposing restrictions (on professional investigators) for high-level appointments (within the MCIA)." However, the government explained that, given the initial launch phase, incentives were needed for prosecutors so that the prosecution service's major crime investigation capabilities could be transferred to the MCIA. The government expects the MCIA to operate with approximately 3,000 personnel and handle about 20,000 to 30,000 cases per year. (  국무총리 산하 검찰개혁추진단(단장 윤창렬 국무조정실장)은 12일 정부서울청사 창성별관에서 기자간담회를 열어 이런 내용의 공소청 법안과 중수청 법안을 이달 26일까지 입법예고했다고 밝혔다. 중수청의 수사 대상은 부패, 경제, 공직자, 선거, 방위사업, 대형참사, 마약, 내란·외환 등 국가범죄, 사이버 범죄 등 9대 범죄다. 중수청은 9대 범죄 외에 공소청 또는 수사기관 소속 공무원이 범한 범죄 등도 수사할 수 있게 했다. 중수청 수사 인력은 변호사 자격을 갖춘 ‘수사사법관’과 비법률가인 ‘전문수사관’으로 이원화했다. 윤 단장은 ‘기존 검찰청 구조를 가져와 검사 기득권을 보장했다’는 비판을 의식한 듯 “이원화가 아니라 기능의 분업화라고 이해해달라”며 “칸막이를 쳐놓는 게 아니라 전문수사관에서 (변호사 자격이 없어도) 수사사법관으로 전직할 수 있고, (중수청 내) 고위직 임용에서도 (전문수사관에게) 제한을 두지 않는 유연성을 가져갈 것”이라고 했다. 다만 출범 초기인 만큼 검찰의 중대범죄 수사 역량이 중수청으로 이전될 수 있게 검사들에게도 유인책이 필요했다는 게 정부 설명이다. 정부는 중수청이 약 3천명 규모로 운영되고 1년에 약 2만~3만건의 사건을 처리할 것으로 예상했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Minister of the Interior and Safety, who oversees the MCIA, can comprehensively direct and supervise the MCIA's affairs, but regarding specific cases, only the head of the MCIA can be directed. The head of the MCIA will be appointed through a parliamentary confirmation hearing after a candidate recommendation committee recommends three or more candidates, the Minister of the Interior and Safety nominates one of them, and the President designates that person. In the duties of Public Prosecution Service prosecutors, to be established under the Ministry of Justice, the parts of 'crime investigation' and 'initiation of investigation' that previously belonged to prosecutors have been deleted. The Public Prosecution Service organization will be a three-tier system (Supreme Public Prosecution Service-High Public Prosecution Service-District Public Prosecution Service) like the existing prosecution service, and the title of the organization head will be Prosecutor General. The issue of Public Prosecution Service prosecutors' authority to conduct supplementary investigations has been deferred to the Criminal Procedure Act revision stage. Deputy Team Head Noh said, "We are pursuing the revision of the Criminal Procedure Act with the goal of preparing a government proposal within the first half of the year." (중수청을 관할하는 행정안전부 장관은 중수청 사무를 포괄적으로 지휘·감독할 수 있지만, 구체적 사건에 관해서는 중수청장만을 지휘하게 된다. 중수청장은 후보추천위원회가 3명 이상을 추천하고 행안부 장관이 제청해 대통령이 그중 1명을 지명하면 국회 인사청문회를 거쳐 임명하게 된다. 법무부 산하에 설치되는 공소청 검사의 직무에서는 기존 검사에게 있던 ‘범죄수사’와 ‘수사개시’ 부분이 삭제됐다. 공소청 조직은 기존 검찰청처럼 3단계(대공소청-고등공소청-지방공소청)로 하고, 조직 수장의 명칭은 검찰총장으로 하기로 했다. 공소청 검사의 보완수사권은 형사소송법 개정 단계로 논의가 미뤄졌다. 노 부단장은 “형사소송법 개정은 상반기 내 정부안 마련을 목표로 추진하고 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Seo Bo-hak, a professor at Kyung Hee University Law School and a member of the Promotion Team's advisory committee, objected, saying, "This bill significantly increases the possibility of former prosecutors taking control of the organization. The MCIA's investigation scope has expanded to 9 major crimes, and investigative authority has also been given priority to the MCIA." He added, "This announcement is no different from saying we will create a 'second prosecution service'." Professor Seo stated, "Further discussions in the advisory committee are meaningless," and "I will resign at tomorrow's advisory committee meeting." (  이에 대해 추진단 자문위원회 소속 서보학 경희대 법학전문대학원 교수는 “검찰 출신들이 조직을 장악할 가능성을 크게 만든 법안이다. 중수청 수사 범위가 9대 범죄로 확장되고, 수사권도 중수청에 우선권을 줬다”며 “이번 발표는 ‘제2검찰청’을 만들겠다는 것과 다르지 않다”고 반발했다. 서 교수는 “더 이상의 자문위 논의는 의미 없다”며 “내일 자문위 회의에서 사퇴할 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Kim Min-do, Reporter &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239317.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/744/imgdb/original/2026/0112/20260112503569.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>Ruling and Opposition Parties Fail to Reach Agreement on Witnesses and Persons of Reference for Lee Hye-hoon's Hearing... To Re-discuss on the 13th (여야, 이혜훈 청문회 증인·참고인 합의 불발…13일 재논의)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239324.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Ruling and Opposition Parties Fail to Reach Agreement on Witnesses and Persons of Reference for Lee Hye-hoon's Hearing... To Re-discuss on the 13th (여야, 이혜훈 청문회 증인·참고인 합의 불발…13일 재논의)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/602/imgdb/original/2026/0112/20260112503607.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 12일 서울 중구 예금보험공사에 마련된 인사청문회 준비 사무실로 출근하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 12th, the ruling and opposition parties continued discussions regarding the schedule for the confirmation hearing of Minister of Economy and Finance nominee Lee Hye-hoon and the selection of witnesses and persons of reference, but failed to reach an agreement. The People Power Party insisted on summoning the nominee's family and all Ministry of Land, Infrastructure and Transport officials for verification, but the Democratic Party of Korea opposed this, calling it an excessive demand. The parties plan to resume discussions on the morning of the 13th. (여야는 12일 이혜훈 기획예산처 장관 후보자의 인사청문회 일정과 증인·참고인 채택을 위해 논의를 이어갔으나 합의에 이르지 못했다. 국민의힘은 검증을 위해 이 후보자의 가족과 국토교통부 직원을 모두 불러야 한다고 주장했지만, 더불어민주당이 과도한 요구라고 반대한 데 따른 것이다. 여야는 13일 오전에 다시 논의를 이어간다는 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party lawmaker Jeong Tae-ho, the ruling party's senior secretary for the National Assembly's Strategy and Finance Committee, and People Power Party lawmaker Park Soo-young, the opposition party's senior secretary, held several rounds of negotiations that day regarding the adoption of the implementation plan for the nominee's confirmation hearing, but did not reach an agreement. (  국회 재정경제기획위원회 여당 간사인 정태호 민주당 의원과 야당 간사인 박수영 국민의힘 의원은 이날 이 후보자에 대한 인사청문회 실시계획서 채택 건 등을 놓고 여러 차례 협의에 나섰으나 합의에 이르지는 못했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The ruling and opposition parties had initially tentatively agreed to hold the nominee's confirmation hearing on the 19th. However, the agreement fell through due to a significant divergence of opinions between the parties over which witnesses and persons of reference to call for the nominee's hearing. (  여야는 애초 오는 19일 이 후보자에 대한 인사청문회를 열기로 잠정 합의한 바 있다. 하지만 이 후보자 인사청문회에 부를 증인·참고인을 두고 여야의 의견이 크게 갈리며 합의가 불발됐다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party demanded that over 30 individuals, including the nominee's spouse and three sons, directors and team leaders from the Ministry of Land, Infrastructure and Transport, and all victims of verbal abuse and power abuse, be summoned to the hearing to verify suspicions related to the nominee's real estate speculation and abuse of power. The Democratic Party stated it cannot accept this. (  국민의힘은 이 후보자의 부동산 투기와 갑질 등과 관련 의혹을 확인하기 위해 이 후보자의 배우자와 세 아들, 국토교통부 국·과장, 폭언·갑질 피해자 전원 등 30명 이상을 청문회장으로 부르자고 요구했다. 민주당은 이를 받아들일 수 없다는 입장이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Strategy and Finance Committee Chairperson Lim Lee-ja said in a phone call with The Hankyoreh that day, "After the ruling and opposition party senior secretaries negotiate by tomorrow (13th) morning, it will be decided whether to proceed with the confirmation hearing on the 19th." However, as the committee chairperson is from the People Power Party, if an agreement is not reached, it may be difficult to guarantee whether the hearing will be held on the 19th. (  임이자 재정경제위원장은 이날 한겨레와 한 통화에서 “내일(13일) 오전까지 여야 간사가 협상을 벌인 뒤에 19일 인사청문회를 진행할지 여부가 결정될 것”이라고 했다. 다만 재정경제위원장이 국민의힘 소속인 만큼, 합의가 불발될 경우 19일 청문회 개최 여부를 장담하기 어려울 수도 있다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239324.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/602/imgdb/original/2026/0112/20260112503607.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>Disciplinary Rehearing for Kim Hyung-seok, Independence Hall Director, Rejected... Dismissal Process to Proceed (김형석 독립기념관장 징계 재심 기각…해임 절차 수순)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239331.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Disciplinary Rehearing for Kim Hyung-seok, Independence Hall Director, Rejected... Dismissal Process to Proceed (김형석 독립기념관장 징계 재심 기각…해임 절차 수순)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/444/imgdb/original/2026/0112/20260112503649.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김형석 독립기념관장이 지난해 10월 정부세종청사에서 열린 국회 정무위원회의 국가보훈부, 국민권익위원회 등에 대한 국정감사에서 위원들의 질의를 받고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Patriots and Veterans Affairs announced on the 12th that it has finalized the results of a special audit concerning Kim Hyung-seok, the director of the Independence Hall, who has been embroiled in controversy including allegations of "privatizing the Independence Hall." After the ministry presented audit results confirming 14 instances of misconduct, Director Kim applied for a reconsideration, but it was rejected. With the audit results finalized, the process for Director Kim's dismissal is expected to begin soon. (국가보훈부는 ‘독립기념관 사유화’ 논란 등으로 물의를 빚은 김형석 독립기념관장에 대한 특정감사 결과를 확정했다고 12일 밝혔다. 보훈부가 14개의 비위 사실을 확인하는 감사 결과를 내놓은 뒤 김 관장이 이의 신청을 했지만 이를 기각한 것이다. 감사 결과가 확정됨에 따라 김 관장에 대한 해임 절차도 조만간 시작될 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Patriots and Veterans Affairs conducted the audit starting September 18 last year, examining Director Kim's conduct, including the controversy over privatizing the Independence Hall, budget execution, and the use of operational expenses. The audit results, to be made public on the 13th, are reported to include findings of misconduct in a total of 14 matters, such as issues related to the free lease of basic assets, matters concerning access to storage vaults, and the operation of the memorial hall with religious bias. (  보훈부는 지난해 9월 18일부터 감사를 벌여 김 관장의 독립기념관 사유화 논란과 예산 집행, 업무추진비 사용을 포함한 복무 등을 살폈다. 13일 공개될 감사 결과에는 기본재산 무상임대에 관한 사항, 수장고 출입에 관한 사항, 종교 편향적인 기념관 운영에 관한 사항 등 총 14건에 대해 비위가 있었다는 판단이 포함된 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;With the audit results finalized, the dismissal process for Director Kim is expected to proceed in earnest. Director Kim's dismissal will be carried out through a resolution by the Independence Hall's board of directors, followed by the Minister of Patriots and Veterans Affairs proposing the dismissal to the President, who then approves it. However, since the authority to convene the Independence Hall's board of directors lies with Director Kim, there is a possibility of conflict arising. (  감사 결과가 확정됨에 따라 김 관장에 대한 해임 절차가 본격화할 것으로로 보인다. 김 관장 해임은 독립기념관 이사회 의결을 거쳐, 보훈부 장관이 대통령에게 해임을 제청하고 대통령이 재가하는 과정으로 이뤄진다. 다만 독립기념관 이사회 소집 권한이 김 관장에게 있기 때문에 갈등이 빚어질 가능성이 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Director Kim, appointed during the Yoon Suk-yeol administration, is a figure who has come under scrutiny for his New Right-leaning historical perspective. Last year, controversy arose when it was revealed that he had facilitated the free use of the Independence Hall's auditorium as a worship space for Christian congregants. (  윤석열 정부에서 임명됀 김 관장은 뉴라이트 성향 역사관으로 도마에 오른 인물로, 지난해엔 독립기념관 강당을 무상으로 기독교 교인들의 예배장소로 사용하도록 편의를 봐준 사실이 드러나 논란이 된 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239331.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/444/imgdb/original/2026/0112/20260112503649.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "China-Japan Conflict is Not an Issue for Us to Get Involved In... Hope It Is Resolved Amicably Between the Two Countries" (이 대통령 “중-일 갈등, 우리가 관여할 문제 아냐…양국간 원만히 해소하길”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239337.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "China-Japan Conflict is Not an Issue for Us to Get Involved In... Hope It Is Resolved Amicably Between the Two Countries" (이 대통령 “중-일 갈등, 우리가 관여할 문제 아냐…양국간 원만히 해소하길”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/697/442/imgdb/original/2026/0112/20260112503736.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 지난해 10월30일 경북 경주 아펙 정상회의장에서 다카이치 사나에 일본 총리와 한-일 양자회담에 앞서 악수를 나누고 있다. 대통령실사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Ahead of the Korea-Japan summit by one day, President Lee Jae-myung said, "For the Republic of Korea, relations with Japan are as important as those with China," adding, "For peace and stability in Northeast Asia, a confrontation between China and Japan is undesirable, so I hope it is resolved amicably through dialogue between the two countries." (이재명 대통령이 한-일 정상회담을 하루 앞두고 “대한민국에게 중국만큼 일본과의 관계도 중요하다”며 “동북아 평화와 안정을 위해 중국, 일본 대결이 바람직하지 않기 때문에 양국 간의 대화를 통해 원만히 잘 해소하길 기다린다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In an interview with Japan's NHK broadcast on the 12th, when asked about South Korea's stance amid the chilled China-Japan relations, President Lee said, "Chinese President Xi Jinping certainly has very negative thoughts regarding Japan's stance on the Taiwan issue," but also stated, "From my perspective, it is an issue between China and Japan, and I don't think it is a matter for us to deeply involve ourselves in." This emphasizes 'neutrality' between the two countries as the China-Japan conflict intensifies following Japanese Prime Minister Sanae Takaichi's remarks about Japan's Self-Defense Forces intervening in a 'Taiwan contingency'. (이 대통령은 12일 일본 엔에이치케이(NHK) 방송과 한 인터뷰에서 냉각된 중-일 관계 속에서 한국의 입장을 묻는 질문에 “시진핑 중국 국가주석은 어쨌든 대만 문제(와 관련한) 일본 측의 입장에 대해 매우 안 좋은 생각을 가지고 있는 것은 분명하다”면서도 “저로서는 중국과 일본과의 문제지, 우리가 깊이 관여할 문제는 아니라고 생각한다”고 말했다. 다카이치 사나에 일본 총리의 ‘대만 유사시 일본 자위대 개입 발언’ 이후 중-일 갈등이 고조되고 있는 가운데, 양국 사이에서 ‘중립’을 강조한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding Korea-Japan relations, President Lee also said, "Amid the complex situation in Northeast Asia, it is very important that Korea and Japan share values and the direction they are heading," adding, "There are so many areas where we can complement each other's shortcomings, compete, and cooperate, so it would be good to find more common ground."&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;He also emphasized, "We must face the past squarely, cooperate where we can, join hands, and move toward the future," stating, "We should manage the bad memories well while maximizing the good and hopeful aspects." (이 대통령은 또 한-일 관계와 관련해 “동북아가 복잡한 상황에 놓여 있는 가운데 한국과 일본이 가치와 지향하는 방향을 공유하고 있다는 점이 매우 중요하다”며 “서로 부족한 점은 보완해가고 경쟁하면서도 협력할 분야가 워낙 많기에 공통점을 좀 더 많이 찾아보면 좋겠다”고 말했다.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;또 “과거를 직시하되 협력할 부분은 협력하며 손잡고 미래로 나아가야 한다”며 “나쁜 추억들은 잘 관리해 가면서, 좋고 희망적인 측면은 최대한 확장해 나가야 할 것”이라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In relation to this, President Lee expressed hope for joining the Comprehensive and Progressive Agreement for Trans-Pacific Partnership (CPTPP) and said regarding this summit, "It is highly likely that the issue of importing (Japanese) fishery products will be an important agenda item." (이 대통령은 이와 관련해 포괄적·점진적 환태평양경제동반자협정(CPTPP) 가입 희망 뜻을 밝히며, 이번 회담에서 “(일본산) 수산물 수입 문제가 중요한 하나의 의제가 될 가능성이 많다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This agreement is a multilateral free trade agreement (FTA) formed by Asia-Pacific countries in 2018. Its members include 12 countries such as Japan, Canada, and Australia, and South Korea is also pursuing membership. To join the agreement, the issue of import restrictions on fishery products from some Japanese regions, including Fukushima Prefecture, needs to be resolved. Regarding this, President Lee explained, "In the current state, it is difficult in the short term because we must resolve issues related to Korean public sentiment and trust," calling it "a problem that must be resolved in the long term." (이 협정은 2018년 아시아·태평양 지역 국가들이 결성한 다자간 자유무역협정(FTA)으로, 회원국은 일본·캐나다·오스트레일리아(호주) 등 12개국이며 한국도 가입을 추진하고 있다. 협정 가입을 위해선 후쿠시마현을 비롯한 일본 일부 지역 수산물 관련 수입 규제 문제가 풀려야 하는 상황이다. 이 대통령은 이와 관련해 “현재 상태로는 한국 국민의 감정과 신뢰의 문제를 해결해야 하기 때문에 단기적으로 어렵다”며 “장기적으로 해결해야 할 문제”라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee also expressed full support for Prime Minister Takaichi's will to hold a North Korea-Japan summit. President Lee said, "From the perspective of peace and stability in Northeast Asia, North Korea-U.S. and North Korea-Japan talks are very important," adding, "I want to play a role in creating a situation where that becomes possible." He also mentioned the issue of Japanese abductees, a key concern for Japan, saying, "As a close neighbor, it is desirable for the swift restoration of amicable relations from the perspective of peace on the Korean Peninsula." (이 대통령은 또 다카이치 총리가 북-일 정상회담에 의지를 보이는 데 대해선 전폭적인 지지 뜻을 밝히기도 했다. 이 대통령은 “동북아의 평화와 안정이라는 측면에서 북-미, 북-일 회담은 매우 중요하다”며 “그것이 가능해지는 상황을 만드는 역할을 하고 싶다”고 말했다. 또 일본의 핵심 현안인 납북자 문제를 언급하며 “가까운 이웃으로서 원만한 관계로 빨리 회복되는 것이 한반도 평화 측면에서 바람직하다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee is visiting Nara Prefecture, Japan, on the 13th and 14th for a summit with Prime Minister Takaichi. This summit with Prime Minister Takaichi is the second following the one in Gyeongju on October 30 last year. Regarding his first impression of Prime Minister Takaichi, President Lee said, "With preconceptions, I knew her as very hardline, especially taking a conservative stance in relations with our Republic of Korea, but meeting her in person, she is humane and full of passion," adding, "(I) came to this position without political connections or backing, and our Prime Minister also succeeded politically through self-made efforts without special backing, so I felt a connection." (이 대통령은 13~14일 일본 나라현을 방문해 다카이치 총리와 정상회담을 앞두고 있다. 다카이치 총리와의 정상회담은 지난해 10월30일 경주에서 이어 두번째다. 이 대통령의 다카이치 총리의 첫인상에 대해 “선입관으로는 매우 강경한, 특히 우리 대한민국 관계에서 보수적인 입장을 취하고 있다고 알았는데 직접 만나보니 인간적이고, 열정이 넘치는 분”이라며 “(저는) 정치적 인연, 후광 없이 이 자리에 왔는데, 우리 총리도 자수성가해 특별한 후광없이 정치적으로 성공한 분이라 공감됐다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nara Prefecture, where this summit is being held, is Prime Minister Takaichi's hometown and electoral district. President Lee said, "If there is an opportunity, I would like to invite her to (my hometown) Andong, Gyeongsangbuk-do next time." (이번 정상회담이 열리는 나라현은 다카이치 총리의 고향이자 지역구인데, 이 대통령은 “기회가 된다면 다음엔 (고향인 경북) 안동으로 초청하고 싶다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Young-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239337.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/697/442/imgdb/original/2026/0112/20260112503736.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>[Breaking News] Democratic Party Ethics Tribunal Decides on Kim Byeong-gi's 'Expulsion'... Final Decision at General Assembly on the 15th ([속보] 민주당 윤리심판원, 김병기 ‘제명’ 의결…15일 의총서 최종 결정)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239341.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Breaking News] Democratic Party Ethics Tribunal Decides on Kim Byeong-gi's 'Expulsion'... Final Decision at General Assembly on the 15th ([속보] 민주당 윤리심판원, 김병기 ‘제명’ 의결…15일 의총서 최종 결정)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/649/imgdb/original/2026/0112/3617682294238147.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;공천헌금 수수 등 각종 비위 의혹을 받는 더불어민주당 김병기 의원이 12일 서울 여의도 중앙당사에서 열린 윤리심판원 회의에 출석해 소명을 마친 뒤 당사를 나서고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party of Korea's Ethics Tribunal decided on the 12th to expel Representative Kim Byeong-gi (former floor leader), who is embroiled in various allegations of misconduct including receiving nomination donations and power harassment against his aides. The Democratic Party plans to hold a Supreme Council meeting on the 14th and a general assembly of lawmakers on the 15th to make a final decision on Representative Kim's expulsion. However, if Representative Kim requests a retrial, this process could be slightly delayed. (더불어민주당 윤리심판원이 12일 공천 헌금 수수와 보좌진 상대 갑질 등 각종 비위 의혹에 휘말린 김병기 의원(전 원내대표)에 대해 제명 처분을 의결했다. 민주당은 14일 최고위원회의와 15일 의원총회를 개최해 김 의원에 대한 제명 여부를 최종 결정할 예정이다. 다만 김 의원이 재심을 청구할 경우, 이 절차는 조금 더 지연될 가능성이 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Han Dong-soo, head of the Democratic Party's Ethics Tribunal, met with reporters in front of the party headquarters in Yeouido, Seoul, on the evening of the 12th and stated, "After comprehensively considering factors such as whether the disciplinary statute of limitations has been completed and the gravity of the matters, we decided on the expulsion penalty for Representative Kim Byeong-gi." (한동수 민주당 윤리심판원장은 이날 밤 서울 여의도 민주당사 앞에서 기자들을 만나 “김병기 의원에 대해 징계시효 완성 여부와 사안의 중대성 등을 종합적으로 고려해 제명 처분을 의결했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tribunal Head Han explained, "There are parts where the grounds for discipline have been established, and according to Supreme Court precedents, facts for which the disciplinary statute of limitations has expired serve as reference materials for determining the level of discipline," adding, "We reached a deliberation result that even several disciplinary grounds for which the statute of limitations has not expired are sufficient to warrant an expulsion penalty." It is known that Representative Kim argued at the Ethics Tribunal meeting that a three-year disciplinary statute of limitations stipulated in party rules had passed, making discipline impossible. However, the Ethics Tribunal concluded that allegations for which the statute of limitations had not expired—such as the suspicion of receiving high-value accommodation vouchers from Korean Air in October 2024 and having an expensive meal with a Coupang executive last September—were alone sufficient to decide on Representative Kim's expulsion. (한 심판원장은 “징계 사유가 완성된 부분이 존재하고, 징계 시효가 완성된 사실들은 징계 양정에 참고자료가 된다는 것이 대법원 판례”라며 “징계 시효가 완성되지 않은 수개의 징계 사유만으로도 제명 처분에 해당된다는 심의 결과를 도출했다”고 밝혔다. 이날 김 의원은 윤리심판원 회의에서 당규에 규정된 징계 시효 3년이 지나 징계가 불가능하다고 주장한 것으로 알려졌지만, 윤리심판은 2024년 10월 대한항공으로부터 고액의 숙박권을 수수한 의혹과 지난해 9월 쿠팡 임원과 고액의 식사를 한 의혹 등 시효가 경과하지 않은 일부 사건들만으로도 김 의원 제명 의결을 하기에 충분했다는 결론을 내렸다는 뜻이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Kim attended the Ethics Tribunal meeting on the 12th and told reporters, "I will faithfully respond so that my innocence regarding the allegations can be revealed." The Ethics Tribunal conducted its investigation applying a total of 13 charges, including the suspicion of condoning the receipt of nomination donations by Representative Kang Seon-woo. The first approximately five hours of the meeting, which lasted a total of about nine hours, were conducted with Representative Kim present. It was reported that Representative Kim claimed that allegations such as 'receiving a nomination donation from a Seoul Dongjak District council member ahead of the 2020 general election' were not true. (김 의원은 이날 윤리심판원 회의에 출석하며 취재진들에게 “의혹에 대해 무고함이 밝혀질 수 있도록 충실히 답변하겠다”고 했다. 윤리심판원은 총 9시간여에 걸쳐 진행된 회의에서 강선우 의원 공천 헌금 수수 묵인 의혹 등 총 13개 혐의를 적용해 조사를 진행했다. 이 가운데 첫 5시간가량은 김 의원이 출석한 상태에서 진행됐다. 김 의원은&lt;strong&gt; ‘&lt;/strong&gt;2020년 총선을 앞두고 서울 동작구의원으로부터 공천 헌금을 받았다’는 의혹 등에 대해 사실이 아니라고 주장한 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ethics Tribunal officials held an additional internal meeting for about four hours after Representative Kim finished the investigation and left the party headquarters in the evening, ultimately deciding on the expulsion penalty. (윤리심판원 관계자들은 이날 저녁 김 의원이 조사를 마치고 당사를 떠난 이후 4시간가량 추가적으로 내부 회의를 한 뒤, 최종적으로 제명 처분을 의결했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;With the Ethics Tribunal's decision for expulsion, the Democratic Party plans to follow the subsequent procedures stipulated by party rules. Park Soo-hyun, the Democratic Party's chief spokesperson, met with reporters at the National Assembly on the 12th and said, "The tribunal's conclusion will be officially reported to the Supreme Council on Wednesday (the 14th)," adding, "Afterwards, it will be submitted to the general assembly of lawmakers on Thursday (the 15th) to seek the lawmakers' consent." According to the Political Parties Act and Democratic Party rules, to expel a party member who is a National Assembly member, a general assembly must be held and a majority of the incumbent lawmakers must agree. However, if Representative Kim applies for a retrial to the Ethics Tribunal, the schedule for the Supreme Council report and the general assembly discussion could change. A retrial request can be made within 7 days from the date the Ethics Tribunal notifies the party involved of the disciplinary decision. (이날 윤리심판원이 제명 처분을 의결함에 따라 민주당은 당규가 정한 후속 절차를 밟을 예정이다. 박수현 민주당 수석대변인은 이날 국회에서 기자들을 만나 “수요일(14일)에 최고위원회에 심판원 결론이 공식 보고될 것”이라며 “이후 목요일(15일) 의원총회에 (김 의원 제명 안건이) 상정돼 의원 동의를 구하는 절차를 밟을 것”이라고 말했다. 정당법과 민주당 당규에 따라 국회의원인 당원을 제명하고자 할 때는 의원총회를 열어 재적 의원 중 과반의 동의가 있어야 한다. 다만 김 의원이 윤리심판원에 재심을 신청할 경우 최고위원회의 보고와 의원총회 논의 일정은 바뀔 수 있다. 재심 청구는 윤리심판원이 징계 결정을 당사자에게 통호보한 날로부터 7일 이내에 할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Initially, the Democratic Party planned to hold a Supreme Council meeting late at night on the 12th if the Ethics Tribunal's conclusion was reached, to proceed with subsequent procedures. Regarding the decision not to convene the Supreme Council immediately on the 12th but to discuss it at the Supreme Council on the 14th, Spokesperson Park Soo-hyun said, "It was late, and we have to go through the general assembly anyway," adding, "We thought it would be more natural to receive the report on the originally scheduled day (from the Ethics Tribunal) and proceed to the general assembly, rather than hastily convening a Supreme Council meeting in the middle of the night just to receive the report." (애초 민주당은 이날 윤리심판원 결론이 내려지면 늦은 밤에라도 최고위원회의를 열어 후속 절차를 이어갈 계획이었다. 그러나 이날 곧장 최고위를 열지 않고 14일 최고위에서 논의하기로 한 것에 대해, 박수현 대변인은 “시간이 늦었고, 어차피 의원총회를 거쳐야 한다”며 “굳이 한밤 중에 최고위원회의를 열어 보고 받기보다 (최고위가 열리기로 원래) 정해진 날에 (윤리심판원으로부터) 보고를 받고 의원총회로 가는 게 자연스럽다는 생각”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Choi Ha-yeon &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;, Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;, Ko Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; 김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; 고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239341.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/649/imgdb/original/2026/0112/3617682294238147.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Byeong-gi "Immediately Files for Retrial"... Strongly Rejects Democratic Party Ethics Tribunal's 'Expulsion' Decision (김병기 “즉각 재심 청구”…민주 윤리심판원 ‘제명’ 결정 강력 반발)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239343.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kim Byeong-gi "Immediately Files for Retrial"... Strongly Rejects Democratic Party Ethics Tribunal's 'Expulsion' Decision (김병기 “즉각 재심 청구”…민주 윤리심판원 ‘제명’ 결정 강력 반발)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0113/20260113500011.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;공천헌금 수수 등 각종 비위 의혹을 받는 김병기 더불어민주당 의원이 12일 서울 여의도 중앙당사에서 열린 윤리심판원 회의에 출석하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kim Byeong-gi, a lawmaker of the Democratic Party of Korea, stated on the 13th that he would "immediately file for a retrial" regarding the party's Ethics Tribunal's decision to expel him. As Rep. Kim expressed his intent to request a retrial, the Democratic Party's plan to finalize his expulsion by the 15th, after reporting to the Supreme Council and holding a general assembly of lawmakers, has been disrupted. (김병기 더불어민주당 의원은 13일 당 윤리심판원의 제명 의결에 “즉시 재심을 청구할 것”이라고 밝혔다. 김 의원이 재심 청구 의사를 밝힘에 따라, 최고위원회 보고와 의원총회를 거쳐 15일까지 김 의원 제명을 최종 결정하겠다는 민주당의 계획도 어그러지게 됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Kim posted on social media (SNS) one hour after the Ethics Tribunal's expulsion decision was made, stating, "Allegations cannot become facts," and made these remarks. He also said, "Was my request to wait just one month so difficult?" and "What is the reason for being this cruel?" (김 의원은 윤리심판원의 제명 의결 결정이 이뤄진 지 1시간 뒤에 에스엔에스(SNS)에 글을 올려 “의혹이 사실이 될 수는 없다”며 이렇게 말했다. 그는 “한 달만 기다려달라는 요청이 그렇게 어려웠냐”며 “이토록 잔인한 이유가 뭐냐”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Earlier, the Democratic Party's Ethics Tribunal, after a 9-hour marathon meeting, had decided on an expulsion penalty for Rep. Kim, who is embroiled in 13 allegations of misconduct including receiving nomination donations and power abuse towards his aides. (앞서 민주당 윤리심판원은 이날 9시간의 마라톤 회의를 거쳐, 공천 헌금 수수와 보좌진 상대 갑질 등 13건의 비위 의혹에 휘말린 김 의원에 대해 제명 처분을 의결한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is known that Rep. Kim attended the meeting and argued that allegations such as 'receiving a nomination donation from a Seoul Dongjak District council member ahead of the 2020 general election' were not true, and for some allegations, he claimed that 'the 3-year disciplinary statute of limitations stipulated in party rules has passed, making disciplinary action impossible.' (김 의원은 회의에 참석해 ‘2020년 총선을 앞두고 서울 동작구의원으로부터 공천 헌금을 받았다’는 의혹 등에 대해 사실이 아니라며, 일부 의혹의 경우 ‘당규에 규정된 징계 시효 3년이 지나 징계가 불가능하다’고 주장한 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the Ethics Tribunal decided that Rep. Kim should be expelled, "comprehensively considering factors such as whether the statute of limitations for discipline has been completed and the seriousness of the matters." The gist is that they deemed it sufficient to decide on Rep. Kim's expulsion based solely on some cases where the statute of limitations had not expired, such as the suspicion of receiving high-value accommodation vouchers from Korean Air in October 2024 and the suspicion of having a high-cost meal with a Coupang executive ahead of the parliamentary audit last September. (하지만 윤리심판원은 “징계시효 완성 여부와 사안의 중대성 등을 종합적으로 고려해” 김 의원을 제명해야 한다고 결정했다. 2024년 10월 대한항공으로부터 고액의 숙박권을 수수한 의혹과 지난해 9월 국정감사를 앞두고 쿠팡 임원과 고액의 식사를 한 의혹 등 시효가 경과하지 않은 일부 사건들만으로도 김 의원 제명 의결을 하기에 충분하다고 봤다는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Accordingly, the Democratic Party's plan was to hold a Supreme Council meeting on the 14th to receive a report from the Ethics Tribunal and then hold a general assembly of lawmakers on the 15th to decide on Rep. Kim's expulsion. However, as Rep. Kim expressed his intent to request a retrial on this day, the agenda regarding his expulsion will not be presented at the Supreme Council meeting on the 14th. (민주당은 이에 따라 14일 최고위원회를 열어 윤리심판원으로부터 관련 내용을 보고 받고, 15일 의원총회를 열어 김 의원 제명 여부를 결정한다는 방침이었다. 하지만 김 의원이 이날 재심 청구 뜻을 밝힘에 따라, 14일 최고위원회에는 김 의원 제명 관련 안건이 상정되지 못하게 됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; 최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239343.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0113/20260113500011.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>[Exclusive] President Lee Proposes Four Major Projects to Xi Jinping, Including Seoul-Pyongyang-Beijing High-Speed Railway Construction ([단독] 이 대통령, 시진핑에 서울~평양~베이징 고속철도 건설 등 4대사업 제안)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1239349.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Exclusive] President Lee Proposes Four Major Projects to Xi Jinping, Including Seoul-Pyongyang-Beijing High-Speed Railway Construction ([단독] 이 대통령, 시진핑에 서울~평양~베이징 고속철도 건설 등 4대사업 제안)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0112/20260112503825.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 지난 5일 중국 베이징 인민대회당에서 국빈 만찬 뒤 시진핑 중국 국가주석과 함께 샤오미 폰으로 기념사진을 찍고 있다. 이 샤오미 폰은 지난해 11월1일 경주 정상회담 때 시 주석이 이 대통령한테 선물한 것이다. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;It has been reported that President Lee Jae-myung, during his meeting with Chinese President Xi Jinping, explained a vision for four major inter-Korean and international cooperation projects, including the 'Greater Tumen Initiative' (GTI), to improve inter-Korean relations and promote Northeast Asian cooperation, and requested China's cooperation and mediation. (이재명 대통령이 시진핑 중국 국가주석과의 회담에서 남북 관계 개선과 동북아 협력을 위해 ‘광역두만개발계획’(GTI)을 포함한 4대 남북·국제 협력사업 구상을 설명하며 협력·중재를 요청한 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Based on statements from multiple high-level officials familiar with the circumstances of the South Korea-China summit, gathered by The Hankyoreh on the 12th, it is understood that during his meeting with President Xi on the 5th, President Lee presented four inter-Korean/international cooperation project visions and requested China's cooperation and mediation. The projects are: △construction of a Seoul-Pyongyang-Beijing high-speed railway, △Wonsan-Kalma Peace Tourism, △health and medical cooperation with North Korea, and △the Greater Tumen Initiative (GTI). It is also reported that President Lee presented this vision for the four major cooperation projects and reiterated his request for cooperation and mediation during a meeting and luncheon with Chinese Premier Li Qiang on the 6th, the day after the summit. (12일 한겨레가 한-중 정상회담 사정에 밝은 복수의 고위 관계자들의 말을 모아 보니, 이 대통령은 지난 5일 시 주석과의 회담에서 △서울~평양~베이징 고속철 건설 △원산갈마 평화관광 △대북 보건의료 협력 △광역두만개발계획(GTI, Greater Tumen Initiative) 등 모두 4가지 남북·국제 협력사업 구상을 밝히며 중국 쪽의 협력과 중재를 요청했다고 한다. 이 대통령은 정상회담 다음날인 6일 리창 중국 국무원 총리와 한 접견·오찬 때도 4대 협력사업 구상을 밝히고 협조·중재를 당부한 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee had previously revealed at a luncheon meeting with the press pool in Shanghai on the 7th that he had asked President Xi to "play a mediating role on the Korean Peninsula issue," but he did not provide specific details at the time about what cooperation projects he had proposed. (이 대통령은 지난 7일 중국 상하이에서 한 순방기자단 오찬 간담회에서 시 주석한테 “한반도 문제에서 중재 역할을 해주면 좋겠다”고 요청했다고 밝혔으나, 당시에는 어떤 협력사업 구상을 밝혔는지는 구체적으로 소개하지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is reported that President Xi responded positively to President Lee's request for cooperation and mediation, calling it a "good proposal." However, he reportedly advised that "patience is needed," citing the extremely poor state of inter-Korean relations following North Korea's 'hostile two-state theory' and the limited nature of China's influence and persuasive power over North Korea. (시 주석은 이 대통령의 협력·중재 요청에 “좋은 제안”이라며 긍정적 반응을 보인 것으로 전해졌다. 다만 북한의 ‘적대적 두 국가론’ 이후 남북 관계가 워낙 나쁜데다, 중국의 대북 영향력과 설득 능력이 제한적이라며 “인내심이 필요하다”고 조언했다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A government official emphasized the significance, stating, "The fact that the cooperation project vision we have been preparing since the launch of the Lee Jae-myung administration has been placed on the negotiation table through summit diplomacy and formalized as an official agenda is itself an important development." (정부 관계자는 “이재명 정부 출범 이후 우리가 준비해온 협력사업 구상을 정상 외교를 통해 협상 테이블에 올려 공식 의제화했다는 사실 자체가 중요한 진전”이라고 의미를 부여했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Lee Je-hoon &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이제훈 선임기자 &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1239349.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0112/20260112503825.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>Seeking a Breakthrough in 'Inter-Korean Relations Improvement' Using Expanded Cooperation with China and Russia as Momentum (중·러와 협력 확장 동력삼아 ‘남북관계 개선’ 돌파구 모색)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1239352.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Seeking a Breakthrough in 'Inter-Korean Relations Improvement' Using Expanded Cooperation with China and Russia as Momentum (중·러와 협력 확장 동력삼아 ‘남북관계 개선’ 돌파구 모색)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/360/imgdb/original/2026/0112/20260112503822.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;북한·중국·러시아 3국의 국경이 교차하는 두만강 하류. 멀리 보이는 철교가 ‘조-로 우정의 다리’다. 북한과 러시아는 두만강철교보다 하류에 ‘두만강국경 자동차다리’를 건설하고 있다. 이제훈 기자&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The four major inter-Korean/international cooperation projects that President Lee Jae-myung explained and requested cooperation and mediation for from Chinese President Xi Jinping during the South Korea-China summit on the 5th have the characteristic of appearing as multilateral cooperation projects that go beyond the bilateral inter-Korean level. Notably, as seen in the 'Greater Tumen Initiative' (GTI), it is significant that they consider cooperation with China and Russia as a crucial driving force. It is a dual strategic move to shift the regional order in Northeast Asia from confrontation to cooperation through collaboration with China and Russia, while simultaneously opening a breakthrough for improving inter-Korean relations. (이재명 대통령이 지난 5일 한-중 정상회담 때 시진핑 중국 국가주석한테 협력·중재를 요청하며 설명한 4대 남북·국제 협력사업 구상은 남북 양자 차원을 넘어서는 다자 협력 사업의 외양을 띠고 있다는 특징이 있다. 특히 ‘광역두만개발계획’(GTI: Greater Tumen Initiative)에서 볼 수 있듯이, 중국·러시아와의 협력을 중요 동력원으로 염두에 두고 있다는 점에서 주목할 만하다. 중·러와 협력해 동북아 역내 질서를 대립에서 협력으로 전환시키는 한편, 남북관계 개선의 돌파구를 열겠다는 이중 포석이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seoul-Pyongyang-Beijing High-Speed Railway Construction (서울∼평양∼베이징 고속철 건설 )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This is the inter-Korean/international cooperation project that President Lee first emphasized to President Xi. This vision is rooted in the 2018 summit agreement between President Moon Jae-in and Chairman Kim Jong-un, and the shared understanding between President Moon and then-Chinese Premier Li Keqiang. It is an expansion of the 'Korean Peninsula Transversal High-Speed Railway' construction project plan, which Chairman Kim showed particular interest in during the 2018 summit, to include China. The idea is to persuade North Korea through the leading project promotion by South Korea and China, thereby strengthening the foundation for inter-Korean and South Korea-China cooperation. (이 대통령이 시 주석한테 가장 먼저 강조한 남북·국제 협력사업이다. 이 구상은 2018년 문재인 대통령과 김정은 국무위원장의 정상 합의, 문 대통령과 리커창 당시 중국 총리의 공감에 뿌리를 두고 있다. 김 위원장이 2018년 정상회담 때 각별한 관심을 보인 ‘한반도 종단 고속철’ 건설사업 구상을 중국으로 확장한 것이다. 한·중의 주도적 사업 추진으로 북한을 설득해 남북·한중 협력의 기반을 강화하자는 구상이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'Healthcare' Cooperation ( ‘보건의료’ 협력)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This is an approach that focuses on the facts that it has a strong humanitarian character, leaving room for 'sanctions exemptions,' and that it is a 'special interest of Kim Jong-un.' Chairman Kim has designated 2025, the year the Pyongyang General Hospital and local hospitals in Gangdong County, Guseong City, and Yonggang County were completed, as the "first year of the healthcare revolution" and stated that "from 2026, we will simultaneously build hospitals in 20 cities and counties every year." In relation to this, Unification Minister Jeong Dong-young stated in the presidential work report on December 19 last year, "We will prepare a package of healthcare cooperation, including infectious disease response and modernization of county-level hospitals, and promote the establishment of an international trust fund with the goal of securing funds for this." The idea is to lower North Korea's resistance through the multilateral international cooperation method of establishing an 'international trust fund' and overcome the 'sanctions barrier.' (인도주의 성격이 강해 ‘제재 면제’의 여지가 있는데다 ‘김정은 특별 관심사’라는 사실에 주목한 접근법이다. 김 위원장은 평양종합병원과 강동군·구성시·용강군 지방병원을 준공한 2025년을 “보건혁명의 원년”이라고 규정하고 “2026년부터 해마다 20개 시·군에 병원을 동시 건설하겠다”고 밝혀왔다. 이와 관련해 정동영 통일부 장관은 지난해 12월19일 대통령 업무보고에서 “감염병 대응, 군 단위 병원 현대화 등 보건의료 협력 보따리를 마련하고 이를 위한 재원 마련을 목표로 국제신탁기금 설립을 추진하겠다”고 밝혔다. ‘국제신탁기금’ 조성이라는 다자 국제협력 방식으로 북한의 거부감을 낮추고 ‘제재 장벽’을 넘어서겠다는 구상이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wonsan-Kalma Peace Tourism (원산갈마 평화관광)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This plan is based on the fact that 'tourism' is, in principle, not subject to UN Security Council sanctions against North Korea, and that the 'Wonsan-Kalma Coastal Tourist Zone' is a 'Kim Jong-un state project.' Under Chairman Kim's leadership, North Korea built the Wonsan-Kalma Coastal Tourist Zone with a capacity for 20,000 overnight guests and opened it on July 1 last year. However, it has failed to attract 'third-country tourists' excluding domestic citizens and Russian tourists, and is effectively in a state of opening but not operating. As Chairman Kim has expressed his ambition to develop it into a "world-class coastal tourist city," a groundbreaking plan to attract tourists to escape 'accumulated deficits' is urgently needed. In this regard, Minister Jeong Dong-young stated in the presidential work report that through a three-stage approach of 'overseas compatriots visiting hometowns → South-North-China transit tourism → South Korean tourism,' 'Wonsan-Kalma Peace Tourism' would serve as a catalyst for resuming inter-Korean cooperation. ( ‘관광’은 원칙적으로 유엔 안보리 대북 제재의 대상이 아니라는 사실, ‘원산갈마해안관광지구’가 ‘김정은 국책사업’이라는 점에 착안한 구상이다. 북한은 김 위원장 주도로 하루 2만명 숙박 규모의 원산갈마해안관광지구를 건설해 지난해 7월1일 개장했으나 내국인과 러시아 관광객을 제외한 ‘제3국 관광객’을 유치하지 못해 사실상 개점휴업 상태다. 김 위원장이 “세계적인 해안관광도시”로 키우겠다는 포부를 밝힌 터라, ‘적자 누적’을 벗어날 획기적 관광객 유치 구상이 절실하다. 이와 관련해 정동영 장관은 대통령 업무보고에서 “재외동포 고향방문→남·북·중 환승관광→한국인 관광”의 3단계 접근법을 통해 ‘원산갈마 평화관광’을 남북 협력 재개의 마중물로 삼겠다고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Greater Tumen Initiative (광역두만개발계획)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This is a long-standing Northeast Asian intergovernmental cooperation vision rooted in the 'Tumen River Area Development Programme' (TRADP) led by the United Nations Development Programme (UNDP) in 1991. South Korea, China, Russia, and Mongolia are full members. North Korea withdrew immediately after its second nuclear test in 2009 but stations working-level officials at the GTI Secretariat. The Tumen River estuary is where the borders of North Korea, China, and Russia intersect. China and Russia have specified 'cooperation in the development of the Tumen River estuary' in their summit joint statement, and North Korea and Russia are building a 'Tumen River Border Automobile Bridge' following their summit in June 2024. In light of these circumstances, President Lee explaining the GTI to President Xi as one of the inter-Korean/international cooperation projects and requesting cooperation and mediation is a strategic move that leaps far beyond inter-Korean relations. This is particularly true not only because it proposes the reactivation of multilateral cooperation involving South Korea in the 'backyard' of the three North Korea-China-Russia countries, but also because it aims for a 'progressive change' in South Korea-Russia relations, which have been strained since the Ukraine war. (1991년 유엔개발계획(UNDP)이 주도한 ‘두만강개발계획’(TRADP)에 뿌리를 둔, 역사가 깊은 동북아 정부 간 협력 구상이다. 한국·중국·러시아·몽골이 정회원국이고 북한은 2009년 2차 핵실험 직후 탈퇴했으나 실무 간부를 ‘지티아이’ 사무국에 상주시키고 있다. 두만강 하구는 북·중·러 3국의 국경이 교차하는 곳이다. 중·러는 정상회담 공동성명에 ‘두만강 하구 개발 협력’을 명시하고 있고, 북·러는 2024년 6월 정상회담을 계기로 ‘두만강국경 자동차다리’를 건설하고 있다. 이런 사정에 비춰 이 대통령이 ‘지티아이’를 남북·국제 협력사업의 하나로 시 주석한테 설명하고 협력·중재를 요청한 건 남북관계를 훌쩍 뛰어넘는 전략적 포석이다. 북·중·러 3국의 ‘안마당’에서 한국이 참여하는 다자 협력의 재활성화를 제안했다는 사실뿐만 아니라, 우크라이나 전쟁 이후 경색된 한-러 관계의 ‘발전적 변화’를 지향한다는 점에서 특히 그렇다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Lee Je-hoon &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이제훈 선임기자 &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1239352.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/360/imgdb/original/2026/0112/20260112503822.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>[View Briefing] Democratic Party, Kim Byeong-gi 'Expelled' Over 'Nomination Irregularities Suspicion' ([뷰리핑] 민주, ‘공천 비위 의혹’ 김병기 ‘제명’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239366.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[View Briefing] Democratic Party, Kim Byeong-gi 'Expelled' Over 'Nomination Irregularities Suspicion' ([뷰리핑] 민주, ‘공천 비위 의혹’ 김병기 ‘제명’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0113/20260113500479.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Host: Kwon Tae-ho, Hankyoreh Editorial Department Head. Guests: Ha Eo-young, Hankyoreh Politics Team Reporter; Kim Hanna, Lawyer; Kim Wan, Hankyoreh21 Reporting Team 2 Leader; Lee Chun-jae, Hankyoreh Editorial Writer (진행: 권태호 한겨레 논설위원실장. 출연: 하어영 한겨레 정치팀 기자, 김한나 변호사, 김완 한겨레21 취재2팀 팀장, 이춘재 한겨레 논설위원)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party Ethics Tribunal, Passes 'Expulsion' of Kim Byeong-gi…Kim, "Immediately Files for Retrial" / Kang Seon-woo Arrested…Circumstances of Evidence Destruction Including Kim Kyung's 'PC Formatting' / 'Media Power/Water Cutoff' Lee Sang-min, Prosecution Seeks 15-Year Prison Term…Denies Charges to the End / [Exclusive] Special Prosecution, Secures 'Kim Keon-hee Memo Pad'…Circumstances of People Power Party Internal Affairs Intervention / 'Opposition Unity' Jang Dong-hyeok·Lee Jun-seok Meeting…Cho Kuk Rejects "People Power Party Outsider" / Outline of Special Investigation Agency·Public Prosecution Office Act…What Are the Establishment Plans for Each Organization? / Some Criticize 'Prosecution Power Revival'…How to Dispel Concerns? Please tune in for today's (January 13) View Briefing. (민주 윤리심판원, 김병기 ‘제명’ 의결…김, “즉각 재심 청구” / 강선우 압색…김경 ‘PC 포맷’ 등 증거인멸 정황 / ‘언론사 단전·단수’ 이상민, 징역 15년 구형…끝까지 혐의 부인 / [단독] 특검, ‘김건희 메모장’ 확보…국힘 당무 개입 정황 / ‘야당 연대’ 장동혁·이준석 회동…조국 “국힘 외계인” 거절 / 중수청·공소청법 윤곽…각 조직 설립 방안은? / 일부서 ‘검찰 파워 부활’ 비판…우려 불식시키려면? 오늘(01월 13일) 뷰리핑 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239366.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0113/20260113500479.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Departs for Nara Prefecture, Japan...Korea-Japan Summit Meeting This Afternoon (이 대통령, 일본 나라현으로 출발…오후 한일 정상회담)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/diplomacy/1239371.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee Departs for Nara Prefecture, Japan...Korea-Japan Summit Meeting This Afternoon (이 대통령, 일본 나라현으로 출발…오후 한일 정상회담)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0113/8917682657562673.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;1박2일 일정으로 일본을 방문하는 이재명 대통령과 김혜경 여사가 13일 오전 경기 성남 서울공항에서 공군 1호기에 올라 환송객들에게 인사를 하고 있다. 김태형 기자 xogud555@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung departed from Seoul Airport on the 13th to hold a summit meeting with Japanese Prime Minister Sanae Takaichi. (이재명 대통령이 13일 다카이치 사나에 일본 총리와 정상회담을 위해 서울공항을 통해 출국했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee plans to hold a small-group meeting, an expanded meeting, and a joint press conference with Prime Minister Takaichi in Nara Prefecture, Japan, this afternoon. Nara Prefecture is Prime Minister Takaichi's hometown and electoral district, and this marks the first time a meeting between a Japanese prime minister and a foreign leader is being held there. (이 대통령은 이날 오후 일본 나라현에서 다카이치 총리와 소인수회담, 확대회담, 공동언론발표 등을 가질 계획이다. 나라현은 다카이치 총리의 고향이자 지역구로, 이곳에서 일본 총리와 외국 정상의 회담이 개최되는 것은 처음이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Historical issues, including the Josei Coal Mine, are expected to be on the table for discussion at the summit. National Security Office Director Wi Seong-rak stated during a briefing on the 9th, "Regarding historical issues like the Josei Coal Mine, we intend to use this as an opportunity for Korea and Japan to cooperate from a humanitarian perspective." The Josei Coal Mine is an undersea coal mine in Yamaguchi Prefecture, Japan, where 136 Koreans died in a flooding accident in 1942. (정상회담에서는 조세이 탄광 등 과거사 문제가 논의 테이블에 오른다. 위성락 국가안보실장은 지난 9일 브리핑에서 “조세이 탄광 등 과거사 문제에서 한일 양국이 인도적 측면의 협력을 할 수 있는 계기로 삼고자 한다”고 말했다. 조세이 탄광은 일본 야마구치현에 있는 해저탄광으로 1942년 수몰사고로 조선인 136명이 숨진 곳이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Discussions are also scheduled on Korea's potential accession to the Comprehensive and Progressive Agreement for Trans-Pacific Partnership (CPTPP) and import restrictions on seafood from certain regions, including Fukushima Prefecture. Issues concerning the Korean Peninsula and China-Japan conflicts are also likely to be addressed. (또 한국의 포괄적·점진적 환태평양경제동반자협정(CPTPP) 가입 문제와 후쿠시마현 등 일부 지역의 수산물 금지 규제 관련 논의도 이뤄질 예정이다. 한반도 문제와 중·일 갈등 문제도 다뤄질 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 14th, President Lee is scheduled to engage in friendly exchange activities with Prime Minister Takaichi, including a visit to the cultural heritage site Horyuji Temple. He will then hold a meeting with Korean residents before returning home. (이 대통령은 14일에는 다카이치 총리와 문화 유적지인 호류지를 방문하는 등 친교 행사를 가질 예정이다. 이후 동포 간담회를 마치고 귀국한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Young-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/diplomacy/1239371.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0113/8917682657562673.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>Jang Dong-hyeok and Lee Jun-seok Meet... "If Kim Byeong-gi Investigation is Insufficient, We Will Jointly Propose Special Counsel Act" (장동혁·이준석 회동…“김병기 수사 미진하면 특검법 공동 발의”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239372.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Jang Dong-hyeok and Lee Jun-seok Meet... "If Kim Byeong-gi Investigation is Insufficient, We Will Jointly Propose Special Counsel Act" (장동혁·이준석 회동…“김병기 수사 미진하면 특검법 공동 발의”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/450/imgdb/original/2026/0113/20260113500684.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;국민의힘 장동혁 대표와 개혁신당 이준석 대표가 13일 국회 국민의힘 당대표 회의실에서 만나 악수하고 있다. 김경호 선임기자 jijae@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Jang Dong-hyeok, the leader of the People Power Party, and Lee Jun-seok, the leader of the Reform Party, met on the 13th and urged a forceful investigation into the allegations of nomination funds involving former Democratic Party of Korea floor leader Kim Byeong-gi. The two parties agreed to jointly propose a special counsel act if the investigation is deemed insufficient. (장동혁 국민의힘 대표와 이준석 개혁신당 대표가 13일 만나 김병기 전 더불어민주당 원내대표의 공천헌금 의혹과 관련한 강제 수사를 촉구했다. 양당은 해당 수사가 미진할 경우 공동으로 특검법을 발의하기로 합의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The two leaders met in the People Power Party's conference room at the National Assembly this morning to discuss the nomination fund allegations that have emerged from the Democratic Party. This meeting was arranged after Lee proposed a three-party meeting to the People Power Party and the Cho Kuk Innovation Party, and Jang responded positively. Cho Kuk, the leader of the Cho Kuk Innovation Party, declined the meeting proposal. (이 대표와 장 대표는 이날 오전 국회 내 국민의힘 회의실에서 만나 민주당에서 불거진 공천헌금 의혹 등에 대해 논의했다. 이번 자리는 이 대표가 국민의힘과 조국혁신당에 3자 회동을 제안한 뒤 장 대표가 이에 화답하면서 마련됐다. 조국 조국혁신당 대표는 회동 제안을 거부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Choi Bo-yoon, the chief spokesperson for the People Power Party, met with reporters after the meeting between the two party leaders and stated, "Regarding the part involving former Democratic Party floor leader Kim Byeong-gi (the nomination fund allegations), evidence is being destroyed in real-time, so the two party leaders strongly urge a forceful investigation, including a detention investigation," and added, "If the investigation is insufficient, the two parties plan to jointly propose a special counsel act together." The two parties plan to continue practical discussions related to this issue. (최보윤 국민의힘 수석대변인은 이날 양당 대표 회동 뒤 기자들과 만나 “김병기 전 민주당 원내대표 부분(공천 헌금 의혹)에 대해서 실시간으로 증거가 인멸되는 상황이라 양당 대표는 구속수사를 포함한 강제 수사를 강력히 촉구한다”며 “수사가 미진한 경우 양당이 함께 공동으로 특검법을 발의할 예정”이라고 밝혔다. 양당은 이 문제와 관련한 실무 협의를 이어갈 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prior to this, during the meeting of the two leaders, Lee Jun-seok said, "I will speak about the current crisis in the Republic of Korea," listing the prosecution's decision to waive the appeal in the first trial of the Daejang-dong case, the nomination fund allegations involving former floor leader Kim Byeong-gi and Representative Kang Seon-woo, and the allegations of lobbying by the Unification Church in the political sphere. Lee stated, "There is no time left. The statute of limitations for the Unification Church lobbying allegations has already expired. The Daejang-dong money will also flow overseas. That's why they are stalling for time," and proposed, "Let's definitely push forward together on these three things: a special counsel for Kim Byeong-gi and Kang Seon-woo, a special counsel for the Unification Church through a third-party recommendation method, and clarifying the circumstances behind the prosecution's decision to waive the appeal in the Daejang-dong case." The People Power Party and the Reform Party jointly proposed a special counsel act for the Unification Church using a third-party recommendation method, but they are facing difficulties in negotiations with the Democratic Party, which is pushing for a special counsel that includes both the Unification Church and Shincheonji. (이에 앞서 두 대표의 회동에서 이 대표는 “작금의 대한민국의 위기에 대해 말하겠다”며 검찰의 대장동 사건 1심 판결에 대한 항소포기, 김병기 전 원내대표와 강선우 의원의 공천헌금 의혹, 통일교의 정치권 로비 의혹을 열거했다. 이 대표는 “이제 시간이 없다. 통일교 로비 의혹도 공소시효가 달했다. 대장동 돈도 해외로 빠져나갈 거다. 그래서 그들이 시간 끄는 것”이라며 “김병기·강선우 특검, 제3자 추천 방식의 통일교 특검, 대장동 사건에 대한 검찰의 항소포기 경위 규명, 이 세 가지를 반드시 함께 추진하자”고 제안했다. 국민의힘과 개혁신당은 제3자 추천 방식의 통일교 특검법을 공동 발의했지만, 통일교와 신천지를 묶어 특검을 추진하는 민주당과의 협의에 난항을 겪고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jang Dong-hyeok responded. Jang said, "Currently, the Democratic Party is turning a blind eye to a special counsel on living power and only pushing for a special counsel that is like a posthumous punishment of already dead power," and added, "This time, we will definitely achieve a special counsel on the Daejang-dong appeal waiver, the Unification Church, and the nomination bribery." (장 대표는 화답했다. 장 대표는 “지금 민주당은 살아있는 권력에 대한 특검은 눈 감고 이미 죽은 권력에 대한 부관참시 특검만 추진하고 있다”며 “이번엔 반드시 대장동 항소포기, 통일교 특검, 공천 뇌물 특검을 반드시 이뤄내겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The two party leaders repeatedly urged cooperation from the Cho Kuk Innovation Party, which declined the meeting proposal. Lee Jun-seok said, "Did the people who gave us votes tell us to distinguish whether the corrupt power is a red government or a blue government and respond in a biased manner?" and added, "If things continue like this, the Cho Kuk Innovation Party will inevitably become a subordinate party of the Democratic Party." Jang Dong-hyeok also criticized, "If the opposition parties do not properly fulfill their role as opposition parties, they are betraying the people themselves." (양당 대표는 회동 제안을 거부한 조국혁신당을 향해 거듭 공조를 요청했다. 이 대표는 “부패한 권력이 빨강 정부인지 파랑 정부인지 가려서 편파적 대응을 하라고 표를 준 국민이 있겠냐”며 “이대로 간다면 조국혁신당은 민주당의 종속 정당이 될 수밖에 없다”고 말했다. 장 대표도 “야당이 야당 역할을 제대로 하지 못한다면 스스로 국민을 배신하는 것”이라고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239372.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/450/imgdb/original/2026/0113/20260113500684.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>Song Eon-seok: "President Lee's 'Lunch with Ruling and Opposition Party Leadership' is a Frivolous Idea... Start by Withdrawing the Second Special Prosecutor" (송언석 “이 대통령 ‘여야 지도부 오찬’ 한가한 발상…2차 특검 철회부터”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239373.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Song Eon-seok: "President Lee's 'Lunch with Ruling and Opposition Party Leadership' is a Frivolous Idea... Start by Withdrawing the Second Special Prosecutor" (송언석 “이 대통령 ‘여야 지도부 오찬’ 한가한 발상…2차 특검 철회부터”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0113/53_17682659922997_20260113500795.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;송언석 국민의힘 원내대표가 13일 국회에서 열린 원내대책회의에서 발언하고 있다. 김경호 선임기자 jijae@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Song Eon-seok, the floor leader of the People Power Party, said on the 13th, "I am simply dumbfounded by President Lee Jae-myung's frivolous idea of inviting the ruling and opposition party leadership for a lunch on the day (the 16th) when an extreme clash is expected due to a filibuster (unlimited debate)." (송언석 국민의힘 원내대표가 13일 “필리버스터(무제한 토론)로 극한 충돌이 예상되는 시간(16일)에 여야 지도부를 불러 오찬을 갖겠다는 이재명 대통령의 한가한 발상에 기가 찰 따름”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the party's intra-party countermeasures meeting held at the National Assembly this morning, Floor Leader Song claimed, "The second comprehensive special prosecutor bill that the Democratic Party of Korea intends to pass at the plenary session on the 15th is nothing but a re-extension of the three major special prosecutor laws." He argued, "It is not a special prosecutor but the regime's attack dog, and not a fair investigation but merely an election-rigging operation for the local elections." He continued, "(The Democratic Party) has included the suspicion of local governments' complicity in martial law in the investigation targets of the re-extension bill for the three major special prosecutor laws," and stated, "This is an election operation aimed at politically damaging incumbent People Power Party local government heads by baselessly labeling them as martial law accomplices." (송 원내대표는 이날 오전 국회에서 열린 당 원내대책회의에서 “더불어민주당이 15일 본회의에서 처리하겠다는 2차 종합 특검법은 3대 특검 재연장법에 불과하다”며 “특검이 아니라 정권의 충견이고, 공정한 수사가 아니라 지방선거 내란몰이 공작일 뿐”이라고 주장했다. 그러면서 “(민주당은) 3대 특검 재연장법에 지방자치단체의 계엄 동조 혐의를 수사 대상에 포함시켰다”며 “국민의힘 현역 단체장들을 아무런 근거도 없이 계엄 동조범으로 몰아서 정치적 타격을 주겠다는 선거 공작”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He urged, "If President Lee Jae-myung sincerely wishes to have a genuine opportunity for communication with the opposition party leadership, I hope he will not hold a frivolous lunch but first promise to immediately withdraw the three major special prosecutor re-extension laws, which even the Supreme Court opposes as judicial and political destruction, and to only bring laws agreed upon by both the ruling and opposition parties to the plenary session." (그는 “이재명 대통령이 진심으로 야당 지도부와 진솔한 소통의 기회를 갖기를 바란다면 한가한 오찬이 아니라 대법원도 반대하는 사법 파괴, 정치 파괴 3대 특검 재연장법을 즉각 철회하시고 여야가 합의된 법률만 본회의에 올리겠다는 약속부터 하기 바란다”고 촉구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, President Lee had proposed a lunch meeting on the 16th to the leaders of seven parties, including the Democratic Party, the People Power Party, and the Fatherland Innovation Party. The People Power Party expects that if the Democratic Party submits the second comprehensive special prosecutor bill to the plenary session on the 15th, a filibuster will continue until the next day, the 16th. (앞서 이 대통령은 민주당, 국민의힘, 조국혁신당 등 7개 당 대표들에게 16일 오찬 간담회를 제안했다. 국민의힘은 15일 민주당이 2차 종합특검법을 본회의에 상정하면 이튿날인 16일까지 필리버스터를 할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Song, addressing the ruling party, argued, "What is urgently needed now is not the second comprehensive special prosecutor, but a special prosecutor on the Unification Church to uncover the issue of monetary offerings to the political sphere, including the Democratic Party of Korea, and the promotion of a special prosecutor on nomination bribes linked to Kim Byeong-gi, Kang Seon-woo, and Kim Gyeong." He added, "Will the Democratic Party of Korea truly process the first bill of the new floor leadership under Han Byeong-do as a unilateral special prosecutor law for oppressing the opposition party, without any agreement between the ruling and opposition parties?" (송 원내대표는 여당을 향해 “지금 시급한 것은 2차 종합 특검이 아니라 통일교의 더불어민주당 등 정치권에 대한 금품 제공 문제를 밝힐 통일교 특검과 김병기, 강선우, 김경 등으로 이어지는 공천 뇌물 특검 추진”이라며 “더불어민주당은 정녕 한병도 신임 원내지도부 1호 법안을 여야 합의도 없는 일방적인 야당 탄압 특검법으로 처리할 것이냐”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; Reporter Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; 전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239373.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0113/53_17682659922997_20260113500795.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>South Korea Named First Chair Country for International Renewable Energy Agency Assembly (한국, 국제재생에너지 기구 총회 첫 의장국 지명)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239376.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;South Korea Named First Chair Country for International Renewable Energy Agency Assembly (한국, 국제재생에너지 기구 총회 첫 의장국 지명)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/768/287/imgdb/original/2026/0113/20260113500845.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;국제재생에너지기구(IRENA). 국제재생에너지기구 누리집 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;South Korea will serve as the chair country for the next International Renewable Energy Agency (IRENA) Assembly in 2027. (한국이 2027년 차기 국제재생에너지기구(IRENA) 총회 의장국을 맡는다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs announced that South Korea was designated as the chair country for the 17th IRENA Assembly during the 16th Assembly held in Abu Dhabi, UAE, on the 11th and 12th (local time). The International Renewable Energy Agency is an international organization established in 2011 with the goals of energy transition and expanding renewable energy. South Korea has served as a board member since its founding, but this is the first time it has been designated as the chair country for the Assembly. The Assembly, held annually, is the highest decision-making body of IRENA, and South Korea is expected to lead the setting of major agendas for global renewable energy diffusion and international cooperation in 2027. (외교부는 아랍에미리트(UAE) 아부다비에서 11∼12일(현지시각) 열린 제16차 국제재생에너지기구 총회에서 한국이 17차 총회 의장국으로 지명됐다고 밝혔다. 국제재생에너지기구는 에너지 전환과 재생에너지 확대 목표로 2011년 설립된 국제기구다. 한국은 창립 초기부터 이사국으로 활동했지만 총회 의장국으로 지명된 것은 처음이다. 연1회 열리는 총회는 국제재생에너지기구의 최고 의사결정 기구로, 한국은 2027년 글로벌 재생에너지 확산을 위한 주요 의제 설정, 국가 간 협력 등을 이끌 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Won-joo, Director-General of the Energy Transition Policy Office at the Ministry of Environment, who attended the Assembly as South Korea's chief representative, said, "This designation as chair country confirms international consensus on our government's renewable energy-centered energy transition policy," and added, "We will elevate South Korea's status in global clean energy governance while also creating tangible results in international cooperation areas such as winning overseas projects." (이번 총회에 한국 수석대표로 참석한 이원주 기후에너지환경부 에너지전환정책실장은 “이번 의장국 지명은 우리 정부의 재생에너지 중심의 에너지 전환정책에 대한 국제적 공감대를 확인한 것”이라며, “글로벌 청정에너지 거버넌스에서 대한민국의 위상을 한 단계 높이는 한편, 해외 프로젝트 수주 등 국제협력 분야에서도 실질적인 성과를 창출하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The International Renewable Energy Agency has 171 member countries (as of 2025), including the United States, China, the European Union (EU), and Russia. However, U.S. President Donald Trump signed an executive order on the 7th to withdraw from this organization and 65 other international organizations. (국제재생에너지기구는 미국과 중국, 유럽연합(EU), 러시아 등을 포함해 171개국(2025년 기준)이 가입했다. 다만 도널드 트럼프 미국 대통령은 지난 7일 이곳을 포함한 66개 국제기구에서 탈퇴하는 행정명령에 서명한 상태다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239376.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/768/287/imgdb/original/2026/0113/20260113500845.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Min-seok: "Cults and Heretical Groups Like the Unification Church and Shincheonji Are Social Evils That Must Be Eradicated" (김민석 “통일교·신천지 등 사이비·이단은 척결해야 할 사회악”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239379.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kim Min-seok: "Cults and Heretical Groups Like the Unification Church and Shincheonji Are Social Evils That Must Be Eradicated" (김민석 “통일교·신천지 등 사이비·이단은 척결해야 할 사회악”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0113/53_17682672435508_20260113500936.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김민석 국무총리와 국무위원들이 13일 서울 종로구 정부서울청사에서 열린 국무회의에서 국기에 경례하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 13th, Prime Minister Kim Min-seok stated, "Cults and heretical groups are social evils that must be eradicated," and requested, "Please explore measures to eliminate their harmful effects." (김민석 국무총리가 13일 “사이비·이단은 척결해야 할 사회악”이라며 “폐해 근절 방안을 모색해달라”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the first Cabinet meeting held at the Government Complex Seoul that day, Prime Minister Kim said, "(Cults and heretical religious groups) have served as fertilizer for collusion between politics and religion, the negative aspect of illegal state control, and have also been implicated in various crimes and illegal activities overseas, becoming accomplices in damaging national prestige." He added, "If left as is, they will become a serious national detriment." He continued, "Along with thorough joint investigations into groups like the Unification Church and Shincheonji, I ask all ministries to explore measures to eliminate the harmful effects of cults and heretical groups within their respective domains." (김 총리는 이날 정부서울청사에서 열린 제1회 국무회의에서 “(사이비·이단 종교는) 정교 유착의 부정, 불법으로 국정 농단의 거름이 됐고, 해외에서도 각종 범죄와 불법에 연루돼 국격 파괴의 공적이 됐다”며 “이대로 두면 심각한 국가적 폐해가 될 것”이라고 했다. 이어 “통일교, 신천지 등에 대한 철저한 합동 수사와 함께 모든 부처가 각각의 영역에서 사이비·이단의 폐해 근절 방안을 모색해 주시길 바란다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim stated, "Today's Cabinet meeting will discuss 'measures to improve the emergency patient transport system,'" and added, "The government, after intense discussions with field personnel and experts, has decided to begin a pilot project to improve the emergency transport system." He further requested, "Please thoroughly prepare so that the Ministry of Health and Welfare and the National Fire Agency, as well as local governments, can closely cooperate and bring about substantial changes on the ground." (김 총리는 “오늘 국무회의에서는 ‘응급환자 이송체계 개선 대책&amp;#x27;을 논의할 것”이라며 “정부는 현장 관계자, 전문가들과 치열한 논의를 거쳐 응급 이송체계 개선을 위한 시범사업을 시작하기로 했다”고 했다. 이어 “복지부와 소방청 양 기관은 물론 지방정부와도 긴밀히 협력하고 현장에 실질적인 변화를 가져올 수 있도록 철저히 준비해달라”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim also said, "The government of national sovereignty will make this year a definitive starting point for 'local-led growth' and will spare no extraordinary support to enable regions to grow on their own." (김 총리는 또한 “국민주권 정부는 올해를 ‘지방 주도 성장’의 확실한 원년으로 삼고, 지방이 스스로 성장할 수 있도록 파격적인 지원을 아끼지 않을 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ki Min-do &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239379.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0113/53_17682672435508_20260113500936.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>Han Byung-do, on signs of party-government conflict, says "No disagreement with government proposal on Special Investigation Agency and Public Prosecution Service Act... It's just discussion" (한병도, 당정 갈등 조짐에 “중수청·공소청법 정부안 이견 없다…토론일 뿐”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239380.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Han Byung-do, on signs of party-government conflict, says "No disagreement with government proposal on Special Investigation Agency and Public Prosecution Service Act... It's just discussion" (한병도, 당정 갈등 조짐에 “중수청·공소청법 정부안 이견 없다…토론일 뿐”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/677/imgdb/original/2026/0113/20260113500965.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;더불어민주당 한병도 원내대표가 13일 국회에서 열린 원내대책회의에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Han Byung-do, the floor leader of the Democratic Party of Korea, stated on the 13th that there is "no disagreement between the party and the government" regarding the government-proposed Special Investigation Agency Act and Public Prosecution Service Act, which have been pre-announced for legislation. (한병도 더불어민주당 원내대표는 입법예고된 중대범죄수사청법·공소청법 정부안에 대해 “당정 이견은 없다”고 13일 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Speaking at a party leadership meeting held at the National Assembly this day, Floor Leader Han said, "The government pre-announced the Public Prosecution Service Act and the Special Investigation Agency Act yesterday, and some are sending worried, mixed glances, calling it a party-government disagreement." He added, "Abolishing the Prosecutors' Office for the first time in 78 years and completely separating investigation and prosecution is a massive project to build a new house for the judicial system of the Republic of Korea." He stated, "It is a natural process to have intense discussions over the blueprint to build a sturdy house." Floor Leader Han further added, "We will do our best to ensure it becomes a prosecution reform that genuinely safeguards democracy and human rights." (한 원내대표는 이날 국회에서 열린 원내대책회의에서 “정부가 어제 공소청법과 중수청법을 입법 예고 했는데 일각에서 이를 두고 당정 이견이라며 우려스러운 섞인 시선을 보낸다”며 이렇게 말했다. 한 원내대표는 “78년 만에 검찰청을 폐지하고 수사와 기소를 완전히 분리하는 일은 대한민국 사법에 새 집을 짓는 거대한 공사”라며 “튼튼한 집을 짓기 위해 설계도를 두고 치열하게 토론하는 것은 당연한 과정”이라고 했다. 한 원내대표는 “명실상부 민주주의의와 인권을 수호하는 검찰개혁이 될 수 있도록 최선을 다하겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Han also reiterated his intention to process the second comprehensive special prosecutor act at the National Assembly plenary session on the upcoming 15th. He said, "The Democratic Party will definitely process the second comprehensive special prosecutor act at the National Assembly plenary session on the 15th," and added, "The request for a parliamentary investigation into the Coupang customer information leak incident and illegal activities will also be reported to the plenary session on the 15th." Floor Leader Han stated, "We must uncover the truth of the Coupang incident and correct the wrongful behavior of companies that deceive the public," and added, "We will ensure the parliamentary investigation into the Coupang customer information leak incident is carried through." (한 원내대표는 2차 종합특검법을 오는 15일 국회 본회의에서 처리하겠다는 뜻도 거듭 밝혔다. 한 원내대표는 “민주당은 오는 15일 국회 본회의에서 2차 종합 특검법을 반드시 처리하겠다”며 “쿠팡 고객정보 유출 사건, 불법행위에 대한 국정조사 요구서도 15일 본회의에 보고된다”고 말했다. 한 원내대표는 “쿠팡 사태의 진상을 밝히고 국민을 우롱하는 기업의 못된 행태를 바로잡아야 한다”며 “쿠팡 고객정보 유출 사태에 대한 국정조사를 관철하도록 하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the resumption of the final deliberation proceedings in the trial of former President Yoon Suk-yeol on charges of being the ringleader of a rebellion on the 13th, Floor Leader Han demanded strict punishment, saying, "The punishment for a rebellion ringleader is either the death penalty or life imprisonment." He said, "The judgment of the people of a democratic republic is clear and firm. It is the maximum penalty under the law," and added, "The Democratic Party will watch until the end to ensure that the ringleader of the rebellion and his accomplices receive the highest level of strict punishment according to law and principle." (한 원내대표는 윤석열 전 대통령의 내란 우두머리 혐의 재판 결심 절차가 13일 재개되는 데 대해서는 “내란수괴 처벌은 사형 아니면 무기징역”이라며 엄정 처벌을 요구했다. 한 원내대표는 “민주공화국 국민의 판결은 명확하고 확고하다. 바로 법정 최고형”이라며 “민주당은 내란수괴외 공범들 대해 법과 원칙에 따른 최고수준의 엄정 처벌이 이뤄지도록 끝까지 지켜보겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; 김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239380.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/677/imgdb/original/2026/0113/20260113500965.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>"The Best Plan to Block Prosecution Reform"... Continued Backlash Within the Democratic Party Against the Government's 'Serious Crimes Investigation Office (SCIO) and Public Prosecution Service (PPS) Bill' (“검찰 개혁 막는 베스트안”…민주 당내 ‘중수청·공소청 정부안’ 반발 지속)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239385.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"The Best Plan to Block Prosecution Reform"... Continued Backlash Within the Democratic Party Against the Government's 'Serious Crimes Investigation Office (SCIO) and Public Prosecution Service (PPS) Bill' (“검찰 개혁 막는 베스트안”…민주 당내 ‘중수청·공소청 정부안’ 반발 지속)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/457/294/imgdb/original/2026/0113/20260113501131.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김용민 더불어민주당 의원. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Democratic Party of Korea lawmakers Kim Seung-won and Kim Yong-min, along with Cho Kuk Innovation Party lawmaker Hwang Un-ha, appeared on Kim Eo-jun's 'Humility is Difficult News Factory' YouTube broadcast on the 13th. They expressed strong opposition to the government's proposed Public Prosecution Service Act and Serious Crimes Investigation Office Act announced the previous day, stating it "attempts to return prosecution reform to square one." (더불어민주당 김승원·김용민 의원과 조국혁신당 황운하 의원이 13일 김어준의 겸손은힘들다 뉴스공장 유튜브 방송에 출연해, 전날 정부가 발표한 공소청법, 중수청법안을 두고 “검찰개혁을 원점으로 되돌리려 한다”며 반발했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Yong-min, the ruling party's secretary on the National Assembly's Legislation and Judiciary Committee, criticized the plan on the YouTube broadcast, saying, "While creating the SCIO, this 'dual organization' we hadn't heard of before popped up." He added, "Lawmakers with prosecutor backgrounds have consistently argued that the SCIO should be centered around legal professionals. I found that suspicious. The dual organization is the best plan devised by those trying to block prosecution reform." (국회 법제사법위원회 여당 간사인 김용민 의원은 이날 유튜브 방송에서 “중수청을 만들면서 우리가 듣지 못했던 ‘이원조직’이 튀어나왔다”며 “검사 출신 의원들이 법조인 중심으로 (중수청을) 만들어야 한다는 이야기를 공통적으로 계속 얘기해와 수상하다고 생각했다. 이원조직은 검찰개혁을 막으려는 사람들이 생각하는 베스트 안”이라고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Kim also accused the government of engaging in "delaying tactics." He stated, "After the Lunar New Year in February, it will be practically difficult to pass the bill from March onward due to preparations for the local elections, so they anticipate it will be pushed to June. They've just thrown it out there, telling us to fight hard." (김 의원은 정부가 ‘시간끌기’에 나섰다고도 했다. 김 의원은 “2월 구정 지나고 3월부터는 지방선거 (준비) 때문에 사실상 통과가 어려우니 6월로 넘어갈 거라 보고 그냥 열심히 싸워보라 던져놓은 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Kim Seung-won criticized the bill, saying, "It's not a separation of investigation and prosecution; it's more like creating a special division, which is a deterioration." He added, "Frankly, the bill the government announced for legislative review yesterday felt like the work of someone who has been immersed in the prosecution for 20 years. It was underpinned by the outdated mindset that 'the prosecution must control the police.'" (김승원 의원은 “수사·기소 분리가 아니라 (오히려) 특수부를 둔 꼴이라 개악”이라며 “(어제) 정부가 입법 예고한 안은 솔직히 검사물 20년 먹은 사람의 작품이란 게 느껴질 정도로 ‘검찰이 경찰을 통제해야 한다’는 고리타분한 사고방식이 깔려있었다”고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Innovation Party lawmaker Hwang Un-ha criticized the proposal, stating, "It creates an environment where the PPS can be notified of the start of an investigation and can request the opening of separate cases, effectively allowing the PPS to command the SCIO." He argued, "The newly created SCIO is understood as a second prosecution, or even a colony of the PPS." (혁신당 황운하 의원은 “수사 개시 통보도 받게 하고, 별건으로 입건 요청을 할 수 있게 해놔 사실상 공소청이 중수청을 지휘할 수도 있는 그런 환경을 만들어놨다”며 “새로 생기는 중수청은 제2의 검찰이자, 심지어 공소청의 식민지로 이해된다”고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Kim Yong-min said, "The law must be amended during the legislative review process. Even if amended, if it is not evaluated as achieving the full reform the public desires during the National Assembly's deliberation process, it must be amended again in the Assembly. That process remains." (김용민 의원은 “입법 예고 과정에서 법이 수정돼야 할 것이고, 수정된 법이라 해도 국회 심사 과정에서 국민이 바라는 온전한 개혁이 됐다는 평가를 받지 못하면 국회에서 또 수정해야 한다. 그 과정이 남아있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Prosecution Reform Promotion Team under the Prime Minister had announced the bills to establish the SCIO and PPS the previous day. Criticism is emerging from within the ruling party, arguing that the dualization of SCIO investigative personnel into legal professionals ('investigative judicial officers') and non-legal professionals ('professional investigators') designs a prosecutor-centered SCIO that follows the old prosecution model. (전날 국무총리 산하 검찰개혁추진단은 중수청·공소청 설치 법안을 발표한 바 있다. 중수청 수사 인력을 법률가인 ‘수사사법관’과 비법률가인 ‘전문수사관’으로 이원화한 것을 두고 기존 검찰을 답습한 검사 중심의 중수청을 설계한 것 아니냐는 등의 비판이 여권 일각에서 나오고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239385.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/457/294/imgdb/original/2026/0113/20260113501131.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party Urges "Return to Square One" for Bills to Establish Major Crime Investigation Agency and Public Prosecution Service, Citing "Collapse of Criminal Justice System" (국힘, 중수청·공소청 설치법에 “형사사법체계 붕괴…원점 재검토해야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239396.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;People Power Party Urges "Return to Square One" for Bills to Establish Major Crime Investigation Agency and Public Prosecution Service, Citing "Collapse of Criminal Justice System" (국힘, 중수청·공소청 설치법에 “형사사법체계 붕괴…원점 재검토해야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/434/imgdb/original/2026/0113/20260113501411.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;유상범 국민의힘 원내운영수석부대표. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The People Power Party has urged a "return to square one" for the bills to establish the Major Crime Investigation Agency and the Public Prosecution Service, warning that "the criminal justice system will collapse." (국민의힘이 중대범죄수사청(중수청)과 공소청 설치 법안에 대해 “형사사법시스템이 붕괴할 것”이라며 “원점 재검토”를 촉구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a party meeting held at the National Assembly on the 13th, Yoo Sang-beom, the PPP's Senior Deputy Floor Leader for Operations, argued, "The Democratic Party of Korea and the Cho Kuk Innovation Party's absurd backlash, calling the bills for the Major Crime Investigation Agency and the Public Prosecution Service, which were pre-announced for legislation yesterday by the Lee Jae-myung administration's Prosecution Reform Promotion Team, a 'second Prosecutors' Office Act,' is a claim close to delusion." He added, "On the contrary, these bills seem unlikely to avoid a failing grade because they completely undermine the foundation of the criminal justice system." (유상범 국민의힘 원내운영수석부대표는 13일 국회에서 열린 당 원내대책회의에서 “이재명 정부 검찰개혁추진단이 어제 입법 예고한 중수청 및 공소청 설치 법안에 대해 (더불어)민주당과 조국혁신당에서 황당하게 제2의 검찰청법이라고 반발하는 것은 망상에 가까운 주장”이라며 “오히려 이 법안들은 형사사법체계의 기본을 완전히 무너뜨리기 때문에 낙제점을 피하기 어려워 보인다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Deputy Floor Leader Yoo claimed, "Article 5 of the Major Crime Investigation Agency bill, which grants the Minister of the Interior and Safety general command and supervision authority as well as specific command and supervision authority over the head of the Major Crime Investigation Agency, is not only an unprecedented and malformed piece of legislation but also has the problem of violating fairness due to a different command system from the National Investigation Headquarters." He argued, "Globally, there is no legislative precedent where the interior minister, who commands the police, exercises investigative command authority over specific cases." (유 수석부대표는 “행안부 장관에게 일반적인 지휘감독권 및 중수처장에 대한 구체적 지휘감독권을 부여한 중수청 법안 제5조는 전례 없는 기형적 입법일 뿐 아니라 국가수사본부와 다른 지휘체계로 형평성 위반의 문제까지 안고 있다”며 “전세계적으로 경찰을 지휘하는 내무부 장관이 구체적 사건에 대해 수사지휘를 하는 입법례는 존재하지 않는다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Deputy Floor Leader Yoo criticized, "While the motivation for reform is the violation of the prosecution's political neutrality, these bills contain contradictory provisions that widen the channels for political interference by granting command and supervision authority to the Minister of Justice and the Minister of the Interior and Safety." He added, "Having punishment clauses for political intervention by investigation and prosecution personnel only punishes those being commanded, which is sheer duplicity." He also stated, "The idea that the High Public Prosecution Service's case deliberation committee would deliberate on prosecutors' requests for warrants and decisions to prosecute ultimately means controlling prosecutors' activities from the outside." (유 수석부대표는 “검찰 정치적 중립 위반이 개혁의 동기라면서 이 법안들은 법무부 및 행안부 장관에게 지휘감독권을 부여해 정치적 관여 통로를 넓히는 모순적 규정을 보유하고 있다”며 “수사 및 기소 인력의 정치 개입 처벌 조항을 둔다는 것은 지휘받는 자들만 처벌받게 만드는 표리부동 그 자체”라고 비판했다. 또 “고등공소청 사건심의위원회가 검사 영장 청구와 기소 여부 등을 심의하는 것은 결국 검사의 활동을 외부에서 통제하겠다는 발상”이라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Deputy Floor Leader Yoo criticized the government's announcement the previous day that it would discuss later whether to grant supplementary investigation authority to Public Prosecution Service prosecutors, saying, "Delaying the discussion on supplementary investigation authority, the most critical issue, by saying it will be discussed later is no different from saying they will make the core function of public livelihood investigations a subject of political bargaining while gauging public opinion." He continued, "We urge the government and ruling party to return to square one and re-examine (the bills) so that the criminal justice system can protect the people from crime and maintain the state's ability to eradicate crime." (유 수석부대표는 전날 정부가 공소청 검사의 보완수사권 부여 여부를 추후 논의하겠다고 밝힌 것을 두고 “가장 중요한 쟁점인 보완수사권을 추후 논의하겠다고 미룬 것은 민생 수사의 핵심 기능을 여론 눈치를 보며 정치적 흥정의 대상으로 삼겠다는 말과 다를 바 없다”고 비판했다. 이어 “정부 여당은 형사사법제도가 국민을 범죄로부터 보호하고 국가의 범죄 척결 능력을 유지할 수 있도록 (해당 법안을) 원점에서 재검토할 것을 촉구한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239396.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/434/imgdb/original/2026/0113/20260113501411.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</pubDate></item></channel></rss>