<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 경제 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/economy/</link><description>Hankyoreh Economy bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 13:21:40 +0000</lastBuildDate><item><title>Home Mortgage Rates Rise for Third Month to 4.23%... Credit Loan Rates Surge to 5.87% (주담대 금리 석달째 올라 4.23%…신용대출은 5.87%로 급등)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241860.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Home Mortgage Rates Rise for Third Month to 4.23%... Credit Loan Rates Surge to 5.87% (주담대 금리 석달째 올라 4.23%…신용대출은 5.87%로 급등)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0127/20260127501867.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As market interest rates increased, household loan rates in the banking sector rose for the third consecutive month last month. (시장금리가 오르면서 지난달 은행권 가계대출 금리가 석달째 상승했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the 'Weighted Average Interest Rates of Financial Institutions' statistics released by the Bank of Korea on the 27th, the weighted average interest rate on new household loans at deposit banks in December last year was 4.35% per annum, 0.03 percentage points higher than in November. This marks an upward trend for the third consecutive month since October. (27일 한국은행이 발표한 ‘금융기관 가중평균금리’ 통계를 보면, 작년 12월 중 예금은행의 가계대출 가중평균금리(신규취급액 기준)는 연 4.35%로 11월보다 0.03%포인트 높았다. 10월 이후 3개월째 오름세다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among household loans, interest rates for home mortgage loans (4.23%) and jeonse (lump-sum deposit rental) loans (3.99%) rose by 0.06 percentage points and 0.09 percentage points, respectively. The credit loan rate (5.87%) surged by 0.41 percentage points. This is the highest level since December 2024 (6.15%). The increase was the largest since November 2022 (0.63 percentage points). (가계대출 가운데 주택담보대출(주담대·4.23%)과 전세자금대출(3.99%) 금리가 각각 0.06%포인트, 0.09%포인트씩 올랐다. 신용대출 금리(5.87%)는 0.41%포인트 급등했다. 2024년 12월(6.15%) 이후 가장 높은 수준이다. 오름 폭이 2022년 11월(0.63%포인트) 이후 가장 컸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Min-su, head of the Financial Statistics Team at the Bank of Korea, explained, "Home mortgage rates rose due to the increase in the benchmark rate, bank bond rates, but the increase was smaller than the benchmark rate as the proportion of lower-interest 'Bogeumjari' loans grew." He added, "Credit loan rates also increased as the short-term bank bond benchmark rate rose and loans to mid-to-low credit borrowers, which carry higher rates, expanded." Regarding the interest rate outlook, he responded, "This month, the benchmark rate for home mortgages has risen slightly, while the short-term market rate, a benchmark for credit loans, has fallen slightly. However, with banks setting new total volume management targets and handling new loans at the beginning of the year, the trend needs to be monitored." (김민수 한은 금융통계팀장은 “주담대 금리는 지표금리인 은행채 금리 상승 영향으로 올랐는데, 상대적으로 금리 수준이 낮은 보금자리론 대출 비중이 커져 상승 폭은 지표금리보다 작았다”며 “신용대출 금리 역시 지표인 은행채 단기물 금리가 오른데다 높은 금리가 적용되는 중저 신용자 대출이 늘면서 높아졌다”고 설명했다. 금리 전망에 대해서는 “이달 들어 주담대 지표금리는 소폭 오르고 신용대출 지표인 단기 시장금리는 소폭 떨어지는 흐름인데, 연초 은행들이 총량 관리 목표를 새로 설정하고 대출을 새로 취급하는 변수가 있어 추세는 지켜봐야 한다”고 답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In December, corporate loan rates (4.16%) also rose by 0.06 percentage points, marking a second consecutive month of increase. Loan rates for large corporations (4.08%) rose by 0.02 percentage points, and those for small and medium-sized enterprises (4.24%) rose by 0.10 percentage points. The overall loan rate for the banking sector, encompassing both households and corporations, was calculated at 4.19%, up 0.04 percentage points. (12월 중 기업 대출금리(4.16%)도 0.06%포인트 올라 두달째 상승세했다. 대기업(4.08%) 대출금리가 0.02%포인트, 중소기업(4.24%) 대출 금리가 0.10%포인트 각각 높아졌다. 가계와 기업을 통틀어 전체 은행권 대출금리는 0.04%포인트 오른 4.19%로 집계됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The interest rate on savings deposits (new transactions basis) rose to 2.90% per annum in December, up 0.09 percentage points from November (2.81%). This is the fourth consecutive month of increase. As the increase in deposit rates outpaced that of loan rates, the interest rate margin on a new transaction basis (1.29 percentage points) narrowed by 0.05 percentage points compared to the previous month. The interest rate margin based on outstanding balances (2.23 percentage points) widened by an additional 0.04 percentage points. (저축성 수신(예금) 금리(신규취급액 기준)는 연 2.90%로 11월(2.81%)보다 0.09%포인트 상승했다. 4개월째 오름세다. 예금금리 상승 폭이 대출금리를 웃돌면서 신규취급액 기준 예대금리차(1.29%포인트)는 전달보다 0.05%포인트 축소됐다. 잔액 기준 예대금리차(2.23%포인트)는 0.04%포인트 더 커졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241860.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0127/20260127501867.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>'Market Value 120 Billion Won' Luxury Online Shopping Mall, All Fake... Ring Distributing Counterfeit Goods Busted (‘시가 1200억’ 명품 온라인 쇼핑몰, 다 가짜…위조 상품 유통 일당 검거)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241865.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Market Value 120 Billion Won' Luxury Online Shopping Mall, All Fake... Ring Distributing Counterfeit Goods Busted (‘시가 1200억’ 명품 온라인 쇼핑몰, 다 가짜…위조 상품 유통 일당 검거)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0127/53_17694897560426_20260127501952.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;관세청이 적발한 위조 상품. 관세청 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A ring that distributed counterfeit goods with a genuine market value of approximately 120 billion won into South Korea through an online shopping mall has been caught by customs authorities. (온라인 쇼핑몰을 통해 정품 시가 1200억원 상당의 위조 상품을 국내로 유통한 일당이 세관당국에 적발됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Incheon Main Customs Office of the Korea Customs Service announced on the 27th that it has arrested and sent to the Incheon District Prosecutors' Office a man in his 40s, identified as Mr. G, the ringleader, on charges of violating the Customs Act, Trademark Act, and the Act on Regulation and Punishment of Criminal Proceeds Concealment. He is accused of distributing counterfeit goods with a genuine market value of 120 billion won domestically and concealing and laundering 16.5 billion won in criminal proceeds into bank accounts under other people's names. Three related individuals were sent to prosecutors without detention on charges of conspiracy. (관세청 인천본부세관은 27일 정품 시가 1200억원 상당의 위조 상품을 국내로 유통하고, 범죄수익 165억원을 타인 명의의 계좌로 은닉·세탁한 총책 40대 ㄱ씨를 관세법, 상표법, 범죄수익은닉규제법 위반 혐의로 인천지방검찰청에 구속 송치했다고 밝혔다. 관련자 3명은 공모 혐의로 불구속 송치했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It was revealed that they established an organized counterfeit goods distribution system by dividing roles into teams such as management support, trade, and product planning. They took orders through an online shopping mall and app, then illegally distributed the goods by either smuggling counterfeit products from China and delivering them domestically or having them shipped directly from China to the customer. They sold a total of 77,000 various counterfeit items including bags, clothing, and shoes. (이들은 경영지원팀, 무역팀, 상품기획팀 등으로 역할을 분담해 조직적인 위조 상품 유통 체계를 구축한 것으로 드러났다. 온라인 쇼핑몰과 앱으로 주문을 받은 뒤 중국에서 밀수한 위조 상품을 국내에서 배송하거나 중국에서 주문자에게 직배송하는 방식으로 불법 유통했다. 이들은 가방, 의류, 신발 등 각종 위조 상품 7만7천점을 판매했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Incheon Main Customs Office seized about 5,000 counterfeit items that were being stored in their secret warehouse. They also took pre-indictment preservation measures for criminal proceeds worth approximately 8 billion won, including a luxury apartment, hotel, and sports car acquired with the concealed criminal profits. (인천본부세관은 이들이 비밀 창고에 보관 중이던 위조 상품 5천여점을 압수했다. 은닉한 범죄수익으로 취득한 고급 아파트, 호텔, 스포츠카 등 시가 80억원 상당의 범죄수익은 기소 전 추징보전 조처했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In particular, they confirmed that Mr. G had acquired about 500 million won worth of cryptocurrency, such as Bitcoin and Ethereum, stored in a hardware wallet (an offline electronic wallet like a USB) to avoid confiscation of criminal proceeds, and seized that hardware wallet as well. This marks the first time the Korea Customs Service has seized virtual assets concealed in a hardware wallet. (특히 ㄱ씨가 범죄수익 추징을 회피하기 위해 비트코인, 이더리움 등 5억원 상당의 가상화폐를 취득해 하드월렛(유에스비 등 오프라인 상태의 전자지갑)에 보관하던 사실을 확인하고, 해당 하드월렛도 압수했다. 관세청이 하드월렛에 은닉한 가상자산을 압수한 것은 이번이 처음이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The customs investigation team also discovered that, even while the investigation was ongoing, an associate of the arrested main culprit continued selling counterfeit goods by merely changing the name of the online shopping mall. The investigation team is conducting additional investigations into the related individuals and the full scale of the crimes. (세관 수사팀은 수사가 진행되는 중에도 구속된 주범의 관계자가 온라인 쇼핑몰의 상호만 변경해 위조 상품을 계속 판매하고 있다는 사실을 확인했다. 수사팀은 관련자 및 범행 규모에 대해 추가 수사를 진행 중이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Yoon-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241865.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0127/53_17694897560426_20260127501952.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>Public Institutions to Hire 28,000 Regular Employees This Year... Largest Since COVID-19 (공공기관 올해 정규직 2만8천명 채용…코로나19 이후 최대)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241869.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Public Institutions to Hire 28,000 Regular Employees This Year... Largest Since COVID-19 (공공기관 올해 정규직 2만8천명 채용…코로나19 이후 최대)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/433/imgdb/original/2026/0127/20260127502136.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;2026 공공기관 채용정보박람회 누리집 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Public institutions have decided to hire 28,000 regular employees this year. They will also hire 24,000 youth interns. (공공기관이 올해 2만8천명의 정규직을 채용하기로 했다. 청년인턴은 2만4천명 채용한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Prime Minister and Minister of Economy and Finance Choo Kyung-ho said in his opening remarks at the 2026 Public Institution Recruitment Information Fair held at the aT Center in Seocho-gu, Seoul, on the afternoon of the 27th, "Public institutions plan to hire 28,000 regular employees this year, the largest scale since 2020," adding, "We will further expand job opportunities for young people by hiring around 24,000 youth interns, which serve as a stepping stone to regular employment." (구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관은 27일 오후 서울 서초구 에이티(aT)센터에서 열린 2026 공공기관 채용정보 박람회 개회사에서 “올해 공공기관은 2020년 이래 최대 규모인 2만8천명의 정규직을 채용할 계획”이라며 “정규직 채용의 징검다리 역할을 하는 청년인턴은 2만4천명 수준으로 청년들의 취업 기회를 보다 확대하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Public institution hiring plans were 26,000-27,000 from 2020 to 2022, then slightly decreased to 22,000-24,000 from 2023 to 2025 after the end of COVID-19. This year's figure increased by 4,000 compared to last year. An official from the Ministry of Economy and Finance explained, "There is workforce expansion, and hiring has increased due to factors like the retirement of existing personnel." (공공기관 채용 계획은 2020~2022년 2만6천~2만7천명이었다가 코로나19 종식 이후인 2023~2025년에는 2만2천~2만4천명으로 소폭 감소한 바 있다. 올해는 전년보다 4천명이 늘었는데 재경부 관계자는 “인력증원도 있고, 기존 인력의 정년퇴직 등으로 채용 인력이 늘었다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In terms of regular hiring scale, Korea Railroad Corporation (KORAIL) (1,800) was the largest, followed by the National Health Insurance Service (1,138), Seoul National University Hospital (1,076), Korea Electric Power Corporation (KEPCO) (1,042), and the Korea Workers' Compensation &amp; Welfare Service (993). About half of the top 20 public institutions by hiring scale were medical institutions like university hospitals, with a significant portion being nursing staff hires. (정규직 채용 규모로는 한국철도공사(1800명)가 가장 많고 국민건강보험공단(1138명), 서울대학교병원(1076명), 한국전력공사(1042명), 근로복지공단(993명)이 뒤를 이었다. 채용규모 상위 20개 공공기관 중 절반가량은 대학병원 등 의료기관이었는데, 상당수가 간호인력 채용이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The number of youth interns to be hired this year increased by 3,000 compared to last year. They are divided into 'employment-linked interns' connected to hiring and 'experience-type interns' for job experience, with the Ministry of Economy and Finance explaining that the scale of experience-type intern hiring is larger. (올해 채용하는 청년인턴은 지난해보다 3천명 증가했다. 채용과 연계되는 ‘채용형 인턴’과 직무를 경험하는 ‘체험형 인턴’으로 나뉘며, 체험형 인턴 채용 규모가 더 크다는 게 재경부 설명이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Economy and Finance stated that 148 public institutions are participating in the fair, which runs until the 29th. Starting this year, a new 'AI on-site matching' service will be introduced, where job seekers input data such as desired salary and region, and the system matches them with public institutions meeting those conditions. An 'interview rebuild' program will also be conducted, where experts analyze the reasons for rejection and suggest improvements if job seekers submit their failed interview cases. (재경부는 오는 29일까지 열리는 박람회에 148개 공공기관이 참여한다고 밝혔다. 올해부터는 구직자가 희망연봉·지역 등 데이터를 입력하면 해당 조건에 맞는 공공기관을 매칭해주는 ‘인공지능(AI) 현장 매칭’이 새로 도입된다. 구직자가 면접 탈락사례를 제출하면 전문가가 탈락 원인을 분석하고 개선 방향을 제안하는 ‘면접 리빌드’ 프로그램도 진행한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Prime Minister Choo said, "Youth jobs are not just a matter of employment; they are the growth engine and foundation of hope that will shoulder the future of South Korea," adding, "The government will respond to this demand of the times by placing youth job creation as the top priority in state affairs and focusing all capabilities." (구 부총리는 “청년 일자리는 단순히 고용의 문제를 넘어 대한민국의 미래를 짊어질 성장 엔진이자 희망의 근간”이라며 “정부는 이러한 시대적 요구에 부응해 청년 일자리 창출을 국정운영의 최우선 순위로 두고 모든 역량을 집중하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Min-jeong &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신민정 기자 &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241869.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/433/imgdb/original/2026/0127/20260127502136.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>U.S. Sent Letter to Korea Two Weeks Ago Urging "No Discrimination Against U.S. Companies in Digital Policies" (미, 2주 전 한국에 “미국 기업 디지털 정책서 차별말라”는 서한 보내)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241883.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;U.S. Sent Letter to Korea Two Weeks Ago Urging "No Discrimination Against U.S. Companies in Digital Policies" (미, 2주 전 한국에 “미국 기업 디지털 정책서 차별말라”는 서한 보내)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/534/imgdb/original/2026/0127/20260127502478.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;도널드 트럼프 미국 대통령은 지난 13일 미국 미시간주 디어번에 위치한 포드 생산센터를 방문했다. 로이터 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;It was confirmed on the 27th that the U.S. government delivered a letter to the Korean government containing, among other things, a request not to discriminate against U.S. companies regarding digital regulation issues. This is being interpreted as part of a pattern of sustained trade pressure, coming as U.S. President Donald Trump stated on the 26th (local time) that he would raise tariffs on Korean automobiles and reciprocal tariffs to 25%. (미국 정부가 디지털 규제 문제와 관련해 미국 쪽 기업을 차별하지 말라는 내용 등을 담은 서한을 한국 정부에 전달한 것으로 27일 확인됐다. 도널드 트럼프 미국 대통령이 26일(현지시각) 한국의 자동차 관세와 상호 관세를 25%로 인상하겠다고 밝힌 가운데, 지속해서 통상 압력을 가중시켜 온 정황으로 읽힌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Based on explanations from the Ministry of Trade, Industry and Energy and the Ministry of Science and ICT on the 27th, around the 13th, U.S. Chargé d'Affaires ad interim James Heller sent a letter addressed to Deputy Prime Minister and Minister of Science and ICT Lee Jong-ho as the recipient, with Minister of Trade, Industry and Energy Ahn Deok-geun and Minister of Foreign Affairs Cho Tae-yul listed as references. The letter is reported to have primarily contained U.S. concerns regarding regulations related to digital services, such as the Online Platform Act. The fact that the recipient was specifically designated as Minister Lee Jong-ho, the head of the ministry in charge of digital policy, appears to be for this reason. (27일 산업통상부와 과학기술정보통신부 등의 설명을 종합하면, 지난 13일께 제임스 헬러 주한 미국대사대리가 배경훈 부총리 겸 과기정통부 장관을 수신인으로 하고 김정관 산업부 장관, 조현 외교부 장관 등을 참조인으로 한 서한을 보내왔다. 서한에는 온라인 플랫폼법 등 디지털 서비스 관련 규제에 대한 미국의 우려가 주로 담긴 것으로 전해졌다. 수신인으로 디지털 정책 주무 부처 수장인 배경훈 과기부 장관을 적시한 것도 이런 까닭으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, after concluding tariff negotiations in late October last year, South Korea and the U.S. included a commitment in a joint fact sheet announced in November that year, stating, "Korea and the United States commit to ensuring that U.S. companies are not discriminated against or face 'unnecessary barriers' in laws and policies related to digital services, including network usage fees and online platform regulations." (앞서 한·미는 지난해 10월 말 관세 협상을 타결한 뒤 그해 11월 발표한 공동 설명자료(조인트 팩트시트)에 “한국과 미국은 망 사용료, 온라인플랫폼 규제를 포함한 디지털 서비스 관련 법과 정책에 있어서 미국 기업들이 차별당하거나 ‘불필요한 장벽’에 직면하지 않도록 보장할 것을 약속한다”는 내용을 담은 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;While the government side states that this letter mainly raised the issue of discrimination in digital regulations, attention is also focused on whether it had the nature of urging the implementation of the overall trade and investment agreement reached between South Korea and the U.S. On this day, U.S. President Trump cited as a reason for the tariff increase that "the Korean National Assembly has not proceeded with the legal procedures necessary to implement the trade agreement between the U.S. and Korea." The government stated that due to the nature of diplomatic correspondence, it cannot confirm the specific details or the content exchanged diplomatically between the two governments. (정부 쪽은 이번 서한이 주로 디지털 규제에 대한 차별을 거론했다고 밝히고 있지만, 한·미가 합의한 무역·투자 전반의 이행을 촉구하는 성격이 있었는지에도 관심이 쏠린다. 이날 트럼프 미국 대통령은 &amp;quot;한국 국회가 한미 간 무역합의 이행에 필요한 법적 절차를 진행하지 않았다&amp;quot;면서 관세 인상의 사유를 들었다. 정부는 외교 서한의 특성상 구체적인 내용과 양국 정부가 외교적으로 주고받은 내용에 대해 확인해 줄 수 없다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, the two countries agreed that the U.S. would reduce tariffs on Korean automobiles, etc., to 15% on the condition that Korea invests $350 billion in the U.S. The effective date for the tariff reduction was to be retroactive to the first day of the month when the special act was submitted to the Korean National Assembly. With the special act being proposed on November 26 last year, the U.S. retroactively reduced the 25% automobile tariff to 15% effective November 1. However, the bill has not yet passed the Korean National Assembly. (앞서 두 나라는 한국이 3500억달러 규모의 대미 투자를 하는 조건으로 미국이 한국산 자동차 등에 대한 관세를 15%로 인하하기로 합의한 바 있다. 관세 인사 시점은 특별법이 한국 국회에 제출되면 그달의 1일자로 소급하기로 했고, 지난해 11월26일 특별법이 발의되면서 미국은 11월1일자로 소급해 25%였던 자동차 관세를 15%로 인하했다. 하지만 아직 한국 국회에서 법안은 통과되지 않은 상태다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 26th (local time), President Trump stated via social media, "I made a great deal for both countries with President Lee Jae-myung on July 30 last year, and reconfirmed those terms when I visited Korea on October 29 last year. So why hasn't the Korean National Assembly approved it?" and announced, "I am raising reciprocal tariffs on all items, including Korean automobiles, lumber, and pharmaceuticals, from 15% to 25%." (트럼프 대통령은 26일(현지시각) 소셜미디어를 통해 “이재명 대통령과 지난해 7월30일 양국 모두에 훌륭한 협정을 체결했으며, 지난해 10월29일 한국을 방문했을 때 그 조건을 다시 확인했다. 그런데 왜 한국 국회는 이를 승인하지 않는가”라며 “한국의 자동차, 목재, 의약품을 비롯한 모든 품목에 대한 상호 관세를 15%에서 25%로 인상한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Jae-ho &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이재호 기자 &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241883.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/534/imgdb/original/2026/0127/20260127502478.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>KOSPI at a Crossroads: 7,000 or 3,500? Corporate Governance Reform is the 'Answer' (코스피 7000과 3500 갈림길 …지배구조 개혁이 ‘답’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241888.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;KOSPI at a Crossroads: 7,000 or 3,500? Corporate Governance Reform is the 'Answer' (코스피 7000과 3500 갈림길 …지배구조 개혁이 ‘답’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0127/4317695029296311.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;코스피가 5000을 넘긴 27일 오후 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸에서 딜러들이 코스피 5000 안착을 축하하고 있다. 이날 코스피는 전장보다 135.26(2.73%) 오른 5084.85로 마감했다. 최현수 기자 emd@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;An analysis suggests whether the KOSPI heads towards 7,000 or plummets to 3,500 depends on the Lee Jae-myung administration's will for capital market reform. (코스피가 7000으로 가느냐, 3500으로 꺾이느냐는 이재명 정부의 자본시장 개혁 의지에 달려 있다는 진단이 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Korea Corporate Governance Forum (Chairman Lee Nam-woo) issued a commentary on the 27th, stating, "There is a possibility the KOSPI index could plunge to 3,500 if the semiconductor cycle turns downward and corporate governance reform retreats," and emphasized that the market's floor must be raised through strong 'investor protection policies.' The forum also presented the government with 10 major tasks for capital market reform, including a 'principle-based ban on listing subsidiaries.' (한국기업거버넌스포럼(회장 이남우)는 27일 논평을 내고 “반도체 사이클이 꺾이고 지배구조 개혁이 후퇴할 때 코스피 지수가 3500까지 급락할 가능성이 있다”며 강력한 ‘투자자 보호 정책’을 통해 주가의 저점을 높여야 한다고 밝혔다. 그러면서 정부에 ‘자회사 상장 원칙적 금지’ 등 자본시장 개혁을 위한 10대 과제를 제시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The forum likened the current stock market to "the bottom of the 9th inning for resolving the Korea Discount." The analysis is that if capital market reform succeeds, there is sufficient potential for the KOSPI to reach 6,000 to 7,000. (포럼은 현재 증시를 “코리아 디스카운트 해소의 4회 말 수준”이라고 비유했다. 자본시장 개혁에 성공한다면 코스피 6000~7000까지도 도달할 잠재력이 충분하다는 분석이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In reality, although the KOSPI doubled from 2,500 last May, its price-to-earnings ratio (PER) remains at 12x, significantly lagging behind Taiwan (20x) and Japan (17x). While Korea's 10-year total shareholder return is 13% annually, surpassing Japan (11%), its dividend yield is 1.1%, only half of Japan's 2.1%. This is why diagnoses suggest the Korean stock market has achieved quantitative growth but still lags behind major countries in qualitative indicators. The forum stated, "Listed companies must boldly increase dividends to induce long-term investment." (실제로 코스피는 지난해 5월 2500에서 2배 올랐지만 여전히 주가수익비율(PER) 12배로, 대만(20배)·일본(17배)에 크게 못 미친다. 한국 10년 총주주수익률은 연 13%로 일본(11%)을 추월했지만, 배당수익률은 1.1%로 일본(2.1%)의 절반에 그친다. 한국 증시가 양적 성장을 이뤘지만 질적 지표 면에는 여전히 주요국에 뒤처진다는 진단이 나오는 이유다. 포럼은 “상장사가 배당을 과감히 늘려 장기투자를 유도해야 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It particularly diagnosed that "Korea has a high proportion of cyclical industries and high profit volatility, which are discount factors." Therefore, it warned that stock prices for Samsung Electronics (with a projected 2026 PER of 8x) and SK Hynix (6x) do not seem far from peak earnings, and if governance reform retreats, the risk of a sharp index decline increases. (특히 “한국은 경기민감 산업 비중이 높고 이익 변동성이 커 디스카운트 요인이 된다”고 진단했다. 따라서 삼성전자의 2026년 예상 주가수익비율이 8배, 하이닉스가 6배인 주식 가격이 이익의 정점에서 멀지 않아 보인다며 거버넌스 개혁까지 후퇴하면 지수가 급락할 위험이 커진다고 경고했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the KOSDAQ market, it said, "Fundamentals are weak and valuations are on the high side," and that artificial stimulus measures would leave significant aftereffects. While the solution for KOSPI is resolving the discount through governance improvement, for KOSDAQ, the correct answer is swiftly delisting underperforming companies even if there is political burden. (코스닥 시장에 대해서는 “펀더멘털이 약하고 밸류에이션도 높은 편”이라며 인위적 부양책은 큰 후유증을 나을 것이라고 했다. 코스피는 거버넌스 개선을 통한 디스카운트 해소가 해법이지만, 코스닥은 정치적 부담이 있더라도 부실기업을 신속히 상장 폐지하는 것이 정답이라고 제언했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following the '7 Suggestions for the New Government' last April, the forum newly announced '10 Major Tasks We Hope for from the Lee Jae-myung Administration to Complete Capital Market Reform' in this commentary. The 10 major tasks are as follows: (지난해 4월 ‘새 정부에 바라는 7가지 제언’에 이어 이번 논평에서 ‘자본시장 개혁 완수를 위해 이재명 정부에 바라는 10대 과제’도 새로 발표했다. 10대 과제는 다음과 같다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;① Drastically strengthen the exception requirements for the treasury stock cancellation bill and enact it immediately; improve the exchange's market capitalization calculation method. (① 자기주식 소각법안 예외 요건 대폭 강화 및 즉시 입법, 거래소 시가총액 산정 방식 개선)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;② Principle-based ban on listing subsidiaries. (② 자회사 상장 원칙적 금지)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;③ Restart mandatory value-up policies. (③ 강제성 있는 밸류업 정책 재가동)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;④ Launch director education programs. (④ 이사 교육 프로그램 가동)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⑤ Establish a Taiwan-style Securities and Futures Investors Protection Center (SFIPC). (⑤ 대만식 투자자보호센터(SFIPC) 설치)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⑥ Improve shareholder meeting procedures. (⑥ 주주총회 절차 개선)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⑦ Disclose the process and results of the National Pension Service's fiduciary duty committee's exercise of voting rights. (⑦ 국민연금 수탁자책임 전문위원회 의결권 행사 과정 및 결과 공개)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⑧ Introduce a mechanism ('Bear Hug') for delisting severely undervalued listed companies through mergers and acquisitions (M&amp;A). (⑧ 인수합병(M&amp;amp;A)을 통한 초저평가 상장사 퇴출 메커니즘(‘베어 허그’) 도입)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⑨ Prohibit abuse of the comprehensive stock exchange system. (⑨ 주식의 포괄적 교환 제도 악용 금지)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⑩ Establish a specialized corporate law court, similar to the Delaware Court of Chancery in the U.S. (⑩ 미국 델라웨어 형평 법원과 같은 회사법 전문법원 설치)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finally, the forum demanded proactive change from companies, stating, "Once the 10 major tasks are achieved and controlling shareholders' attitudes change, only then can we consider a national debate on rationalizing inheritance and gift taxes." (마지막으로 포럼은 “10대 과제가 이뤄지고 지배주주의 태도가 바뀌면, 그때 가서야 상속·증여세 합리화를 둘러싼 국민적 대토론을 검토할 수 있을 것”이라며 기업의 선제적인 변화를 요구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Bong-hyun, Research Fellow at The Hankyoreh Economic &amp; Social Research Institute &lt;a href="mailto:bhlee@hani.co.kr"&gt;bhlee@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이봉현 한겨레경제사회연구원 연구위원 &lt;a href="mailto:bhlee@hani.co.kr"&gt;bhlee@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241888.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0127/4317695029296311.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>LG CNS Surpasses 6 Trillion Won in Sales Last Year... Operating Profit of 555.8 Billion 'Record High' (LG CNS, 지난해 매출 6조 돌파…영업이익 5천558억 ‘최대’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1241891.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;LG CNS Surpasses 6 Trillion Won in Sales Last Year... Operating Profit of 555.8 Billion 'Record High' (LG CNS, 지난해 매출 6조 돌파…영업이익 5천558억 ‘최대’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0127/20260127502805.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;엘지 씨엔에스 본사 전경. 엘지 씨엔에스 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;LG CNS announced on the 27th that it achieved sales of 6.1295 trillion won and an operating profit of 555.8 billion won last year. This marks the sixth consecutive year of record-breaking performance, which is interpreted as a result of continued growth in its core businesses of artificial intelligence (AI) and cloud. (엘지 씨엔에스(LG CNS)가 지난해 매출 6조1295억원, 영업이익 5558억을 올렸다고 27일 밝혔다. 이는 6년 연속 최대 실적을 경신한 것으로 주력사업인 인공지능(AI)과 클라우드 부문의 성장세가 이어진 데 따른 영향으로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LG CNS disclosed on this day that its fourth-quarter sales and operating profit were 1.9357 trillion won and 216 billion won, respectively. Compared to the same period last year, sales decreased by 4.4%, but operating profit increased by 7.9%. On an annual basis, sales amounted to 6.1295 trillion won and operating profit to 555.8 billion won. Both sales and operating profit increased by 2.5% and 8.4%, respectively, compared to the same period last year. (엘지 씨엔에스는 지난 4분기 매출과 영업이익이 각각 1조9357억원, 2160억원을 기록했다고 이날 공시했다. 지난해 같은 기간 대비 매출은 4.4% 줄었지만, 영업이익은 7.9% 증가했다. 연간으로 보면, 매출 6조1295억원, 영업이익 5558억으로 집계됐다. 매출과 영업이익이 지난해 같은 기간보다 각각 2.5%, 8.4% 늘었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The core businesses of AI and cloud recorded annual sales of 3.5872 trillion won, a 7% increase compared to the previous year. This accounts for approximately 60% of total sales. LG CNS is expanding its AI Transformation (AX) business across various industries including finance, manufacturing, and public sectors. (핵심사업인 인공지능과 클라우드 분야는 전년 대비 7% 성장한 연간 매출 3조5872억원을 기록했다. 전체 매출의 60%가량이다. 엘지 씨엔에스는 금융, 제조, 공공 등 다양한 산업에 걸쳐 인공지능 전환(AX) 사업을 확장하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Due to factors such as the completion of large-scale projects, the Smart Engineering sector, which includes smart logistics and smart factory businesses, recorded annual sales of 1.1935 trillion won, a 3.5% decrease compared to the previous year. Sales in the Digital Business Service sector also decreased by 3.2% compared to the previous year, amounting to 1.3488 trillion won. (대형 프로젝트 종료 등 영향으로 스마트물류, 스마트팩토리 사업이 포함된 스마트엔지니어링 분야 연간 매출은 전년 대비 3.5% 감소한 1조1935억원을 기록했다. 디지털 비즈니스 서비스 분야 매출 역시 전년 대비 3.2% 감소한 1조3488억원으로 집계됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LG CNS is pursuing AI Transformation and Robot Transformation (RX) as its next business areas. It is already conducting Proof of Concept (PoC) at over ten customer logistics centers and factories to verify whether actual robots can perform tasks on-site. Securities analysts forecast that LG CNS will show growth momentum in this business. This is influenced by LG AI Research's lead in the government's independent AI foundation model project. (엘지 씨엔에스는 차기 사업 영역으로 인공지능 전환과 로봇 전환(RX)을 추진하고 있다. 이미 현재 10여개의 고객사 물류센터와 공장에서 실제 로봇이 현장에서 업무를 수행할 수 있는지 살피는 개념검증(PoC∙일부 공정에서 실제 작동하는지 확인하는 작업)를 진행하고 있다. 증권가는 엘지 씨엔에스가 해당 사업에서 성장세를 보일 것으로 전망한다. 정부가 진행하는 독자 인공지능 파운데이션 모델 프로젝트에서 앞서나가고 있는 엘지인공지능연구원 영향이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Won-seok Jeong, a researcher at Shinhan Investment Corp., stated, "If ExaOne (the AI model name of LG AI Research) is ultimately selected as the national representative AI model, (LG CNS) is judged to be the company that could become the biggest beneficiary in the long term among listed companies." (정원석 신영증권 연구원은 “엑사원(엘지인공지능연구원의 인공지능 모델명)이 최종적으로 국가대표 인공지능 모델로 선정될 경우, (엘지 씨엔에스가) 상장사 가운데 장기적인 관점에서 가장 큰 수혜자가 될 수 있는 기업이라고 판단한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Bae-seok Chae &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1241891.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0127/20260127502805.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>It finds down to the centimeter... The battle for second-generation smart tags (cm 단위까지 찾아준다…2세대 스마트 태그 각축전)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1241894.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;It finds down to the centimeter... The battle for second-generation smart tags (cm 단위까지 찾아준다…2세대 스마트 태그 각축전)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/600/imgdb/original/2026/0127/20260127502853.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;애플의 ‘에어태그’ 2세대 제품. 애플&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The growth of the 'smart tag' market, which enables location tracking of items like smartphones and wallets, is steep. Smart tags, which can track location using Bluetooth or Ultra-Wideband (UWB) technology, are priced below 50,000 won and can be used for over a year on a single charge, establishing themselves as useful electronic devices in daily life. (스마트폰, 지갑 등의 위치 추적이 가능한 ‘스마트 태그’ 시장 성장세가 가파르다. 블루투스나 초광대역(UWB) 기술을 활용해 위치를 추적할 수 있는 스마트 태그는 5만원 이하의 가격에, 한 번의 충전으로 1년 이상을 사용할 수 있어 생활 속 유용한 전자기기로 자리하는 모습이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apple announced on the 26th (local time) that it has released its second-generation location tracking device, 'AirTag'. Apple launched its first AirTag in 2021 and has now improved it after five years. According to Apple's explanation, the new device has a 50% longer detection range for precisely locating distance and position compared to the previous generation, and the speaker sound is also 50% louder. This allows for more detailed and easier finding of items. (애플은 위치 추적용 기기 ‘에어태그’ 2세대 제품을 출시했다고 26일(현지시각) 밝혔다. 애플은 2021년 첫 에어태그를 출시했고, 5년 만에 이를 개선했다. 애플의 설명을 들어보면, 새 기기는 전 세대 기기보다 위치·거리를 정밀하게 탐색하는 감지 거리가 50% 늘어났고, 스피커 소리도 50% 커졌다. 보다 자세하고, 쉽게 물건 등을 찾을 수 있게 된 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A smart tag is a smart device in a form like a 'keychain' that can be freely attached to items. Utilizing both Bluetooth and Ultra-Wideband technology, it helps locate the item the tag is attached to. While Bluetooth can only estimate the general area where an item is, Ultra-Wideband technology enables precise location tracking down to the centimeter (cm). Individuals use them for tracking personal belongings, and in industrial settings, they are used for tracking logistics movement. (스마트 태그는 자유롭게 물건에 붙일 수 있는 ‘열쇠고리’ 같은 형태의 스마트 기기다. 블루투스와 더불어 초광대역 기술을 활용해 태그가 붙은 물건의 위치를 찾을 수 있도록 돕는다. 블루투스가 단순히 물건이 있는 구역의 범위를 추정하는 수준이라면, 초광대역 기술은 센티미터(㎝) 단위까지 정밀한 위치 추적이 가능하다. 개인들은 개인 소지품 위치 추적에 사용하고, 산업 현장에서는 물류 이동을 추적하기 위해 쓴다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Samsung Electronics also jumped into the market in 2021, like Apple, by launching its first 'Galaxy SmartTag'. The 'Galaxy SmartTag2', released in 2023, is integrated with the Galaxy ecosystem. When linked with a Galaxy smartphone, it can precisely locate the smart tag. (삼성전자 역시 애플과 같이 2021년 첫 ‘갤럭시 스마트 태그’를 출시하며 시장에 뛰어들었다. 2023년 출시한 ‘갤럭시 스마트 태그2’는 갤럭시 생태계와 연동돼 있다. 갤럭시 스마트폰과 연동하면 스마트 태그의 위치를 정확히 찾아낼 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Motorola also unveiled the 'Moto Tag 2' at CES 2026, the world's largest home appliance and IT exhibition, held earlier this month. This product is compatible with all Android OS-based devices and is also linked with products from its parent company Lenovo, such as laptops, receiving praise for its enhanced accessibility. Besides Motorola, Chinese companies like Xiaomi and Oppo are also trending towards entering the smart tag market. (모토로라 역시 이달 초 열린 세계 최대 가전·정보기술(IT) 전시회인 ‘시이에스(CES)2026’에서 ‘모토 태그2’를 공개했다. 이 제품은 안드로이드 운영체제 기반 기기와 모두 호환되고, 모회사인 레노버의 노트북 등과도 연계돼 접근성을 높였다는 평가를 받았다. 모토로라 외 샤오미, 오포 등 중국 업체들도 스마트 태그 시장에 뛰어드는 추세다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The price range for a single smart tag is between 20,000 and 50,000 won. They are sometimes sold in 'bundles' of four for use on multiple items. Market research firms like Mordor Intelligence forecast that the personal smart tag market will grow by 12.5% this year compared to last year, reaching approximately $81 billion (about 11 trillion won). (스마트 태그 1개의 가격대는 2만~5만원대 사이다. 여러 물건에 붙여 사용할 수 있도록 4개씩 ‘묶음 판매’를 하기도 한다. 시장조사업체 모르도르 인텔리전스 등은 개인용 스마트 태그 시장이 올해 약 8조1천억 달러(1조1천억원)로, 지난해보다 12.5% 성장할 것이라고 내다봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyo-jung &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권효중 기자 &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1241894.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/600/imgdb/original/2026/0127/20260127502853.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>Kookmin University Industry-Academia Cooperation Foundation Holds '2026 Industry Matching Day' with Uzbekistan's TUIT (국민대 산학협력단, 우즈베키스탄 TUIT와 ‘2026 산업체 매칭 데이’ 개최)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241898.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kookmin University Industry-Academia Cooperation Foundation Holds '2026 Industry Matching Day' with Uzbekistan's TUIT (국민대 산학협력단, 우즈베키스탄 TUIT와 ‘2026 산업체 매칭 데이’ 개최)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/364/imgdb/original/2026/0127/581769497721478.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;2026 산업체 매칭 데이(Business Matching Day).국민대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kookmin University (President Seungryeol Jeong) Industry-Academia Cooperation Foundation announced that it held the '2026 Industry Matching Day' in Tashkent, Uzbekistan on Wednesday, January 21, together with Tashkent University of Information Technologies (TUIT, President Bakhtiyor Makhamov).&lt;br/&gt;This event was organized as part of the 'Business IT Education Capacity Building Project for Employment and Entrepreneurship Linkage at Tashkent University of Information Technologies, Uzbekistan' supported by the Korea International Cooperation Agency (KOICA). It was conducted as an industry-academia cooperation program to directly introduce the results of student projects, which have been carried out using the Living Lab method since last year, to local companies and to enhance commercialization potential through feedback from corporate mentors from technical and business feasibility perspectives.&lt;br/&gt;During this period, TUIT students conducted Living Lab projects focusing on solving problems faced by Uzbek society, going through the core stages of Design Thinking: Empathize, Define, Ideate, and Prototype. Professor Hyungkyun Kim from Kookmin University's Software Department served as the overall project mentor, with local instructors including Akmalbek Daminov, Nurbek Nuraliev, Tukhtajon Kozokova, and Mastura Tursunova participating in each team.&lt;br/&gt;At the event, three projects were presented and successfully matched with three local IT companies: ▲'GuideMe' (WINX team), a smart travel companion supporting safe and comfortable movement for travelers; ▲'DocShare' (SI team), a smartwatch-based automatic daily health status assessment and tracking system; and ▲'UDMS' (Digitora team), a universal AI-based driver monitoring system.&lt;br/&gt;Park Seol-ri, Deputy Director of the KOICA Uzbekistan Office, said, "This Industry Matching Day was a very meaningful occasion to witness the process of university education connecting with the actual industrial field, going beyond a simple student project presentation," adding, "We hope today's matching will lead to joint development, entrepreneurship, and employment in the future, thereby connecting to the expansion of practical opportunities for Uzbek youth."&lt;br/&gt;Kim Byung-jun, Director of Kookmin University's Global Development Cooperation Research Institute, who oversaw the project, stated, "The core of the Industry Matching Day lies in industry professionals directly participating in the educational process and fostering field-based problem-solving capabilities through mentoring," and added, "We will actively support the establishment of a practical IT talent training system locally, based on Korea's industry-academia linked education model."&lt;br/&gt;Meanwhile, the event was attended by approximately 50 people, including industry-academia cooperation stakeholders and students from Korea and Uzbekistan, such as Park Seol-ri, Deputy Director of the KOICA Uzbekistan Office; Sadulla Ibragimov, Local Coordinator; Djamshid Sultanov, Vice President of TUIT; Kim Byung-jun, Director of Kookmin University's Global Development Cooperation Research Institute (Professor of Public Administration); Choi Dae-heon, Professor of the Business School; Park Do-hyung, Professor of the Graduate School of Business IT; Kim Hyung-kyun, Professor of the Software Department; Vadim Slapchenko, Senior Researcher at Seoul National University's Asia Center; and Seo Jun-kyung, Head of Kookmin University's Industry-Academia Cooperation Foundation, to discuss future cooperation directions. (국민대학교(총장 정승렬) 산학협력단은 우즈베키스탄 타슈켄트정보통신대학교(Tashkent University of Information Technologies, 총장 바흐티요르 마카모프)와 함께 지난 1월 21일(수) 우즈베키스탄 타슈켄트에서 ‘2026 산업체 매칭 데이’를 개최했다고 밝혔다.&lt;br/&gt;이번 행사는 한국국제협력단(KOICA)이 지원하는 ‘우즈베키스탄 타슈켄트정보통신대학교 취·창업 연계형 비즈니스 IT 교육 역량강화 사업’의 일환으로 마련됐으며, 지난해부터 리빙랩(Living Lab) 방식으로 수행해 온 학생 프로젝트 성과를 현지 기업에 직접 소개하고, 기업 멘토의 기술·사업성 관점 피드백을 통해 상용화 가능성을 높이기 위한 산학협력 프로그램으로 진행됐다.&lt;br/&gt;그동안 TUIT 학생들은 디자인 씽킹(Design Thinking)의 핵심 단계인 공감하기(Empathize)–문제정의(Define)–아이데이션(Ideate)–프로토타입(Prototype) 과정을 거쳐 우즈베키스탄 사회가 직면한 문제 해결을 주제로 리빙랩 프로젝트를 수행했다. 프로젝트 총괄 멘토는 김형균 국민대 소프트웨어학부 교수가 맡았으며, 팀별로 아크말벡 다미노프(Akmalbek Daminov), 누르벡 누랄리예프(Nurbek Nuraliev), 툭타존 코조코바(Tukhtajon Kozokova), 마스투라 투르수노바(Mastura Tursunova) 등 현지 교강사들이 참여했다.&lt;br/&gt;행사에서는 ▲여행자의 안전하고 편안한 이동을 지원하는 스마트 여행 동반자 ‘GuideMe’(WINX팀), ▲스마트워치 기반 일일 건강 상태 자동 평가·추적 시스템 ‘DocShare’(SI팀), ▲범용 AI 기반 운전자 모니터링 시스템 ‘UDMS’(Digitora팀) 등 3개 프로젝트가 발표돼 현지 IT 기업 3곳과 매칭되는 성과를 거뒀다.&lt;br/&gt;박설리 KOICA 우즈베키스탄 사무소 부소장은 “이번 산업체 매칭 데이는 단순한 학생 프로젝트 발표를 넘어 대학 교육이 실제 산업 현장과 연결되는 과정을 확인한 매우 의미 있는 자리”라며, “오늘의 매칭이 향후 공동개발, 창업과 고용으로 이어져 우즈베키스탄 청년들의 실질적인 기회 확대로 연결되기를 기대한다”고 말했다.&lt;br/&gt;사업 총괄을 맡은 김병준 국민대 글로벌개발협력연구원장은 “산업체 매칭 데이의 핵심은 산업체 경력자가 교육 과정에 직접 참여해 멘토링을 통해 현장 기반의 문제 해결 역량을 키우는 데 있다”며, “앞으로도 한국의 산학연계 교육 모델을 바탕으로 현지에서 실무형 IT 인재 양성 체계가 정착될 수 있도록 적극 지원하겠다”고 밝혔다.&lt;br/&gt;한편, 이날 행사에는 박설리 KOICA 우즈베키스탄 사무소 부소장을 비롯해 사둘라 이브라기모프(Sadulla Ibragimov) 현지 코디네이터, 잠시드 술타노프(Djamshid Sultanov) TUIT 부총장, 김병준 국민대 글로벌개발협력연구원장(행정학과 교수), 최대헌 국민대 경영학부 교수, 박도형 비즈니스IT전문대학원 교수, 김형균 소프트웨어학부 교수, 슬랩첸코 바딤 서울대 아시아연구소 선임연구원, 서준경 국민대 산학협력단 부장 등 한–우즈베키스탄 산학연 관계자와 학생 50여 명이 참석해 향후 협력 방향에 대해 논의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Kookmin University (* 자료제공 :  국민대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241898.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/364/imgdb/original/2026/0127/581769497721478.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>Hyundai Motor and Kia on High Alert Over Trump's Tariff Remarks... KOSPI Soars to 5084 (현대차·기아, 트럼프 관세 발언에 촉각…코스피는 5084 급등)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241900.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Hyundai Motor and Kia on High Alert Over Trump's Tariff Remarks... KOSPI Soars to 5084 (현대차·기아, 트럼프 관세 발언에 촉각…코스피는 5084 급등)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/568/imgdb/original/2026/0127/20260127502912.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;경기도 평택항에 수출용 자동차가 세워져 있는 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Tension is rising in the automotive industry, which suffered from high tariffs last year, as U.S. President Donald Trump announced he would raise reciprocal tariffs and the tariff rate on automobiles for South Korea from 15% back to 25%. (도널드 트럼프 미국 대통령이 한국에 대한 상호관세와 자동차 품목관세 세율을 15%에서 25%로 다시 올리겠다고 선포하면서 지난해 고율 관세로 피해를 입었던 자동차 업계의 긴장감이 높아지는 모양새다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following President Trump's announcement that day to raise reciprocal tariffs on all items from South Korea, including automobiles, timber, and pharmaceuticals, from 15% to 25%, citing delays in congressional approval, the industry was busy all day trying to grasp the specifics. An automotive industry official said, "The nightmare from last year, when we faced a 25% tariff while Europe and Japan only had 15% on automobiles, causing significant hardship, has been revived," adding, "Led by President Sung Kim, who oversees Hyundai Motor and Kia's North American market response and external trade policy, we are gathering information and are on high alert." (이날 트럼프 대통령이 국회 승인 지연을 이유로 한국의 자동차와 목재, 의약품을 비롯한 모든 품목에 대한 상호관세를 15%에서 25%로 인상하겠다고 밝힌 뒤, 업계는 구체적인 내용을 파악하기 위해 하루종일 분주한 모습이었다. 자동차 업계 관계자는 “지난해 유럽과 일본에 자동차 관세를 15% 부과할 때 한국만 25%를 적용받아 큰 어려움을 겪었던 악몽이 되살아났다”며 “현대차·기아 북미 시장 대응과 대외 통상 정책을 총괄하는 성킴 사장을 필두로 정보 수집에 나서며 촉각을 곤두세우고 있다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In reality, despite Hyundai Motor and Kia selling over 1.83 million units in the U.S. last year, achieving a record-high market share (11.3%), their business performance is estimated to have decreased compared to the previous year (2024) due to the impact of high tariffs. Financial information firm FnGuide projected that the combined revenue of Hyundai Motor and Kia for 2025, as estimated by securities firms, would reach 302.1242 trillion won (Hyundai Motor: 187.7649 trillion won, Kia: 114.3593 trillion won), while operating profit would only be 21.5038 trillion won (Hyundai Motor: 12.4341 trillion won, Kia: 9.0697 trillion won), a potential decrease of 20.08% year-on-year. This means that despite achieving record sales, operating profit declined as Hyundai Motor and Kia bore the high tariff costs. (실제로 현대차·기아는 고율 관세의 영향으로 지난해 미국에서 183만대 넘는 판매 실적을 보이며 역대 최고 시장점유율(11.3%)을 기록하고도, 경영 실적은 전년(2024년) 대비 감소한 것으로 추정된다. 금융정보업체 에프앤가이드는 증권가가 추산한 2025년 현대차·기아의 매출액이 302조1242억원(현대차 187조7649억원, 기아 114조3593억원)에 이를 것으로 예상하면서, 영업이익은 21조5038억원(현대차 12조4341억원, 기아 9조697억원)에 그쳐 전년 대비 20.08% 감소할 수 있다고 내다봤다. 고율 관세 비용을 현대차·기아가 부담하면서 사상 최대 판매실적에도 영업이익이 감소한 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If the U.S. automobile tariff is raised by another 10 percentage points, Hyundai Motor and Kia's tariff costs will inevitably increase by trillions of won, and operating profit will decrease. On the 27th, Song Seon-jae, a researcher at Hana Securities, expressed concern, stating, "If the automobile tariff returns to 25%, Hyundai Motor and Kia's tariff costs could increase by approximately 4.3 trillion won, potentially reducing their combined operating profit for 2026 by 18%." Kim Kyung-yu, a senior research fellow at the Korea Institute for Industrial Economics &amp; Trade, told The Hankyoreh, "Last year, Hyundai Motor and Kia adopted a strategy of maintaining market share while cutting into profitability, but if the 25% tariff is imposed again this year, price adjustments will ultimately be unavoidable," adding, "If Hyundai Motor and Kia respond to the tariffs by increasing local production in the U.S., Korea's exports will inevitably decrease." (미국 자동차 품목 관세가 다시 10%포인트 인상되면 현대차·기아의 관세 비용이 수조원 증가하고 영업이익이 감소할 수밖에 없다. 송선재 하나증권 연구원은 27일 “자동차 품목 관세가 25%로 복귀한다면 현대차·기아의 관세 비용은 약 4조3천억원 증가할 수 있고, 2026년 합산 영업이익을 18% 감소시킬 수 있다”고 우려했다 김경유 산업연구원 선임연구위원은 한겨레에 “지난해 현대차·기아가 수익률을 깎으면서도 점유율을 유지하는 전략을 취했지만 올해 다시 25% 품목 관세가 부과되면 결국 가격 조정이 불가피 할 것”이라며 “현대차·기아가 미국 현지 생산 물량을 늘리면서 관세 대응에 나서면 한국의 수출이 줄어들 수밖에 없을 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The pharmaceutical and biotech industry predicts that the immediate impact will be limited due to the localization of production bases but is closely monitoring the situation. Samsung Biologics plans to complete the acquisition of its Rockville, U.S. plant and begin operations within the first quarter of this year. Celltrion has a production facility in Branchburg, New Jersey, USA, and SK Biopharm has secured a contract manufacturing organization (CMO) base in Puerto Rico, a U.S. territory. A pharmaceutical industry official said, "We view Trump's remarks as a pressure tactic. It seems unlikely that tariffs will actually be raised." However, as such instability is expected to negatively impact corporate investment and overall global market entry strategies, there are calls to resolve this issue promptly. Lee Hyun-woo, head of the Industrial Innovation Division at the Korea Pharmaceutical and Bio-Pharma Manufacturers Association, emphasized, "Policy solutions are needed to secure institutional stability so that the industry can make mid- to long-term management and investment decisions under predictable conditions." (제약·바이오업계는 생산 거점 현지화 덕에 즉각적인 영향은 제한적일 것이라고 전망하면서도 상황을 예의주시하고 있다. 삼성바이오로직스는 올해 1분기 내 미국 록빌 공장 인수를 완료하고 가동에 돌입할 계획이다. 셀트리온은 미국 뉴저지주 브랜치버그 생산시설을, 에스케이(SK)바이오팜은 미국령 푸에르토리코에 위탁생산(CMO) 거점을 확보한 상태다. 한 제약업계 관계자는 “트럼프 발언은 압박 수단 정도로 본다. 실제로 관세를 높이지는 않을 것 같다”고 말했다. 다만 이같은 불안정성이 기업의 투자와 글로벌 시장 진출 전략 전반에 부정적인 영향을 줄 것으로 예상되는 만큼 이를 이른 시일 내 해소해야 한다는 지적이 나온다. 이현우 한국제약바이오협회 산업혁신본부 본부장은 “산업계가 예측할 수 있는 여건하에서 중장기적인 경영 및 투자 판단을 할 수 있도록 제도적 안정성을 확보하는 정책적 해법이 필요하다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, despite President Trump's remarks about raising tariff rates, the KOSPI surged nearly 3% that day, recording a closing price in the 'five-thousand' range. The KOSPI closed at 5084.85, up 135.26 points (2.73%) from the previous session. This is the first time the KOSPI has closed above the 5000 mark. The index opened at 4932.89, down 16.70 points (0.34%), and fell to as low as 4890.72 in the morning but quickly recovered its losses and expanded its gains. However, Hyundai Motor, directly within the impact zone of the tariff hike, closed down 0.81% at 488,500 won, and Kia closed down 1.1% at 153,500 won. (한편, 트럼프 대통령의 관세율 인상 발언에도 이날 코스피는 3% 가까이 급등하며 종가 기준 ‘오천피’를 기록했다. 이날 코스피는 전장보다 135.26(2.73%) 오른 5084.85로 장을 마감했다. 종가 기준으로 코스피가 5000선을 넘어선 건 이번이 처음이다. 지수는 16.70(0.34%) 내린 4932.89로 개장한 뒤 오전 한때 4890.72까지 밀렸으나, 빠르게 낙폭을 회복한 뒤 상승폭을 키웠다. 다만 관세율 인상의 직접 영향권에 드는 현대차는 0.81% 내린 48만8500원에, 기아는 1.1% 내린 15만3500원에 장을 마쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Lee Jae-ho &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Lee Ju-bin &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이재호 기자 &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt; 이주빈 기자 &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241900.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/568/imgdb/original/2026/0127/20260127502912.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>Mystery Apartment Movie's Box Office Success... CJ ENM and Toy Company in '800 Million Won Legal Battle' (극장판 흥행 신비아파트…CJ ENM·완구사 ‘8억 소송전’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/startup/1241903.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Mystery Apartment Movie's Box Office Success... CJ ENM and Toy Company in '800 Million Won Legal Battle' (극장판 흥행 신비아파트…CJ ENM·완구사 ‘8억 소송전’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/450/imgdb/original/2026/0127/20260127502940.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;애니메이션 ‘신비아파트 10주년 극장판: 한 번 더, 소환’의 스틸컷. 씨제이이엔엠(CJ ENM) 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A legal dispute has erupted between CJ ENM and a small-to-medium-sized toy company over the toy business for the popular domestic animation 'Mystery Apartment,' whose 10th-anniversary movie was recently released. CJ ENM is demanding approximately 820 million won in agreed-upon payments from the toy company for allegedly failing to fulfill a contract. In response, the company counters that CJ ENM is engaging in unfair practices, leveraging its superior position to demand excessive deposits and force the bundling of advertising. (최근 10주년 극장판이 개봉한 국내 인기 애니메이션 ‘신비아파트’의 완구 사업을 두고 씨제이이엔엠(CJ ENM)과 중소 완구업체가 법적 공방을 벌이고 있다. 씨제이이엔엠은 완구업체를 상대로 계약을 이행하지 않았다며 약정금 8억2천만원을 청구한 반면, 해당 업체는 씨제이이엔엠이 우월적 지위를 앞세워 과도한 보증금 요구와 광고 끼워팔기 등 불공정 행위를 하고 있다고 맞서는 상황이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'Mystery Apartment' is a flagship property for which CJ ENM holds the intellectual property (IP) rights. Typically, toy business planning and development for an animation begins 1-2 years before its broadcast to incorporate toy designs and settings into the show. CJ ENM has historically conducted this business by entering into licensing agreements with toy companies. Company G was the toy partner for seasons 4 and 5. (‘신비아파트’는 씨제이이엔엠이 지식재산권(IP)을 보유한 대표 작품이다. 애니메이션 완구 사업은 통상 방영 1~2년 전부터 상품 기획과 개발을 시작한다. 완구 디자인과 설정을 애니메이션에 반영하기 위해서다. 씨제이이엔엠은 그동안 완구업체들과 사용허가권(라이선스) 계약을 맺고 사업을 진행해왔다. 시즌 4~5의 완구 파트너사는 ㄱ사였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The origin of this dispute dates back to July 2021. At that time, CJ ENM proposed a joint business structure for the 'Mystery Apartment Season 5' toy license, where both companies would invest 50% each without a deposit and share the profits. Company G then began the toy design and product planning for Season 5. The problem is that the business proceeded before a formal contract was signed, with the signing being delayed for a long time. According to Company G, while the Season 4 toy commercialization project followed a 'contract first, development later' model, for Season 5, the contract drafting was repeatedly postponed by CJ ENM, citing reasons such as internal organizational restructuring and personnel changes. (이번 분쟁의 발단은 2021년 7월로 거슬러 올라간다. 당시 씨제이이엔엠은 ‘신비아파트 시즌5’의 완구 사용허가권 사업과 관련해, ㄱ사에 보증금 없이 두 회사가 각각 50%씩 투자하고 수익을 나누는 공동사업 구조를 제안했다. 이에 ㄱ사는 시즌5의 완구 디자인과 상품 기획을 시작했다. 문제는 정식 계약서 체결이 오랜 기간 지연된 상태에서 사업이 먼저 진행됐다는 점이다. ㄱ사에 따르면 시즌4의 완구 상품화 사업은 ‘선계약 후개발’ 방식으로 사업이 이뤄졌지만, 시즌5의 경우 씨제이이엔엠의 내부 조직 개편과 인사이동 등을 이유로 계약서 작성이 차일피일 미뤄졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The CEO of Company G stated, "We only received repeated requests for materials from CJ ENM. At every meeting, we asked when the contract would be signed, but only got answers like 'we'll sign soon.' Even as the responsible personnel changed several times, the explanation repeated was, 'The contract structure is the same as before, so please continue development.'" During this process, CJ ENM provided feedback for revisions on toy designs and concepts, and Company G says it continued Season 5 toy planning and development incorporating these changes. (ㄱ사 대표는 “(씨제이이엔엠의) 자료 요청만 이어져서 미팅 때마다 계약서를 언제 쓰는지 물었지만, ‘곧 계약할 것’이라는 답만 돌아왔다”며 “담당자가 몇 차례 바뀌는 동안에도 ‘계약 구조는 기존과 같으니 개발을 계속해달라’는 설명이 반복됐다”고 말했다. 이 과정에서 씨제이이엔엠은 완구 디자인과 콘셉트 등에 수정 의견을 제시했고, 이를 반영해 시즌5 완구 기획과 개발을 이어갔다는 것이 ㄱ사의 설명이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, in May 2022, after receiving the product design files necessary for animation production from Company G, CJ ENM presented contract terms different from the initial proposal. While the joint business structure proposed in July 2021 did not require a separate contract fee or guarantee royalty, the presented contract included such terms. A draft contract presented by CJ ENM in July 2022 stipulated a total payment of 1.44 billion won, including a guarantee royalty of 960 million won and media promotion costs of 480 million won. The 960 million won guarantee royalty was calculated based on an assumed wholesale toy sales revenue of 12 billion won, applying an 8% license fee rate. This amount is over 14 times larger than the 100 million won contract fee for the 'main toys' in Season 4. The CEO of Company G said, "Considering the sales struggles of Season 4 products at the time due to a sharp decline in popularity, this was an even more abnormal demand." (하지만 이듬해인 2022년 5월, 씨제이이엔엠은 ㄱ사로부터 애니메이션 제작에 필요한 상품 디자인 설계 파일을 넘겨받은 뒤 당초 제안과 다른 계약 내용을 제시했다. 앞서 2021년 7월 제안한 공동사업 구조에는 별도의 계약금이나 보증 로열티 요구가 없었지만, 제시된 계약 내용에는 관련 내용이 포함된 것이다. 2022년 7월 씨제이이엔엠이 제시한 계약서 초안에는 보증 로열티 9억6천만원과 미디어 프로모션 비용 4억8천원 등 총 14억4천만원을 내야 한다는 내용이 담겼다. 보증 로열티 9억6천만원은 완구의 예상 출고 매출 120억원을 전제로, 라이선스 요율 8%를 적용해 산출됐다. 이는 시즌4의 ‘메인 완구’ 계약금 1억원보다 14배 이상 증가한 규모다. ㄱ사 대표는 “당시 급격한 인기 하락으로 당시 고전을 겪고 있던 시즌4 제품들의 판매를 고려했을 땐 더욱 비정상적인 내용이었다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Company G particularly argues that the 480 million won media promotion (ROS advertising) was essentially forced bundling. ROS (Run-of-Schedule) advertising utilizes leftover 'remnant' airtime after premium ad slots are sold. The CEO of Company G said, "We repeatedly refused it because we knew it had no real effect, but it wasn't accepted. We tried to negotiate modifications to the terms as much as possible, but ultimately had to reluctantly sign the contract in February 2023, one month before the animation's broadcast." He claims that at the time, over 90% of the company's revenue depended on 'Mystery Apartment,' making it practically impossible to abandon the project, and mass production of all products had already been completed by the contract signing date, leaving no choice but to accept the terms. Reportedly, Company G secured 2 billion won in investment and 3 billion won in bank loans by demanding a right of first negotiation for Season 6 on the condition of absorbing losses from Season 5. (특히 ㄱ사는 4억8천만원 규모의 미디어 프로모션(ROS 광고)이 사실상 ‘끼워팔기’였다고 주장한다. 알오에스 광고는 유가 광고 판매 뒤 남은 ‘자투리’ 시간을 활용하는 방식이다. ㄱ사 대표는 “(이 광고의) 실질적 효과가 없다는 걸 알기 때문에 수차례 거절했지만 받아들여지지 않았다”며 “최대한 조건 수정을 시도했지만, 2023년 2월 애니메이션 방영 한 달을 앞둔 시점에 결국 울며 겨자 먹기로 계약을 체결했다”고 말했다. 당시 회사 매출의 90% 이상이 ‘신비아파트’에 의존하고 있어 사업 포기가 사실상 불가능한 상황이었고, 계약 시점에는 이미 모든 제품의 양산이 끝난 상황이어서 조건을 받아들일 수밖에 없었다는 주장이다. ㄱ사는 시즌5 손실을 감수하는 조건으로 시즌6 우선협상권을 요구하며, 투자금 20억원과 은행 대출 30억원을 받았다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, as the popularity of 'Mystery Apartment' waned, actual toy sales fell far short of the assumed 12 billion won, reaching only around 5 billion won. Company G failed to pay half of the agreed amount, and both parties entered mediation procedures with the Korea Fair Trade Mediation Agency last year but failed to reach an agreement. After the mediation collapsed, CJ ENM filed a civil lawsuit demanding 820 million won, including unpaid royalties and late interest. Separately, as the court accepted CJ ENM's application for a provisional injunction to halt sales following the contract's termination, Company G is unable to sell its approximately 2.5 billion won worth of toy inventory, which is stored in a warehouse incurring only logistics costs. Currently, both parties are awaiting a court mediation date scheduled for February 5th. (그러나 ‘신비아파트’의 인기가 하락하면서 실제 완구 매출은 전제했던 120억원에 크게 못 미치는 50억원대에 그쳤다. ㄱ사는 약정 금액의 절반을 납부하지 못했고, 양사는 지난해 한국공정거래조정원의 조정 절차에 들어갔으나 합의에 이르지 못했다. 조정이 무산된 뒤 씨제이이엔엠은 미지급 로열티와 지연 이자 등을 포함해 8억2천만원을 청구하는 민사소송을 제기했다. 이와 별도로 계약 종료에 따른 씨제이이엔엠의 판매중지 가처분 신청을 법원이 받아들이면서 ㄱ사는 약 25억원 규모의 완구 재고를 팔지도 못하고 창고에 보관하며 물류비만 부담하고 있는 상황이다. 현재 양사는 오는 2월5일 법원의 조정기일을 앞두고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CJ ENM maintains that the essence of this matter is not unfair trade but a civil dispute arising from contract non-performance. A CJ ENM representative stated, "This case is a civil dispute stemming from the non-payment of agreed-upon fees under a mutually agreed contract. Relevant legal procedures are currently underway, and our company has suffered substantial damages due to this contract breach." Regarding the guarantee royalty and estimated wholesale sales, they stated that the 12 billion won benchmark was set lower than the previous season's wholesale sales (19.1 billion won). (씨제이이엔엠은 이번 사안의 본질이 불공정 거래가 아닌 계약 불이행에서 비롯된 민사 분쟁이라는 입장이다. 씨제이이엔엠 쪽은 “이번 사안은 상호 합의한 계약에서 약정된 대금이 지급되지 않은 데서 비롯된 민사 분쟁”이라며 “현재 관련 법적 절차가 진행 중이고 당사는 해당 계약 불이행으로 실질적인 피해를 봤다”고 밝혔다. 보증 로열티와 예상 출고 매출에 대해서도 앞선 시즌 출고 매출(191억원)보다 낮은 120억원을 기준으로 삼았다고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Hye-mi &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서혜미 기자 &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/startup/1241903.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/450/imgdb/original/2026/0127/20260127502940.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>Sejong University to Operate '2026 Sejong International Summer Program (SISP)' (세종대,‘2026 Sejong International Summer Program(SISP)’ 운영)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241904.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Sejong University to Operate '2026 Sejong International Summer Program (SISP)' (세종대,‘2026 Sejong International Summer Program(SISP)’ 운영)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/991/imgdb/original/2026/0127/4617694981330568.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;포스터.세종대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Sejong University (President Jong-Hwa Eom) will operate the '2026 Sejong International Summer Program (SISP)', an international summer program for outstanding university students worldwide, in the summer of 2026.&lt;br/&gt;SISP is a short-term international education program planned by Sejong University to leap forward as a global academic hub. It is characterized by combining fully English-taught academic courses, research-focused internships, and Korean culture-immersive extracurricular programs. The program will run for a total of four weeks at Sejong University from June 29 to July 24, 2026.&lt;br/&gt;This program targets undergraduate students from overseas partner universities and global institutions. Participating students can take courses (3-6 credits) in various fields such as AI/data, engineering, Korean studies, bio/health, and basic sciences. All classes are conducted in English and operate in conjunction with Sejong University's summer semester schedule.&lt;br/&gt;Furthermore, SISP provides opportunities to participate in actual research projects in Sejong University's science and engineering laboratories through its research internship track. Students will engage in over 160 hours of research activities in various labs, including functional foods, food genomics, drone guidance navigation control, and satellite geophysics, and their performance will be evaluated through research reports and presentations. This also aims to establish a pipeline connecting outstanding international students to Sejong University's graduate programs.&lt;br/&gt;In addition, participating students can experience Korean society and culture in a multi-dimensional way by joining the K-Culture extracurricular program, which includes K-POP dance, Korean food and royal cuisine experiences, and Korean culture field trips. On Fridays, on-site cultural experience programs such as visits to the DMZ, Gyeongbokgung Palace, and Han River cruises will also be operated.&lt;br/&gt;Applications for the program will be available from January 2026, with up to a 20% discount on participation fees offered to early bird applicants and students from partner universities. Detailed information and application methods can be found on the official SISP website.&lt;br/&gt;Lee Choong-Hoon, Director of the Office of External Affairs at Sejong University, stated, "SISP aims to cultivate talent with global capabilities through short-term mobility-based, high-impact learning experiences," adding, "We will continue to expand international joint research and global education programs in the future." (세종대학교(총장 엄종화)가 전 세계 우수 대학생을 대상으로 한 국제 하계 프로그램인 ‘2026 Sejong International Summer Program(SISP)’을 오는 2026년 여름 운영한다.&lt;br/&gt;SISP는 세종대가 글로벌 학문 허브로 도약하기 위해 기획한 단기 국제 교육 프로그램으로, 전면 영어 강의 기반의 교과 수업과 연구 중심 인턴십, 한국 문화 몰입형 비교과 프로그램을 결합한 것이 특징이다. 프로그램은 2026년 6월 29일부터 7월 24일까지 총 4주간 세종대학교에서 진행된다.&lt;br/&gt;이번 프로그램은 해외 협정교 및 글로벌 대학 학부생을 대상으로 하며, 참가 학생들은 AI·데이터, 공학, 한국학, 바이오·헬스, 기초과학 등 다양한 분야의 교과목(3~6학점)을 수강할 수 있다. 모든 수업은 영어로 진행되며, 세종대의 하계학기 일정과 연계해 운영된다. &lt;br/&gt;또한 SISP는 연구 인턴십 트랙을 통해 세종대 이공계 연구실에서 실제 연구 프로젝트에 참여할 수 있는 기회를 제공한다. 기능성 식품, 식품 유전체학, 드론 유도항법제어, 위성 지구물리학 등 다양한 연구실에서 총 160시간 이상 연구 활동을 수행하며, 연구 결과 보고서와 발표를 통해 성과를 평가받는다. 이를 통해 우수 국제학생의 세종대 대학원 진학 연계 파이프라인 구축도 함께 추진한다.&lt;br/&gt;이와 함께 참가 학생들은 K-POP 댄스, 한식 및 궁중음식 체험, 한국 문화 필드트립 등으로 구성된 K-컬처 비교과 프로그램에 참여해 한국 사회와 문화를 입체적으로 경험할 수 있다. 금요일에는 DMZ, 경복궁, 한강 크루즈 등 현장학습 중심의 문화 체험 프로그램도 운영된다.&lt;br/&gt;프로그램 지원은 2026년 1월부터 가능하며, 얼리버드 신청자 및 파트너 대학 소속 학생에게는 최대 20%의 참가비 할인 혜택도 제공된다. 자세한 사항과 지원 방법은 SISP 공식 홈페이지를 통해 확인할 수 있다.&lt;br/&gt;이충훈 세종대 대외협력처장은 “SISP는 단기 이동성 기반의 고임팩트 학습 경험을 통해 글로벌 역량을 갖춘 인재를 양성하는 데 목적이 있다”며 “앞으로도 국제 공동연구와 글로벌 교육 프로그램을 지속적으로 확대해 나갈 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Sejong University (* 자료제공 :  세종대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241904.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/991/imgdb/original/2026/0127/4617694981330568.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>Duksung Women's University Institute of History and Culture Publishes 15-Volume 'Gaksadeungnok Cheugugi Records Collection' (덕성여대 역사문화연구소, '각사등록 측우기록 자료집' 15권 발간)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241906.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Duksung Women's University Institute of History and Culture Publishes 15-Volume 'Gaksadeungnok Cheugugi Records Collection' (덕성여대 역사문화연구소, '각사등록 측우기록 자료집' 15권 발간)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/803/imgdb/original/2026/0127/1117694984461454.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;각사등록 측우기록 자료집 사진.덕성여대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Institute of History and Culture (Director Choi Joo-hee) at Duksung Women's University (Acting President Kim Jong-gil) published a 15-volume 'Gaksadeungnok Cheugugi Records Collection' in December of last year, as the result of an academic research project commissioned by the National Meteorological Museum under the Korea Meteorological Administration (Administrator Lee Mi-seon). The 'Gaksadeungnok Cheugugi Records Collection' is a compilation of translated records related to weather, disasters, and agricultural conditions from various towns, which were reported by local officials to the central government during the Joseon Dynasty.&lt;br/&gt;The source material for this translation, 'Gaksadeungnok' (各司謄錄), is a repository of administrative documents from the Joseon Dynasty, encompassing not only daily logs and reports created by central government offices (各司) but also documents like 'Gyerok' (啓錄), 'Deungnok' (謄錄), 'Cheopbo' (牒報), and 'Byeoldan' (別單) prepared by local governments.&lt;br/&gt;Since the 1980s, the National Institute of Korean History has photocopied bound classical documents held by the Kyujanggak Institute for Korean Studies at Seoul National University and the Jangseogak Archives at the Academy of Korean Studies into 101 volumes of 'Gaksadeungnok'. Among these, volumes 1 to 46 (55 volumes including supplements) consist of bound collections of administrative reports from various provinces in the late Joseon period, such as Gyerok and Deungnok.&lt;br/&gt;The 'Gaksadeungnok Cheugugi Records Collection' can be described as the result of extracting and translating records related to rainfall, temperature, wind, floods, droughts, frost, hail, tidal waves, and insect damage from volumes 1 to 46 of 'Gaksadeungnok', focusing on information pertinent to agriculture. Additionally, the collection includes weather and disaster information from the 'Gongmunpyeonan' (公文編案) (a compilation of official documents exchanged between the Ministry of Finance, central government offices, and various counties from 1894 to 1901) and meteorological observation records from the Wonsan Customs House, thereby offering a glimpse into the continuity and disruption of Korea's meteorological observation system.&lt;br/&gt;The 'Gaksadeungnok Cheugugi Records Collection' serves as material demonstrating that during the Joseon Dynasty, a system was in place not only at the central Gwansanggam (Royal Observatory) in Seoul but also in local towns to periodically observe and report weather information related to agriculture and military defense. It also shows that even after the modern administrative reorganization during the Korean Empire period, weather and disaster information from towns nationwide continued to be reported to the central government. As such, it is a publication of significant implication for research on the history of meteorological observation in Korea.&lt;br/&gt;Choi Joo-hee, Director of the Institute of History and Culture and a professor specializing in history at Duksung Women's University, stated, "Until now, research on the history of meteorological observation in Korea has focused on the production and distribution of the rain gauge (cheugugi) during King Sejong's reign. Consequently, a comprehensive review has not been conducted on the background of the rain gauge's restoration during King Yeongjo's reign, how the local rain gauge system was operated, or how rain gauge records were utilized in tax administration." She added, "The 'Gaksadeungnok Cheugugi Records Collection' will serve as foundational material to fill this gap in meteorological history research. Furthermore, it allows us to glimpse not only weather and disaster information according to regional topographical conditions but also the characteristics of cultivated crops and farming methods based on soil and climate conditions, making it highly useful for research on the climate and environmental history of the Korean Peninsula."&lt;br/&gt;Meanwhile, the 'Gaksadeungnok Cheugugi Records Collection' has been published in volumes covering Gyeonggi Province (3 volumes), Chungcheong Province (2 volumes), Gyeongsang Province (1 volume), Jeolla Province (1 volume), Gangwon Province (1 volume), Hwanghae Province (2 volumes), Pyeongan Province (4 volumes), and Hamgyeong Province (1 volume). It will also be available for viewing on the National Meteorological Museum website (https://science.kma.go.kr/museum) starting in February 2026. (덕성여대(총장직무대리 김종길) 역사문화연구소(소장 최주희)에서는 기상청(청장 이미선) 산하 국립기상박물관의 학술연구용역 결과물로서 지난 해 12월 ‘각사등록 측우기록자료집’15권을 발간했다. ‘각사등록 측우기록 자료집’은 조선시대 지방관이 중앙에 보고해 올린 각읍의 기상, 재해, 농형 관련 기록을 수집해 번역해 놓은 자료집이다.&lt;br/&gt;번역서의 모본이 되는 ‘각사등록(各司謄錄)’은 중앙 각사(各司: 관서)에서 작성한 일지, 보고 문건은 물론 지방에서 작성한 계록(啓錄), 등록(謄錄), 첩보(牒報), 별단(別單) 등을 망라한 조선시대 행정문서의 보고이다. &lt;br/&gt;1980년대부터 국사편찬위원회에서 서울대 규장각 한국학연구원과 한국학중앙연구원 장서각에 소장된 성책 고문서들을 ‘각사등록’ 101책으로 영인하였는데, 이중 1~46책(보유편 포함 55책)까지는 조선후기 각도의 행정보고 문건을 성책한 계록, 등록류들로 이루어져 있다. &lt;br/&gt;‘각사등록 측우기록 자료집’은 ‘각사등록’ 1~46책 중 농사와 관련된 지역의 강우, 기온, 바람과 홍수, 가뭄, 서리, 우박, 해일, 충해 등의 기록을 추출해 번역한 결과물이라 할 수 있다. 이외에도 ‘각사등록 측우기록 자료집’에는 &amp;#x27;공문편안(公文編案)&amp;#x27;(1894년~1901년 탁지부와 중앙아문 및 각군 사이에 오간 공문서 편철안) 상의 기상 및 재해 정보와 원산해관의 기상관측 기록을 수록해 놓음으로써 한국 기상관측제도의 연속과 단절을 엿볼 수 있도록 하였다. &lt;br/&gt;‘각사등록 측우기록 자료집’은 조선시대 서울의 관상감 뿐아니라 지방 각읍에서도 농사 및 군사 방어와 관련된 기상정보를 주기적으로 관측해 보고하는 시스템이 마련되어 있었으며 대한제국기 근대적 행정 개편 이후에도 전국 각읍의 기상, 재해 정보가 꾸준히 중앙에 보고되었음을 보여주는 자료로서, 한국 기상관측사 연구에 시사하는 바가 큰 책이라 할 수 있다. &lt;br/&gt;덕성여대 최주희 역사문화연구소장(사학전공 교수)은 “그간 한국의 기상관측사 연구는 세종대 측우기의 제작 및 보급에 초점이 맞추어져 있었기 때문에 영조대 측우기가 어떠한 배경 하에 복원되었으며, 지방의 측우제도는 어떻게 운영되었는지, 또 측우기록이 부세 행정에 어떻게 활용되었는지에 대한 종합적인 검토가 이루어지지 못했다.”면서 “‘각사등록 측우기록 자료집’은 이러한 기상관측사 연구의 공백을 메우는 기초자료가 될 것이며, 지역별 지형 요건에 따른 날씨, 재해 정보 뿐아니라 토질과 기후 여건에 따른 재배 작물의 특징 및 경작 방식 등을 엿볼 수 있어, 한반도 기후환경사 연구에도 활용도가 높을 것으로 기대한다.”고 밝혔다.&lt;br/&gt;한편, ‘각사등록 측우기록 자료집’은 경기도편 3권, 충청도편 2권, 경상도편 1권, 전라도편 1권, 강원도편 1권, 황해도편 2권, 평안도편 4권, 함경도편 1권으로 간행되었으며, 2026년 2월부터 국립기상박물관 홈페이지(https://science.kma.go.kr/museum)를 통해서도 열람할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Duksung Women's University (* 자료제공 :  덕성여자대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational piece provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241906.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/803/imgdb/original/2026/0127/1117694984461454.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>Joo Byeong-gi "Proposes New Fines for Non-Compliance with FTC Investigations... Up to 1% of Annual Revenue" (주병기 “공정위 조사 불응시 과징금 신설…연매출 1%까지”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241911.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Joo Byeong-gi "Proposes New Fines for Non-Compliance with FTC Investigations... Up to 1% of Annual Revenue" (주병기 “공정위 조사 불응시 과징금 신설…연매출 1%까지”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0127/20260127503094.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 27일 청와대에서 국무회의를 주재하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Fair Trade Commission (FTC) has announced a policy to introduce new fines for non-compliance with its investigations, which could amount to up to 1% of a company's annual revenue. (공정거래위원회가 조사에 불응하는 경우 매기는 과징금을 신설해 연 매출액의 1%까지 부과하겠다는 방침을 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FTC Chairman Joo Byeong-gi reported at a Cabinet meeting held at the Blue House on the 27th, stating, "The current level of sanctions for non-compliance with investigations is insufficient," and "We will strengthen our investigative authority by introducing financial sanctions, such as fines, for non-compliance with investigations." (주병기 공정거래위원장은 27일 청와대에서 열린 국무회의에서 “조사 불응에 대한 현행 제재 수준이 미흡한 실정”이라며 “조사 불응 시에 과징금 등 금전적 제재를 신설해 조사권을 강화하겠다”고 보고했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Joo said, "We will clearly stipulate the obligation for companies under investigation to comply with the FTC's on-site investigations and document submission requests, and impose fines and enforcement penalties for non-compliance with FTC investigations at a realistic level." He added, "The plan is to impose fines of up to 1% of annual revenue (total revenue from the previous fiscal year) and enforcement penalties of up to 5% of daily revenue (average daily revenue from the previous fiscal year)." The FTC explained that this is at the same level as the European Union. (주 위원장은 “피조사 업체들이 공정위의 현장조사, 자료 제출 요구 등에 응해야 하는 의무를 명확히 규정하고, 공정위 조사에 불응하는 경우 과징금 및 이행강제금을 현실적인 수준으로 부과하겠다”며 “과징금은 연 매출액(직전 사업연도 총매출액)의 1%까지, 이행강제금은 일 매출액(직전 사업연도 일평균 매출액)의 5%까지 부과할 계획”이라고 말했다. 이는 유럽연합과 같은 수준이라고 공정위는 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Currently, under the Fair Trade Act, for actions such as verbal abuse, violence, intentional obstruction or delay of entry during on-site investigations, penalties include imprisonment of up to 3 years or fines of up to 200 million won. For actions such as concealment or destruction of materials, refusal of access, or forgery or alteration, penalties include imprisonment of up to 2 years or fines of up to 150 million won. Currently, enforcement penalties can be imposed on businesses that fail to comply with the FTC's document submission orders, ranging from 0.3% of the average daily revenue or up to 2 million won per day from the day after the compliance deadline. (현재는 공정거래법에 따라 현장조사 시 폭언·폭행, 고의적 출입 저지·지연 등에는 3년 이하 징역 또는 2억원 이하 벌금을, 자료 은닉·폐기, 접근 거부, 위조·변조 등에는 2년 이하의 징역 또는 1억5천만원 이하의 벌금을 물린다. 이행강제금은 현재 공정위가 자료 제출 명령을 이행하지 않은 사업자에 이행기한이 지난 날부터 1일당 1일 평균 매출액의 0.3% 또는 200만원 범위에서 부과할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The FTC is also considering a plan to reflect company size when imposing fines to enhance deterrence against unfair trade practices. Chairman Joo stated, "Including a plan to reflect company size when imposing fines, as in the European Union and others, we will announce fundamental improvement measures through task force (TF) discussions along with research services." (공정위는 불공정거래에 대한 억제력을 높이기 위해 과징금 부과 시 기업 규모를 반영하는 방안도 검토한다. 주 위원장은 “유럽연합 등과 같이 과징금 부과 시 기업 규모를 반영하는 방안을 포함해 근본적인 개선 방안을 연구 용역과 함께 태스크포스(TF) 논의를 거쳐 발표하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Yun-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241911.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0127/20260127503094.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>Korea Financial Investment Association: "A New History for the Capital Market Begins"... Congratulatory Message on KOSPI Closing Above 5,000 (금투협 “자본시장 새 역사 시작”…코스피 종가 5천 돌파 축하 메시지)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241913.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Korea Financial Investment Association: "A New History for the Capital Market Begins"... Congratulatory Message on KOSPI Closing Above 5,000 (금투협 “자본시장 새 역사 시작”…코스피 종가 5천 돌파 축하 메시지)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/582/imgdb/original/2026/0127/20260127503112.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;금융투자협회 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 27th, when the KOSPI closed above 5,000, the Korea Financial Investment Association issued a congratulatory message, stating that a new history for our capital market has begun. (종가 기준 코스피가 5000을 돌파한 27일 금융투자협회는 우리 자본 시장의 새 역사가 시작됐다고 축하 메시지를 내놓았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hwang Sung-yup, Chairman of the Korea Financial Investment Association, commented on this day when the KOSPI index closed at 5,084.85 in the regular session, saying, "The KOSPI surpassing 5,000 is not only an achievement unique to our capital market, which is over 70 years old, but also a signal flare announcing that a great leap forward for the Korean economy has begun as the capital market operates as an engine for national growth." (황성엽 금투협회장은 코스피 지수가 5084.85로 정규시장을 마감한 이날 “코스피 5000 돌파는 70년을 넘은 우리 자본시장만의 성과일 뿐만 아니라, 자본시장이 국가 성장엔진으로 작동하면서 대한민국 경제 대도약이 시작되었음을 알리는 신호탄”이라고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He added that KOSPI 5,000 signifies the recovery resilience and maturity of our capital market, which has endured crises and volatility, and is an achievement for all citizens, made possible by the accumulated trust of domestic and foreign investors and the efforts of market participants. (또 코스피 5000은 위기와 변동성을 견뎌낸 우리 자본시장의 회복 탄력성과 성숙도를 의미하며, 대·내외 투자자들의 신뢰 축적 및 시장 참여자들의 노력으로 만들어진 국민 모두의 성과라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Cho Kye-wan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241913.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/582/imgdb/original/2026/0127/20260127503112.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>Korea University Establishes 5 Billion Won Scholarship Fund to Continue the Legacy of Sharing of the Late Lee Young-cheol, Founder of 'Youngcheol Burger' (고려대, ‘영철버거’ 故 이영철 대표 나눔 정신 잇는 5억 규모 장학기금 조성)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241914.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Korea University Establishes 5 Billion Won Scholarship Fund to Continue the Legacy of Sharing of the Late Lee Young-cheol, Founder of 'Youngcheol Burger' (고려대, ‘영철버거’ 故 이영철 대표 나눔 정신 잇는 5억 규모 장학기금 조성)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/470/imgdb/original/2026/0127/6717694996040017.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;△ (왼쪽부터) 박현숙 학생처장, 설동연 교우(정외 12), 고(故) 이영철 대표 유족 이진호 아드님, 김동원 고려대학교 총장, 왕민우 총학생회 중앙비상대책위원회 위원장(물리 22).고려대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;□ Korea University (President Kim Dong-won) is establishing a 5 billion won scholarship fund to honor the noble spirit of sharing of the late Lee Young-cheol, founder of Youngcheol Burger, who for 25 years soothed students' hunger with '1,000 won hamburgers' and was Korea University students' eternal 'Daddy-Long-Legs'. &lt;br/&gt;□ Korea University will newly establish the '(Tentative Name) Youngcheol Burger Scholarship' with the aim of supporting living expenses for low-income students. This scholarship aims to raise a total of 5 billion won by adding matching funds from the university on a 1:1 basis to donations from general donors, with the plan to inherit the 'philosophy of sharing' practiced by the deceased into a sustainable scholarship program. &lt;br/&gt;□ Even during times when his own circumstances were not affluent, the deceased personally practiced positive influence by donating scholarships monthly and supporting the local community. The university stated that the purpose of this scholarship is to nurture talents like a second or third Lee Young-cheol. &lt;br/&gt;□ Particularly in the process of establishing this scholarship fund, donations from the bereaved family are deeply moving. The bereaved family carried on the deceased's wishes by returning the expenses the university provided for the funeral to the scholarship fund. &lt;br/&gt;□ The bereaved family shared their thoughts, saying, "With a heart that wished no one would have to give up their studies due to lack of money, the deceased shared food so that hungry students could have a solid meal," and "In accordance with the deceased's wish that those who received kindness would later live lives helping neighbors in greater difficulty, we hope this scholarship will continue into the future."&lt;br/&gt;□ Korea University held a 'Memorial Plaque Unveiling Ceremony for the Late Lee Young-cheol, Youngcheol Burger Owner, at the Student Cafeteria' at 3 PM on Tuesday, January 27th, at the Korea University Main Building and Hanto Square Student Cafeteria. &lt;br/&gt;□ The event was attended by a total of five people, including Korea University President Kim Dong-won, Dean of Student Affairs Park Hyun-sook, and Vice President for External Cooperation Jeon Jae-uk, along with the deceased's family. The event began with a welcoming talk and presentation of a plaque of appreciation at the Main Building, followed by moving to the Hanto Square Student Cafeteria to unveil a memorial plaque honoring the deceased. &lt;br/&gt;□ Korea University President Kim Dong-won emphasized, "Representative Lee Young-cheol has been with Korea University for the past 25 years in the closest place to students and in the warmest way," and "Today, this memorial plaque is not simply a place to engrave one person's name, but a place to jointly engrave the values and spirit that the Korea University community must remember." He also stated, "We will cherish and continue the owner's wishes, ensuring that their warmth remains for a long time in the daily lives of students who come and go here." &lt;br/&gt;□ Meanwhile, Korea University is raising funds for a scholarship honoring the deceased's wishes through the External Cooperation Office website (give.korea.ac.kr). (□ 고려대학교(총장 김동원)가 25년 세월 동안 ‘1,000원 햄버거’로 학생들의 배고픔을 달래주며 고대생의 영원한 ‘키다리 아저씨’였던 故 이영철 영철버거 대표의 숭고한 나눔 정신을 기리기 위해 총 5억 원 규모의 장학기금 조성에 나선다.  &lt;br/&gt;□ 고려대는 저소득층 학생들을 위한 생활비 지원을 목적으로 ‘(가칭)영철버거 장학금’을 신설한다. 이번 장학금은 일반 기부자들의 모금액과 학교 측의 매칭 기금을 1:1 방식으로 더해 총 5억 원 조성을 목표로, 고인이 실천해 온 ‘나눔의 철학’을 지속 가능한 장학 사업으로 계승할 방침이다.  &lt;br/&gt;□ 고인은 생전 본인의 형편이 넉넉지 않을 때조차 매달 장학금을 기부하고 지역사회를 후원하며 선한 영향력을 몸소 실천해 왔다. 학교 측은 이번 장학금을 통해 제2, 제3의 이영철 대표와 같은 인재를 양성하겠다는 취지를 밝혔다.  &lt;br/&gt;□ 특히 이번 장학기금 조성 과정에서 유족들의 기부도 큰 울림을 주고 있다. 유족들은 고인의 장례를 위해 학교 측이 지원한 비용을 장학기금으로 환원하며 고인의 뜻을 이었다.  &lt;br/&gt;□ 유족 측은 “고인은 돈이 없어 공부를 포기하는 사람이 더는 없기를 바라는 마음으로, 허기진 학생들이 한 끼를 든든히 채울 수 있도록 음식을 나눴다”며 “베풂을 받은 이들이 훗날 더 어려운 이웃을 돕는 삶을 살기를 바랐던 고인의 뜻에 따라, 이번 장학금이 앞으로도 계속 이어지길 바란다”고 소감을 전했다.&lt;br/&gt;□ 고려대는 1월 27일(화) 오후 3시, 고려대 본관 및 한투스퀘어 학생식당에서 ‘故 이영철 영철버거 사장 학생식당 기념패 제막식’을 거행했다.  &lt;br/&gt;□ 이날 행사에는 김동원 고려대 총장, 박현숙 학생처장, 전재욱 대외협력처장을 비롯해 고인의 가족 등 총 5명이 참석했다. 행사는 본관에서의 환담 및 감사패 전달식을 시작으로,  한투스퀘어 학생식당으로 이동해 고인을 기리는 기념패를 제막하는 순서로 진행됐다.  &lt;br/&gt;□  김동원 고려대 총장은 “이영철 대표님은 지난 25년 동안 학생들의 가장 가까운 자리에서 가장 따뜻한 방식으로 고려대학교와 함께해 오셨다” 며, “오늘 이 기념패는 단순히 한 분의 이름을 새기는 자리가 아니라, 고려대 공동체가 기억해야 할 가치와 정신을 함께 새기는 자리”라고 강조했다. 또한 “사장님의 뜻을 소중히 이어가며, 이곳을 오가는 학생들의 일상 속에 그 온기가 오래도록 남도록 하겠다”고 밝혔다.  &lt;br/&gt;□ 한편, 고려대학교는 대외협력처 홈페이지(give.korea.ac.kr)를 통해 고인의 뜻을 기리는 장학금을 모금하고 있다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Korea University (* 자료제공 :  고려대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241914.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/470/imgdb/original/2026/0127/6717694996040017.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>KOSPI Hits 5000 Despite 'Trump Shock'... "Tariff Hike is Noise-Driven Factor" (‘트럼프 쇼크’ 딛고 5000 찍은 코스피…“관세 인상 노이즈성 재료”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241918.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;KOSPI Hits 5000 Despite 'Trump Shock'... "Tariff Hike is Noise-Driven Factor" (‘트럼프 쇼크’ 딛고 5000 찍은 코스피…“관세 인상 노이즈성 재료”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/484/imgdb/original/2026/0127/20260127503177.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;코스피와 코스닥지수가 사상 최고치를 경신한 27일 서울 중구 우리은행 딜링룸에서 직원들이 자축 행사를 하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Despite the unexpected 'Trump shock,' the domestic stock market continued its high-altitude rally, with both the KOSPI and KOSDAQ indices setting new all-time highs again. (예상치 못한 ‘트럼프 쇼크’에도 국내 증시는 고공행진을 이어가 코스피와 코스닥 모두 사상 최고치를 다시 썼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 27th, the KOSPI opened at 4,909.15, down 0.82% from the previous trading day, and was pushed below the 4,900 level (4,890.72) early in the session. However, it rebounded immediately and expanded its gains throughout the day, closing at 5,084.85, up 135.26 points (2.73%) from the previous day. Just five days after briefly surpassing 5,000 during trading on the 22nd, it set a new all-time high, marking a closing above '5,000' for the first time. The KOSDAQ index, which had surged over 7% the previous day to break through the 1,000 level, also closed at an all-time high, rising 1.71% (1,082.59). (27일 코스피는 전거래일 대비 0.82% 내린 4909.15로 출발해 개장 초 4900선 아래(4890.72)로 밀려났다. 그러나 곧장 반등해 장중 내내 상승 폭을 키워 전날보다 135.26(2.73%) 오른 5084.85에 거래를 마쳤다. 지난 22일 장중 5000을 돌파한지 닷새 만에 사상 최고치를 경신하며 종가 기준 ‘오천피’를 밟았다. 전날 7% 넘게 올라 1000선을 돌파한 코스닥지수도 1.71%(1082.59) 올라 사상 최고치로 마감했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The daily fluctuation range of the KOSPI on this day reached a whopping 200 points (194.13). Foreign and institutional investors led the upward trend with net purchases of 850.5 billion won and 232.6 billion won, respectively. Samsung Electronics and SK Hynix, which are set to announce their fourth-quarter earnings, surged 4.87% and 8.70%, respectively, both setting new all-time highs. Despite the Trump shock, ample market-ready funds continued rotational buying, focusing on large-cap stocks. The market showed a typical bullish pattern, with the closing price recording the day's highest price. (이날 하루 코스피 변동폭은 무려 200(194.13)에 달했다. 외국인과 기관이 각각 8505억원, 2326억원을 순매수하며 상승세를 이끌었다. 4분기 실적 발표를 앞둔 삼성전자와 에스케이(SK)하이닉스가 각각 4.87%, 8.70% 급등해 둘 다 사상 최고가를 다시 썼다. 트럼프 쇼크에도 풍부한 증시 대기성 자금이 대형주 중심으로 순환매를 이어갔다. 마감 종가가 일중 최고가를 기록하는 전형적인 강세장 양상을 보였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The won-dollar exchange rate rebounded after five trading days. The won-dollar rate opened at 1,450 won, a sharp rise of 9.4 won from the previous trading day, and at one point during the session rose to 1,452.30. The previous day, the yen showed extreme strength due to coordinated intervention by U.S. and Japanese foreign exchange authorities, causing the won to plummet by over 25 won; it rebounded sharply in just one day due to the 'Trump shock.' However, the won-dollar exchange rate saw its gains shrink as upward pressure was suppressed in the 1,447-1,448 won range. It closed the weekly trading at 1,446.2 won, up 5.6 won from the previous day. Min Kyung-won, an economist at Woori Bank, forecasted, "While tariffs and U.S. investment risks will act as bearish factors for the won, the strong yen pressure will support the upper bound of the exchange rate. Conversely, if the exchange rate level adjusts downward, the tendency for increased overseas investment by individuals and dollar purchases by importers will defend the lower bound." (원-달러 환율은 5거래일만에 상승 반등했다. 원-달러 환율은 전거래일 대비 9.4원 급등한 1450원으로 출발해 장중 한때 1452.30까지 올랐다. 전날 미-일 외환당국의 공조로 엔화가 초강세를 보이면서 25원 넘게 급락했는데, ‘트럼프 쇼크’에 하루 만에 급반등한 것이다. 다만, 원-달러 환율은 1447~1448원대에서 상승 압력이 눌리며 상승폭이 축소됐다. 전날보다 5.6원 오른 1446.2원에 주간거래를 마감했다. 민경원 우리은행 이코노미스트는 “관세와 대미 투자 리스크가 원화에 약세 재료로 작용하겠지만 엔화 강세 압력은 환율 상단을 지지할 것”이라며 “반대로 환율 수준이 하향 조정되면 개인들의 해외 투자와 수입업체의 달러 매수가 확대되는 경향성이 환율 하단을 방어할 것”이라고 전망했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The market assessment is that while Trump-related risks will increase volatility in the domestic financial market for the time being, their impact will remain temporary and limited. Han Ji-young, a researcher at Kiwoom Securities, said, "Considering that parliamentary approval (of the U.S. investment-related law) is a matter of time, it is correct to approach the Trump administration's mutual tariff re-increase as a noise-driven factor." (시장에서는 트럼프 리스크가 당분간 국내 금융시장 변동성을 키우겠지만 일시적·제한적 영향에 머물 것이란 평가가 나온다. 한지영 키움증권 연구원은 “(대미 투자 관련 법률의) 국회 승인은 시간 문제라는 점을 고려하면 트럼프 행정부의 상호관세 재인상은 노이즈성 재료로 접근하는 게 맞다고 본다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241918.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/484/imgdb/original/2026/0127/20260127503177.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Sides with the FSS…“Should Grant Authority to Initiate Investigations Without Prosecutor Approval” (금감원 손 들어준 이 대통령…“검사 승인 없어도 인지수사 할 권한 줘야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241920.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee Sides with the FSS…“Should Grant Authority to Initiate Investigations Without Prosecutor Approval” (금감원 손 들어준 이 대통령…“검사 승인 없어도 인지수사 할 권한 줘야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/766/501/imgdb/original/2026/0127/20260127503208.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 27일 청와대에서 열린 국무회의에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung pointed out that it was a misstep for the Financial Supervisory Service's (FSS) special judicial police for capital markets not to be granted the authority to initiate investigations on their own recognizance, stating "it needs to be fixed." As President Lee has effectively instructed for institutional improvement, the likelihood of the FSS's capital markets special judicial police being granted such authority has increased. (이재명 대통령이 금융감독원의 자본시장 특별사법경찰(특사경)에 인지수사권이 부여되지 않은 것이 잘못된 조처라고 지적하며 “고칠 필요가 있다”고 말했다. 이 대통령이 사실상 제도 개선을 지시한 것으로 금감원 자본시장 특사경에 인지수사권이 부여될 가능성이 커졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presiding over a cabinet meeting at the Blue House on the 27th, President Lee said, "It is unfair to restrict only the FSS to require prosecutor approval for initiating (investigations)," adding, "Have that fixed so they are granted the same authority." This remark came during a discussion on the current status and introduction plans for special judicial police, based on a presentation by Justice Minister Chung Sung-ho. (이 대통령은 27일 청와대에서 국무회의를 주재하며 “금감원만 인지(수사)를 검사 승인을 받도록 제한하는 것은 부당하다”며 “그건 고치도록 해서 권한을 똑같이 주도록 하라”고 말했다. 이 발언은 정성호 법무부 장관의 발제로 특사경 현황과 도입 방안에 대한 토론 중에 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Currently, as the National Health Insurance Service and the Korea Internet &amp; Security Agency are also pursuing the introduction of private special judicial police, President Lee asked if it was necessary to restrict their authority to initiate investigations. Minister Chung Sung-ho answered, "No." President Lee then instructed, in effect, that the same restriction should not apply to the FSS either. Amidst an ongoing disagreement between the Financial Services Commission (FSC) and the FSS over expanding the FSS's special judicial police authority, President Lee has effectively sided with the FSS. (현재 국민건강보험공단과 한국인터넷진흥원도 민간 특사경 도입을 추진하고 있는 가운데, 이들 기관에도 인지수사권을 제한할 필요가 있느냐는 대통령의 질문에 정성호 장관이 “그렇지 않다”고 답했다. 그러자 이 대통령이 금감원에도 똑같이 제한을 둬선 안 된다는 취지로 지시한 것이다. 금감원 특사경 권한 확대를 둘러싸고 금융위원회와 금감원 간에 이견이 이어지는 국면에서 이 대통령이 금감원의 손을 들어준 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FSC Chairman Lee Eok-won, who attended the cabinet meeting, initially expressed a negative stance on expanding the FSS's authority during the early part of the discussion. However, when President Lee raised the issue again, Chairman Lee Eok-won stepped back, saying, "We are gathering opinions (internally) to do so (grant authority to initiate investigations) by establishing an (internal) investigation deliberation committee." (국무회의에 참석한 이억원 금융위원장은 토론 초반에는 금감원 권한 확대에 대해 부정적인 입장을 밝혔다. 그러나 이 대통령이 재차 문제를 제기하자 이억원 위원장은 “(내부) 수사심의위원회를 둬서 그렇게 하려고(인지수사권을 부여하려고) 의견을 모으고 있다”며 한발 물러섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Under the current system, even if the FSS's special judicial police become aware of illegal activities in capital markets, they cannot immediately commence an investigation. They must first submit the case to the Securities and Futures Commission under the FSC, which then forwards it to the prosecution. Only after receiving instructions from the prosecution can the investigation begin. FSS Governor Lee Chan-jin previously stated, "This process takes about 11 weeks," adding, "During these three months of wasted time, evidence could be destroyed." To grant the FSS's capital markets special judicial police the authority to initiate investigations, the FSC's directive, the 'Rules on the Duties of Capital Markets Special Judicial Police,' needs to be revised. (현행 제도에 따르면 금감원 특사경은 자본시장 불법행위를 인지하더라도 곧바로 수사에 착수할 수 없다. 금융위 산하 증권선물위원회에 안건을 올려 검찰에 송부한 뒤, 다시 검찰의 지휘를 받아야 수사가 시작된다. 이찬진 금감원장은 앞서 “이 과정에 약 11주가 걸린다”며 “3개월을 허송세월로 보내는 사이 증거가 인멸되는 상황이 벌어질 수 있다”고 말한 바 있다. 금감원 자본시장 특사경에 인지수사권을 부여하려면 금융위 훈령인 ‘자본시장특사경 집무규칙’을 개정하면 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the other hand, regarding the 'special judicial police for public livelihood crimes' that the FSS is pushing to introduce, it was decided to continue additional discussions on its investigative scope. The Ministry of Justice raised concerns that the investigative scope could become excessively broad. Minister Chung pointed out, "They say they will cover various areas such as the Loan Business Act, the Act on the Collection, etc. of Delinquent Claims, the Act on the Return of Telecommunications Fraud Damages, and insurance fraud prevention," indicating that the authority could be overly expanded. (반면 금감원이 도입을 추진 중인 ‘민생범죄 특사경’에 대해서는 조사 범위를 두고 추가 논의를 이어가기로 했다. 법무부는 수사 범위가 과도하게 넓어질 수 있다며 우려를 제기했다. 정 장관은 “대부업법, 채권추심법, 통신사기피해환급법, 보험사기방지 등 여러 분야를 모두 다루겠다고 한다”며 권한이 지나치게 확대될 수 있다고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, FSC Chairman Lee Eok-won emphasized the need for its introduction, stating, "Illegal private lending (under the Loan Business Act) issues have aspects that complement police investigations, and the FSS is receiving related reports." President Lee also expressed sympathy, saying, "There are aspects where violations like illegal private loans under the Loan Business Act are difficult for the police to investigate." However, he added, "The investigative scope of the newly introduced special judicial police should be organized through inter-ministerial consultation, and if an agreement is not reached, let's discuss it further in the cabinet meeting." (이에 대해 이억원 위원장은 “불법 사금융(대부업법) 문제는 경찰 수사를 보완하는 측면이 있고, 금감원이 관련 신고를 받고 있다”며 도입 필요성을 강조했다. 이 대통령도 “불법 사채 등 대부업법 위반은 경찰이 수사하기 어려운 측면이 있다”며 공감의 뜻을 밝히면서도, “새로 도입하는 특사경의 조사 범위는 부처 간 협의를 거쳐 정리하고, 협의가 이뤄지지 않으면 국무회의에서 추가로 논의하자”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ahn Tae-ho &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt; (안태호 기자 &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241920.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/766/501/imgdb/original/2026/0127/20260127503208.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>Homeplus Accepts Applications for Voluntary Retirement from Head Office Employees... Targets Deputy General Manager Positions and Above (홈플러스, 본사 직원 희망퇴직 접수…차장 이상 직책자 대상)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/consumer/1241925.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Homeplus Accepts Applications for Voluntary Retirement from Head Office Employees... Targets Deputy General Manager Positions and Above (홈플러스, 본사 직원 희망퇴직 접수…차장 이상 직책자 대상)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/460/imgdb/original/2026/0123/20260123501764.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울시내 한 홈플러스 매장. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Homeplus, which is undergoing corporate rehabilitation procedures, is implementing a voluntary retirement program for its head office employees. (기업회생 절차를 진행 중인 홈플러스가 본사 직원을 대상으로 희망퇴직을 실시한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Homeplus announced on the 27th, "We are implementing a voluntary retirement program targeting head office employees at the deputy general manager level and above, and department heads and above." The application period runs from today until the 8th of next month. (홈플러스는 “본사 차장 이상 및 부서장 이상 직책자를 대상으로 희망퇴직을 시행한다”고 27일 밝혔다. 신청 기간은 이날부터 다음달 8일까지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eligible applicants are those who, as of January this year, hold a head office position at deputy general manager level or above, are department heads or above, or have been dismissed from a department head or higher position. Those scheduled for mandatory retirement before September this year are excluded. Homeplus explained that this voluntary retirement is "part of structural innovation to overcome the current liquidity crisis and restore competitiveness," and stated that along with the voluntary retirement, it will also implement the reassignment of head office personnel to stores. (신청 대상자는 올해 1월 기준 본사 차장 직급 이상, 부서장 이상 직책자, 부서장 이상 직책에서 면직된 사람이다. 오는 9월 이전 정년 퇴직 예정자는 대상에서 제외된다. 홈플러스는 이번 희망퇴직에 대해 “당면한 유동성 위기를 극복하고 경쟁력을 회복하기 위한 구조혁신의 일환”이라고 설명하고, 희망퇴직과 함께 본사 인력의 점포 전환 배치도 시행하겠다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Homeplus, which applied for corporate rehabilitation to the Seoul Rehabilitation Court in March last year, has been struggling with funding difficulties and has decided to close unprofitable stores. Although improvements in cash flow and business performance were expected, it has been difficult to pay employees their normal salaries since December last year. Homeplus stated, "As we have been closing numerous underperforming stores, sales and manpower needs have significantly decreased, making the optimization of head office personnel inevitable to strengthen competitiveness." (지난해 3월 서울회생법원에 기업회생을 신청한 홈플러스는 자금난에 시달리면서 적자 점포의 영업 종료를 결정하고 있다. 현금흐름과 사업성 개선을 기대했지만, 지난해 12월부터 직원들에게 정상적인 급여 지급이 어려운 상태다. 홈플러스는 “다수의 부실점포를 정리하면서 매출과 인력 수요가 크게 줄어들어 경쟁력을 강화하기 위해서는 본사 인력 효율화가 불가피한 상황”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Hye-mi &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서혜미 기자 &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/consumer/1241925.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/460/imgdb/original/2026/0123/20260123501764.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>National Pension Service's Overseas Stock Allocation Lowered by 1.7%p... "Effect of Lowering Exchange Rate by 5 Won" (국민연금 해외주식 비중 1.7%p 하향…“환율 5원 낮추는 효과”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241927.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;National Pension Service's Overseas Stock Allocation Lowered by 1.7%p... "Effect of Lowering Exchange Rate by 5 Won" (국민연금 해외주식 비중 1.7%p 하향…“환율 5원 낮추는 효과”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/633/imgdb/original/2026/0127/20260127503320.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;27일 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸에서 직원들이 증시와 환율을 모니터하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;An estimate suggests that the downward adjustment of the National Pension Service fund's overseas stock investment allocation will lower the appropriate won-dollar exchange rate by around 5 won. (국민연금기금의 해외주식 투자 비중 하향 조정이 적정 원-달러 환율을 5원 안팎 낮출 거라는 추산이 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 27th, Korea Investment &amp; Securities stated in an exchange rate report that, following the National Pension Service Fund Management Committee's decision the previous day to lower this year's pension fund overseas stock investment allocation from the existing 38.9% to 37.2% (a 1.7 percentage point reduction), the increase in overseas asset investment this year is estimated to decrease by approximately 27 trillion won (about $18 billion) compared to the existing path. Regarding the impact of this $18 billion reduction on the exchange rate, it said an effect of lowering the appropriate exchange rate, which reflects macroeconomic indicators, by around 5 won is expected. (27일 한국투자증권은 환율 리포트에서 전날 국민연금기금운용위원회가 올해 연금기금의 해외주식 투자 비중을 기존 38.9%에서 37.2%로 1.7%포인트 하향 조정하면서, 올해 해외 자산투자 증가폭은 기존 경로 대비 약 27조원(약 180억달러) 감소할 것으로 추정했다. 또 180억달러의 감소가 환율에 미칠 영향에 대해서는, 거시경제 지표를 반영한 적정환율을 5원 안팎 낮추는 효과가 예상된다고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Korea Investment &amp; Securities forecasted, "However, more than the lowered overseas stock allocation figure itself, the fact that dollar demand for purchasing overseas assets is psychologically reduced will help alleviate the supply-demand concentration driven by bearish sentiment on the won." (한투증권은 “다만 해외 주식 비중이 하향된 수치 자체보다는 심리적으로 해외자산 매입을 위한 달러 수요가 축소된다는 점에서 원화 약세 심리에 따른 수급 쏠림을 완화해 줄 것”이라고 내다봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 26th, the National Pension Service Fund Management Committee decided to raise the domestic investment allocation from 14.4% to 14.9% compared to the existing portfolio target, and to temporarily postpone the rebalancing (forced sale of investment assets) that technically lowers the allocation when it exceeds this level. Conversely, the overseas stock allocation was lowered by 1.7 percentage points from the existing 38.9% to 37.2%. (지난 26일 국민연금 기금운용위는 기존 포트폴리오 목표 대비 국내투자 비중을 14.4%에서 14.9%로 높이고, 이 비중을 상회할 때 기술적으로 비중을 낮추는(투자자산 강제매각) 리밸런싱도 한시적으로 유예하기로 했다. 반면 해외주식 비중은 기존 38.9%에서 37.2%로 1.7%포인트 하향 조정했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Cho Kye-wan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241927.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/633/imgdb/original/2026/0127/20260127503320.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>Conclusion on 'Export of Google Maps' Likely Delayed Again... Government Grapples Under U.S. Pressure (‘구글 지도 반출’ 결론 또 미뤄지나…정부, 미국 압박 속 고심)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1241928.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Conclusion on 'Export of Google Maps' Likely Delayed Again... Government Grapples Under U.S. Pressure (‘구글 지도 반출’ 결론 또 미뤄지나…정부, 미국 압박 속 고심)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/643/428/imgdb/original/2026/0127/20260127503325.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;미국 뉴욕의 구글 스토어 첼시. 뉴욕/로이터 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The deadline for the government's request for supplementary documents regarding Google's overseas export of high-precision map data last November is approaching in about a week. The government has already deferred a decision on this matter three times last year. Recently, as the U.S. political sphere has defined investigations into Coupang's personal data leak and online platform regulation legislation as 'discrimination against U.S. companies' and increased pressure, the government's dilemma appears to be deepening. (정부가 지난해 11월 구글의 고정밀 지도 데이터 해외 반출과 관련해 요청한 서류 보완 시한이 일주일여 앞으로 다가왔다. 정부는 지난해 세 차례나 이 사안에 대한 결정을 유보한 가운데, 최근 미 정치권이 쿠팡 개인정보 유출 사태에 대한 조사와 온라인 플랫폼 규제 입법 등을 ‘미국 기업에 대한 차별’로 규정하고 압박 수위를 높이면서 정부의 고심도 깊어지는 모습이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to explanations from the Ministry of Land, Infrastructure and Transport (MOLIT), the responsible ministry, and industry sources on the 27th, MOLIT recently met sequentially with domestic map service companies like Naver and Kakao, and with Google and Apple, which requested the export of map data, to gather opinions ahead of the February 5th deadline for Google's submission of supplementary documents. Previously, in November last year, the National Geographic Information Institute under MOLIT postponed deliberation by requesting supplementary documents from Google during a meeting of the Overseas Export Deliberation Committee, which involved nine agencies including the Ministry of National Defense and the National Intelligence Service. The government also held two committee meetings in May and August of the same year but deferred decisions citing reasons such as national security impact. (27일 주무부처인 국토교통부와 업계의 설명을 들어보면, 국토부는 다음 달 5일 구글의 보완 서류 제출 시한을 앞두고 최근 의견 수렴을 위해 네이버·카카오 등 국내 지도 서비스 업체와 지도 데이터 해외 반출을 요구한 구글·애플을 차례로 만났다. 앞서 국토교통부 산하 국토지리정보원은 지난해 11월 국방부, 국가정보원 등 9개 기관이 참여한 국외반출협의체 회의에서 구글에 서류 보완을 요구하며 심의를 연기했다. 정부는 같은 해 5월과 8월에도 두 차례 협의체 회의를 열었으나 국가안보 영향 등을 이유로 결정을 보류했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;While the government's official reason for postponing deliberation at the third meeting last year was 'insufficient documentation from Google,' industry observers believe the U.S. government's designation of regulations on its big tech companies as 'unfair trade practices' during the Korea-U.S. tariff negotiations had a significant influence. The two countries, in a joint explanatory document released upon concluding the Korea-U.S. tariff negotiations on October 29 last year, stated they would "ensure that U.S. companies are not discriminated against or face unnecessary barriers in laws and policies related to digital services" and "committed to facilitating cross-border transfer of information, including location, reinsurance, and personal data." (정부가 지난해 세 번째 회의에서 심의를 미룬 공식적인 명분은 ‘구글의 서류 미비’였지만, 업계에선 미 정부가 한-미 관세 협상 과정에서 자국 빅테크 기업에 대한 규제를 ‘불공정 무역 관행’으로 지목한 점이 상당한 영향을 미쳤을 것으로 보고 있다. 두 나라는 지난해 10월29일 한-미 관세 협상을 타결하며 발표한 공동 설명자료에서 “디지털 서비스 관련 법과 정책에 있어서 미국 기업들이 차별당하거나 불필요한 장벽에 직면하지 않도록 보장할 것”과 함께 “위치·재보험·개인정보에 대한 것을 포함하여 정보의 국경 간 이전을 원활하게 할 것을 약속”한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Therefore, the industry views it as highly likely that the government will again defer its decision even if Google submits the supplementary documents. In particular, after the government launched a comprehensive investigation into the Coupang personal data leak incident late last year, the U.S. political sphere defining it as 'unfair treatment of U.S. companies' and increasing pressure is acting as another burden. Although the Blue House drew a line on the 18th, stating that "interpreting the Coupang incident as expanding into a Korea-U.S. diplomatic/trade issue is not appropriate," tensions over trade issues are escalating as U.S. President Donald Trump announced on the 27th that he would again raise reciprocal tariffs on Korea. (이 때문에 업계에선 구글이 보완 서류를 제출하더라도 정부가 다시 결정을 유보할 가능성이 높다고 보고 있다. 특히, 지난해 말 쿠팡 개인정보 유출 사고에 대해 정부가 전방위 조사에 나서자, 미 정치권이 이를 ‘미국 기업에 대한 불공정 대우’로 규정하며 압박 수위를 높인 점도 또 다른 부담으로 작용하고 있다. 청와대는 지난 18일 쿠팡 사태를 “한-미 간 외교·통상 이슈로 확대 해석하는 것은 적절치 않다”고 선을 그었지만, 도널드 트럼프 미국 대통령이 27일 한국에 대한 상호관세 등을 다시 올리겠다고 선포하면서 통상 현안에 대한 긴장감이 고조되고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, there is talk of the government possibly granting conditional approval to Apple, which also requested the export of the same high-precision maps. MOLIT Minister Kim Yoon-duk said at a New Year's press conference on the 12th, "Apple has domestic servers, but Google does not," adding, "We are viewing this with the perspective that if discussions with Apple are well concluded, it could be broadly applied (to the Google case)." This is interpreted as meaning they intend to resolve the high-precision map data export issue based on the Apple case. (한편, 같은 고정밀 지도 반출을 요청한 애플에 대해선 정부의 조건부 승인 가능성이 거론된다. 김윤덕 국토부 장관은 지난 12일 신년 기자간담회에서 “애플은 국내 서버가 있고 구글은 없다”며 “애플과 논의가 잘 정리된다면 (구글 사례에) 확대 적용도 가능하지 않겠느냐는 문제의식으로 보고 있다”고 말했다. 이는 애플 사례를 기준으로 고정밀 지도 데이터 반출 문제를 해결하겠다는 의미로 해석된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, it is pointed out as problematic that the existence and scale of the domestic servers claimed by Apple have not been clearly verified, and if data storage/processing and service provision do not substantially occur within domestic data centers, the Korean government's supervisory authority may not be properly exercised. (다만, 애플이 주장한 국내 서버의 존재 여부와 규모가 명확히 검증되지 않았고, 국내 데이터센터에서 데이터 저장·가공은 물론, 서비스 제공이 실질적으로 이뤄지지 않을 경우 한국 정부의 감독권이 제대로 미치지 못할 수 있다는 점은 문제로 지적된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Sun Dam, Reporter &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt; (선담은 기자 &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1241928.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/643/428/imgdb/original/2026/0127/20260127503325.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>Nexon Faces Another Probability Manipulation Controversy... User Response Remains Chilly Despite CEO's Apology (넥슨 또 확률 조작 논란…대표 사과에도 이용자 반응은 싸늘)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1241934.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Nexon Faces Another Probability Manipulation Controversy... User Response Remains Chilly Despite CEO's Apology (넥슨 또 확률 조작 논란…대표 사과에도 이용자 반응은 싸늘)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/509/imgdb/original/2026/0127/20260127503404.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;메이플 키우기. 넥슨코리아 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Nexon Korea, which is currently in the process of a cancellation lawsuit after being fined 11.6 billion won by the Fair Trade Commission for 'probability manipulation', has been hit with another probability manipulation issue. Nexon posted an apology notice in the name of its CEO and announced a compensation plan, but user response has been chilly. (‘확률조작’으로 공정거래위원회로부터 116억원의 과징금 처분을 받고 취소소송 중인 넥슨코리아에 또 확률조작 이슈가 터졌다. 넥슨은 대표이사 명의로 사과 공지를 올리고 보상 계획을 밝혔지만 이용자 반응은 싸늘하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 26th, an apology notice in the names of Nexon Korea CEOs Kang Dae-hyun and Kim Jung-wook was posted on the website for 'MapleStory Grow'. MapleStory Grow is an idle RPG (role-playing game) utilizing Nexon's famous IP (intellectual property) MapleStory. The two CEOs stated, "For about a month, the maximum stat values for ability options in MapleStory Grow did not appear as advertised," and added, "The responsible department discovered this but proceeded with a corrective patch without notifying our users." This means the in-game probabilities differed from what was disclosed, and the company, aware of the problem, quietly fixed it without separate notice. (지난 26일 ‘메이플키우기’ 누리집에 강대현·김정욱 넥슨코리아 대표이사의 명의의 사과공지가 올라왔다. 메이플키우기는 넥슨의 유명 아이피(IP·지적재산권)인 메이플스토리를 활용한 방치형 알피지(RPG·역할수행게임)이다. 두 대표는 “약 한달간 메이플키우기의 어빌리티(능력치) 옵션 최대 수치가 안내한 대로 등장하지 않았다”며 “담당부서에서는 이를 발견하고도 유저분들께 안내 없이 수정 패치를 진행했다”고 말했다. 게임 속 확률이 고지된 것과 달랐으며, 회사는 문제를 인지하고도 별도 공지 없이 모른 척 고쳤다는 이야기다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This issue began late last year when game users pointed out that the displayed values and actual performance differed. The problematic ability stat is 'Attack Speed', which makes a character's skills activate faster. It was a feature users could purchase and set with real money. Even if users spent money to raise their attack speed close to 99%, the actual application was capped at 66.67%. (이 문제는 지난해 말 표기된 수치와 성능이 다르다는 게임 이용자의 지적에서 시작됐다. 문제가 되는 어빌리티 수치는 캐릭터의 스킬(기술)이 빠르게 나가도록 하는 ‘공격속도’다. 이용자가 유료로 구매해 설정하는 방식이었는데, 돈을 써서 공격속도를 99%에 가깝게 올려도, 실제 적용은 66.67% 상한선에 걸려있었다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nexon Korea explained this issue as a technical problem for game stability. They claimed that if attack speed were applied exactly as the visible number indicated, the number of character actions to be processed per second would increase excessively, leading to a surge in computational load and, consequently, performance strain during gameplay, which is why a cap was set. In a notice on the 25th, Nexon Korea stated, "We bow our heads in apology for the fact that, due to the attack speed issue, your precious efforts were not fully reflected, causing great disappointment and inconvenience in using the game," and announced they would apply a separate compensation system to avoid placing load on gameplay. (넥슨코리아는 이 문제를 게임 구동의 안정성을 위한 기술적 문제라고 해명했다. 공격속도를 눈에 보이는 수치대로 적용할 경우 초당 처리해야 할 캐릭터의 행동이 많아져 연산량이 지나치게 늘어나고, 그 결과 플레이에 부하가 걸리기 때문에 상한을 설정했다는 이야기다. 넥슨코리아는 25일 공지를 올려 “공격속도 문제로 용사님들의 소중한 노력이 온전히 반영되지 못하고 게임 이용에 큰 실망과 불편을 드린 점 머리 숙여 사과드린다”며 게임 플레이에 부하를 주지 않도록 별도의 보정 시스템을 적용하겠다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the very next day, another notice was posted, confirming that along with this issue, probability problems with ability options raised by some users were indeed real. The two CEOs stated, "In the ability calculation formula, the probability for the maximum stat value should have been set as 'or less', but it was incorrectly set as 'less than', causing it not to function properly." (그러나 바로 다음 날 재차 공지가 올라오며 해당 문제와 함께 일부 유저들이 제기한 어빌리티 옵션의 확률 문제도 실제로 있었던 것이 확인됐다. 두 대표는 “어빌리티 계산식에서 최대 수치 등장 확률이 ‘이하’로 설정되어야 하나, ‘미만’으로 잘못 설정이 되어 정상적으로 작동하지 않았다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nexon Korea explained that because MapleStory Grow is a game developed by an external company, Nexon Korea's monitoring system was not applied, and the responsible employee handled it without reporting, leading to this problem. The two CEOs said, "Unlike Nexon's other games, the real-time probability monitoring system's actual measured probability was not applied, so accurate initial detection was also not achieved," and added, "The Nexon Korea MapleStory Grow manager in charge, concerned about serious damage to trust early in the service, proceeded with a corrective patch without notifying users." According to the notice, Nexon Korea's management became aware of this matter on the 25th, just one day before the apology. (넥슨코리아는 메이플키우기가 외부개발사 게임이라 넥슨코리아의 모니터링 시스템이 적용되지 않았고, 담당 직원이 보고 없이 처리했기 때문에 이 같은 문제가 발생했다고 설명했다. 두 대표는 “넥슨의 다른 게임과 다르게 실시간 확률 모니터링 시스템의 실측 확률이 적용되지 않아 초기 정확한 탐지도 이뤄지지 못했다”며 “서비스 초기 심각한 신뢰 훼손을 우려한 넥슨코리아 메이플키우기 담당 책임자가 유저분들께 안내하지 않은 채 수정 패치를 진행했다”고 말했다. 공지에 따르면 넥슨코리아 경영진이 이 사안을 알게된 것은 사과 하루 전인 25일이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nexon Korea announced a compensation plan along with the apology notice, but users are showing a chilly response, sharing methods to report the case to the Fair Trade Commission on community forums. Within the industry, some view this as a recurrence of the 'MapleStory probability manipulation incident' that shook the game industry. Under the current Game Industry Act, violating the disclosure obligations for probability-based items can require compensation to users of up to three times the damages. Lee Cheol-woo, President of the Korea Game User Association (a lawyer), said, "This is a case where certain result values for an item were set not to appear, which can be seen as false probability labeling," and added, "It is proceeding similarly to the MapleStory Cube probability manipulation incident. This could become the first case for applying the punitive damages system stipulated in the recently amended Game Industry Act." (넥슨코리아는 사과 공지와 함께 보상 계획도 밝혔으나 이용자들은 커뮤니티에 공정위에 신고하는 방법을 공유하는 등 싸늘한 반응을 보이고 있다. 업계에서는 게임 업계를 뒤흔들었던 ‘메이플 확률 조작 사태’가 다시 일어났다고 보는 견해도 있다. 현행 게임산업법에서는 확률형 아이템의 표시의무를 위반할 경우 이용자에게 최대 3배의 손해배상을 해야 한다. 이철우 한국게임이용자협회 협회장(변호사)은 “아이템 일부 결괏값이 나오지 않게 설정이 된 건데, 확률 거짓 표기라고 볼 수 있는 부분”이라며 “메이플 큐브 확률 조작 사건과 유사하게 흘러가고 있다. 최근 개정된 게임산업법에서 규정하는 징벌적 손해배상제도의 최초 적용사례가 될 수도 있을 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Chae Ban-seok &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1241934.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/509/imgdb/original/2026/0127/20260127503404.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>KOSPI Hits All-Time High Closing Above 5000 for First Time... Doubles Since Last January, Top Performer Among Major Countries (코스피 사상 첫 종가 5000…작년 1월 후 두배, 주요국 중 최고)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241937.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;KOSPI Hits All-Time High Closing Above 5000 for First Time... Doubles Since Last January, Top Performer Among Major Countries (코스피 사상 첫 종가 5000…작년 1월 후 두배, 주요국 중 최고)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0127/20260127503418.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;27일 오후 3시30분 서울 여의도 한국거래소 서울사옥 홍보관에서 코스피 사상 최초 5000 돌파 기념으로 거래소 직원들이 축하 세레머니를 하고 있다. 한국거래소 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 27th, when the KOSPI closed above 5000 for the first time (5084.85), its year-to-date gain was recorded at 20.7%. The KOSPI's gain from last January to this day reached 111.9%. (코스피가 종가 기준 5000을 돌파한 27일(5084.85) 올해 들어 코스피 상승률은 20.7%로 집계됐다. 작년 1월 이후 이날까지 코스피 상승률은 111.9%에 이른다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Korea Exchange on the 27th, the KOSPI's year-to-date gain as of this day is 20.7%, and its gain from January 1, 2025, to this day is recorded at 111.9%. Looking at the returns of major countries' representative indices from last January to this day, the figures are: U.S. S&amp;P +18.2%, U.S. Nasdaq +22.2%, Germany +25.2%, Japan +32.6%, Taiwan +39.2%, and China +23.3%, showing that the Korean stock market recorded a dominant rate of increase. (27일 한국거래소에 따르면, 올해 들어 이날까지 코스피 상승률은 20.7%이고, 2025년 1월1일부터 이날까지 기간으로는 111.9%로 집계됐다. 작년 1월부터 이날까지 주요국 대표 지수 수익률을 보면 미국S&amp;amp;P +18.2%, 미국 나스닥 +22.2%, 독일 +25.2%, 일본 +32.6%, 대만 +39.2%, 중국 +23.3%로 우리 증시가 압도적인 상승률을 기록했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day when it broke through the '5,000' closing mark, the KOSPI's market capitalization was 4,203.7347 trillion won, having increased by over 850 trillion won in the three months since it first broke through the 4,000 index level on October 27 last year. (종가 ‘오천피’를 돌파한 이날 코스피 시가총액은 4203조7347억원으로, 지수 4000을 최초 돌파한 지난해 10월27일 이후 3개월 만에 850조원 이상 증가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Korea Exchange stated, "Based on performance and improvements in the capital market's fundamentals, the capital market is leaping forward step by step," and added, "A reassessment of the Korean stock market is taking place in the global capital market, and this KOSPI index rise is evaluated not as a short-term rebound but as a mid-to-long-term upward trend." (한국거래소는 “실적과 자본시장 체질 개선을 기반으로 자본시장이 단계적으로 도약하고 있다”며 “글로벌 자본시장에서 한국 증시에 대한 재평가가 이뤄지고 있고, 이번 코스피 지수 상승은 단기적 반등이 아니라 중장기 상승 흐름으로 평가된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, the total trading volume for all KOSPI stocks (837 listed items) was 471 million shares, the trading value was 28.132 trillion won, and the foreign ownership ratio was 37.17%. As of the previous day (the 26th), the overall KOSPI PER (Price-to-Earnings Ratio) was 20.68 times and the PBR (Price-to-Book Ratio) was 1.59 times. As of the 27th, market peripheral funds were 93.8 trillion won in deposit money and 28.8 trillion won in credit loan balances. (이날 코스피 전체(상장 837개 종목) 거래량은 총 4억7100만주, 거래대금은 28조1320억원, 외국인보유율은 37.17%로 나타났다. 전날(26일) 기준 코스피 전체 PER(주가수익비율)는 20.68배, PBR(주가순자산비율)은 1.59배로 집계됐다. 27일 기준 증시 주변자금은 예탁금 93조8천억원, 신용융자잔고 28조8천억원이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As of the closing price on the 27th, the combined market capitalization of the top three stocks by market cap (Samsung Electronics, SK hynix, Hyundai Motor) was 1,626.6083 trillion won, accounting for 38.7% of the total KOSPI market capitalization. (27일 종가 기준 시가총액 상위 3종목(삼성전자·SK하이닉스·현대차)의 합산 시가총액은 1626조6083억원으로 코스피 시가총액 대비 38.7%에 이른다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Jo Kyewan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241937.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0127/20260127503418.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>LH Files Lawsuit Against GS Construction for Damages Over Geomdan Apartment Underground Parking Collapse (LH, 검단 아파트 지하주차장 붕괴 GS건설에 손배소 제기)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1241959.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;LH Files Lawsuit Against GS Construction for Damages Over Geomdan Apartment Underground Parking Collapse (LH, 검단 아파트 지하주차장 붕괴 GS건설에 손배소 제기)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/599/imgdb/original/2026/0127/20260127503581.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;검단새도시 AA13-2블록에 재시공 중인 자이 아파트 단지. GS건설 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Korea Land &amp; Housing Corporation (LH) has filed a lawsuit seeking approximately 100 billion won in damages against GS Construction, the contractor, in relation to the underground parking lot collapse accident that occurred at a Geomdan New Town apartment construction site in Incheon in 2023. (한국토지주택공사(LH)가 2023년 인천 검단새도시 아파트 건설현장에서 발생한 지하주차장 붕괴사고와 관련해 시공사인 지에스(GS)건설에 1천억원대 손해배상을 청구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GS Construction announced through a public disclosure on the 27th that LH, the ordering party for the Geomdan New Town apartment construction project, filed a lawsuit with the Seoul Central District Court demanding the company pay 173.8 billion won in damages. (  지에스건설은 27일 공시를 통해 검단새도시 아파트 건설공사 발주자인 엘에이치가 자사를 상대로 1738억원을 지급하라는 손해배상 청구 소송을 서울중앙지법에 제기했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The claimed amount corresponds to 3.42% of GS Construction's equity based on its 2024 consolidated financial statements. In the complaint, LH demanded that for a portion of the amount, interest at an annual rate of 6% be paid from 2023, the time the damage occurred, and that delay interest at an annual rate of 12% be paid from the day after the complaint was served. An LH official stated, "The damage amount was calculated based on three claim rights: a claim for reimbursement of delay compensation, breach of contract, and liability for defects." GS Construction said, "We plan to carefully review the details of the lawsuit and respond accordingly." (  청구 금액은 2024년 지에스건설 연결재무제표 기준 자기자본의 3.42%에 해당한다. 엘에이치는 소장에서 일부 금액에 대해서는 손해 발생 시점인 2023년부터 연 6%의 이자를, 소장 송달 다음 날부터는 연 12%의 지연이자를 지급해야 한다고 청구했다. 엘에이치 관계자는 “지체보상금 구상권 청구를 비롯해 채무불이행, 하자담보책임 등 3가지 청구 권한에 따라 손해액이 산정됐다”고 말했다. 지에스건설은 “소송 내용을 면밀히 검토해 대응할 계획”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, in April 2023, about six months before the scheduled move-in, an accident occurred where the underground parking lot collapsed at the construction site for the Geomdan New Town AA13-2 block apartment (1,666 households). An investigation by the Ministry of Land, Infrastructure and Transport revealed that the reinforcing steel necessary to bear the load of the underground parking lot was missing from 19 out of 32 columns (60%). Later that November, GS Construction decided to take responsibility for the accident and completely rebuild the entire complex. Additionally, in a cost-sharing arrangement with LH, it provided prospective tenants with 140 million won per household (based on an exclusive area of 84㎡) as residential support funds through an interest-free loan and paid 5 million won as moving expenses. The delay compensation due to the approximately five-year postponement of move-in was set at 91 million won per household. Demolition of the complex began in 2024, and currently, foundation work for the above-ground floors is underway, with move-in scheduled as early as the first half of 2028. (  앞서 2023년 4월 입주를 6개월여 앞둔 검단새도시 AA13-2블록 아파트(1666가구) 건설 현장에서 지하주차장이 무너지는 사고가 발생했다. 국토교통부 조사 결과 지하 주차장의 하중을 견디는 데 필요한 철근이 기둥 32개 중 19개(60%)에서 빠진 것으로 드러났다. 이후 그해 11월 지에스건설은 해당 사고의 책임을 지고 단지 전체를 전면 재시공하기로 결정했다. 또 엘에이치와 분담하는 방식으로 입주예정자에게 주거지원비로 가구당 1억4천만원(전용 84㎡ 기준)을 무이자 대여하고, 500만원을 이사비로 지급했다. 입주가 5년가량 지연되는 데 따른 지체보상금은 가구당 9100만원으로 책정됐다. 이후 2024년부터 단지 철거에 들어간 뒤 현재 지상층 기초공사가 진행 중으로, 이르면 오는 2028년 상반기 입주를 예정하고 있다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Choi Jun-hoon, Senior Staff Reporter &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 최종훈 선임기자 &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1241959.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/599/imgdb/original/2026/0127/20260127503581.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>To sell or not to sell for capital gains tax savings... 'Worry' in Nodogang, 'Wait-and-see' in Gangnam 3 districts (양도세 절세 매물 낼까 말까…노도강 ‘고민’ 강남3구 ‘관망’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1241961.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;To sell or not to sell for capital gains tax savings... 'Worry' in Nodogang, 'Wait-and-see' in Gangnam 3 districts (양도세 절세 매물 낼까 말까…노도강 ‘고민’ 강남3구 ‘관망’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/799/533/imgdb/original/2026/0127/20260127503589.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;26일 서울 남산에서 바라본 아파트 단지 등 서울 시내의 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Seoul real estate market is in a state of unease recently, as President Lee Jae-myung has hinted at measures including the revival of the 'multiple-homeowner capital gains tax surcharge' and strengthening holding taxes. With the land transaction permit system making it difficult for multiple homeowners to sell their properties in the first place, a wait-and-see attitude prevails. However, there are observations that in the short term, properties sold at lower prices in a hurry may appear. (최근 이재명 대통령이 ‘다주택자 양도소득세 중과’ 부활을 비롯해 보유세 강화까지 시사하면서 서울 부동산 시장은 어수선한 분위기다. 토지거래허가제도로 인해 다주택자의 주택 매도 자체가 쉽지 않은 상황이다 보니 관망세가 이어지고 있지만, 단기적으로는 가격을 낮춘 급매물도 나올 수 있다는 관측이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The atmosphere in the 'Nodogang' (Nowon, Dobong, Gangbuk districts) area, where 'gap investment' (buying a property with a jeonse lease in place) was once prevalent, is one of bewilderment. Even if there are multiple homeowners wanting to sell before discussions on strengthening holding taxes gain full momentum, transactions themselves are difficult because the '10·15 measures' blocked gap investment. A certified real estate agent in Sanggye-dong, Nowon-gu, Seoul, told The Hankyoreh on the 27th, "There are many multiple homeowners in this neighborhood who did gap investment, but since they all have monthly or jeonse tenants, selling is not easy," adding, "We are getting continuous inquiries about whether to evict tenants and sell or to hold on." (과거 ‘갭투자’(전세 낀 매매)가 성행했던 ‘노도강’(노원·도봉·강북구) 지역은 당혹스럽다는 분위기다. 보유세 강화 논의가 본격화되기 전에 집을 팔려는 다주택자가 있어도 10·15 대책으로 갭투자가 막히면서 거래 성사 자체가 어려운 상황이기 때문이다. 서울 노원구 상계동의 한 공인중개사는 27일 한겨레에 “이 동네는 갭투자를 한 다주택자가 많은데 다 전월세를 끼고 있다 보니 매매가 쉽지 않다”며 “세입자를 내보내고 팔아야 하느냐 아니면 버텨야 하느냐는 문의가 이어지고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There is also a forecast that if the government begins to seriously play its tax policy cards, properties may come onto the market in the short term. A real estate agent in Dobong-gu, Seoul, said, "With the area designated as a land transaction permit zone making transactions difficult, and on top of that, signs of increasing holding taxes, many homeowners are frustrated and inquiring," adding, "They are worried now, but ultimately, multiple homeowners who lack confidence to hold on will likely lower prices and sell before May 9th (the implementation date of the capital gains tax surcharge)." Previously, President Lee indicated that if multiple homeowners start 'holding on' even after the capital gains tax surcharge, the tax burden, including holding taxes, could be increased. (정부가 본격적으로 세제 카드를 내밀기 시작하면 단기적으로는 매물이 나올 수 있다는 전망도 나온다. 서울 도봉구의 한 공인중개사는 “토허구역으로 지정해서 거래는 어렵고 거기다 보유세까지 올릴 기미가 보이니 답답해하는 집주인들 문의가 적잖다”며 “지금은 고민하겠지만 결국 버틸 자신이 없는 다주택자들은 (양도세 중과 시행일인) 5월9일 전에 값을 내려서라도 팔지 않겠느냐”고 했다. 앞서 이 대통령은 양도세 중과 이후에도 다주택자들이 ‘버티기’에 들어가면 보유세 등 세금 부담을 늘릴 수 있다는 뜻을 밝힌 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In contrast, the Gangnam 3 districts (Gangnam, Seocho, Songpa) have a calmer atmosphere. The reasoning is that it ultimately comes down to a 'cash flow problem,' so they are weighing the gains and losses. A real estate agent in Gangnam-gu, Seoul, said, "There are many cash-rich individuals here, so even if holding taxes increase, they are likely to hold on or consider gifting the property," adding, "They believe that if they endure the regulations, prices will rise even more, so there won't be a significant effect of properties flooding the market." (상대적으로 강남 3구(강남·서초·송파구)는 차분한 분위기다. 결국엔 ‘현금 흐름의 문제’이기 때문에 손익을 따져보고 있다는 것이다. 서울 강남구의 한 공인중개사는 “여기는 현금 부자가 많아서 보유세를 올려도 일단 들고 버티거나 증여를 할 가능성이 크다”며 “규제를 버티면 오히려 더 오른다고 생각해서 큰 매물 출회 효과는 없을 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A real estate agent in Jamsil-dong, Songpa-gu, Seoul, also said, "As soon as talk of the capital gains tax surcharge came out, we received quite a lot of inquiry calls, but there isn't an atmosphere of immediate urgent sales or lowering asking prices," adding, "Since they say the surcharge tax will be deferred if contracts are signed by May 9th, it seems they will calculate things like tenant moving costs (eviction compensation) and then move slowly." (서울 송파구 잠실동의 한 공인중개사도 “양도세 중과 얘기 나오자마자 문의 전화는 꽤 많이 왔지만, 당장 급매가 나오거나 호가를 낮추는 분위기는 아니다”라며 “5월9일까지 계약서만 쓰면 중과세 유예를 해준다고 하니 세입자 이사비(퇴거보상비) 등 계산기를 두드려본 뒤에 천천히 움직일 것 같다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, there are also observations that while the government's tax policy cards may create short-term urgent sales, they are insufficient to change the long-term market trend. Nam Hyuk-woo, a real estate researcher at Woori Bank, assessed, "Due to the land transaction permit system, transactions are not easy, and the market has already been reorganized around single-homeowners, so there aren't that many multiple-homeowner properties to begin with," adding, "Urgent sales will appear to a limited extent, but competition among properties won't be established, making it difficult for price adjustments to follow." (다만 정부의 세제 카드가 단기적인 급매물 출회를 만들 수는 있어도 장기적으로 시장 흐름을 바꾸기엔 역부족이라는 관측도 나온다. 남혁우 우리은행 부동산 연구원은 “토허제로 인해 거래가 쉽지 않은데다가 이미 시장이 1주택자 중심으로 재편되어 있어서 다주택자 매물 자체가 그리 많지 않다”며 “제한적으로 급매물이 나오긴 하겠지만, 매물 간의 경쟁이 성립되지 않아 가격 조정까지 이어지기는 어려울 것”이라고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, market attention is focused on the supply measures the government plans to announce as early as the end of this month. It is reported that the government is coordinating the timing of announcing the supply measures, which will include detailed locations for housing supply within downtown Seoul. Market predictions suggest that this supply plan may include new sites such as the Taereung Physical Training Center (Taereung CC) in Nowon-gu, Seoul, and the Yongsan International Business District. (한편 시장의 관심은 정부가 이르면 이달 말에 내놓기로 한 공급 대책으로 쏠리고 있다. 정부는 서울 도심 내 주택 공급의 세부 입지 등을 담은 공급 대책의 발표 시점을 조율 중인 것으로 전해졌다. 시장에서는 이번 공급 대책에 서울 노원구 태릉체력단련장(태릉CC)과 용산국제업무지구 등 신규 부지가 포함될 것이란 예측이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Ji-hye &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이지혜 기자 &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1241961.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/799/533/imgdb/original/2026/0127/20260127503589.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>Wonkwang Digital University's Department of Real Estate Successfully Concludes 'Free Real Estate Auction Special Lecture'... Practicing Educational Welfare for the Community (원광디지털대 부동산학과, ‘부동산 경매 무료 특강’ 성료… 지역사회 교육 복지 실천)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241962.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Wonkwang Digital University's Department of Real Estate Successfully Concludes 'Free Real Estate Auction Special Lecture'... Practicing Educational Welfare for the Community (원광디지털대 부동산학과, ‘부동산 경매 무료 특강’ 성료… 지역사회 교육 복지 실천)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/728/imgdb/original/2026/0127/391769505832691.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;특강 진행 (원광디지털대학교 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Wonkwang Digital University's Department of Real Estate (Department Head Kang Nam-hoon) announced the successful conclusion of the 'Free Real Estate Auction Special Lecture,' which was held at the Seoul Campus over 7 weeks from December 11 to January 20. (원광디지털대 부동산학과(학과장 강남훈)는 지난 12월 11일부터 1월 20일까지 7주간 서울캠퍼스에서 진행한‘부동산 경매 무료 특강’을 성공적으로 마쳤다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This special lecture is a specialized social contribution program held annually by the Department of Real Estate at Wonkwang Digital University to coexist with the local community and realize educational welfare. Professors Kang Nam-hoon and Hyun Moon-gil from the Department of Real Estate led the lectures, delivering practical knowledge full of realism, covering everything from the basics of auctions to success and failure cases. (이번 특강은 지역사회와 상생하고 교육 복지를 실현하기 위해 원광디지털대 부동산학과가 매년 개최하는 사회공헌 특성화 프로그램이다. 강의는 부동산학과 강남훈 교수와 현문길 교수가 맡아, 경매의 기초부터 성공 및 실패 사례까지 현장감 넘치는 실무 지식을 전달했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The educational program, consisting of a total of 10 sessions, included a diverse curriculum that combined theory and practice, such as ▲Auction Introduction ▲Rights Analysis ▲Distribution Theory ▲Recent Successful Bid Cases by Usage ▲Bidding Practice, receiving great response from the participants. (총 10회차로 구성된 교육 과정은 ▲경매 입문 ▲권리분석 ▲배당이론 ▲용도별 최근 낙찰 사례 ▲입찰 실습 등 이론과 실무를 아우르는 다채로운 커리큘럼으로 구성돼 수강생들의 큰 호응을 얻었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A total of 120 citizens participated in this special lecture, and 80 of them, who recorded an attendance rate of over 80%, received a certificate of completion issued in the name of the President of Wonkwang Digital University. (이번 특강에는 시민 120명이 참여했으며, 이 중 80% 이상의 출석률을 기록한 80명이 원광디지털대 총장 명의의 수료증을 받았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A participant in the special lecture shared their thoughts, saying, "It was a very beneficial time as I could learn everything from basic concepts to practical know-how at once." (특강에 참가한 수강생은 “기초 개념부터 실무 노하우까지 한 번에 배울 수 있어 매우 유익한 시간이었다”고 소감을 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Department Head Kang Nam-hoon of the Department of Real Estate stated, "In the era of popularization of auctions, we prepared this opportunity to help citizens understand auction investments more correctly," and added, "The Department of Real Estate at Wonkwang Digital University, which boasts a 22-year history, will continue to grow together with the local community through professional and practical education." (강남훈 부동산학과 학과장은 “경매 대중화 시대를 맞아 시민들이 경매 투자를 보다 올바르게 이해하도록 돕기 위해 이번 자리를 마련했다”며 “22년의 역사를 자랑하는 원광디지털대 부동산학과는 앞으로도 전문적이고 실용적인 교육을 통해 지역사회와 함께 성장해 나갈 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an information article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241962.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/728/imgdb/original/2026/0127/391769505832691.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>Sangji University RISE Project Team Conducts Practical Training to Vitalize Local Startups (상지대 RISE사업단, 로컬창업 활성화 위한 실무 교육 실시)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241967.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Sangji University RISE Project Team Conducts Practical Training to Vitalize Local Startups (상지대 RISE사업단, 로컬창업 활성화 위한 실무 교육 실시)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/453/imgdb/original/2026/0127/2117695062398956.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;사업계획서 작성 교육 (상지대학교 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Venture Startup Headquarters (Head: Lee Hyeok-je) of Sangji University's RISE Project Team conducted a training session on writing business proposals on the 22nd. The session targeted (prospective) startup companies, university students, and local residents within Gangwon Province, aiming to vitalize local startups and enhance capabilities to respond to government support programs. (상지대 RISE사업단 벤처창업본부(본부장 이혁제)는 지난 22일, 강원도 내 (예비)창업기업과 대학생, 지역주민을 대상으로 로컬창업 활성화와 정부지원사업 대응 역량 강화를 위한 사업계획서 작성 교육을 진행했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This training program was designed for a total of 40 participants, systematically covering topics from understanding government support program announcements to the application preparation process. It focused on resolving common difficulties in writing business proposals during the initial startup phase and strengthening the practical capabilities needed for actual business applications. (이번 교육은 총 40명을 대상으로 정부지원사업 공고문 이해부터 신청 준비 과정까지 체계적으로 다루는 프로그램으로 운영됐다. 창업 초기 단계에서 빈번하게 발생하는 사업계획서 작성의 어려움을 해소하고, 실제 사업 신청에 필요한 실무 역량을 강화하는 데 중점을 뒀다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The curriculum consisted of practical, hands-on content reflecting evaluation criteria. Participants learned a structured writing flow that connects problem definition, solution, market and customer analysis, business model, implementation plan, and budget into one logical framework. They also learned writing strategies to enhance logic, specificity, feasibility, and differentiation. (교육 과정은 평가 기준을 반영한 실전 중심 내용으로 구성됐다. 참여자들은 문제정의–해결방안–시장 및 고객 분석–비즈니스 모델–추진계획–예산을 하나의 논리 구조로 연결하는 작성 흐름을 학습했으며, 논리성·구체성·실현가능성·차별성을 높이는 작성 전략을 함께 익혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, the training intensively covered key points often missed during the application stage, such as methods for interpreting announcements, checking required submission documents, setting writing priorities for each section, and ways to present evidence meeting review criteria. Through this, trainees strengthened their practical skills in clearly organizing their startup ideas, presenting target customers and demand rationale, and detailing their commercialization roadmap. (또한, 공고문 해석 방법, 필수 제출서류 점검, 항목별 작성 우선순위 설정, 심사 기준에 부합하는 근거 제시 방식 등 신청 단계에서 놓치기 쉬운 핵심 사항을 집중적으로 다뤘다. 이를 통해 교육생들은 창업 아이템을 명확히 정리하고, 타깃 고객과 수요 근거를 제시하는 한편 사업화 추진 로드맵을 구체화하는 실무 역량을 강화했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Venture Startup Headquarters of Sangji University's RISE Project Team is promoting the creation of a local startup ecosystem in southern Gangwon Province, focusing on building Local Startup Cube infrastructure, strengthening startup capabilities, and spreading a local startup culture. They plan to continue offering practical training and linked support programs that reflect regional startup needs. (상지대 RISE사업단 벤처창업본부는 로컬창업큐브 인프라 구축과 창업 역량 강화, 로컬창업 문화 확산을 중심으로 강원남부권 로컬창업 생태계 조성을 추진하고 있으며, 앞으로도 지역 창업 수요를 반영한 실무형 교육과 연계 지원을 이어갈 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational piece provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241967.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/453/imgdb/original/2026/0127/2117695062398956.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:24:12 +0000</pubDate></item><item><title>'Youth's Warmth Melts the Cold': Soongsil University Students Share Their Talents at Sadang Comprehensive Social Welfare Center (‘추위 녹이는 청춘의 온기’ 숭실대 학생들, 사당종합사회복지관에서 재능 나눔 펼쳐)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241968.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/567/312/imgdb/original/2026/0127/291769506885628.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;지난 22일 숭실대 사회공헌센터가 주관한 ‘2026년 따뜻한 겨울나기’ 봉사활동이 진행됐다. (숭실대학교 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Soongsil University (President Lee Yoon-jae) announced that on the 22nd, it conducted the '2026 Warm Winter Support Volunteer Activity' for 80 local senior citizens at the Sadang Comprehensive Social Welfare Center. (숭실대학교(총장 이윤재)는 지난 22일 사당종합사회복지관에서 지역 어르신 80명을 대상으로 ‘2026년 따뜻한 겨울나기 봉사활동’을 진행했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This event was jointly organized by Soongsil University's Social Contribution Center and the Sadang Comprehensive Social Welfare Center (Director Yoo Hong-soo). It was prepared to support vulnerable senior citizens, who face difficulties during the harsh winter season, in having a healthy winter and to strengthen intergenerational solidarity. (이번 행사는 숭실대 사회공헌센터와 사당종합사회복지관(관장 유홍수)이 공동으로 주관했으며, 겨울철 혹한기로 어려움을 겪는 취약계층 어르신들의 건강한 겨울나기를 지원하고 세대 간 연대를 강화하기 위해 마련됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As society enters an aging era and the hardships of vulnerable groups, including seniors living alone, are increasing, the two institutions planned this volunteer activity to help students understand the realities of the local community and practice tangible sharing. Through this, they aimed to practice the university's social responsibility and strengthen the foundation for cooperation with the local community. (고령화 사회로 접어들며 독거노인 등 취약계층의 어려움이 커지고 있는 가운데, 양 기관은 학생들이 지역사회의 현실을 이해하고 실질적인 나눔을 실천할 수 있도록 이번 봉사활동을 기획했다. 이를 통해 대학의 사회적 책임을 실천하고, 지역사회와의 협력 기반을 강화하고자 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For this volunteer activity, 40 student volunteers from the first cohort of Soongsil University's overseas volunteer team 'EverGreen' actively participated in the entire process, from event preparation to performances, welcoming the seniors, and delivering winter support kits. The students presented various talent-sharing programs such as recorder performances, choir singing, magic shows, K-pop song and dance stages, sharing emotional connections with the seniors. (이번 봉사활동에는 숭실대 해외봉사팀 ‘EverGreen’ 1기 소속 학생 봉사자 40명이 행사 준비부터 공연, 어르신 맞이, 겨울나기 키트 전달까지 전 과정에 적극 참여했다. 학생들은 리코더 연주, 합창, 마술 공연, K-POP 가요 및 댄스 무대 등 다양한 재능 나눔 프로그램을 선보이며 어르신들과 정서적 교감을 나눴다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prior to the event, the student volunteers personally assembled 'winter support kits' containing thermal supplies and daily necessities, which they delivered to the seniors. One participating senior expressed gratitude, saying, "Thanks to the gifts and performances the students prepared with such care, my heart feels much warmer even in the cold winter." (행사에 앞서 학생 봉사자들은 보온용품과 생활필수품으로 구성된 ‘겨울나기 키트’를 직접 제작해 어르신들에게 전달했다. 한 참가 어르신은 “학생들이 정성껏 준비한 선물과 공연 덕분에 추운 겨울에도 마음이 한결 따뜻해졌다”며 감사의 뜻을 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Dae-hoon, Director of Soongsil University's Social Contribution Center, stated, "This served as an opportunity for students to experience the value of community by practicing service and sharing beyond their studies." He added, "We plan to continue operating social contribution programs that provide tangible help to local residents through cooperation with community institutions, including the Sadang Comprehensive Social Welfare Center." Furthermore, he said, "We will further strengthen our role as a socially contributive university that grows together with the community by spreading intergenerational solidarity and sharing." (숭실대 김대훈 사회공헌센터장은 “학생들이 학업을 넘어 봉사와 나눔을 실천하며 공동체의 가치를 체감하는 계기가 됐다”며 “앞으로도 사당종합사회복지관을 비롯한 지역사회 기관과의 협력을 통해 지역 주민에게 실질적인 도움이 되는 사회공헌 프로그램을 지속적으로 운영해 나갈 계획”이라고 밝혔다. 이어 “세대 간 연대와 나눔을 확산하며, 지역사회와 함께 성장하는 사회공헌형 대학으로서의 역할을 더욱 강화하겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241968.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/567/312/imgdb/original/2026/0127/291769506885628.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:23:52 +0000</pubDate></item><item><title>Sogang University Professor Ha Kyung-soo's Chemical and Biological Engineering Research Team Develops High-Efficiency Catalyst Technology for Direct Conversion of Methane into Liquid Fuel (서강대학교 화공생명공학과 하경수 교수 연구팀,메탄을 액체 연료로 직접 전환하는 고효율 촉매 기술 개발)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241969.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/481/imgdb/original/2026/0127/1817695072620174.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;(왼쪽부터) 서강대학교 화공생명공학과 하경수 교수, 김주찬 박사 (서강대학교 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A research team led by Professor Ha Kyung-soo from the Department of Chemical and Biological Engineering at Sogang University (President Shim Jong-hyeok), in a joint study with a team led by Professor Lee Jin-woo of KAIST and a team led by Professor Han Jung-woo of Seoul National University, has developed a groundbreaking technology that can easily convert methane (CH4), a major culprit of global warming, into high-value liquid fuels such as gasoline or diesel. It is expected to overcome the limitations of existing complex and energy-intensive processes and pave the way for next-generation synthetic fuel production. (서강대학교(총장 심종혁) 화공생명공학과 하경수 교수 연구팀은, KAIST 이진우 교수팀, 서울대 한정우 교수팀과 공동연구하여 지구 온난화의 주범으로 꼽히는 메탄(CH4)을 가솔린이나 디젤 같은 고부가가치 액체 연료로 손쉽게 바꿀 수 있는 획기적인 기술을 개발했다. 복잡하고 에너지가 많이 드는 기존 공정의 한계를 뛰어넘어, 차세대 합성 연료 생산의 길을 열어줄 것으로 기대하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The research team announced that they have successfully developed a 'hierarchically porous titanium dioxide/silica (HP-TiO2/SiO2) catalyst' that directly converts methane into long-chain hydrocarbons (C5~C16) using plasma technology. (연구팀은 플라즈마 기술을 활용해 메탄을 탄소 사슬이 긴 탄화수소(C5~C16)로 직접 전환하는 ‘계층적 다공성 이산화티타늄/실리카(HP-TiO2/SiO2) 촉매’ 개발에 성공했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Methane is abundant as the main component of natural gas, but it is chemically very stable, making it difficult to convert into other substances. Previously, the 'Fischer-Tropsch' process, which involves converting methane into syngas and then reacting it under high temperature and pressure, was mainly used, but it had the disadvantage of consuming enormous energy. To solve this problem, the research team focused on 'Non-thermal Plasma' technology and a new catalyst structure optimized for it. The catalyst developed by the team precisely controls the interactions between polymers, resulting in a 'hierarchically porous structure' that mixes fine pores (mesopores) and large pores (macropores), much like a sponge. Thanks to this unique structure, plasma can penetrate deep inside the catalyst, dramatically promoting the activation reaction of methane. In particular, by adjusting the ratio of titanium (Ti) to silica (Si) in the catalyst, hydrocarbons in the gasoline and diesel range can be selectively produced without a separate high-temperature reforming process. The team also demonstrated the durability of the catalyst through density functional theory (DFT) calculations. They identified that the titanium catalyst effectively suppresses the chronic problem of catalyst performance degradation due to the accumulation of carbon residue (coke) during the reaction by modulating the reaction energy barrier. (메탄은 천연가스의 주성분으로 풍부하지만, 화학적으로 매우 안정되어 있어 다른 물질로 변환하기가 까다롭다. 기존에는 메탄을 합성가스로 만든 뒤 고온·고압에서 반응시키는 ‘피셔-트롭쉬(Fischer-Tropsch)’ 공정이 주로 쓰였으나, 막대한 에너지가 소모된다는 단점이 있었다. 연구팀은 이러한 문제를 해결하기 위해 ‘비열 플라즈마(Non-thermal Plasma)’ 기술과 이에 최적화된 새로운 촉매 구조에 주목했다. 연구팀이 개발한 촉매는 고분자 간의 상호작용을 정밀하게 제어하여, 마치 스펀지처럼 미세한 기공(Mesopore)과 큰 기공(Macropore)이 섞여 있는 ‘계층적 다공성 구조’를 띠고 있다. 이 독특한 구조 덕분에 플라즈마가 촉매 내부 깊숙이 침투할 수 있어 메탄의 활성화 반응이 획기적으로 촉진된다. 특히 촉매 내 티타늄(Ti)과 실리카(Si)의 비율을 조절함으로써, 별도의 고온 개질 과정 없이도 가솔린 및 디젤 범위의 탄화수소를 선택적으로 생산할 수 있게 됐다. 연구팀은 또한 밀도 범함수 이론(DFT) 계산을 통해 해당 촉매의 내구성도 입증했다. 반응 중 탄소 찌꺼기(Coke)가 쌓여 촉매 성능이 떨어지는 고질적인 문제를, 티타늄 촉매가 반응 에너지 장벽을 조절함으로써 효과적으로 억제한다는 사실을 규명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This research is highly significant as it presents a new design principle for improving the efficiency of plasma-assisted catalytic reactions. A research official stated, "This technology demonstrates the possibility of directly converting methane into useful liquid fuels even at low temperatures," adding, "It is expected to greatly contribute to improving the energy efficiency of future synthetic fuel and high-value chemical product production processes." (이번 연구는 플라즈마를 이용한 촉매 반응의 효율을 높이는 새로운 설계 원리를 제시했다는 점에서 큰 의미가 있다. 연구 관계자는 “이번 기술은 낮은 온도에서도 메탄을 유용한 액체 연료로 직접 전환할 수 있는 가능성을 보여준다”라며 “향후 합성 연료 및 고부가가치 화학 제품 생산 공정의 에너지 효율을 높이는 데 크게 기여할 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This research was published in *Applied Catalysis B: Environment and Energy* (IF 21.1, JCR ranking 1.2% in Engineering, Environmental), a top-tier journal in the field of energy and environmental catalysis (Lead authors: Dr. Kim Ju-chan of Sogang University, Ph.D. candidate Ban Min-kyung of KAIST, Dr. Lim Hyun-ae of POSTECH). (이 연구는 에너지와 환경 촉매 분야 최고의 권위지인 Applied Catalysis B: Environment and Energy (IF 21.1, JCR ranking 1.2% in Engineering, Environmental)에 출간되었다 (주저자: 서강대 김주찬 박사, KAIST 반민경 박사과정, 포항공대 임현애 박사).)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bibliographic Information: Applied Catalysis B: Environment and Energy 386 (2026) 126437&lt;br/&gt;Paper Source: &lt;a href="https://doi.org/10.1016/j.apcatb.2026.126437" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://doi.org/10.1016/j.apcatb.2026.126437&lt;/a&gt; (논문서지사항: Applied Catalysis B: Environment and Energy 386 (2026) 126437&lt;br/&gt;논문 출처: &lt;a href="https://doi.org/10.1016/j.apcatb.2026.126437" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://doi.org/10.1016/j.apcatb.2026.126437&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;This article is a press release provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&amp;gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241969.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/481/imgdb/original/2026/0127/1817695072620174.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:23:26 +0000</pubDate></item><item><title>The Bill Left by Oh Se-hoon's Impatience: 'Lifting the Land Transaction Permit Zone' (‘토허구역 해제’ 오세훈의 조급증이 1년간 남긴 청구서)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241973.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/595/imgdb/original/2026/0127/20260127503675.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;오세훈 서울시장(왼쪽)이 지난해 3월19일 서울 종로구 정부서울청사에서 열린 주택시장 안정화 방안 발표 기자회견을 마치고 인사하고 있다. 오 시장은 강남권 토지거래허가구역 해제 후 부동산 시장 변동성이 커진 것에 대해 사과했다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Economic policy is not implemented in a sterilized isolation chamber, as standard economics textbooks might assume. Rather, it is constantly distorted by the economic motives and political desires of those who execute it. The history of economic policy is filled with such cases. The decision by Seoul Mayor Oh Se-hoon in February 2025 to lift the Land Transaction Permit Zone (LTPZ) will be the latest entry in this history. This article is a review of how Mayor Oh's misdiagnosis of the Seoul apartment market situation and his impatience toward the presidency shook the real estate market of Seoul, home to over 9 million people, in just five weeks. (경제 정책은 표준적인 경제학 교과서가 상정하는 것처럼 현실과 격리된 멸균실 안에서 시행되지 않는다. 오히려 그 정책을 집행하는 자들의 경제적 동기와 정치적 욕망에 의해 끊임없이 뒤틀림을 경험한다. 경제 정책의 역사는 이러한 사례들로 가득 차 있다. 2025년 2월 오세훈 서울시장의 토지거래허가구역(‘토허구역’) 해제 결정은 이 역사에 수록될 최신 사례가 될 것이다. 이번 글은 오세훈 시장의 서울 아파트 시장 상황에 대한 오진과 대권을 향한 조급함이 어떻게 900만명 이상이 거주하는 서울 부동산 시장을 단 5주 만에 뒤흔들었는지에 대한 복기이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The History of Seoul's LTPZ Operation (서울시의 토허제 운영의 역사)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Land Transaction Permit System, introduced in 1979, is a system where local governments directly review and approve housing transactions. The permit requirements are strict. In principle, the buyer must be a person without home ownership. If they own one home, they must submit a pledge to sell their existing home within one year. After obtaining the permit, they must move in immediately and live there for at least two years. As it fundamentally blocks 'gap investment'—buying a house while holding a jeonse lease—it has been evaluated as a powerful market stabilization tool. ( 1979년 도입된 토지거래허가제는 주택 거래를 지자체가 직접 심의하고 승인하는 제도다. 허가 요건은 엄격하다. 매수자는 원칙적으로 무주택자여야 하며, 1주택자라면 기존 주택을 1년 이내 매각하겠다는 확약서를 제출해야 한다. 허가 후에는 즉시 입주해 최소 2년 이상 살아야 한다. 전세를 끼고 집을 사는 ‘갭투자’를 원천 차단한다는 점에서, 이는 강력한 시장 안정화 수단으로 평가받아왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nature of Seoul's LTPZs changed with the designation of the 'Jamsamdaecheng' (Jamsil, Samsung, Daechi, Cheongdam) area in June 2020. Unlike past LTPZs that targeted areas slated for development like new towns, this regulation precisely targeted already-built high-priced apartment complexes. Policy authorities packaged it as a preemptive anti-speculation measure due to the development of an international exchange complex district, but in reality, it was a desperate measure to prevent the domino effect of chain price increases spreading across Seoul due to the preference for 'superior locations.' Therefore, the LTPZ could not be free from criticism from property owners in the area, who saw it as an infringement of property rights, and from potential entrants, who argued it created a 'balloon effect' pushing up prices in nearby complexes. Nevertheless, it is undeniable that this system was the 'last bastion' preventing a housing price surge in Seoul. Surprisingly, Mayor Oh Se-hoon abruptly lifted this lock in February 2025. (서울시 토허구역은 2020년 6월 ‘잠삼대청(잠실·삼성·대치·청담)’ 지정을 계기로 성격이 바뀌었다. 과거의 토허구역이 뉴타운 등 개발 예정 지역을 겨냥했던 것과 달리, 이 규제는 이미 지어진 고가 아파트 단지를 정조준했다. 정책 당국은 이를 국제교류복합지구 개발에 따른 선제적인 투기 억제 대책이라 포장했지만, 실상은 ‘상급지’ 선호 현상에 따른 연쇄적인 가격 상승이 서울 전역으로 번지는 도미노 현상을 막으려는 궁여지책이었다. 그래서 토허구역은 해당 지역 주택 소유자에게는 재산권 침해라는, 진입 희망자들에게는 인근 단지 가격을 밀어올리는 ‘풍선 효과를 발생시킨다’는 비판으로부터 자유로울 수 없었다. 그럼에도 이 제도가 서울 집값 폭등을 막는 ‘최후의 보루’였다는 것만은 부인할 수 없다. 그런데 놀랍게도 이 빗장을 오세훈 시장은 2025년 2월 전격적으로 해제해 버렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Decision to Lift (해제 결정 )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Political Event Born from Misjudgment and Impatience. In 2024, the Seoul real estate market entered a rebound phase, recovering from the slump of 2022-2023. While transaction volume and prices appeared to rise, the rebound relied more on speculative sentiment and financial conditions than on a real recovery, making it a vulnerable structure that could be shaken by a single wrong policy signal. ( 오판과 조급함이 빚어낸 정치 이벤트 2024년 서울 부동산 시장은 2022~2023년 침체를 딛고 반등 국면에 들어섰다. 외견상 거래량 증가와 가격 상승이 이어졌으나, 실물 회복보다는 기대 심리와 금융 여건에 의존한 반등이었기에 잘못된 정책 신호 하나로도 흔들릴 수 밖에 없는 취약한 구조였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supply and demand conditions foretold price increases. It was a well-known fact that new apartment supply in Seoul would be insufficient in 2025-2026. Especially considering that the core issue of the 2024 market was extreme polarization centered on superior locations, anyone could guess there was abundant latent demand aiming to enter Gangnam. Therefore, the explosive impact of lifting the LTPZ in the Jamsamdaecheng area was also predictable. So why touch the LTPZ? The media pointed to Mayor Oh Se-hoon's 'presidential ambition impatience.' With an early presidential election approaching, to stand out as a presidential contender, he needed a bold 'event' like lifting the LTPZ rather than a status-quo policy of market stabilization. This analysis is persuasive, especially considering his core support base is in Gangnam, particularly the Jamsamdaecheng area. (수급 상황은 가격 상승을 예고했다. 2025~2026년 서울 아파트 신규 공급이 부족하다는 점은 주지의 사실이었다. 특히 2024년 시장의 핵심 이슈가 상급지 중심 초양극화였다는 점을 고려하면, 강남 진입을 노리는 대기 수요가 풍부하다는 점은 누구나 짐작할 수 있었다. 따라서 잠삼대청 지역 토허구역 해제가 가져올 폭발성 역시 예측 가능했다. 그런데 왜 토허구역에 손댔을까? 언론은 오세훈 시장의 ‘대권 조급증’을 지적했다. 조기 대선을 앞두고 대권 주자로 부각되려면 주택 시장 안정화라는 현상 유지 정책보다 토허구역 해제라는 과감한 ‘이벤트’가 필요했다는 것이다. 특히 그의 핵심 지지 세력이 강남, 그 중에서도 잠삼대청 지역이라는 점을 감안하면 이 분석은 설득력이 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explosive Rebound and Spillover Effects (폭발적 반등과 주변으로의 확산)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mayor Oh Se-hoon abruptly lifted the LTPZ designation for the Jamsamdaecheng area on February 13, 2025. The impact of this decision on the Seoul apartment market was immediate and significant. According to the author's research, in the mere five weeks from the lifting until its re-designation on March 24, prices in the 26 complexes of Jamsamdaecheng rose 3.3% more than those in 205 complexes in the 'Gangnam 3 Districts + Yongsan' (Gangnam, Seocho, Songpa, Yongsan). Compared to Mapo and Yongsan, the gap widened to 5.0%, and compared to five nearby districts including Dongjak and Jung-gu, it reached 7.4%. A past study calculated that LTPZ designation had caused a price decline effect of about 4.3% over 1.5 years. This lifting recovered roughly three-quarters of that decline in just over a month. The speed and magnitude were overwhelming. ( 오세훈 시장은 2025년 2월13일 잠삼대청에 지정된 토허구역을 전격 해제했다. 이 결정이 서울 아파트 시장에 미친 여파는 즉각적이었고 파장 또한 컸다. 필자의 연구에 따르면, 해제 후 3월24일 재지정까지 불과 5주 동안 잠삼대청 26개 단지는 인근 ‘강남 3구+용산’(강남·서초·송파·용산) 205개 단지보다 3.3% 더 올랐다. 마용성과 비교하면 5.0%, 동작·중구 등 인근 5구와 비교하면 7.4%까지 격차가 벌어졌다. 과거 한 연구는 토허구역 지정이 1년6개월에 걸쳐 4.3%가량의 하락 효과를 냈다고 계산했다. 이번 해제는 한 달 남짓 만에 대략 그 하락분의 4분의 3을 단숨에 복구시킨 셈이다. 속도도, 크기도 압도적이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The fire from lifting the LTPZ quickly spread to nearby areas. Reconstruction complexes within Jamsamdaecheng rose 5.7% compared to 'Gangnam 3 Districts + Yongsan,' an even larger increase than in the de-regulated area. The problem is that Mayor Oh excluded these 14 reconstruction complexes from the lifting, citing "the presence of waiting buyers." If it were purely a deregulation effect, there is no reason for reconstruction complexes still under regulation to rise. This can only be interpreted as the preemptive reflection of expectations for further deregulation. The stimulation of investment sentiment in superior locations triggered by the LTPZ lifting can also be confirmed through the spillover effect of rising apartment prices in areas near Jamsamdaecheng. Complexes in Banpo and Jamwon, which had been evaluated at almost the same grade as Jamsamdaecheng but were not under LTPZ regulation and were said to enjoy 'reflected benefits,' also began to rise uniformly. Prices in these complexes rose about 5.6% more than those in the Jamsamdaecheng apartment complexes that directly benefited from the LTPZ lifting. Apartments located within 1 km of Jamsamdaecheng apartments but not subject to LTPZ regulation also saw their prices rise together after the policy change. Ultimately, all these facts show that even areas that could not directly benefit from deregulation saw significant price increases after the LTPZ lifting. (토허구역 해제의 불길은 인근 지역으로 빠르게 번져갔다. 잠삼대청 내 재건축 단지는 ‘강남 3구+용산’ 대비 5.7%나 올라 해제 지역보다 상승폭이 더 컸다. 문제는 오 시장이 이 14개 재건축 단지를 “매수 대기 세력이 있다”며 해제 대상에서 빼놨다는 점이다. 규제 철폐 효과라면 여전히 묶여 있는 재건축 단지가 오를 이유가 없다. 이는 추가 규제 완화에 대한 기대 심리가 선반영된 것으로 밖에 해석되지 않는다. 토허구역 해제가 불러온 상급지 중심의 투자 심리 자극은 잠삼대청 인근 지역 아파트 가격이 동반 상승하는 확산 효과를 통해서도 확인할 수 있다. 그동안 잠삼대청과 거의 같은 등급으로 평가받았지만 토허제 규제를 비켜나 있어 ‘반사 이익’을 누린다던 반포·잠원 지역 단지도 일제히 오르기 시작했다. 이들 단지 역시 토허구역 해제의 수혜를 받은 잠삼대청 아파트 단지보다도 가격이 약 5.6% 더 올랐다. 잠삼대청 아파트와 1㎞ 이내에 있지만 토허제 규제 대상이 아닌 아파트들 역시 정책 변화 이후 가격이 동반 상승했다. 결국 이 모든 사실들은 규제 완화의 수혜를 직접적으로 누릴 수 없는 지역도 토허구역 해제 이후 가격이 많이 올랐음을 보여준다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lifting the LTPZ: Shaking Expectations (토허구역 해제, 기대를 뒤흔들다)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A common criticism of the LTPZ is 'transaction stagnation.' If Mayor Oh's decision to lift it had revitalized suppressed transaction sentiment and increased listings despite short-term price increases, there might have been grounds for leniency. However, the reality was the opposite. After the LTPZ lifting, no statistically significant increase in transaction volume was observed in Jamsamdaecheng apartments compared to 'Gangnam 3 Districts + Yongsan.' No trace of the LTPZ stimulating selling sentiment was observed. Instead, the opposite phenomenon occurred. In Jamsamdaecheng reconstruction complexes where the LTPZ was maintained, transaction volume relatively decreased compared to before (a decrease of 1.05 cases per week per 1,000 households). This is likely the result of homeowners withdrawing listings or raising asking prices. This pattern is a typical sign of seller dominance witnessed in the early stages of a price increase, suggesting that the LTPZ lifting decision worked in the direction of decreasing, not increasing, listings. ( 토허제 비판의 단골 레퍼토리는 ‘거래 경색’이다. 만약 오세훈 시장의 해제 결정이 단기적인 가격 상승에도 불구하고 위축된 거래 심리를 되살려 매물을 늘렸다면, 정상 참작의 여지가 있었을 것이다. 그러나 실제는 정반대였다. 토허구역 해제 후 잠삼대청 아파트에서 ‘강남 3구+용산’ 대비 통계적으로 유의미한 거래량 증가는 관측되지 않았다. 토허제가 매도 심리를 자극한 흔적은 관측되지 않았다. 오히려 반대 현상이 나타났다. 토허제가 유지된 잠삼대청 재건축 단지에서는 이전보다 거래량이 상대적으로 줄었다.(1천가구당 주간 1.05건 감소) 이는 집주인들이 매물을 거두거나 호가를 상향 조정한 결과일 가능성이 높다. 이러한 양상은 가격 상승 초입 단계에서 목격되는 전형적인 매도자 우위의 징후로 토허구역 해제 결정이 매물의 증가가 아닌 감소의 방향으로 작동했음을 시사한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;These facts also provide important implications for the temporary suspension policy for the heavy capital gains tax on multiple homeowners, scheduled to end on May 9. Even if the heavy tax has an aspect of tying up listings, it cannot be definitively stated that extending the suspension will necessarily lead to an increase in listings. More important are the psychology of market participants and the market situation. In a seller-dominant phase with strong expectations for Seoul apartment price increases like now, what message would be sent by extending a suspension that has already lasted four years? It is highly likely to reinforce the wrong learning effect of 'if you hold out, they will change it for you,' rather than sending a signal to release listings, and it is highly likely to have little impact on market stabilization. (이러한 사실은 5월9일 종료 예정인 다주택자 양도세 중과 유예 정책에도 중요한 시사점을 제공해준다. 중과가 매물을 묶는 측면이 있다 하더라도 유예 연장이 반드시 매물 증가로 이어진다고 단언할 수는 없다는 것이다. 더 중요한 것은 시장 참여자들의 심리와 시장의 상황이다. 지금처럼 서울 아파트 시장 상승 기대가 강한 매도자 우위 국면에서, 이미 4년이나 지속된 유예를 또다시 연장한다면 어떤 메시지가 전달될까. 매물을 푸는 신호가 아니라 ‘버티면 바꿔준다’는 잘못된 학습 효과만 강화할 가능성이 높고 이는 시장 안정화에 별다른 영향을 미치지 않을 가능성이 높다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Bill Sent to Seoul Citizens by Oh Se-hoon's Political Ambition (오세훈의 정치적 야심이 서울시민에게 보낸 청구서)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;So far, I have empirically examined how explosive an impact Mayor Oh Se-hoon's abrupt lifting of the LTPZ had on the Seoul real estate market and how widespread its repercussions were. This event, which shook the real estate market of a megacity housing 9 million people in just five weeks, starkly shows the consequences when a misdiagnosis of market conditions combines with political impatience. This hasty performanceism became a negative factor that severely limited the real estate policy options for the Lee Jae-myung administration launched in June 2025. The overheating originating from superior locations, ignited by Mayor Oh, transformed the entire Seoul market into a 'bull market' even before the new government could attempt a soft landing and drastically shrank the Lee Jae-myung administration's real estate policy options. Currently, 25 autonomous districts in Seoul and 12 areas in Gyeonggi Province are designated as Land Transaction Permit Zones. Nevertheless, Seoul's housing price increase rate in 2025 recorded its highest level since 2013. ( 지금까지 나는 오세훈 시장의 전격적인 토허구역 해제가 서울 부동산 시장에 얼마나 폭발적 충격을 가했는지, 그 파장이 얼마나 광범위하였는지를 실증적으로 살펴보았다. 단 5주라는 짧은 시간 동안 900만명이 거주하는 거대 도시의 부동산 시장을 뒤흔든 이 사건은, 시장 상황에 대한 오진과 정치적 조급함이 결합했을 때 어떤 결과를 초래하는지를 적나라하게 보여준다. 이 조급한 성과주의는 2025년 6월 출범한 이재명 정부의 부동산 정책 선택지를 극도로 제한하는 악재가 되었다. 오세훈 시장이 불을 붙인 상급지발 과열은 새 정부가 연착륙을 시도하기도 전에 서울 시장 전체를 ‘불장’으로 변모시켰고 이재명 정부의 부동산 정책의 선택지를 매우 축소시켰다. 현재 서울 25개 자치구와 경기도 12개 지역이 토지거래허가구역으로 지정된 상태이다. 그럼에도 2025년 서울의 집값 상승률은 2013년 이후 최고치를 기록했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of course, not all these results can be blamed solely on Mayor Oh Se-hoon. But when political ambition overwhelms public responsibility, it is always the citizens who pay the price. And the amount on that bill appears to be much larger than the 'free school meals' he so vehemently attacked in the past. (물론 이 모든 결과를 오세훈 시장 한 사람의 탓으로만 돌릴 수는 없다. 하지만 정치적 야심이 공적 책임을 압도할 때, 그 대가를 치르는 건 언제나 시민이다. 그리고 그 청구서의 액수는, 그가 과거 그토록 공격했던 ‘공짜급식’보다 훨씬 더 커 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Professor Choi Han-soo, Kyungpook National University (Economics) (최한수 경북대 교수(경제학))&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241973.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/595/imgdb/original/2026/0127/20260127503675.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:22:17 +0000</pubDate></item><item><title>Trump's Threat to Scrap Tariff Deal... Dark Clouds Gather Again Over Export Prospects to the U.S. (트럼프 관세합의 파기 위협에…대미 수출 전망 또 ‘먹구름’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241989.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/701/344/imgdb/original/2026/0127/20260127503783.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;27일 경기도 평택항에서 수출용 차량들이 선적을 기다리고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Dark clouds have once again gathered over export prospects to the United States due to President Donald Trump's threat to scrap the tariff agreement. Faced with this renewed, abrupt risk, the government moved urgently, deciding to hold an emergency countermeasures meeting and engage in persuasion efforts with the U.S. (도널드 트럼프 미국 대통령의 관세 합의 파기 위협으로 대미 수출 전망에 다시 먹구름이 드리워졌다. 또다시 돌출한 리스크에 정부는 긴급 대책 회의를 열고 대미 설득에 나서기로 하는 등 급박하게 움직였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following Trump's announcement on the morning of the 27th that he would raise tariffs on Korean products to pre-trade agreement levels, the Blue House held a countermeasures meeting with relevant ministries to discuss response plans. The meeting, chaired by Blue House Policy Chief Kim Yong-beom and National Security Office Director Wi Sung-lak, was attended by Yeo Han-koo, head of the Office of Trade Negotiations at the Ministry of Trade, Industry and Energy; Lee Hyung-il, First Vice Minister of Economy and Finance; Kim Jin-ah, Second Vice Minister of Foreign Affairs; among others. Minister of Trade, Industry and Energy Kim Jeong-gwan, who had departed for Canada on the 26th to support the submarine project bid, participated via telephone. In a briefing on the meeting, Blue House Spokesperson Kang Yu-jeong stated, "The tariff increase (claimed by Trump) would only take effect after administrative measures such as publication in the (U.S.) Federal Register," and added, "The government plans to convey its willingness to implement the tariff agreement to the U.S. side while responding calmly." (27일 오전 한국산 제품에 대한 관세를 무역합의 이전 수준으로 인상하겠다는 트럼프의 발표에 청와대는 관계 부처가 참여하는 대책 회의를 열고 대응 방안을 논의했다. 김용범 청와대 정책실장과 위성락 국가안보실장이 주재한 회의에는 여한구 산업통상부 통상교섭본부장, 이형일 재정경제부 1차관, 김진아 외교부 2차관 등이 참석했다. 잠수함 사업 수주 지원을 위해 26일 캐나다로 출국한 김정관 산업부 장관은 유선으로 참여했다. 강유정 청와대 대변인은 회의 브리핑에서 “(트럼프가 주장한) 관세 인상은 (미국) 연방관보 게재 등 행정 조치가 있어야 발효된다”며 “정부는 관세 합의 이행 의지를 미국 측에 전달하는 한편 차분히 대응해나갈 계획”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Originally, Minister Kim Jeong-gwan was scheduled to travel from Canada to the U.S. on the 28th to meet with Commerce Secretary Howard Lutnick and others to discuss pending issues such as U.S. opposition to digital-related legislation, the Coupang investigation, and semiconductor tariffs. However, he must now also respond to the 'tariff threat'. (애초 김정관 장관은 캐나다에서 28일 미국으로 이동해 하워드 러트닉 상무장관 등을 만나 디지털 관련 입법에 대한 미국의 반발, 쿠팡 조사, 반도체 관세 등 현안을 논의할 계획이었다. 하지만 이제 ‘관세 협박’에도 대응해야 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government plans to emphasize that its willingness to implement the $350 billion (approximately 500 trillion won) investment in the U.S., based on the Memorandum of Understanding (MOU) signed by both sides last November, remains unchanged. Regarding Trump's criticism of the delay in processing the bill, it is expected to explain that the enactment of the 'Special Act on Strategic Investment Management with the United States' (U.S. Investment Special Act) falls under the authority of the legislative branch, and that reviewing the bill takes time. (정부는 지난해 11월 양쪽이 서명한 양해각서(MOU)에 따른 3500억달러(약 500조원) 대미투자 이행 의지가 여전하다는 점을 강조할 방침이다. 트럼프가 법안 처리 지연을 문제 삼는 것을 두고 ‘한·미 전략적 투자 관리를 위한 특별법안’(대미투자 특별법) 제정은 입법부 권한에 속하는 것으로, 법안 검토 등에 시간이 걸린다는 점을 설명할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Trump's threat is causing further consternation for the government as it questions the National Assembly's schedule for processing the bill, which is not specified in the Korea-U.S. joint fact sheet or the MOU. The MOU only states, "They promise to faithfully and promptly implement the (investment) agreement," and "recognize the need to carry out essential domestic legislative procedures before implementing the matters stipulated in this MOU." This can rather be read as respecting the other party's domestic legislative process. Furthermore, while setting the annual investment ceiling at $20 billion, it did not provide an implementation schedule. (트럼프 대통령의 위협은 한·미 공동 설명자료(조인트 팩트시트)나 양해각서에도 명시되지 않은 국회의 법안 처리 일정을 문제 삼는다는 점에서 정부를 더욱 곤혹스럽게 만들고 있다. 양해각서에는 “(투자) 합의를 충실하고 신속하게 이행하기로 약속”한다며 “양해각서에서 정한 사항을 이행하기 전에 필수적인 국내법 제정 절차를 이행할 필요가 있음을 인정한다”고 돼 있을 뿐이다. 이는 오히려 상대의 국내법 제정 절차를 존중하는 뜻으로도 읽힌다. 또 투자액 상한을 연간 200억달러로 정하면서 집행 일정까지 제시하지는 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last year, on November 26, when the U.S. Investment Special Act bill was proposed under the leadership of the Democratic Party of Korea, the U.S., in accordance with the agreement, retroactively lowered the tariff rate on Korean automobile items from 25% to 15%, effective from November 1 of that month. This was the result of agreeing that the tariff reduction would be retroactive to "the 1st day of the month in which the Special Act is proposed to the Korean National Assembly." It was not tied to the timing of the bill's passage through the National Assembly. However, President Trump is now threatening to scrap the tariff agreement, asking, "Why hasn't the Korean legislature approved the agreement?" Moreover, considering that the U.S. Investment Special Act was proposed only two months ago and it is the beginning of the year, Trump's warning can be seen as having weak grounds and being overly one-sided. (미국은 지난해 11월26일 더불어민주당 주도로 대미투자 특별법안이 발의되자 합의대로 한국산 자동차 품목관세율을 그달 11월1일로 소급해 25%에서 15%로 낮췄다. 관세 인하 시점에 대해 ‘특별법이 한국 국회에 발의되는 달의 1일자’로 소급하기로 한 결과다. 관련 법이 국회를 통과하는 시점이 아니었다. 그러나 트럼프 대통령은 “왜 한국 입법부는 합의를 승인하지 않았는가”라며 관세 합의 파기 위협에 나서고 있는 것이다. 게다가 대미투자 특별법이 발의된 지 2개월밖에 안 됐고, 연초라는 점을 고려하면 트럼프의 경고는 근거가 빈약하고 지나치게 일방적이라고 할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If the U.S. actually raises tariff rates, exports to the U.S. will face difficulties again. Trump's warning can also be interpreted as a statement to revert to the situation before the provisional resolution of negotiations at the end of July last year. Last year, amid the 'tariff turmoil', exports to the U.S. decreased by 3.8% compared to 2024, but as the proportion of exports to Southeast Asia and Latin America increased, total exports grew by 3.8% to $709.7 billion, surpassing $700 billion for the first time. The government aims for exports to exceed $700 billion again this year, but uncertainty stemming from Trump has increased since the beginning of the year. (미국이 실제로 관세율을 올린다면 대미 수출은 다시 어려움에 봉착한다. 트럼프의 경고는 지난해 7월 말 협상 잠정 타결 전으로 돌아가겠다는 말로도 해석할 수 있다. 지난해 ‘관세 파동’ 속에 대미 수출은 2024년보다 3.8% 줄었으나, 동남아시아나 중남미 등으로의 수출 비중이 늘면서 전체 수출은 3.8% 증가한 7097억달러로 최초로 7천억달러를 돌파했다. 정부는 올해도 7천억달러 이상 수출을 목표로 삼고 있으나, 연초부터 트럼프발 불확실성이 커진 상황이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jang Sang-sik, head of the International Trade and Commerce Research Institute at the Korea International Trade Association, said, "We should persuade the U.S., citing that legislative procedures take time, to prevent the 25% tariff from being implemented, and then monitor the situation." (장상식 한국무역협회 국제무역통상연구원장은 “입법 절차에 시간이 걸린다는 점을 들어 미국을 설득해 25% 관세가 시행되지 않게 해놓고, 상황을 살펴야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Bon-young (Goh Gyeong-ju) &lt;a href="mailto:ebon@hani.co.kr"&gt;ebon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이본영 고경주 기자 &lt;a href="mailto:ebon@hani.co.kr"&gt;ebon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241989.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/701/344/imgdb/original/2026/0127/20260127503783.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:21:40 +0000</pubDate></item></channel></rss>