<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 경제 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/economy/</link><description>Hankyoreh Economy bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 12:16:52 +0000</lastBuildDate><item><title>Samsung Electronics Rises Over 3%, '150,000 Won' in Sight... 11 Consecutive Trading Days of Gains, '5,000 Pips' Within Reach (삼성전자 3%대↑ ‘15만 전자’ 눈앞…11거래일 연속 상승 ‘오천피’ 턱밑)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240093.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Samsung Electronics Rises Over 3%, '150,000 Won' in Sight... 11 Consecutive Trading Days of Gains, '5,000 Pips' Within Reach (삼성전자 3%대↑ ‘15만 전자’ 눈앞…11거래일 연속 상승 ‘오천피’ 턱밑)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/669/imgdb/original/2026/0116/20260116500918.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;16일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The KOSPI broke through the 4,800 level for the first time ever during intraday trading. This comes just three days after surpassing the 4,700 level. (코스피가 사상 처음으로 장중 4800선을 돌파했다. 4700선 돌파 사흘 만이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bolstered by a rebound in the U.S. stock market, led by semiconductors overnight, the KOSPI surpassed the 4,800 level at the opening bell. It started at 4,820.66, up 23.11 points (0.48%) from the previous close, and once again renewed its all-time intraday high (4,797.55). As of 10 AM, it is trading at 4,834.45, up 36.90 points (0.77%) from the previous day. The KOSPI has risen for 11 consecutive trading days, marking its longest winning streak since September 4-24, 2019 (13 days) and March 23-April 7, 2006 (12 days). At the same time, the KOSDAQ index is at 950.49, down 0.67 points (0.07%). (  코스피는 간밤 반도체를 중심으로 미국 증시 반등에 힘입어 개장과 동시에 4800선을 넘어섰다. 전장 대비 23.11(0.48%) 오른 4820.66으로 출발해 장중 사상 최고가(4797.55)를 또다시 경신했다. 이날 오전 10시 기준 전날보다 36.90(0.77%) 상승한 4834.45에 거래되고 있다. 코스피는 11거래일 연속 오름세로 2019년 9월 4∼24일(13거래일), 2006년 3월23일∼4월7일(12거래일) 다음으로 최장 기간 상승세다. 같은 시각 코스닥 지수는 0.67포인트(0.07%) 떨어진 950.49다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the securities market, institutions are net buyers of 166.1 billion won, while individuals are net buyers of 44.5 billion won, and foreigners are net sellers of 134.6 billion won. (  유가증권시장에서 기관은 1661억원 순매수 중이며, 개인은 445억원, 외국인은 1346억원 순매도 중이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Strong sectors include insurance (+5.10%), electrical &amp; electronics (+1.63%), and steel &amp; metals (+1.54%), while weak sectors include pharmaceuticals (-2.52%), medical &amp; precision (-1.96%), and construction (-0.69%). Advancing issues number 405, while declining issues number 476. (  강세 업종은 보험업(+5.10%), 전기전자업(+1.63%), 철강금속업(+1.54%)이며, 약세 업종은 의약품업(-2.52%), 의료정밀업(-1.96%), 건설업(-0.69%) 등이다. 상승 종목은 405개, 하락 종목은 476개를 기록 중이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Samsung Electronics is trading at 149,200 won, up 3.63%, and SK Hynix is trading at 756,000 won, up 0.93%. Among top market cap stocks, Hanwha Aerospace (+0.70%), Kia (+2.23%), Doosan Enerbility (+3.24%), and LG Energy Solution (+0.26%) are rising, while Hyundai Motor (-0.59%), Samsung Biologics (-2.88%), and HD Hyundai Heavy Industries (-1.27%) are falling. Han Ji-young, a researcher at Kiwoom Securities, said, "With bullish factors like strong U.S. semiconductor stocks and bearish factors like concerns over a short-term rally clashing, a wait-and-see attitude may emerge." (  삼성전자는 3.63% 오른 14만9200원, 에스케이하이닉스는 0.93% 상승한 75만6천원에 거래되고 있다. 시가총액 상위종목 중 한화에어로스페이스(0.70%), 기아(2.23%), 두산에너빌리티(3.24%), 엘지(LG)에너지솔루션(0.26%)은 오르고 있고, 현대차(-0.59%), 삼성바이오로직스(-2.88%), 에이치디(HD)현대중공업(-1.27%)은 내리고 있다. 한지영 키움증권 연구원은 “미국 반도체주 강세와 단기 랠리 부담 등 상·하방 재료가 충돌하며 눈치 싸움이 나타날 수 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The won-dollar exchange rate is trading at 1,473 won, up 3.3 won from the previous day. (  원-달러 환율은 전날보다 3.3원 오른 1473원에 거래 중이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (  김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240093.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/669/imgdb/original/2026/0116/20260116500918.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Government "Economic Recovery Trend Due to Domestic Demand Improvement and Semiconductor Boom"... Maintains Optimistic Outlook for Third Consecutive Month (정부 “내수 개선·반도체 호조로 경기 회복 흐름”…석달째 낙관 전망)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240098.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Government "Economic Recovery Trend Due to Domestic Demand Improvement and Semiconductor Boom"... Maintains Optimistic Outlook for Third Consecutive Month (정부 “내수 개선·반도체 호조로 경기 회복 흐름”…석달째 낙관 전망)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/402/imgdb/original/2026/0116/20260116500967.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;15일 서울시내 한 대형마트. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government has maintained its outlook for the third consecutive month that the economy is recovering due to improvements in domestic demand and strong semiconductor exports. (정부가 내수 개선과 반도체 수출 호조 등으로 경기가 회복되고 있다는 전망을 석달째 이어갔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In its 'January Economic Trends' (Green Book) on the 16th, the Ministry of Economy and Finance assessed that "the Korean economy is continuing its trend of recovery, driven by improvements in domestic demand such as consumption and strong exports centered on semiconductors." The ministry has continued its analysis since last November that the economy has moved out of sluggishness and into a recovery phase due to domestic demand and semiconductors. (재정경제부는 16일 ‘1월 경제동향’(그린북)에서 “우리 경제는 소비 등 내수 개선, 반도체 중심 수출 호조 등으로 경기 회복 흐름이 이어지는 모습”이라고 평가했다. 재경부는 지난해 11월부터 내수와 반도체로 인해 경기가 부진에서 벗어나 회복세를 탔다는 분석을 이어가고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at the government's flash indicators for the day, domestic credit card spending in December increased by 4.3% compared to a year earlier. Chinese tourists visiting Korea also increased by 28.8% compared to the previous year. The Consumer Sentiment Index (CCSI) recorded 109.9, a drop of 2.5 points from the previous month, but remained above the baseline of 100, which indicates optimistic consumer sentiment. Exports in December increased by 13.4% compared to the same month last year, boosted by semiconductors. (이날 정부의 속보성 지표를 보면, 12월 카드 국내승인액은 1년 전보다 4.3% 증가한 것으로 나타났다. 방한 중국인 관광객도 전년 대비 28.8% 증가했다. 소비자심리지수(CCSI)는 전달보다 2.5 하락한 109.9를 기록했지만, 소비심리가 낙관적임을 의미하는 기준선(100)을 웃돌았다. 12월 수출은 반도체에 힘입어 전년 동월 대비 13.4% 증가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the government cited employment difficulties centered on vulnerable sectors like construction, the pace of construction investment recovery, and the impact of U.S. tariff impositions as uncertainties. Regarding the global economy, considering the recent escalation of military and diplomatic tensions surrounding Iran, it stated, "Concerns persist over continued volatility in international financial markets and a slowdown in trade and growth for the global economy due to deteriorating trade conditions from major countries' tariff impositions and geopolitical uncertainties." (다만 정부는 건설업 등 취약부문 중심의 고용 애로와 건설투자 회복 속도, 미국 관세 부과 영향을 불확실성으로 꼽았다. 글로벌 경제에 대해선 최근 이란을 둘러싼 군사·외교적 긴장 고조를 고려해 “글로벌 경제는 주요국 관세부과에 따른 통상환경 악화, 지정학적 불확실성 등으로 국제금융시장 변동성 지속 및 교역·성장 둔화가 우려된다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cho Sung-jung, Director of the Economic Analysis Division at the Ministry of Economy and Finance, said, "To spread the momentum of economic recovery going forward, we will continue proactive macroeconomic policies and efforts to revitalize consumption, investment, and export sectors," adding, "We will swiftly advance the 2026 economic growth strategy aimed at rebounding potential growth rates, achieving balanced national growth and overcoming polarization, and strengthening the foundation for a great leap forward." (조성중 재경부 경제분석과장은 “향후 경기 회복 모멘텀 확산을 위해 적극적 거시정책, 소비·투자·수출 부문별 활성화 노력을 지속하겠다”며 “잠재성장률 반등, 국민균형성장 및 양극화 극복, 대도약 기반 강화를 위한 2026년 경제성장전략을 속도감 있게 추진하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Min-jeong &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신민정 기자 &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240098.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/402/imgdb/original/2026/0116/20260116500967.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Kakao's Kim Beom-soo Makes First Public Appearance in 2 Years... "Repetitive Tasks Should Be Automated with AI" (카카오 김범수 2년 만에 공개 행보…“반복 업무는 AI로 자동화해야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240105.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kakao's Kim Beom-soo Makes First Public Appearance in 2 Years... "Repetitive Tasks Should Be Automated with AI" (카카오 김범수 2년 만에 공개 행보…“반복 업무는 AI로 자동화해야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/647/imgdb/original/2026/0116/20260116501059.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김범수 미래이니셔티브 센터장. 카카오 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kim Beom-soo, founder of Kakao and head of the Kakao Future Initiative Center, made his first public appearance in two years, emphasizing changes in the way of working in the AI era. He had stepped back from the front lines of management due to legal risks and personal health issues, and was found not guilty in the first trial last October regarding allegations of SM Entertainment stock price manipulation. (카카오 창업자인 김범수 카카오 미래이니셔티브센터장이 2년 만에 첫 공개 행보에 나서 인공지능 시대 일하는 방식의 변화를 강조했다. 사법리스크와 개인 건강 문제로 경영 일선에서 물러났던 그는 지난해 10월 에스엠(SM) 시세 조정 혐의 재판에서 1심 무죄를 받은 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kakao announced on the 16th that Center Head Kim visited the ongoing group new crew (employee) training session at the Kakao AI Campus in Yongin, Gyeonggi Province, on the 15th and engaged in an impromptu Q&amp;A session. (카카오는 김범수 센터장이 15일 경기 용인시 카카오 에이아이(AI)캠퍼스에서 진행 중인 그룹 신입 크루(직원) 교육 현장을 방문해 즉석에서 문답을 주고받았다고 16일 알렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response to a new crew member's question about 'the way of working in the AI era,' Center Head Kim said, "Now is a time when anyone can directly implement what they imagine," and emphasized action and challenge, stating, "Tasks that are repeated more than twice should be unconditionally automated using artificial intelligence, and if you have an idea that comes to mind, I hope you try to create it yourself at least once a week." (김범수 센터장은 신입 크루의 ‘인공지능 시대의 일하는 방식’에 대한 질문에 “지금은 누구나 상상한 것을 직접 구현하는 것이 가능한 때”라며 “두 번 이상 반복되는 업무는 인공지능으로 무조건 자동화하고, 떠오르는 아이디어가 있다면 일주일에 한 번 이상은 직접 만들어 보기 바란다”며 실행과 도전을 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He predicted that the way of working will also change in the AI era. Kakao relayed that Center Head Kim said, "The AI era is both a crisis and an opportunity. The most important thing is to accurately pinpoint what will change and what will not," adding, "Ultimately, the key topic will be 'the ability to ask the right questions and define problems.'" (그는 인공지능 시대에는 일하는 방식에도 변화가 생길 것으로 전망했다. 김범수 센터장은 “인공지능 시대는 위기이자 기회다. 무엇이 바뀌고 또 바뀌지 않을지를 정확히 짚어내는 것이 가장 중요하다”며 “결국 화두는 ‘제대로 질문하고 문제를 정의하는 능력’이 될 것”이라고 말했다고 카카오는 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Chae Ban-seok &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240105.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/647/imgdb/original/2026/0116/20260116501059.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Child Tax Credit Amount Increased by 100,000 Won Each... Revised Enforcement Decree for Tax Reform Announced (자녀세액공제 금액 10만원씩 상향…세제개편 시행령 개정안 발표)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240106.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Child Tax Credit Amount Increased by 100,000 Won Each... Revised Enforcement Decree for Tax Reform Announced (자녀세액공제 금액 10만원씩 상향…세제개편 시행령 개정안 발표)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/432/imgdb/child/2026/0116/17685294429651_20240603503594.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 시내의 한 부동산중개업소에 붙어 있는 종부세 등 부동산 관련 세금 상담 안내문. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Starting the new year, the child tax credit will be expanded, leading to a reduction in the income tax withheld from monthly salaries. Low-alcohol mixed liquors with an alcohol content of 8.5% or less will receive a 30% liquor tax reduction, and if a flight is canceled due to a natural disaster, purchased duty-free goods do not need to be returned. (새해부터 자녀세액공제가 확대됨에 따라 월 급여에서 떼는 근로소득 원천징수 세액이 줄어들게 된다. 알코올도수 8.5도 이하 저도수 혼성주류는 30%의 주세 감면이 적용되며, 천재지변으로 출국편이 취소됐다면 구입한 면세품을 반납하지 않아도 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Finance and Economy announced the revised enforcement decree for the 2025 tax reform on the 16th. It contains the detailed provisions of the tax law revision passed by the National Assembly last year and will be promulgated after passing through a Cabinet meeting in February. (재정경제부는 2025년 세제개편의 후속 시행령 개정안을 16일 발표했다. 지난해 국회를 통과한 세법 개정안의 세부 내용을 담은 것으로, 2월 중 국무회의를 거쳐 공포된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;First, the child tax credit amount based on the number of children will be increased by 100,000 won per child from this year, increasing the deduction amount per child for income tax withholding. Previously, for one child aged 8 to 20, 12,500 won was deducted monthly; now, 20,830 won can be deducted. For two children, the deduction increases from 29,160 won to 45,830 won, and for three children, it rises from 54,160 won to 79,160 won. (우선 자녀 수에 따른 자녀세액공제 금액이 올해부터 10만원씩 상향되면서 근로소득 원천징수 시 자녀 수 별 공제금액이 늘어난다. 8~20살 자녀가 1명인 경우 기존에는 매달 1만2500원이 공제됐는데, 앞으로는 2만830원을 공제받을 수 있다. 자녀가 2명이라면 2만9160원에서 4만5830원으로, 3명은 5만4160원에서 7만9160원으로 각각 공제금액이 늘어난다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As part of normalizing the tax burden, the tax credit amount for electronic filing of taxes (excluding capital gains tax) will be reduced to half of the previous amount. When taxpayers or tax agents filed electronically, they received a tax credit of 10,000 won or 20,000 won per return. Going forward, the standard amount for the electronic filing tax credit will be lowered: for income tax/corporate tax from 20,000 won to 10,000 won, and for value-added tax from 10,000 won to 5,000 won. This is a measure taken as electronic filing has become established. The capital gains tax, for which the electronic filing rate is still not high, will maintain the previous amount (20,000 won). (세 부담 정상화 차원에서 양도소득세를 제외한 세금 전자신고에 따른 세액공제액은 종전의 절반으로 줄어든다. 납세자나 세무대리인이 전자신고를 하면 신고 건당 1만원 또는 2만원 세액공제를 해줬는데, 앞으로 소득세·법인세는 2만원에서 1만원으로, 부가가치세는 1만원에서 5천원으로 전자신고세액공제 기준금액이 인하된다. 전자신고가 정착된 데 따른 조처로, 아직 전자신고 비율이 높지 않은 양도소득세는 기존(2만원)대로 유지된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tax support measures for small business owners and others were also specified through the revised enforcement decree. Low-alcohol mixed liquors like highballs will receive a 30% liquor tax reduction, applicable only to liquors with an alcohol content of 8.5% or less and a non-volatile content (components that do not evaporate when the liquor is heated, including sugars, etc.) of 2% or more. This applies from April this year until the end of 2028. Traditional liquors are excluded as they already receive a 50% liquor tax reduction benefit. The reduction limit is up to an annual shipment (import) volume of 400㎘. Additionally, to support breeding farms going out of business due to the 'Act on the Discontinuation of Dog Meat Consumption' which prohibits breeding, slaughtering, and distribution of dogs for food starting in 2027, income from breeding up to 400 dogs will be exempt from income tax until 2027. (소상공인 등을 위한 세제지원 방안도 시행령 개정을 통해 구체화했다. 하이볼 같은 저도수 혼성주류는 알코올도수 8.5도 이하이면서 불휘발분(술을 가열했을 때 증발하지 않고 남아있는 성분으로 당분 등이 포함) 2도 이상인 주류에 한해 주세를 30% 감면해준다. 올 4월부터 2028년 말까지 적용되며, 전통주류는 이미 주세 50% 감면 혜택을 받고 있어 제외됐다. 감면 한도는 연간 반출(수입)량 400㎘까지다. 아울러 2027년부터 개 식용을 위한 사육·도살·유통을 금지한 ‘개식용종식법’에 따른 폐업 사육농가를 지원하기 위해 2027년까지 개 400마리 사육 소득에 대해선 소득세를 비과세하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Content added during National Assembly discussions, which was not originally included in the government's tax reform proposal, was also included in the announcement. Regarding the special provision for one house per household under the comprehensive real estate tax, currently, if a couple jointly owns one house with different ownership shares, the person with the larger share is the taxpayer. Going forward, it will be allowed for the person with the smaller share to be the taxpayer, regardless of the ownership ratio. For example, currently, if the husband has a larger share and is the taxpayer, and the wife acquires a special provision house (a house treated as an exception, such as an inherited house, excluded from the count of houses for the comprehensive real estate tax), it becomes two houses per household. However, according to the revised enforcement decree, the wife can be chosen as the taxpayer, allowing the special provision for one house per household to be applied. A Ministry of Finance and Economy official explained, "The purpose is to prevent situations where the tax burden increases unreasonably." (당초 정부의 세제개편안에는 담기지 않았지만 국회 논의 과정에서 추가된 내용도 이날 발표에 포함됐다. 종합부동산세(종부세) 1가구 1주택 특례와 관련해 현재는 1주택을 공동소유한 부부 중 지분율이 다르다면 지분율이 더 큰 사람이 납세의무자가 되는데, 앞으로는 지분율에 관계없이 지분율이 적어도 납세의무자가 될 수 있도록 허용하기로 했다. 예를 들어 현재 남편의 지분율이 더 커서 그가 납세의무자인 경우, 아내가 특례주택(상속주택같이 종부세 주택 수 계산에서 빼주는 예외 취급 주택)을 취득하게 되면 1가구 2주택이 된다. 그러나 개정 시행령에 따르면 아내를 납세의무자로 선택할 수 있게 돼 1가구 1주택 특례를 적용받을 수 있게 된다. 재경부 관계자는 “불합리하게 세 부담이 늘어나는 상황을 방지한다는 취지”라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In addition, the government decided that if a person was 34 years old or younger as of December 31 last year, they will be allowed to subscribe to the Youth Future Savings product to be launched in June this year, even if they exceed 34 years old at that time. Two business categories were added to the mandatory cash receipt issuance targets: △ operation of childcare facilities like playrooms (excluding daycare centers and kindergartens) and △ lodging businesses providing room and board, among other accommodations. An exception to the duty-free goods recovery rule was also recognized, where duty-free goods are not recovered if departure is unavoidably canceled due to natural disasters or flight cancellations. (이 밖에도 정부는 지난해 12월31일 기준으로 34살 이하였다면 올 6월 청년미래적금 상품 출시 때 34살을 초과하더라도 가입을 허용하기로 했다. 현금영수증 의무발급 대상 업종에는 △놀이방 등 보육시설 운영업(어린이집·유치원 제외) △숙식제공 하숙업 등 그 외 기타 숙박업 2개를 추가했다. 천재지변이나 항공기 결항 등 불가피하게 출국이 취소된 경우엔 면세품을 회수하지 않는 면세품 회수 예외도 인정하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Min-jeong &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신민정 기자 &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240106.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/432/imgdb/child/2026/0116/17685294429651_20240603503594.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Industry and Labor Ministers to Hold Closed-door Meeting with Business Community on 21st... Gathering Opinions Ahead of Yellow Envelope Law Implementation (산업·노동장관, 재계와 21일 비공개 회동…노란봉투법 시행 앞 의견 청취)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240111.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Industry and Labor Ministers to Hold Closed-door Meeting with Business Community on 21st... Gathering Opinions Ahead of Yellow Envelope Law Implementation (산업·노동장관, 재계와 21일 비공개 회동…노란봉투법 시행 앞 의견 청취)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/860/516/imgdb/original/2026/0116/20260116501182.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;민주노총 조합원과 진보당, 사회민주당 의원 및 당원들이 지난해 8월24일 국회 본청 앞에서 노조법 2·3조 개정안 국회 본회의 통과를 환영하는 기자회견을 하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As opposition from both labor and business circles intensifies ahead of the implementation of the 'Yellow Envelope Law' (amended Trade Union and Labor Relations Adjustment Act) scheduled for March, the government is stepping in for last-minute coordination by holding a closed-door meeting with the business community. (3월부터 시행 예정인 ‘노란봉투법’(개정 노동조합 및 노동관계조정법) 시행을 앞두고 노동계와 재계의 반발이 커지자, 정부가 막판 조율을 위해 재계와의 비공개 회동에 나선다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to explanations from the Ministry of Trade, Industry and Energy and others on the 16th, Minister of Trade, Industry and Energy Kim Jeong-gwan and Minister of Employment and Labor Kim Young-hoon will hold a closed-door meeting next week with Lee Dong-geun, standing vice chairman of the Korea Enterprises Federation, and executives from major companies such as Samsung, Hyundai Motor, and POSCO to listen to their opinions. (16일 산업통상부 등의 설명을 종합하면, 김정관 산업통상부 장관과 김영훈 고용노동부 장관은 다음 주 중에 이동근 한국경영자총협회 상근 부회장, 삼성·현대차·포스코 등 주요 기업 임원 등과 함께 비공개로 회동하고 의견을 청취한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This meeting is known to be at the suggestion of Minister Kim Jeong-gwan, and the likely date for the meeting is reported to be the 21st. An official from the Ministry of Trade, Industry and Energy explained, "Regarding the overall trade union law guidelines, including the Yellow Envelope Law, the ministry has been continuously communicating with the industrial sector, and this meeting is an extension of that. However, the meeting is planned to be held privately, and the date, time, and location are all under discussion." (이번 회동은 김정관 산업부 장관의 제안에 따른 것으로 알려졌고, 회동 시기는 21일이 유력한 것으로 전해졌다. 산업부 관계자는 “노란봉투법을 포함해 전반적인 노동조합법 지침과 관련해 산업부는 산업계와 소통을 계속해 왔고, 이번 회동도 연장선에 있다”며 “다만 회동은 비공개로 진행될 예정으로 날짜, 시간, 장소가 모두 협의 중”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahead of the implementation of the Yellow Envelope Law, which aims to broaden the scope of employers considered as bargaining counterparts for trade unions and expand the scope of labor disputes, both the business and labor communities are opposing it. The business community is concerned that if employer status is determined based on 'economic dependence' such as sales dependency, the primary contractor would have to directly negotiate with an excessive number of workers from subcontractors. The labor community opposes it, arguing that adhering to the principle of 'single bargaining channel' at the primary contractor's worksite level could infringe upon the bargaining rights of subcontractor unions. (노동조합의 교섭 상대방이 되는 사용자의 범위를 넓히고, 노동쟁의의 범위를 확대하는 것을 골자로 하는 노란봉투법의 시행을 앞두고 재계와 노동계가 모두 반발하고 있다. 재계는 매출 의존도 등 ‘경제적 종속성’을 기준으로 사용자성을 판단하면 원청이 지나치게 많은 협력사 노동자들과 직접 협상해야 한다며 우려하고 있고, 노동계는 원청 사업장 단위 ‘교섭창구 단일화’ 원칙이 고수돼 하청 노조의 교섭권이 침해받을 수 있다고 반대하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, Minister of Employment and Labor Kim Young-hoon stated, "We plan to gather and accept opinions from both labor and business circles," adding, "The legislative notice means we listen to the opinions of those affected, and at that level, we intend to actively accept reasonable proposals." The business community sees this closed-door meeting as the last opportunity to voice opinions before the finalization of the amended trade union law guidelines and plans to actively raise concerns from the field, among other issues. (앞서 김영훈 노동부 장관은 “노동계든 재계든 의견을 취합해 수용할 예정”이라며 “입법 예고는 수용자 의견을 듣는다는 의미라 그런 차원에서 합리적 안을 적극 수용할 생각”이라고 밝힌 바 있다. 재계는 이번 비공개 회동이 개정 노조법 지침 확정을 앞두고 의견을 낼 수 있는 마지막 기회가 될 것으로 보고 현장의 우려 등을 적극 건의할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Jae-ho &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이재호 기자 &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240111.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/860/516/imgdb/original/2026/0116/20260116501182.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Hyundai Motor Group Accelerates Robotics Innovation, Recruits AI Authority Milan Kovac as Advisor (로보틱스 혁신 박차 현대차그룹, AI 권위자 밀란 코박 자문 영입)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240118.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Hyundai Motor Group Accelerates Robotics Innovation, Recruits AI Authority Milan Kovac as Advisor (로보틱스 혁신 박차 현대차그룹, AI 권위자 밀란 코박 자문 영입)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0116/20260116501263.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;현대차그룹 로보틱스 계열사인 보스턴다이내믹스의 인간형(휴머노이드) 로봇 ‘아틀라스’가 지난 6~9일(현지시각) 미국 라스베이거스에서 열린 세계 최대 가전·정보기술(IT) 전시회 ‘시이에스(CES) 2026’에서 자동차 부품을 옮기고 있다. 이재호 기자 ph@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Hyundai Motor Group announced on the 16th that it will appoint Milan Kovac, an expert in artificial intelligence (AI), robotics, and autonomous driving, as an advisor to the group and as an outside director of Boston Dynamics. (현대차그룹이 인공지능(AI)·로보틱스·자율주행 분야 전문가인 밀란 코박(Milan Kovac)을 현대차그룹의 자문역으로 선임하고, 보스턴다이나믹스의 사외이사로 임명할 예정이라고 16일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hyundai Motor Group explained, "Milan Kovac is a global technology leader with 20 years of activity in the fields of software, hardware, and AI-based robotics systems, achieving rapid development and high performance," and that "this recruitment is for Hyundai Motor Group to lead the transformation of the industrial paradigm based on the convergence of AI and robotics." (현대차그룹은 “밀란 코박은 소프트웨어, 하드웨어, 인공지능 기반 로보틱스 시스템 분야에서 20년 동안 활동하며, 빠른 개발과 높은 성과를 창출해온 글로벌 기술 리더”라며 “현대차그룹이 인공지능과 로보틱스 융합을 바탕으로 산업 패러다임 전환을 주도하기 위한 영입”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kovac spent ten years at Tesla from 2016 until last year, overseeing the development of Tesla's autonomous driving system 'Autopilot' and the humanoid robot 'Optimus'. Kovac is credited with having a significant impact on the related industries by leading the development of humanoid robots and camera-based, vision-centric end-to-end (E2E) autonomous driving systems. (코박은 2016년부터 지난해까지 10년 동안 테슬라에 몸담고 테슬라의 자율주행 시스템인 ‘오토파일럿’과 인간형 로봇 ‘옵티머스’ 개발을 총괄했다. 코박은 인간형 로봇과 카메라 기반 비전 중심 엔드투엔드(E2E)자율주행 시스템 개발을 주도해 관련 산업에 큰 영향을 미쳤다는 평가를 받고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Based on his experience working at Tesla, Milan Kovac plans to provide advice on AI and engineering strategy to Hyundai Motor Group and explore the applicability of advanced AI and robotics technologies by leveraging the group's industrial foundation across various industrial ecosystems such as manufacturing, logistics, and services. With Kovac's recruitment, Hyundai Motor Group plans to accelerate AI-based robotics innovation at Boston Dynamics and speed up the mid-to-long-term strategy and commercialization of innovative robot product lines such as Spot, Stretch, and Atlas. A Hyundai Motor Group official stated, "With the addition of globally recognized Kovac in the AI and robotics fields, Hyundai Motor Group and Boston Dynamics will further accelerate innovation and strengthening of global competitiveness through AI and robotics convergence." (밀란 코박은 테슬라에서 근무했던 경험을 바탕으로 현대차그룹에도 인공지능 및 엔지니어링 전략 자문을 제공하고, 제조·물류·서비스 등 다양한 산업 생태계에서 그룹의 산업 기반을 활용해 첨단 AI·로보틱스 기술의 적용 가능성 등을 모색할 계획이다. 현대차그룹은 코박 영입을 계기로 보스턴다이나믹스의 인공지능 기반 로보틱스 혁신을 가속화하고, 스팟(Spot)·스트레치(Stretch)·아틀라스(Atlas) 등 혁신적인 로봇 제품군의 중장기 전략과 상용화에 속도를 낼 계획이다. 현대차그룹 관계자는 “인공지능·로보틱스 분야에서 세계적으로 인정받는 코박의 합류로 현대차그룹과 보스턴다이나믹스는 인공지능·로보틱스 융합을 통한 혁신과 글로벌 경쟁력 강화를 한층 가속화할 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Milan Kovac said, "Boston Dynamics is a core company in the robotics ecosystem and an iconic company that has inspired countless engineers," adding, "Combined with Hyundai Motor Group's strong industrial foundation, which provides a unique competitive advantage to lead the robotics field, I look forward to the journey of innovation." (밀란 코박은 “보스턴다이나믹스는 로보틱스 생태계의 핵심 기업이자 수많은 엔지니어들에게 영감을 준 상징적인 기업”이라며 “여기에 현대차그룹의 강력한 산업 기반이 더해져 로보틱스 분야를 선도할 독보적 경쟁 우위를 갖춘 만큼 혁신의 여정이 기대된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, Hyundai Motor Group demonstrated its commitment to autonomous driving technology development by appointing Dr. Min-woo Park, an autonomous driving technology expert who worked at Tesla and rose to vice president at NVIDIA, as head of the Hyundai Motor Group Advanced Vehicle Platform (AVP) Division and CEO of the autonomous driving-related affiliate 42dot. With the successive recruitment of technology leaders, Hyundai Motor Group appears poised to accelerate the transition to software-defined vehicles (SDV) aimed at autonomous driving and the transformation of the robotics industry where humans and robots collaborate. (앞서 현대차그룹은 테슬라를 거쳐 엔비디아에서 부사장까지 지낸 자율주행 기술 전문가 박민우 박사를 현대차그룹 첨단차플랫폼(AVP) 본부장 겸 자율주행 관련 계열사인 포티투닷(42dot)의 대표로 선임하면서 자율주행 기술 개발 의지를 드러냈다. 잇따른 기술 리더의 영입으로 현대차그룹은 자율주행을 목표로 하는 소프트웨어중심차량(SDV)과 인간과 로봇이 협력하는 로보틱스 산업 전환에 박차를 가할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jae-ho Lee &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이재호 기자 &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240118.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0116/20260116501263.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Following Naver and Kakao, NC Also Declines to Participate... 'National AI Representative' Second-Chance Competition Loses Steam (네이버·카카오 이어 NC도 불참…김 빠진 ‘국가대표 AI’ 패자부활전)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240142.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Following Naver and Kakao, NC Also Declines to Participate... 'National AI Representative' Second-Chance Competition Loses Steam (네이버·카카오 이어 NC도 불참…김 빠진 ‘국가대표 AI’ 패자부활전)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0116/20260116501642.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;15일 오후 서울 종로구 정부서울청사에서 류제명 과기정통부 2차관이 ‘도가 AI파운데이션 모델‘ 프로젝트 1차 단계평가 결과를 발표 하고 있다. 정용일 선임기자 yongil@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Contrary to initial expectations that only one team would be eliminated in the first stage evaluation of the national representative artificial intelligence (AI) selection process, two companies—Naver Cloud and NC AI—were dropped. Now, the government's planned 'second-chance competition' before the second stage is expected to face difficulties in generating excitement, as major companies are one after another declaring their non-participation. (국가대표 인공지능(AI) 선발전의 1단계 평가에서 당초 1팀만 탈락할 것이란 예상과 달리 네이버클라우드와 엔씨 에이아이(NC AI) 등 2개 업체가 탈락한 가운데, 정부가 2단계 경쟁 전 진행하기로 한 ‘패자부활전’의 흥행에 차질이 예상된다. 유력 업체들이 속속 불참을 선언하면서다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 16th, NC AI stated, "We respect the Ministry of Science and ICT's decision," and announced it would not participate in the additional selection of elite teams for the 'Independent AI Foundation Model Project' aimed at securing sovereign AI technology, adding, "We are not considering a re-challenge." NC AI explained, "We will dedicate ourselves to technological development that can further advance national industrial sectors by leveraging our strengths, such as industry-specific AI and physical AI, using the foundational models we created this time as nourishment." (엔씨 에이아이는 16일 “과학기술정보통신부의 결정을 존중한다”며 “재도전은 고려하지 않는다”고 정부의 자주적(소버린) 인공지능 기술 확보를 위한 ‘독자 인공지능 파운데이션 모델 프로젝트’의 정예팀 추가 선발 불참을 선언했다. 엔씨 에이아이는 “이번에 만든 기반모델 등을 자양분 삼아 목표했던 산업특화 인공지능과 피지컬 인공지능 등 장점을 발휘해서 국가 산업군을 더 발전시킬 수 있는 기술개발에 매진하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, on the 15th, the Ministry of Science and ICT reversed its initial decision to eliminate only one company in the project's first evaluation, instead dropping two. It then announced it would additionally select one elite team from among all teams that had been eliminated so far. This was because, following controversy that Naver Cloud's model used Chinese Qwen encoders (modules that convert image/video and voice data into numerical values understandable by AI) and weights, Naver Cloud received the lowest score and was eliminated alongside NC AI. The ministry stated that as it had increased the number of eliminated companies to two, it would conduct an additional elite team selection. It intended to hold a 'second-chance competition' for the two companies eliminated the previous day and the ten companies that applied during the initial project call last July but were unsuccessful. The ministry planned to provide the newly selected elite team with opportunities to challenge independent AI foundation model development, including GPU support, data support, and the designation as a 'K-AI company.' (앞서 과기정통부는 지난 15일 프로젝트 1차 평가에서 1개사만 떨어뜨리기로 한 결정을 번복하며 2개사를 탈락시키고, 그간 탈락했던 전체 팀 중에서 1개 정예팀을 추가로 선발하겠다고 밝힌 바 있다. 네이버클라우드의 모델이 인공지능 모델이 중국의 큐웬 인코더(이미지·영상, 음성 데이터를 인공지능이 이해할 수 있도록 숫자 값으로 변환하는 모듈)와 가중치를 사용했단 논란 끝에 최저점을 받은 엔씨 에이아이에 더해 추가 탈락했기 때문이다. 과기정통부는 탈락 업체를 두 곳으로 늘리면서 정예팀 추가 선발을 실시하겠다고 밝힌 바 있다. 전날 탈락한 두 곳 업체와 지난해 7월 최초 사업 공모 당시 지원했다가 고배를 마신 10개 기업 등을 대상으로 ‘패자부활전’을 진행하겠다는 뜻이다. 과기정통부는 새로 선정될 정예팀에게 지피유(GPU·그래픽처리장치), 데이터 지원, ‘케이 에이아이(K-AI) 기업’ 명칭 부여 등 독자 인공지능 파운데이션 모델 개발에 도전할 수 있는 기회를 제공할 예정이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, with NC AI also declaring non-participation, following Naver Cloud and Kakao—both considered strong candidates for the second-chance competition—who declared their non-participation on the day the first evaluation results were announced, the 'national representative AI company second-chance competition' appears to be losing momentum. The perceived burden of re-participation within the actual industry is known to be quite high. Competitors have already been working on the project for over six months, and the risk is significant—such as damage to image or stock price decline—if they undergo evaluation again and are eliminated once more. Indeed, on the 15th when Naver Cloud's elimination was announced, Naver's stock price closed at 247,500 won, down 4.62% from the previous day's closing price. (그러나 패자부활전에 유력 후보로 여겨졌던 네이버클라우드와 카카오가 1차 평가 결과가 나온 당일 각각 불참을 선언한 데 이어 엔씨 에이아이도 불참을 선언하면서 ‘국가대표 인공지능 기업 패자부활전’에 동력이 떨어지는 모양새다. 실제 업계에서 느끼는 재참여의 부담은 상당히 높은 것으로 알려졌다. 이미 경쟁업체들은 6개월 이상 사업을 진행한 상황인 데다, 다시 평가를 받아 또 탈락하는 경우에는 이미지나 주가 하락 등 리스크가 크다는 이유다. 실제 네이버클라우드의 탈락이 발표된 15일 네이버 주가는 전날 종가 대비 4.62% 하락한 24만7500원에 장을 마감한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Chae Ban-seok &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240142.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0116/20260116501642.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Last Year, 16,000 'Humanoid' Robots Worldwide... 8 Out of 10 Were 'Made in China' (지난해 전세계 ‘휴머노이드’ 총 1만6000대…10대 중 8대는 ‘중국산’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1240151.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Last Year, 16,000 'Humanoid' Robots Worldwide... 8 Out of 10 Were 'Made in China' (지난해 전세계 ‘휴머노이드’ 총 1만6000대…10대 중 8대는 ‘중국산’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/450/imgdb/original/2026/0116/20260116501785.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;중국 유니트리가 지난 6일(현지시각) 미국 라스베이거스에서 권투가 가능한 휴머노이드를 전시했다. 권효중 기자&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Last year, a total of 16,000 humanoid robots were installed worldwide, with 80% of them made in China. As robots working in various industrial sites and service sectors like hotels and dining increase, it is projected that by 2027, the number will exceed 100,000 units, showing nearly a tenfold growth in just two years. (지난해 전 세계에 설치된 휴머노이드(인간형 로봇)은 총 1만6000대로, 이중 80%는 중국에서 만들어진 것으로 나타났다. 각종 산업 현장과 호텔·외식 등 서비스 분야에서 일하는 로봇이 늘어나며 오는 2027년에는 10만대 이상을 기록, 2년 사이 10배 가까운 성장세도 전망됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the 'Humanoid Robot Report' by market research firm Counterpoint Research on the 16th, 16,000 new humanoid robots were installed worldwide last year. Humanoids, equipped with artificial intelligence (AI) to gather information and operate in the real physical world, are a prime example of 'Physical AI'. (16일 시장조사업체 카운터포인트리서서치의 ‘휴머노이드 로봇 보고서’를 보면, 지난 한 해 전 세계에서 새롭게 설치된 휴머노이드는 1만6000대였다. 인공지능(AI)이 탑재돼 현실의 물리적 세계에서 정보를 얻으며 활동하는 휴머노이드는 ‘피지컬 인공지능’의 대표적인 사례다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chinese companies stood out in the humanoid robot market. Among the top five companies by market share, four were Chinese firms, excluding the fifth-ranked American company Tesla. Their combined market share reached 80%. This means that 8 out of every 10 humanoid robots installed last year were made in China. (휴머노이드 시장에서는 중국 업체들의 활약이 두드러졌다. 점유율 상위 5곳 중 5위인 미국 테슬라를 제외하고는 4곳이 모두 중국 업체였으며, 이들의 점유율은 80%에 달했다. 지난해 설치된 휴머노이드 10대 중 8대는 중국에서 만들어진 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The top market share (31%) was held by China's 'Aegeusbot'. Based in Shanghai, Aegeusbot manufactures various humanoid robots used in fields ranging from logistics industrial sites to hotel reception and dining services, and even entertainment. The X2 and G2 models, which began mass production last year, have two arms and two legs, enabling them to move boxes, ride bicycles, and even dance. (점유율 1위(31%)는 중국의 ‘애지봇’이 차지했다. 애지봇은 상하이를 거점으로 두고 다양한 휴머노이드를 만들며, 물류 산업 현장부터 호텔 접객 및 외식 분야, 엔터테인먼트까지 활용된다. 지난해 양산을 시작한 애지봇의 엑스(X)2, 지(G)2는 두 팔과 두 다리를 가져 상자를 옮기고, 자전거를 타거나 춤을 추는 동작도 가능하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following Aegeusbot is the company Unitree. Unitree gained attention by unveiling the boxing robot 'G1' at this year's Consumer Electronics Show (CES) in the US. The company developed all components in-house, including motors, reducers, and LiDAR sensors, lowering prices and improving market accessibility. In fact, Unitree's entry-level robot can be purchased for around 8 million won. (애지봇을 뒤이은 기업은 유니트리다. 유니트리는 올해 미국 세계 가전제품 전시회(CES)에서 복싱을 하는 로봇 ‘지(G)1’을 선보이며 주목을 받았다. 이 회사는 모터와 감속기, 센서 역할을 하는 라이다 등을 모두 자체 개발해 가격을 낮추고 시장 접근성을 확보했다. 실제 유니트리의 보급형 로봇은 800만원대로 살 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ubitech and Reju Robotics, both headquartered in Shenzhen, known as China's Silicon Valley, ranked third and fourth in market share, respectively. Ubitech's robots are industrial, working in places like automobile factories. Reju Robotics produces educational products, such as humanoid robot kits, allowing children to learn coding or robotics hands-on. (중국의 실리콘밸리로 불리는 선전에 본사를 둔 유비테크, 레주 로보틱스는 각각 점유율 3위와 4위에 올랐다. 유비테크의 로봇은 산업용으로 자동차 공장 등에서 일한다. 레주 로보틱스는 휴머노이드 키트를 통해 어린이들이 직접 코딩을 하거나 로봇 공학을 배울 수 있는 교육용 제품을 만든다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tesla ranks fifth with a 4.7% market share. The company is planning a strategy to deploy its Optimus robots in automobile factories to enhance productivity. (테슬라는 4.7%의 점유율로 5위다. 이 회사는 자동차 공장에 로봇 옵티머스를 배치해 생산성을 끌어올리기 위한 전략을 구상하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Counterpoint forecasts that by 2027, the number of installed humanoid robots will exceed 100,000 units. This represents an expected increase of nearly tenfold in just two years. Counterpoint stated, "We believe installations in logistics, manufacturing, and automotive sectors could account for about 72% of the total," adding, "Accessibility will also broaden through various methods like leasing and subscriptions." (카운터포인트는 오는 2027년에는 휴머노이드 설치 대수가 10만대를 넘길 것으로 전망했다. 2년 사이 10배 가깝게 늘어날 것이라는 예상이다. 카운터포인트는 “물류와 제조, 자동차 분야의 설치가 전체의 약 72%를 차지할 수 있다고 본다”며 “임대와 구독 등 다양한 방식으로 접근성도 넓어질 것”이라고 봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyo-jung &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권효중 기자 &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1240151.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/450/imgdb/original/2026/0116/20260116501785.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party to Begin Full-Scale Discussion on Introducing 'Korean-Style Discovery System' in National Assembly in February (민주, 2월 국회서 ‘한국형 디스커버리제’ 도입 본격 논의)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240163.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party to Begin Full-Scale Discussion on Introducing 'Korean-Style Discovery System' in National Assembly in February (민주, 2월 국회서 ‘한국형 디스커버리제’ 도입 본격 논의)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/728/imgdb/original/2026/0116/20260116501999.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;16일 서울 여의도 국회의원회관에서 ‘주주가치 훼손에 대한 민사책임 추궁 활성화 모색 간담회’가 열리고 있다. 이날 행사는 더불어민주당의 김님근, 오기형, 이강일 의원과 경제개혁연대가 공동 주최했다.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party of Korea has decided to begin full-scale discussions from February on introducing a 'Korean-style discovery system' (evidence disclosure/request system) to invigorate the pursuit of civil liability, such as in shareholder derivative lawsuits. It also decided to review plans to establish a public litigation support organization, similar to Taiwan's Securities and Futures Investors Protection Center, which was created to enhance capital market transparency and protect small investors. (더불어민주당이 주주대표소송 등 민사적 책임 추궁을 활성화하기 위해 오는 2월부터 ‘한국형 디스커버리제도’(증거 개시·신청 제도) 도입을 본격 논의하기로 했다. 또 대만이 자본시장의 투명성 제고와 소액 투자자 보호를 위해 만든 증권선물투자자보호센터와 같은 공적 소송지원 기구를 설립하는 방안도 검토하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The discovery system is a legal procedure where parties to a lawsuit can compel the opposing party to provide evidence materials before trial. It can alleviate the 'evidence imbalance' problem, where key evidence is held internally by a company and is difficult for plaintiffs (minority shareholders) to obtain, and is implemented in countries like the United States. A shareholder derivative lawsuit is a lawsuit filed by a shareholder on behalf of the company when a director causes damage to the company by violating laws or the articles of incorporation while performing their duties, and the company does not hold that director accountable. (디스커버리제도는 소송 당사자들이 재판 전에 상대방이 가진 증거자료를 강제로 제공받는 법적 절차로, 주요 증거가 기업 내부에 있어 원고(소수주주)가 확보하기 어려운 ‘증거 편재’ 문제를 완화할 수 있어 미국 등에서 시행 중이다. 주주대표소송은 회사의 이사가 직무를 수행하면서 법령이나 정관을 위배해 회사에 손해를 입혔는데도 회사가 해당 이사에게 책임을 묻지 않을 때 주주가 회사를 대신해 제기하는 소송이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the 'Discussion Meeting on Exploring Ways to Activate Civil Liability Pursuit for Shareholder Value Impairment' held at the National Assembly Members' Office Building in Yeouido, Seoul, on the 16th, lawyer Kim Ju-young from Hannuri Law Firm pointed out in his presentation, "From the minority shareholder's perspective, there are several reasons for hesitating to file a derivative lawsuit, such as strict filing requirements and the recovery of damages belonging to the company, but the most decisive obstacle is the difficulty in proving the facts constituting the cause of action." Lawyer Kim stated, "Introducing a discovery system is necessary to strengthen the defendant's burden of response and the evidence collection process," and introduced a Civil Procedure Act amendment proposal contained in a commissioned report by the Korean Bar Association's Legislation Research Institute as a specific improvement plan. The amendment proposal includes codifying parties' duty to cooperate and duty of truth, substantiating the obligation to submit complaints and answers and expanding the presiding judge's review authority, strengthening pretrial proceedings, introducing an interrogatory system, improving the document production order system, and introducing/improving a testimony recording system. (16일 서울 여의도 국회의원회관에서 열린 ‘주주가치 훼손에 대한 민사책임 추궁 활성화 모색 간담회’에서 김주영 법무법인 한누리 변호사는 발제에서 “소수주주 입장에서 주주대표소송을 망설일 수밖에 없는 이유는 엄격한 제소요건, 배상금의 회사 귀속 등 여러 요인이 있지만 가장 결정적인 장애는 청구원인 사실을 입증하기 어렵기 때문”이라고 지적했다. 김 변호사는 “피고의 답변 책임과 증거수집 절차의 강화를 위해 디스커버리제도의 도입이 필요하다”며 구체적인 개선방안으로 대한변협 법제연구원의 용역보고서에 담긴 민사소송법 개정안을 소개했다. 개정안에는 당사자의 협력의무 및 진실의무 명문화, 소장 및 답변서 제출의무의 실질화와 재판장의 심사권 확대, 변론준비절차의 강화, 질문서 제도 도입, 문서제출 명령제도 개선, 증언녹취제도 도입제도 개선 방안이 담겨 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In his presentation, Noh Jong-hwa, Policy Committee member of the Economic Reform Union (lawyer), noted, "The reason the number of rulings in shareholder derivative lawsuits from 2018 to September of last year is as low as only 21 for listed companies is that the shareholding requirement is excessively high," and pointed out that "in the US and Japan, derivative lawsuits are a right of a single shareholder (1 share)." The current shareholding requirement for shareholders of listed companies is that they must hold at least 1% of the total issued shares or have continuously held at least 0.01% for six months. He also suggested, "Courts are not clearly distinguishing between directors' duty of care and duty of loyalty," and "In cases involving conflicts of interest (between controlling and minority shareholders) where the duty of loyalty is at issue, instead of applying the business judgment rule, the complete fairness doctrine as in the US should be applied, and the burden of proof should also be borne by the director." The business judgment rule means that if a director makes a business decision within their authority after sufficiently collecting and reviewing information, believing it to be in the company's best interest, they are not held personally liable even if the company suffers damage afterwards. (노종화 경제개혁연대 정책위원(변호사)은 발제에서 “2018년부터 지난해 9월까지 이뤄진 주주대표소송의 선고 건수가 상장사 기준 21건에 불과할 정도로 저조한 이유는 지분요건이 지나치게 높기 때문”이라며 “미국과 일본은 주주대표소송이 단독주주권(1주)”이라고 지적했다. 현행 지분요건은 상장사 주주의 경우 발행주식 총수의 1% 이상을 보유하거나 0.01% 이상을 6개월간 계속 보유해야 한다. 그는 또 “법원이 이사의 선관의무와 충실의무를 명확히 구분하지 않고 있다”며 “충실의무가 문제되는 (지배주주와 소수주주 간) 이해충돌 사건에서는 경영판단원칙을 적용하지 않고 미국과 같이 완전한 공정성 법리를 적용하고, 입증책임도 이사가 부담하도록 해야 한다”고 제안했다. 경영판단원칙은 이사가 자신의 권한 범위 내에서 충분한 정보를 수집·검토한 뒤, 회사의 이익에 부합한다고 믿고 내린 경영상 결정에 대해서는 사후적으로 회사에 손해가 발생하더라도 개인적 책임을 묻지 않는 것을 말한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the discussion moderated by former lawmaker Lee Yong-woo, Professor Lee Chang-min of Hanyang University's Business School analyzed, "To solve the difficult problem of proof that determines the success or failure of derivative lawsuits, a national-level evidence securing system must be introduced," and "Korea's securities-related civil litigation market shows a typical pattern of market failure where legitimate rights relief is not achieved, so it is necessary to review establishing a public litigation support organization." Professor Lee explained, "Taiwan's Securities and Futures Investors Protection Center, established in 2003, has filed 300 class action lawsuits over 20 years until the end of 2023, representing over 185,000 victims, and the confirmed compensation amounts to 1.4 trillion won in Korean currency," and "In the derivative lawsuit field, it also filed 112 cases, recovering about 75.4 billion won in company damages, and led to the dismissal or voluntary resignation of directors in 198 cases, achieving remarkable operational results." (이용우 전 의원 사회로 진행된 토론에서 이창민 한양대 경영학과 교수는 “주주대표소송의 성패를 가르는 입증의 난제를 해결하려면 국가 차원의 증거 확보 시스템이 도입되어야 한다”며 “우리나라의 증권 관련 민사소송 시장은 정당한 권리 구제가 이루어지지 못하는 전형적인 시장실패 양상이어서 공적 소송지원 기구 설립을 검토할 필요가 있다”고 분석했다. 이 교수는 “대만이 설립한 증권선물투자자보호센터는 2003년 설립 이후 2023년 말까지 20년간 300건의 집단소송을 제기해 18만5천명 이상의 피해자를 대리했고, 확정된 배상금이 우리나라 돈으로 1조4천억원에 달한다”며 “대표소송 분야에서도 112건을 제기해 약 754억원의 회사 손해를 회복했고, 198건의 이사 해임 및 자발적 사임을 이끌어내는 등 괄목할만한 운영성과를 거두었다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party lawmaker Kim Nam-geun stated, "The Democratic Party believes that, from the perspective of rationalizing economic penalties and civil liability, pursuing liability centered on civil suits rather than excessive criminal punishment is desirable. However, the problem of a 'tilted playing field' unfavorable to consumers, small shareholders, and small and medium-sized enterprises is blocking progress, as it is difficult even to file a derivative lawsuit, evidence is hard to secure, and a single lawsuit takes several years." He added, "There is a need to expand the introduction of the Korean-style discovery system, which has been introduced in limited areas like SME technology theft, patents, utility models, and the Subcontracting Act, to shareholder damage cases as well." He also said, "Discussions on introducing a Korean-style discovery system, including a testimony recording system and a German-style expert fact-finding system, will begin in February." (김남근 더불어민주당 의원은 “민주당은 경제형벌 및 민사책임 합리화 차원에서 과도한 형사처벌 대신 민사 중심의 책임 추궁이 바람직하다는 생각이지만, 주주대표소송을 제기하는 것부터 쉽지 않고, 증거 확보도 어려우며, 소송 한건에 몇년씩 걸리는 등 소비자, 소액주주, 중소기업에 불리한 ‘기울어진 운동장’ 문제가 가로막고 있다”며 “중소기업 기술탈취, 특허, 실용신안, 하도급법 등에 제한적으로 도입된 한국형 디스커버리제도를 주주 피해 사건에도 확대 도입할 필요가 있다”고 밝혔다. 그는 또 “증거녹취제도, 독일식 전문가 사실조사제 등을 포함한 한국형 디스커버리제 도입 논의를 2월부터 시작할 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh Ki-hyung, Chairman of the Democratic Party's KOSPI 5000 Special Committee, also stated, "After the Commercial Act amendment, it is important for market participants to more boldly raise issues regarding cases where directors violate their duty of loyalty to shareholders, and managers should also prevent this in advance and communicate with investors," and "The Supreme Court, the Ministry of Justice, and the National Assembly need to have public discussions to introduce the discovery system." He responded positively to the idea of establishing a Taiwan-style Securities and Futures Investors Protection Center, saying, "Discussion is possible." Currently, Democratic Party lawmakers including Jeong Jun-ho have proposed a Civil Procedure Act amendment bill to introduce a Korean-style discovery system. (오기형 더불어민주당 코스피5000 특별위원회 위원장도 “상법 개정 이후 이사의 주주에 대한 충실 의무를 위반한 사안에 대해 시장 참여자들이 보다 과감하게 문제제기를 하는 게 중요하고, 경영자들도 이를 미리 예방하고 투자자들과 소통해야 한다”며 “디스커버리제도 도입을 위해 대법원과 법무부, 국회가 공개적으로 논의할 필요가 있다”고 밝혔다. 그는 대만형 증권선물투자자보호센터 신설 구상에 대해 “논의가 가능하다”고 긍정적으로 말했다. 현재 더불어민주당의 정준호 의원 등이 한국형 디스커버리제도 도입을 위한 민사소송법 개정안을 발의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The discussion meeting was co-hosted by Democratic Party lawmakers Kim Nam-geun, Oh Ki-hyung, and Lee Kang-il, and the Economic Reform Union (Director Kim Woo-chan, Professor at Korea University). (이날 간담회는 민주당의 김남근, 오기형, 이강일 의원과 경제개혁연대(소장 김우찬 고려대 교수)가 공동주최했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article and photos by Kwak Jeong-su, Senior Reporter, Hankyoreh Economic &amp; Social Research Institute &lt;a href="mailto:jskwak@hani.co.kr"&gt;jskwak@hani.co.kr&lt;/a&gt; (글·사진 곽정수 한겨레경제사회연구원 선임기자 &lt;a href="mailto:jskwak@hani.co.kr"&gt;jskwak@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240163.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/728/imgdb/original/2026/0116/20260116501999.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>KOSPI Breaches 4800, Surpasses 4000 Trillion Won in Market Cap for First Time in History (4800 뚫은 코스피, 사상 첫 시총 4000조원 돌파)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240169.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;KOSPI Breaches 4800, Surpasses 4000 Trillion Won in Market Cap for First Time in History (4800 뚫은 코스피, 사상 첫 시총 4000조원 돌파)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685479556269_20260116502158.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;16일 오후 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸 전광판에 이날 코스피 종가가 표시돼 있다. 최현수 기자 emd@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 16th, the KOSPI rose for the 11th consecutive trading day, breaking through the 4800 level for the first time in history. The total market capitalization of the KOSPI surpassed 4000 trillion won. The won-dollar exchange rate turned upward after one day, rising to the 1470 won range. (16일 코스피가 11거래일 연속 올라 사상 처음 4800선을 돌파했다. 코스피 전체 시가총액은 4000조원을 돌파했다. 원-달러 환율은 하루 만에 상승 전환해 1470원대로 올라섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, the KOSPI closed at 4840.74 on the securities market, up 43.19 points (0.90%) from the previous trading day. The index opened at 4820.66, up 23.11 points (0.48%) from the previous close, and surged to as high as 4855.61, up 58.06 points (1.21%), as institutional buying concentrated. In the afternoon, profit-taking sales emerged, reducing the gain. The KOSPI set new all-time highs both intraday and at the closing price. The KOSPI's market capitalization reached 4002.1455 trillion won, surpassing 4000 trillion won for the first time in history. The KOSDAQ index closed at 954.59, up 3.43 points (0.36%) from the previous session. (이날 유가증권시장에서 코스피는 전거래일 대비 43.19(0.90%) 오른 4840.74에 거래를 마쳤다. 지수는 전장보다 23.11(0.48%) 오른 4820.66으로 출발해 기관 매수세가 몰리면서 한때 58.06포인트(1.21%) 오른 4855.61까지 뛰었다. 오후 들어 차익실현 매물이 나오면서 상승 폭이 축소됐다. 코스피는 이날 장중과 종가 기준 둘다 역대 최고치를 다시 썼다. 코스피 시가총액은 4002조1455억원으로 사상 처음 4000조원을 넘어섰다. 코스닥지수는 전장 대비 3.43(0.36%) 오른 954.59에 마감했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the securities market, foreigners and institutions net purchased 123.3 billion won and 431.2 billion won, respectively, while individuals net sold 720.5 billion won. (유가증권시장에서는 외국인과 기관이 각각 1233억원, 4312억원을 순매수한 반면 개인은 7205억원을 순매도했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Influenced by the strength of AI and semiconductors in the U.S. stock market overnight, Samsung Electronics rose 3.47%, closely approaching the '150,000 won mark' (closing at 148,900 won). SK Hynix closed at 756,000 won, up 0.93%. Hyundai Motor, which had recently surged, turned downward for the first time in 6 trading days, falling 2.13% (413,000 won). (간밤 미국 증시에서 인공지능(AI)·반도체가 강세를 보인 영향으로 삼성전자 3.47% 올라 ‘15만 전자’(14만8900원)에 바짝 다가섰다. 에스케이(SK)하이닉스는 0.93% 오른 75만6천원에 마감했다. 최근 급등세를 탄 현대차는 6거래일 만에 2.13%(41만3000원) 하락 전환했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among top market cap stocks, Hanwha Aerospace (up 0.39%), Doosan Enerbility (up 6.48%), and SK Square (up 3.96%) rose, while LG Energy Solution (down 0.26%), Samsung Biologics (down 0.92%), and HD Hyundai Heavy Industries (down 1.43%) fell. (시가총액 상위종목 중에서는 한화에어로스페이스(0.39%), 두산에너빌리티(6.48%), SK스퀘어(3.96%) 등이 올랐고, 엘지(LG)에너지솔루션(-0.26%), 삼성바이오로직스(-0.92%), 에이치디(HD)현대중공업(-1.43%) 등은 내렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Kyung-min, a researcher at Daishin Securities, assessed, "Institutional supply and demand, which has continued large-scale net buying for 6 consecutive trading days, is pushing the index higher," and added, "Within sectors, as concentration in leading stocks intensifies, there are signs of increasing fatigue with more declining stocks than rising ones." (이경민 대신증권 연구원은 “6거래일 연속 대량 순매수를 이어오고 있는 기관 수급으로 지수를 밀어올리고 있다”며 “업종 내에서는 주도주 쏠림이 심화되면서 상승 종목보다 하락 종목이 많은 상황으로 피로도가 증가하는 조짐도 보인다”고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The won-dollar exchange rate rose back to the 1470 won range amid a strong dollar trend. In the Seoul foreign exchange market, the won-dollar exchange rate closed the day's trading at 1473.6 won, up 3.9 won from the previous day. The won-dollar rate opened at 1470.0 won, up 0.3 won from the previous day, then expanded its gain, rising to as high as 1475.2 won in the morning, and moved between 1470 won and 1475 won during the session. The previous day, the 10-day consecutive rising streak since the start of the year was broken due to U.S. Treasury Secretary Scott Bessent's comment about the 'undervalued won,' but it turned upward again after just one day. (원-달러 환율은 달러 강세 흐름속에 다시 1470원대로 올라섰다. 이날 서울외환시장에서 원-달러 환율은 전날보다 3.9원 오른 1473.6원으로 주간거래를 마감했다. 원-달러 환율은 전날보다 0.3원 오른 1470.0원으로 출발한 뒤 상승 폭이 확대돼 오전 한때 1475.2원까지 올랐다가 장중 1470원~1475원 사이에서 움직였다. 전날 스콧 베선트 미국 재무장관의 ‘원화 저평가’ 발언으로 연초 10거래일 연속 상승세가 꺾였는데 하루 만에 다시 상승 전환했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The yen-dollar exchange rate fell slightly (yen strengthened). At the same time, the yen-dollar exchange rate was 158.416 yen, down 0.226 yen from the previous day. After approaching 160 yen on the 14th, it fell but remains at a high level. (엔-달러 환율은 소폭 하락(엔화 강세)했다. 같은 시각 엔-달러 환율은 전날보다 0.226엔 내린 158.416엔이다. 지난 14일 160엔에 육박한 뒤 떨어졌지만 여전히 높은 수준이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240169.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685479556269_20260116502158.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Controlling ChatGPT with Thoughts?…OpenAI Invests in Brain-Computer Interface (생각으로 챗GPT 조작 가능?…오픈AI, 뇌-컴퓨터 인터페이스에 투자)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240176.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Controlling ChatGPT with Thoughts?…OpenAI Invests in Brain-Computer Interface (생각으로 챗GPT 조작 가능?…오픈AI, 뇌-컴퓨터 인터페이스에 투자)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/545/imgdb/original/2026/0116/20260116502223.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;클립아트코리아&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;OpenAI announced on the 15th (local time) that it has made a seed investment in Merget Labs, a brain-computer interface (BCI) company. As the company was co-founded by OpenAI CEO Sam Altman, it has also drawn criticism for a 'conflict of interest'. (오픈에이아이(AI)가 뇌-컴퓨터 인터페이스(BCI) 업체인 머지랩스에 시드투자(초기투자)를 진행했다고 15일(현지시각) 밝혔다. 해당 업체는 샘 올트먼 오픈에이아이 최고경영자(CEO)가 공동 창업한 회사라 ‘이해충돌’이라는 비판도 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A brain-computer interface refers to technology that connects the brain and a computer to exchange signals. Using this technology, people who have difficulty moving their bodies, such as those with quadriplegia, can operate machines with just their thoughts. Merget Labs' competitors include 'Neuralink', founded by Tesla CEO Elon Musk. (뇌-컴퓨터 인터페이스는 뇌와 컴퓨터를 연결해 신호를 주고받는 기술을 말한다. 해당 기술을 이용하면 전신마비 등으로 신체를 움직이기 어려운 사람들이 생각만으로 기계를 조작하는 일 등이 가능하다. 머지랩스의 경쟁업체로는 일론 머스크 테슬라 최고경영자가 만든 ‘뉴럴링크’가 꼽힌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If ChatGPT were combined with this technology, users could instruct ChatGPT to perform tasks just by thinking, without having to type prompts (instructions used in artificial intelligence) on a keyboard. On its website, Merget Labs introduces its mission as 'contributing to the broad expansion of human capabilities by connecting the brain and artificial intelligence.' (만약 챗지피티와 해당 기술이 결합다면, 사용자는 키보드로 프롬프트(인공지능에서 사용하는 지시어)를 쓰지 않아도 생각하는 것만으로 챗지피티에게 작업을 지시하는 일도 할 수 있다. 머지랩스는 자사 누리집에서 뇌와 인공지능을 연결해 ‘폭넓게 인간의 능력을 확장하는 데 기여하는 것’을 사명으로 소개하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to foreign media such as Bloomberg, Merget Labs' seed funding round was worth $252 million (approximately 370 billion won). While the specific investment amount from OpenAI was not disclosed, it is known to be the largest investment among the companies participating in the seed round. OpenAI explained the rationale for the investment, stating, "Brain-computer interfaces will enable everyone to interact with AI in a seamless, natural, and human-centered way." (블룸버그 등 외신에 따르면 머지랩스의 시드투자는 2억5200만달러(3700억원 상당) 규모로 진행됐다. 오픈에이아이의 구체적인 투자 금액이 알려지지는 않았으나, 시드투자에 참여한 업체 중 가장 큰 투자금을 집행한 것으로 알려졌다. 오픈에이아이는 “뇌-컴퓨터 인터페이스는 누구나 인공지능과 자연스럽고 인간중심적인 방식으로 끊김없이 상호작용할 수 있게 해 줄 것”이라고 투자 배경을 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, a problem exists as Merget Labs is a company co-founded by CEO Sam Altman in a personal capacity, leading to entangled interests. TechCrunch pointed out, "It's a structure where resources from a company Altman runs are used to increase the value of a startup in which he holds a stake." (한편 머지랩스는 샘 올트먼 최고경영자가 개인자격으로 공동 창업한 업체이기도 해 이해관계가 얽혀있다는 문제가 있다. 테크크런치는 “올트먼이 운영하는 회사의 자원을 활용해 그가 지분을 보유한 스타트업의 가치가 높아지는 구조”라고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Chae Ban-seok &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240176.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/545/imgdb/original/2026/0116/20260116502223.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Koo Yun-cheol: "Large-scale execution of $20 billion investment in the U.S. unlikely within this year" (구윤철 “대미 200억달러 투자, 올해 안 대규모 집행 어려워”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240197.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Koo Yun-cheol: "Large-scale execution of $20 billion investment in the U.S. unlikely within this year" (구윤철 “대미 200억달러 투자, 올해 안 대규모 집행 어려워”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/462/imgdb/original/2026/0116/20260116502464.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관이 15일 서울 종로구 정부서울청사에서 칼둔 칼리파 알 무바라크 아랍에미리트(UAE) 아부다비 행정청장 겸 무바달라 CEO와 면담하고 있다. 재경부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Deputy Prime Minister and Minister of Economy and Finance Koo Yun-cheol stated on the 16th that the annual $20 billion investment in the United States is unlikely to be executed in the first half of this year. He said additional macroprudential measures to suppress the won-dollar exchange rate are "not under consideration." (구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관이 연간 200억달러 한도의 대미 투자가 올 상반기 중에는 집행되기 어렵다고 16일 밝혔다. 원-달러 환율을 억누르기 위한 추가적인 거시건전성 조치는 “검토하고 있지 않다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In an interview with Reuters that day, when asked whether the U.S. investment would begin in the first half of the year, Deputy Prime Minister Koo replied, "The possibility is low." According to the Memorandum of Understanding (MOU) on strategic investment signed by South Korea and the United States, the U.S. will lead the selection of investment targets, but these have not yet been finalized. Deputy Prime Minister Koo added, "For example, even if a nuclear power plant project is selected, it requires various procedures such as site selection, design, and construction, so the initial investment scale will be much smaller than expected," and "Given the current foreign exchange market situation, it is difficult for large-scale investment to occur within this year." (구 부총리는 이날 로이터와 인터뷰에서 ‘상반기 중 대미투자가 시작될지’를 묻는 말에 “가능성이 낮다”고 답했다. 한·미 양국이 체결한 전략적 투자에 관한 양해각서(MOU)에 따르면 미국이 주도해 투자처를 선정하게 되는데, 아직 투자처가 확정되지 않은 상태다. 구 부총리는 “예를 들어서 원전 프로젝트가 선정되더라도 부지 선정, 설계, 건설 등 여러 절차가 필요해서 초기 투자 규모는 예상보다 훨씬 적을 것”이라며 “현재 외환시장 상황상 올해 안에 대규모 투자가 이뤄지긴 어렵다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Prime Minister Koo also stated that he "will not tolerate" a situation where the won-dollar exchange rate rises further due to collective actions by foreign exchange market participants and that he will swiftly implement the recently announced market stabilization measures. He added, "It is true that the pressure for exchange rate appreciation in the foreign exchange market is greater than expected," and "The United States also highly appreciates South Korea's efforts to prevent the won's weakness." Previously, U.S. Treasury Secretary Scott Bessent stated on the 14th (local time) through his personal SNS that "the depreciation of the won's value is inconsistent with South Korea's solid fundamentals." (구 부총리는 외환시장 참여자들의 집단행동으로 인해 원-달러 환율이 추가 상승하는 상황은 “용납하지 않겠다”며 최근 발표한 시장 안정화 조치를 신속히 이행하겠다고도 했다. 그는 “외환시장에서 환율 상승 압력이 예상보다 큰 것은 사실”이라며 “미국도 한국의 원화 약세 방지 노력을 높이 평가했다”고 덧붙였다. 앞서 스콧 베선트 미 재무장관은 지난 14일(현지시각) 개인 에스엔에스(SNS)를 통해 “원화 가치 하락은 한국의 견고한 펀더멘털(경제 기초여건)과 맞지 않는다”고 밝힌 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, Deputy Prime Minister Koo said additional macroprudential measures for exchange rate defense are not under consideration. The previous day, Choi Ji-young, Director General of International Economic Affairs at the Ministry of Economy and Finance, had mentioned that if the upward trend in the exchange rate continues, macroprudential measures could be considered. The current government's stance is that it will not consider additional regulations that could hinder capital movement, as it is pursuing inclusion in the MSCI Developed Markets Index. (다만 구 부총리는 환율 방어를 위한 추가적인 거시건전성 조치는 검토하고 있지 않다고 했다. 전날 최지영 재경부 국제경제관리관은 환율 상승세가 이어지면 거시건전성 조치를 고민할 수 있다고 했는데, 현재 정부가 모건스탠리캐피털인터내셔널(MSCI) 선진국지수 편입을 추진하고 있는 만큼 자본 이동을 방해할 수 있는 추가 규제는 고려하지 않겠다는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Min-jeong &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신민정 기자 &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240197.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/462/imgdb/original/2026/0116/20260116502464.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Government "Will Take Strong Action Against Animal Abuse Such as Drug Injections in Cheongdo Fighting Bulls" (정부 “청도 싸움소 약물 주입 등 동물학대 강력 조치”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240291.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Government "Will Take Strong Action Against Animal Abuse Such as Drug Injections in Cheongdo Fighting Bulls" (정부 “청도 싸움소 약물 주입 등 동물학대 강력 조치”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/546/327/imgdb/child/2026/0118/53_17687038757302_20260118500853.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;소싸움에 투입된 소. 동물해방물결 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Regarding the Cheongdo bullfighting event, which has been embroiled in a continuing 'animal abuse' controversy, the Ministry of Agriculture, Food and Rural Affairs announced it will conduct an investigation into the actual conditions of the bullfighting operator (Cheongdo Public Enterprise Corporation) and take necessary measures. (‘동물 학대’ 논란이 이어지는 청도 소싸움에 대해 농림축산식품부는 소싸움 운영사(청도공영사업공사)에 대한 실태조사를 벌이고 필요한 조처를 하겠다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 18th, the Ministry of Agriculture, Food and Rural Affairs stated its plan to promote a full survey of registered fighting bull information, the introduction of a nose print collection system to prevent errors in competing bulls, facility modernization, and the sound management of 우권 (tickets bought for betting on bullfighting matches) in collaboration with Cheongdo-gun, Gyeongsangbuk-do. (농식품부는 18일 경북 청도군과 함께 싸움소 등록정보 전수조사, 출전 싸움소 오류 방지를 위한 비문(코 무늬) 채취 시스템 도입, 시설 현대화 및 우권(소싸움 경기에 돈을 걸고 사는 표) 발매 건전화 등을 추진할 계획이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It also emphasized that it will conduct an investigation into the actual operating conditions of the Cheongdo Corporation and take necessary measures. In particular, the policy is to take strong action in accordance with the Animal Protection Act against acts of animal abuse such as excessive drug injections and forcing injured bulls to compete. Acts of inflicting injury on animals using physical or chemical methods such as tools or drugs are punishable by up to two years in prison or a fine of up to 20 million won. (청도공사 운영실태에 대한 실태조사도 실시해 필요한 조처를 하겠다고 강조했다. 특히 약물 과다 주입, 부상 싸움소 경기 출전 등 동물 학대 행위에 대해서는 동물보호법에 따라 강력 조처한다는 방침이다. 동물에 도구·약물 등 물리·화학적 방법을 사용해 상해를 입히는 행위는 2년 이하 징역 또는 2천만원 이하 벌금에 처한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Animal rights groups are demanding the abolition of bullfighting. Last July, a national petition for the complete prohibition of bullfighting, led by these groups, garnered over 50,000 citizen signatures, leading to discussions on abolishing bullfighting in the National Assembly. In November last year, lawmaker Son Sol of the Progressive Party proposed a bill to repeal the 'Traditional Bullfighting Act', and recently, the Green Party's Daegu Metropolitan City chapter stated in a press release that a significant number of fighting bulls compete while injured and injected with drugs like painkillers, urging an end to the cruel abuse of the bulls. While the current Animal Protection Act defines acts of inflicting injury on animals for purposes such as 'gambling, advertising, entertainment, or amusement' as animal abuse, bullfighting conducted under the Traditional Bullfighting Act is exempted. (동물권단체들은 소싸움 폐지를 요구하고 있다. 지난해 7월 단체들이 주도한 소싸움 전면금지 국민동의청원에 시민 5만명 이상이 서명하면서, 국회에서 소싸움 폐지에 관한 논의가 시작됐다. 지난해 11월 손솔 진보당 의원은 ‘전통소싸움경기에 관한 법률 폐지안’을 대표 발의했고, 최근 녹색당 대구광역시당은 성명에서 상당수 싸움소가 다친 채 진통제 등 약물을 맞고 출전한다며 싸움소에 대한 잔혹한 학대를 중단하라고 촉구했다. 현행 동물보호법은 ‘도박·공고·오락·유흥 등의 목적으로 동물에게 상해를 입히는 행위’를 동물 학대로 규정하지만, 전통소싸움법에 따른 소싸움은 예외로 하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Agriculture, Food and Rural Affairs stated, "For the progressive improvement of Cheongdo bullfighting, we will form a consultative body where stakeholders such as fighting bull farmers, Cheongdo-gun, and animal protection groups can discuss together, and through this, prepare additional supplementary measures." (농식품부는 “청도 소싸움의 발전적 개선을 위해 싸움소 농가, 청도군 등 이해 관계자, 동물보호단체가 함께 논의 할 수 있는 협의체를 구성하고 이를 통해 추가 보완 대책을 마련하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Su-ji &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박수지 기자 &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240291.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/546/327/imgdb/child/2026/0118/53_17687038757302_20260118500853.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Choi Tae-won: "Korea's Growth Embers Are Weakening... Policies Must Change to Foster More Large Enterprises" (최태원 “한국 성장 불씨 약해져…대기업 많이 나오게 정책 바꿔야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240292.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Choi Tae-won: "Korea's Growth Embers Are Weakening... Policies Must Change to Foster More Large Enterprises" (최태원 “한국 성장 불씨 약해져…대기업 많이 나오게 정책 바꿔야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/650/744/imgdb/original/2026/0118/20260118500864.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;18일 한국방송(KBS) ‘일요진단’에 출연한 최태원 대한상공회의소 회장(에스케이그룹 회장). 대한상의 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Choi Tae-won, Chairman of the Korea Chamber of Commerce and Industry (and SK Group Chairman), stated that "the Korean economy is in a situation where the embers for growth are weakening," and emphasized that "policies must be changed to allow more large enterprises to emerge." (최태원 대한상공회의소 회장(에스케이그룹 회장)이 “한국 경제는 성장의 불씨가 약해지는 상황”이라며 “대기업이 많이 나올 수 있도록 정책을 바꿔야 한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on KBS's current affairs debate program 'Sunday Diagnosis' on the morning of the 18th, Chairman Choi said, "Private sector challenges that take risks for growth are necessary, and if policies support them so that those risks do not turn into excessive burdens or crises, the future of the Republic of Korea will still be bright." (최 회장은 18일 오전 한국방송(KBS) 시사 대담 프로그램인 ‘일요진단’에 출연해 “성장을 위한 리스크를 감수하는 민간의 도전이 필요하고, 정책은 그 리스크가 과도한 부담이나 위기로 전환되지 않도록 뒷받침한다면 대한민국의 미래는 여전히 밝을 것”이라며 이렇게 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Choi pointed to 'stair-step regulations' that increase as a company's asset size grows and criminal penalty provisions in domestic economic laws (economic criminal penalties) as obstacles to growth. He said, "Because the regulations and risks that must be borne due to growth become larger than the fruits gained through growth, many companies choose to maintain the status quo," adding, "Growth will come only when many large enterprises enter (the market) and compete." (최 회장은 기업의 자산 규모가 커질수록 늘어나는 ‘계단식 규제’와 국내 경제 법안의 형사 처벌(경제 형벌) 조항 등을 성장의 걸림돌이라고 지적했다. 그는 “성장을 통해 얻는 과실보다 성장으로 인해 감당해야 할 규제와 리스크가 더 커지다 보니 많은 기업들이 현상 유지를 선택하게 된다”며 “많은 대기업이 (시장에) 들어와서 경쟁해야 성장이 될 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also stated, "When a company decides on investment, it calculates various figures to manage risk. If risks like imprisonment (criminal penalties) are included, it goes beyond the scope that a company can bear or calculate." (그는 “기업이 투자를 결정할 때 여러 수치를 계산해 리스크를 관리하는데, 징역형과 같은 형사 처벌 리스크가 포함되면 기업이 감당하거나 계산할 수 있는 범위를 벗어나게 된다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Choi's demands are being fully reflected in the current government's economic policies. The government had previously announced in its '2026 Economic Growth Strategy' released on the 9th that it would "conduct a comprehensive review of regulations by company size that hinder corporate investment and growth." Furthermore, the government stated it would "promptly pursue the rationalization of economic criminal penalties, including preparing quarterly plans with the goal of improving economic criminal penalties by 30%." This shows business community demands being reflected in government policy. (최 회장의 요구는 현재 정부의 경제 정책에도 고스란히 반영되고 있다. 정부는 앞서 지난 9일 발표한 ‘2026년 경제성장전략’을 통해 “기업 투자와 성장을 저해하는 기업 규모별 규제를 전면 재검토하겠다”고 밝힌 바 있다. 또한 정부는 “경제 형벌 30% 개선을 목표로 분기별 방안을 마련하는 등 경제 형벌의 합리화를 신속히 추진할 것”이라고 했다. 재계 요구가 정부 정책에 반영되고 있는 모습이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Additionally, Chairman Choi said, "If Korea and Japan alone introduce a single visa system like the EU's Schengen Agreement, about 3 trillion won in added value would be created," and added, "If we approach the two countries with the idea of a single economic community, various products and synergies will emerge." He also stated that to strengthen Korea's artificial intelligence (AI) competitiveness, building global-level AI infrastructure, fostering an AI startup ecosystem, and establishing a support system for Proof of Concept (PoC) for business viability of ideas are necessary. (아울러 최 회장은 “한·일 양국이 유럽연합(EU)의 솅겐 조약 같은 단일 비자 체계만 도입해도 약 3조원의 부가가치가 생긴다”며 “양국을 하나의 경제 공동체라는 생각으로 접근하면 다양한 상품과 시너지가 나올 것”이라고 했다. 그는 한국의 인공지능(AI) 경쟁력 강화를 위해선 글로벌 수준의 인공지능 인프라 구축, 인공지능 스타트업 생태계 조성, 아이디어의 사업성 검증(PoC) 지원 체계 구축 등이 필요하다고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Jong-oh &lt;a href="mailto:pjo2@hani.co.kr"&gt;pjo2@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박종오 기자 &lt;a href="mailto:pjo2@hani.co.kr"&gt;pjo2@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240292.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/650/744/imgdb/original/2026/0118/20260118500864.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Market Rates Fluctuate on 'End of Rate Cut Cycle'... 3% Range Mortgage Rates Disappear (‘금리 인하 사이클 종료’에 시장금리 들썩…3%대 주담대 실종)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240293.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Market Rates Fluctuate on 'End of Rate Cut Cycle'... 3% Range Mortgage Rates Disappear (‘금리 인하 사이클 종료’에 시장금리 들썩…3%대 주담대 실종)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/822/493/imgdb/child/2026/0118/53_17687048837602_20260118500898.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이창용 한국은행 총재가 15일 서울 중구 한국은행에서 기자설명회를 하고 있다. 공동취재단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As the Bank of Korea effectively signaled the 'end of the rate cut cycle,' market interest rates are jumping and loan rates are also fluctuating. Observations suggest that loan rates linked to market rates have already entered a trend of increase. (한국은행이 사실상 ‘금리인하 사이클 종료’를 시사하면서 시장금리가 뛰고 대출금리도 들썩이고 있다. 시장금리와 연동된 대출금리는 이미 추세적 상승기에 접어들었다는 관측이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the financial sector on the 18th, the mixed-type (fixed) interest rates for housing mortgage loans (based on 5-year bank bonds) at KB Kookmin, Shinhan, Hana, and Woori Bank as of the 16th were in the range of 4.130% (lower end) to 6.297% (upper end) per annum. Compared to December 5th last year (4.120%~6.200%), the lower end rose by 0.010 percentage points and the upper end by 0.097 percentage points over a month and ten days. The upper end of the mixed-type rate surpassed the 6% range around mid-November last year for the first time in about two years, and has risen further to the mid-6% range in just over two months. (18일 금융권에 따르면 케이비(KB)국민·신한·하나·우리은행의 16일 기준 주택담보대출 혼합형(고정) 금리(은행채 5년물 기준)는 연 4.130(하단)∼6.297%(상단) 수준으로 집계됐다. 지난해 12월5일(연 4.120∼6.200%)과 비교해 한달 열흘 사이 하단이 0.010%포인트, 상단이 0.097%포인트 높아졌다. 혼합형 금리 상단은 지난해 11월 중순께 약 2년 만에 6%대를 넘어선 뒤 불과 2개월여만에 6%대 중반까지 더 오른 상태다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The variable interest rates for housing mortgage loans (based on new COFIX) are 4.070% to 5.640% per annum. The upper end of the rate decreased by 0.225 percentage points compared to a month and ten days ago (5.865%), which is interpreted as banks reducing the discretionary spread they add or increasing preferential rates. COFIX, a key benchmark rate, also rose by 0.320 percentage points over the past month and ten days. Effectively, it is difficult for most financial consumers to expect mortgage rates in the 3% range when obtaining loans from the four major commercial banks currently. (주택담보대출 변동금리(신규 코픽스 기준)는 연 4.070∼5.640%이다. 금리 상단의 경우 한달 열흘 전(5.865%)보다 0.225%포인트 낮아졌는데, 은행이 임의로 덧붙이는 가산금리 폭을 줄였거나 우대금리를 늘린 것으로 해석된다. 주요 지표금리인 코픽스(COFIX)도 지난 한달 열흘 사이에 0.320%포인트 올랐다. 사실상 대부분의 금융소비자가 현재 4대 시중은행에서 주택담보대출을 받을 경우 3%대 금리는 기대하기 어려운 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The banking sector believes the upward trend in loan rates will be difficult to significantly reverse for the time being. On the 15th, as the Bank of Korea's Monetary Policy Board removed the phrase 'possibility of rate cuts' from its statement, market expectations for an 'end to the rate cut cycle - entry into a full-fledged rate hike period' grew stronger. (은행권은 대출 금리 상승세가 당분간 크게 꺾이기 어려울 것으로 본다. 지난 15일 한국은행 금융통화위원회가 의결문에서 ‘금리 인하 가능성’을 삭제하자 시장에서 ‘금리 인하 사이클 종료-본격 금리상승기 진입’ 기대가 더 커졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Seung-hoon, head of the Financial Economy Research Center at KB Financial Research Institute, diagnosed, "As expectations for a benchmark rate cut weaken, it is highly likely that market rates, including government bonds, will fluctuate at a high level rather than stabilizing downward for the time being," adding, "Global interest rate conditions and exchange rate volatility are also constraining the downside of long-term rates." The 5-year bank bond rate jumped from 3.497% the day before the Monetary Policy Board meeting to 3.579% on the day, an increase of 0.082 percentage points, and rose to 3.580% the next day, totaling a 0.083 percentage point increase over two days. KB Kookmin Bank plans to raise the periodic and mixed-type mortgage loan rates starting the 19th by the recent increase (0.15 percentage points) in the 5-year financial bond benchmark rate. Banks like Woori Bank, which reflect market rates on a weekly basis, are also expected to successively reflect the market rate increase in their mortgage loan rates this week. (이승훈 케이비금융연구소 금융경제연구센터장은 “기준금리 인하 기대가 약해지면서 국고채 등 시장금리는 당분간 하향 안정되기보다 높은 수준에서 등락을 이어갈 가능성이 크다”며 “글로벌 금리 여건, 환율 변동성 등도 장기 금리의 하방을 제약하고 있다”고 진단했다. 은행채 5년물 금리는 금통위 전일 3.497%에서 당일 3.579%로 0.082%포인트 뛰었고, 다음날에는 3.580%로 이틀새 총 0.083%포인트 올랐다. 케이비국민은행은 19일부터 주택담보대출 주기형·혼합형 금리를 5년물 금융채 지표금리의 최근 상승폭(0.15%포인트)만큼 추가 인상할 예정이다. 시장금리를 일주일 단위로 반영하는 우리은행 등도 시장금리 상승분을 이번 주 주택담보대출 금리에 속속 반영할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the possibility of further cuts in the benchmark or market rates has become slim, banking experts advise that it is advantageous to reduce the proportion of variable rates in loans and subscribe to deposits focusing on short-term maturity products. Jung Sung-jin, deputy center head of the KB Kookmin Bank Gangnam Star PB Center, said, "High-interest special savings products with rates of 10% or more per annum should be selectively utilized. It is better not to lock up funds in long-term deposits all at once, but to split the maturities into 3-month, 6-month, and 1-year units when subscribing. This is because if market rates rise further in the future, you will need to switch to new high-interest products." (기준금리나 시장금리가 추가 인하될 가능성이 희박해진 만큼, 은행 전문가들은 대출에서 변동금리 비중을 줄이고 예금은 짧은 만기 상품 중심으로 가입하는 편이 유리하다고 조언한다. 정성진 케이비국민은행 강남스타피비(PB)센터 부센터장은 “연 10% 이상의 고금리 특판 적금을 선별적으로 활용해야 한다. 자금을 한꺼번에 장기예금으로 묶어두지 말고 만기를 3개월, 6개월, 1년 단위로 쪼개 가입하는 것이 좋다. 향후 시장금리가 더 오르면 신규 고금리 상품으로 갈아타야 하기 때문”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Cho Kye-wan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240293.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/822/493/imgdb/child/2026/0118/53_17687048837602_20260118500898.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>It's sad enough to close a restaurant... but a 7.3 million won penalty for canceling a serving robot rental? (식당 폐업도 서러운데…서빙 로봇 렌털 위약금이 730만원?)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240296.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;It's sad enough to close a restaurant... but a 7.3 million won penalty for canceling a serving robot rental? (식당 폐업도 서러운데…서빙 로봇 렌털 위약금이 730만원?)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0118/20260118500919.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;게티이미지뱅크&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Mr. G, who opened a pork and rice soup restaurant with his severance pay, decided to lease a serving robot for 36 months after a salesperson said the monthly rental fee of 600,000 won would be reduced to 500,000 won and the 100,000 won installation fee would be waived. He ended up closing his business just one year after opening. The company told him he would have to pay 7.3 million won under various names, including a penalty, to terminate the rental contract. This amount included the 1.2 million won discount on the rental fee for the one year, 6 million won (50% of the rental fee for the remaining 2-year contract period), and the 100,000 won installation fee that was waived at the start of the contract. Mr. G applied for dispute mediation with the Korea Fair Trade Mediation Agency. (퇴직금으로 순대국집을 연 ㄱ씨는 월 60만원인 렌털 비용을 50만원으로 깎아주고, 설치비 10만원도 면제해준다는 영업사원 말에 서빙 로봇을 36개월 임대하기로 했다. 그는 개업 1년 만에 폐업하게 됐는데, 회사 쪽은 위약금 등 명목으로 730만원을 지급해야 렌털 계약을 해지할 수 있다고 했다. 1년 동안의 렌털 비용 할인 금액 120만원, 남은 계약 기간 2년간 렌털 비용의 50%인 600만원, 계약 초기에 면제된 설치비 10만원 등이다. ㄱ씨는 한국공정거래조정원에 분쟁조정 신청을 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 18th, the Korea Fair Trade Mediation Agency's Terms and Conditions Dispute Mediation Committee announced that out of 442 dispute mediation cases it handled last year, 124 cases (28%) were related to rental contracts. Among rental contract disputes, 93 cases, or 75%, occurred in the food service industry. The main disputed items were unmanned devices such as table order tablets, serving robots, and kiosks. (한국공정거래조정원 약관분쟁조정협의회는 지난해 처리한 분쟁조정 사건 442건 가운데 렌털 계약 관련 분쟁이 124건(28%)이었다고 18일 밝혔다. 렌털 계약 관련 분쟁 가운데 75%에 달하는 93건은 외식업 분야에서 발생했다. 주요 분쟁 품목은 테이블 오더 태블릿, 서빙 로봇, 키오스크 등 무인화 기기였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the food service industry, rental contract disputes mainly arose when small business owners, due to economic downturns or worsening business conditions, closed their establishments or terminated contracts mid-term and were then charged unexpectedly large fees. These cases involved imposing excessive penalties upon contract termination or demanding the return of installation fees and discounted amounts. (외식업 분야의 렌털 계약 관련 분쟁은 주로 중소 사업자가 경기 불황, 경영 악화 등으로 사업장을 폐업하거나 계약을 중도 해지하는 경우 예기치 않은 큰 비용을 청구받으면서 발생했다. 계약 해지 시 과도한 위약금을 부과하거나 설치비 및 할인금액 반환을 요구하는 경우 등이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Mediation Agency explained, "Since rental contracts often include clauses specifying penalty calculation standards and the return of installation fees and discounted amounts, it is often difficult to raise objections." It added, "In cases of dispute, we resolve them by recalculating amounts such as penalties, comprehensively considering factors like the reusability of the rented equipment, the actual product value, and the dispute resolution standards and standard terms for the goods rental service industry." The agency advised, "When entering into a contract, thoroughly review all contents of the contract, and pay particular attention to clauses regarding penalty calculation, installation fee charges, and the return of discounted amounts upon contract termination." (조정원은 “렌털 계약서에 위약금 산정 기준, 설치비 및 할인금액 반환 등 조항이 기재돼 있어 이의를 제기하지 못하는 경우도 많다”며 “분쟁이 있는 경우 렌털 장비의 재사용 가능 여부, 실제 제품 가액, 물품대여서비스업 분쟁해결기준 및 표준약관 등을 종합적으로 고려해 위약금 등 금액을 재산정함으로써 분쟁을 해결하고 있다”고 설명했다. 조정원은 “계약을 체결하는 경우 계약서의 내용을 모두 확인하고, 특히 계약해지 시 위약금 산정, 설치비 청구, 할인금액 반환 등 조항을 더욱 면밀히 확인해야 한다”고 당부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If relief is needed due to excessive penalties or installation fee charges upon terminating a rental contract, one can apply for dispute mediation through the Mediation Agency's 'Online Dispute Mediation System' (fairnet.kofair.or.kr). Related consultations are available through the 'Dispute Mediation Call Center' (1588-1490). (렌털 계약 해지 시 과도한 위약금, 설치비 청구 등으로 피해구제가 필요한 경우 조정원 ‘온라인 분쟁조정시스템’(fairnet.kofair.or.kr)에 분쟁조정을 신청할 수 있다. 관련 상담은 ‘분쟁조정 콜센터’(1588-1490)를 통해 받을 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Yoon-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240296.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0118/20260118500919.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Amid Soaring Exchange Rate, Banks Lower Foreign Currency Deposit Rates... Concerns Over 'Will That Be Enough?' (치솟는 환율에 은행 외화예금 금리 인하…‘그 정도로 될까’ 우려도)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240310.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Amid Soaring Exchange Rate, Banks Lower Foreign Currency Deposit Rates... Concerns Over 'Will That Be Enough?' (치솟는 환율에 은행 외화예금 금리 인하…‘그 정도로 될까’ 우려도)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/384/imgdb/child/2026/0118/53_17687146360116_20260118501275.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;6일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As the won-dollar exchange rate eyes the 1,500 won level, the Ministry of Economy and Finance, financial authorities, and the Bank of Korea are mobilizing both carrots (luring funds back to the 'domestic stock market') and sticks (cracking down on excessive marketing of dollar products) for individuals and companies demanding and supplying dollars, embarking on a defense against the exchange rate rise (depreciation of the won's value). Major commercial banks are also joining the effort, beginning to lower foreign currency deposit rates in earnest or offering benefits for converting to won. However, there is also a view that "it will be difficult for the upward trend in the exchange rate to change merely by banks adjusting their preferential exchange rate margins." (원-달러 환율이 1500원을 넘보는 가운데, 재정경제부·금융당국·한국은행이 달러를 수요 및 공급하는 개인과 기업에게 당근(‘국내 주식시장’으로 유턴)과 채찍(과도한 달러 상품 마케팅 단속)을 총동원해가며 환율 상승(원화 가치 하락) 방어에 나서고 있다. 주요 시중은행들도 호응에 나서 본격적으로 외화예금 금리를 내리거나 원화로 환전하면 혜택을 주기 시작했다. 다만 “은행들이 환율 우대폭을 조정하는 정도로 환율상승 기조는 바뀌기 어렵다”는 시각도 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to financial circles on the 18th, the Financial Supervisory Service (FSS) plans to summon senior executives (vice president-level) in charge of foreign exchange from major commercial banks on the 19th. At this meeting, it is known that authorities will request the banking sector to refrain from excessive marketing that encourages foreign currency deposits like dollars and, conversely, to increase the benefits customers can expect when converting foreign currency deposits into won. This is interpreted as being based on the analysis that the tendency of economic entities like households and companies to only hoard dollars, expecting further appreciation, and not release them into the market, is also influencing the recent rise in the won-dollar exchange rate. (18일 금융권에 따르면 금융감독원은 19일 주요 시중은행의 외환담당 임원(부행장급)을 소집할 예정이다. 이 자리에서 당국은 달러 등 외화 예금을 부추기는 과도한 마케팅을 자제하고, 반대로 외화 예금을 원화로 바꿀 때 기대할 수 있는 혜택을 늘리는 방안 등을 은행권에 주문할 것으로 알려졌다. 달러 가치 추가 상승 기대감 등으로 가계나 기업 등 경제주체가 달러를 사 모으기만 하고 시장에 풀지 않는 경향도 최근 원-달러 환율 상승에 영향을 미치고 있다는 분석이 깔린 것으로 해석된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, on the 16th, the Bank of Korea and foreign exchange personnel from the funding departments of commercial banks held a meeting. It was an occasion to check the status of foreign currency reserve requirements (foreign currency reserves) deposits and explain interest rates related to these reserves. The BOK announced last December, as part of exchange rate stabilization measures, that it would temporarily pay interest (around 3% per annum) from January to June this year on foreign currency reserves deposited in excess of the legal ratio. If banks respond to this benefit and bring dollars they were operating overseas back to Korea, it would help reduce upward pressure on the exchange rate. (앞서 16일에는 한국은행과 시중은행 자금부 외화 담당자들이 회의를 가졌다. 외화예금 지급준비금(외화지준) 예치 현황 등을 점검하고, 이 외화지준의 이자 관련 금리 등을 설명하는 자리였다. 한은은 지난해 12월 환율 안정 대책으로 법정 비율을 초과 예치한 외화지준에 올해 1∼6월 한시적으로 이자(연 3%대)를 주겠다고 밝혔다. 은행들이 이런 혜택에 호응해 해외에서 운용하던 달러를 국내로 들여오면 환율 상승 압력을 줄이는데 도움이 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 7th, a vice minister of the Ministry of Economy and Finance gathered foreign exchange marketing heads (department head-level) from seven major banks at the Bankers' Association, urging them to comply with procedures during dollar deposit sales and requesting restraint from marketing tactics like excessive preferential exchange rates for dollar deposits and currency exchange. A bank official said, "During that meeting, a team leader from one bank said that merely changing the preferential exchange rate margins by banks would be difficult to alter the current upward trend in the exchange rate, which created a tense atmosphere." (지난 7일에는 재정경제부 차관보가 7대 은행 외환 마케팅담당(부서장급)을 은행회관에 모아 달러예금 판매 과정에서 절차를 준수하라고 당부하면서 달러 외화예금 및 환전시 지나친 환율 우대 같은 마케팅을 자제하라고 요청했다. 한 은행 관계자는 “당시 회의에서 한 은행 팀장이 은행들이 환율 우대 폭을 변경하는 것만으로는 지금의 환율 상승 기조를 바꾸기 어렵다고 말해 분위기가 좋지 않았다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following the government's request, banks are deliberately slowing the pace of attracting dollars and are providing significant benefits when customers convert dollars into won. Shinhan Bank recently suddenly extended the preferential benefit period for its 'Creator Plus Auto Deposit Service' until the end of March. For influencer customers active on platforms like YouTube and Instagram, when overseas advertising revenue received from Google and Meta is deposited into a Shinhan Bank account, a 90% preferential exchange rate is applied for conversion to won (providing the margin between the 'cash selling rate - base rate' at 10% of the normal level, with a monthly limit of $10,000). The original benefit deadline, which was the end of last year, has been extended by three months. (정부 요청에 따라 은행들은 달러 유치 속도를 일부러 줄이고, 고객이 달러를 원화로 환전하면 많은 혜택을 제공하고 있다. 신한은행은 최근 돌연 ‘크리에이터 플러스 자동 입금 서비스’의 우대 혜택 기간을 3월 말로 연장했다. 유튜브·인스타그램 등 플랫폼에서 활동하는 인플루언서 고객이 구글과 메타로부터 받는 해외 광고비를 신한은행 계좌로 입금할 경우 원화 환전에 90% 환율 우대(‘현찰환매도율-기준환율’ 마진을 정상 수준의 10%로 제공. 월 1만달러 한도)를 적용하는데, 당초 지난해 말이었던 혜택 시한을 3개월 늘렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;KB Kookmin Bank also currently provides a 100% preferential exchange rate service (for amounts below the equivalent of $10,000 per month) for such creator customers, and for global e-commerce export companies, it offers a preferential exchange rate of up to 80% when converting dollar sales proceeds received into a foreign currency deposit account into a won account. Woori Bank lowered the dollar interest rate for its overseas travel-specific foreign currency deposit, 'Wibee Travel Foreign Currency Deposit,' from 1.0% to 0.1% (one-tenth) starting on the 15th. The intention is to reduce the incentive for dollar deposits, thereby helping to increase dollar supply in the domestic foreign exchange market. (케이비(KB)국민은행도 현재 이런 크리에이터 고객을 대상으로 환율 우대 100%(월 1만달러 상당액 이하) 서비스를 제공하고, 글로벌 전자상거래 수출기업에는 외화입출금 통장으로 수령한 달러 판매대금을 원화 계좌로 환전할 경우 환율을 최대 80% 우대한다. 우리은행은 지난 15일부터 해외여행 특화 외화예금인 ‘위비트래블 외화예금’의 달러 금리를 1.0%에서 10분의 1 수준인 0.1%로 내렸다. 달러예금 유인을 줄여, 국내 외환시장의 달러 공급 확충에 도움을 주겠다는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following Toss and Kiwoom Securities last month, the FSS recently conducted additional on-site inspections of Samsung and Mirae Asset Securities to check for excessive marketing of overseas stock investments. This is known to be aimed at creating an atmosphere of restraint regarding excessive overseas investment sales across the industry. Furthermore, on the 15th, the FSS summoned senior executives from major insurance companies selling dollar insurance products to check the sales status of foreign currency products. This is an effort to manage what is seen as one of the factors driving the exchange rate rise: individuals' 'speculation in dollar products.' (금감원은 지난달 토스·키움증권에 이어 최근 삼성·미래에셋증권을 추가로 현장검사해 과도한 해외주식 투자 마케팅을 점검했다. 업계 전반에 과도한 해외투자 영업 자제 분위기를 조성하기 위한 차원으로 알려진다. 금감원은 또 지난 15일 달러보험 상품을 판매하는 주요 보험사의 고위 담당임원들을 소집해 외화상품 판매 현황을 점검했다. 개인들의 ‘달러 상품 투기’를 환율 상승 요인 중 하나로 보고 관리에 나선 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Cho Kyewan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240310.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/384/imgdb/child/2026/0118/53_17687146360116_20260118501275.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Permits for Two Housing Projects in Uijeongbu and Uiwang Resume... 2,700 Households to be Supplied (의정부·의왕 2개 주택사업 인허가 재개…2700가구 공급)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1240312.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Permits for Two Housing Projects in Uijeongbu and Uiwang Resume... 2,700 Households to be Supplied (의정부·의왕 2개 주택사업 인허가 재개…2700가구 공급)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0118/53_17687149789817_20260118501286.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;클립아트코리아&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A month after the pilot operation of the 'Rapid Permit Support Center', introduced by the government as a follow-up measure to last year's 'September 7 Supply Measures', a result has emerged: the resumption of housing supply for 2,700 households. (정부가 지난해 ‘9·7 공급대책’ 후속 조처로 도입한 ‘신속 인·허가 지원센터’를 시범 운영한 지 한 달여 만에 2700가구 규모 주택 공급이 재개되는 성과가 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Land, Infrastructure and Transport and the Architecture &amp; Urban Research Institute announced on the 18th that, as a result of the support center receiving applications from permit authorities and project implementers starting November 26 last year and providing support for legal interpretation and public contribution negotiations, permit issuance for two housing projects (with a scale of 2,700 households) in Uijeongbu-si and Uiwang-si, Gyeonggi-do, has resumed. (국토교통부와 건축공간연구원은 지원센터가 지난해 11월26일부터 인허가 기관과 사업 시행자를 대상으로 신청을 받아 법령 해석과 기부채납 협의를 지원한 결과 경기 의정부시와 의왕시의 2개 주택사업(2700가구 규모) 인허가가 재개됐다고 18일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The support center plays a role in reducing confusion in legal interpretation that arises during the permit process and mediating differences between local governments and developers, in order to resolve problems such as increased project costs and rising sale prices due to permit delays. (지원센터는 인허가 지연에 따른 사업비 증가와 분양가 상승 등 문제 해소를 위해 인허가 과정에서 발생하는 법령 해석상 혼선을 줄이고 지방정부-사업자 간 이견을 조정하는 역할을 담당한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Uijeongbu housing project had its approval delayed for six months due to differing interpretations of the Building Act regarding the scope of fire compartment application, resulting in monthly financial costs amounting to hundreds of millions of won. The city authorities, citing ambiguous laws and unclear existing authoritative interpretations, prioritized safety and took the position that fire compartments should also be applied to equipment piping spaces installed in elevator halls. On the other hand, the developer interpreted that filling only the floor-penetrated parts for pipe installation with fireproof material would satisfy the law, leading to a significant difference of opinion. (의정부 주택사업은 방화구획 적용 범위를 둘러싼 건축법 해석 차이로 사업 승인이 6개월째 지연돼 매달 수억원에 달하는 금융비용이 발생하는 상황이었다. 시 당국은 법령이 모호하고 기존 유권해석도 명확하지 않다는 이유로 안전을 최우선시해 엘리베이터홀에 설치된 설비배관공간도 방화구획을 적용해야 한다는 입장이었다. 반면 사업자는 배관 설치로 바닥이 관통된 부분만 내화충전 처리하면 법령을 충족한다고 해석해 의견차가 컸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The support center, together with the relevant legal department, directly reviewed the drawings and presented an authoritative interpretation that the developer's interpretation was valid. As a result, it achieved the effect of saving 1.5 billion won in costs, including three months' worth of financial costs and increased project expenses that would have been required for redesign, and permits resumed immediately. (지원센터는 법률 소관 부서와 함께 도면을 직접 검토한 뒤 사업자 해석이 타당하다는 유권해석을 제시했다. 그 결과 재설계 등에 소요되는 3개월치 금융비용과 사업비 증액분 등 15억원의 비용이 절감되고 인허가가 즉시 재개되는 효과를 거뒀다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the Uiwang-si redevelopment site, a large difference in opinion between the city and the developer over additional public contributions raised concerns about occupancy delays. When the public contribution area agreed upon during the establishment of the improvement plan was reduced at the project implementation plan approval stage, the city took the position that the shortfall should be paid additionally, but the developer did not agree, stating that the construction cost itself was invested the same. (의왕시 재개발 현장은 추가 기부채납을 두고 시와 사업자 간 견해차가 커 입주 지연이 우려됐다. 정비계획 수립 당시 협의된 기부채납 면적이 사업시행계획인가 단계에서 축소되자 시는 부족분을 추가 납부해야 한다는 입장이었으나 사업자는 공사비 자체는 동일하게 투입됐다며 동의하지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The support center reviewed relevant laws and similar cases and presented an interpretation that public contributions are based on area, not construction cost, and that the timing for calculating scale and value should be based on the project implementation plan approval date. Furthermore, it directly recalculated the insufficient public contribution amount (1.3 billion won) relative to the relaxed floor area ratio granted to the site, preventing unnecessary disputes and project delays. (지원센터는 관련 법령과 유사사례를 검토한 뒤 기부채납은 공사비가 아닌 면적 기준이며, 규모와 가액 등의 산정 시점은 사업시행계획 인가일을 기준으로 해야 한다는 해석을 내놨다. 아울러 해당 현장이 완화받은 용적률 대비 부족한 기부채납분(13억원)을 직접 재산정해 불필요한 분쟁과 사업 지연을 방지했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An official from Uiwang-si said, "Although we wanted to support to prevent inconvenience for prospective residents, as it is a complex scheduled for completion, the lack of a clear interpretation regarding public contributions made judgment difficult. Through the support center, we were able to make a reasonable decision." (의왕시 관계자는 “준공 예정 단지로, 입주 예정자들의 불편이 없도록 지원하고 싶었음에도 기부채납에 대한 명확한 해석이 없어 판단이 어려웠는데 지원센터를 통해 합리적 결정을 내릴 수 있게 됐다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Currently, a partial amendment to the Real Estate Development Business Management Act, including the basis for establishing the center, has been proposed in the National Assembly to ensure the continuous and stable operation of the support center. The Ministry of Land, Infrastructure and Transport plans to formally launch the center once legislation is completed. (현재 국회에는 지원센터의 지속적·안정적 운영을 위해 센터 설치 근거 등을 포함한 부동산개발사업관리법 일부개정안이 발의돼 있다. 국토부는 입법이 완료되면 센터를 정식 출범할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Choi Jong-hoon &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최종훈 선임기자 &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1240312.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0118/53_17687149789817_20260118501286.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Introduction of 'Samsung Electronics 3x Leverage Products'?…Concerns Over "Fueling Speculation" (‘삼성전자 3배 레버리지 상품’ 도입?…“투기 부추겨” 우려도)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240316.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Introduction of 'Samsung Electronics 3x Leverage Products'?…Concerns Over "Fueling Speculation" (‘삼성전자 3배 레버리지 상품’ 도입?…“투기 부추겨” 우려도)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/819/517/imgdb/original/2026/0118/20260118501400.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;코스피가 사상 처음으로 4800대에서 장을 마친 16일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판에 코스피지수가 표시돼 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government is considering the launch of high-multiple leverage investment products based on underlying assets such as Samsung Electronics. The aim is to attract investors who have been flowing out to the U.S. stock market back to the domestic market, but concerns have been raised that it could fuel speculative trading and increase the risk of losses for individual investors. (정부가 삼성전자 등 개별 종목을 기초자산으로 한 고배율 레버리지 투자상품 출시를 검토하고 있다. 미국 주식시장으로 빠져나간 투자자들을 국내로 불러들이기 위한 목적인데, 투기적 거래를 부추겨 개인투자자 손실 위험을 키울 수 있다는 우려가 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 18th, a Financial Services Commission (FSC) official told The Hankyoreh, "We are considering revising regulations that restrict leveraged investment to a reasonable level and having securities companies prepare their systems for launching related products (to introduce leveraged products)." Earlier, on the 14th, Kim Yong-beom, Senior Presidential Secretary for Economic Affairs, stated in an interview with The Hankyoreh that he had instructed the FSC to introduce high-multiple, single-stock leveraged products. As the won-dollar exchange rate fluctuates above the 1,470 won level, the government has identified retail investors investing overseas as a major factor behind the won's weakness and is taking steps to induce their return to the domestic market. The FSC is expected to revise subordinate regulations of the Capital Markets Act, such as the Financial Investment Business Regulations and the Korea Exchange's Securities Market Regulations. (18일 금융위 관계자는 한겨레에 “레버리지 투자를 제약하는 규정을 합리적인 수준에서 개정하고, 증권사들이 관련 상품 출시를 위한 전산 작업을 준비하는 방향으로 (레버리지 상품 도입을) 검토하고 있다”고 말했다. 앞서 김용범 대통령실 정책실장은 지난 14일 한겨레 인터뷰에서 고배율·단일종목 레버리지 상품 도입을 금융위에 지시했다고 밝혔다. 원·달러 환율이 1470원대를 넘나들자, 정부가 원화 약세의 주요 요인으로 서학개미를 지목하고 이들의 국내 복귀를 유도하는 차원이다. 금융위는 자본시장법 하위 규정인 금융투자업규정과 한국거래소의 유가증권시장규정 등을 손볼 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leveraged products are those that reflect returns by multiplying the price movement of the underlying asset by a predetermined multiple. If the base price is 100 and rises 10% to 110, the price of a 3x leveraged product would rise 30% to 130. Currently, the domestic stock market only allows 2x leveraged products. Single-stock leveraged products also cannot be launched. This is a measure taken considering investor protection and market stability. In contrast, in overseas markets like the U.S., investors can invest in high-multiple leveraged products like 3x and single-stock leveraged products. Representative examples include 'ProShares UltraPro QQQ' (TQQQ), which tracks the Nasdaq index at 3x, and 'Direxion Daily Semiconductor Bull 3x Shares' (SOXL), which tracks the semiconductor index at 3x. Leveraged products based on individual stocks like Tesla or Nvidia are also traded. (레버리지 상품은 기초자산 가격 변동에 정해진 배율을 곱해 수익률을 반영하는 상품이다. 기초 가격이 100이라면 10%가 올라 110이 됐을 때, 3배 레버리지 상품 가격은 30%가 올라 130이 된다. 현재 국내 주식시장은 2배 레버리지 상품만 허용한다. 단일 종목 레버리지 상품도 출시할 수 없다. 투자자 보호와 시장 안정성 등을 고려한 조처다. 반면 미국 등 국외 시장에서는 3배 등 고배율 레버리지, 단일 종목 레버리지 상품에 투자할 수 있다. 미국 나스닥 지수를 3배 추종하는 ‘프로셰어스 울트라프로 QQQ’(TQQQ)나 반도체 지수를 3배 추종하는 ‘디렉시온 데일리 세미컨덕터 3배’(SOXL)가 대표적이다. 테슬라나 엔비디아 등 개별 종목을 기초로 한 레버리지 상품도 거래되고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consequently, domestic investors seeking high-risk, high-return investments head to the U.S. stock market. According to the Financial Supervisory Service, the scale of overseas leveraged products held by domestic investors surged from 200 billion won at the end of 2020 to 194 trillion won by the end of October last year. In an August last year &lt;a class="linkstyle-u" href="https://www.kcmi.re.kr/publications/pub_detail_view?syear=2025&amp;amp;zcd=002001016&amp;amp;zno=1864&amp;amp;cno=6596" target="_blank" rel="noopener"&gt;report&lt;/a&gt; titled 'Causes of Increased Demand for Overseas-Listed ETFs and Improvement Tasks', the Korea Capital Market Institute analyzed, "Derivative and single-stock products, which are strictly regulated domestically, are actively traded overseas, and this is fueling the outflow of risk-preferring domestic investors abroad." (이 때문에 고위험·고수익을 추구하는 국내 투자자들은 미국 증시로 향한다. 금융감독원에 따르면, 국내 투자자가 보유한 국외 레버리지 상품 규모는 2020년 말 2천억원에서 매년 급격히 불어나 지난해 10월 말 19조4천억원에 달했다. 자본시장연구원은 지난해 8월 발간한 &lt;a class="linkstyle-u" href="https://www.kcmi.re.kr/publications/pub_detail_view?syear=2025&amp;amp;zcd=002001016&amp;amp;zno=1864&amp;amp;cno=6596" target="_blank" rel="noopener"&gt;보고서&lt;/a&gt; ‘해외상장 이티에프(ETF) 수요 증가의 원인과 개선 과제’에서 “국내 규제가 엄격한 파생형·단일종목 상품이 해외에서는 활발히 거래되고 있으며, 이는 위험을 선호하는 국내 투자자들의 해외 쏠림을 부추기고 있다”고 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The introduction of high-multiple, single-stock leveraged products has also been a long-standing wish of the domestic financial investment industry. At an unofficial meeting between the presidential office and the securities industry chaired by Senior Secretary Kim Yong-beom on the 13th, companies reportedly conveyed the opinion that regulations on high-multiple leverage are excessively strict. They argue that considering the reality where domestic investors are making the same investments overseas, there is no reason to block it only domestically. (고배율·단일종목 레버리지 상품 도입은 국내 금융투자업계의 숙원 사업이기도 하다. 지난 13일 김용범 실장 주재로 열린 청와대·증권업계 비공식 회의에서 업체들은 고배율 레버리지 규제가 지나치게 엄격하다는 의견을 전달한 것으로 전해진다. 국내 투자자들이 국외에서 동일한 투자를 하고 있는 현실을 고려할 때, 국내에서만 이를 막아둘 이유가 없다는 주장이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;High-multiple leveraged products can incur larger losses in volatile markets where the underlying asset price fluctuates up and down. For example, if the underlying asset price is 100, a 10% drop one day followed by a 10% rise the next day leaves the price at 99. Over the same period, a 3x leveraged product would drop 30% to 70, and even after a subsequent 30% rise, the price would only recover to 91. This means significant additional returns are needed to recover the principal after a loss. The more price increases and decreases repeat, the more the cumulative return of the leveraged product is significantly eroded. (고배율 레버리지 상품은 기초자산 가격이 오르내리는 변동성 장세에서 손실 폭이 더 커질 수 있다. 예컨대 기초자산 가격이 100일 경우 하루 10% 하락한 뒤 다음 날 다시 10% 상승하면 가격은 99에 그친다. 같은 기간 3배 레버리지 상품은 30% 하락해 70이 된 뒤 다시 30% 상승하더라도 가격이 91에 머문다. 손실 이후에 원금 수준을 회복하려면 상당한 추가 수익률이 필요한 셈이다. 가격 상승과 하락이 반복될수록 레버리지 상품의 누적 수익률이 크게 훼손되는 이유다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Concerns have been raised that the domestic stock market, which already has strong short-term investment characteristics, could become even more speculative with the expansion of leveraged products. A capital markets expert who requested anonymity said, "The U.S. stock market is centered around institutional investors, and because institutions manage risk systematically, they utilize such high-risk products at an appropriate level. However, given the characteristics of the domestic stock market with many individual investors, the damage from high-risk products falls squarely on individual investors. There is no reason to hastily introduce such products." (안그래도 단기투자 성격이 강한 국내 주식시장이 레버리지 상품 확대로 더욱 투기적으로 변할 수 있다는 우려가 나온다. 익명을 요청한 자본시장 전문가는 “미국 주식시장은 기관투자자 중심인데 기관들은 위험 관리를 체계적으로 하기 때문에 이런 고위험 상품을 적정 수준으로 활용한다. 하지만 개인투자자가 많은 국내 주식시장 특성상 고위험 상품의 피해는 고스란히 개인투자자들에게 돌아간다. 이런 상품을 서둘러 도입할 이유는 없다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ahn Tae-ho &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt; (안태호 기자 &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240316.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/819/517/imgdb/original/2026/0118/20260118501400.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Government to Nurture 500 'Export National Champions' in Automotive and Shipbuilding Industries (정부, 자동차·조선업 ‘수출 국가대표’ 500곳 키운다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240321.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Government to Nurture 500 'Export National Champions' in Automotive and Shipbuilding Industries (정부, 자동차·조선업 ‘수출 국가대표’ 500곳 키운다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/391/imgdb/original/2026/0118/20260118501453.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;장영진 한국무역보험공사 사장(왼쪽에서 둘째)이 지난 16일 서울 서초구 대한무역투자진흥공사 본사에서 업무협약을 맺고 기념 사진을 찍고 있다. 왼쪽부터 천영길 한국건설생활환경시험연구원장, 장영진 사장, 강경성 대한무역투자진흥공사 사장, 강감찬 산업자원부 무역투자실장, 민병주 한국산업기술진흥원장, 전윤종 한국산업기술기획평가원장. 코트라 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government will embark on a five-year project starting this year to nurture 500 'Export Star' companies. The target companies are small and medium-sized enterprises (SMEs) and mid-sized companies in nine sectors, including automobiles, parts, shipbuilding, artificial intelligence, and secondary batteries. The government's policy is to foster these companies into 'export national champions' by providing them with tailored support services. (정부가 올해부터 5년간 ‘수출스타’ 기업 500개사 육성에 나선다. 대상 기업은 자동차, 부품, 조선 등을 비롯해 인공지능, 2차전지 등 총 9개 업종 중소·중견기업이다. 이들 기업에 맞춤형 지원 서비스를 제공해 ‘수출 국가대표’를 육성하겠다는 것이 정부 방침이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Trade, Industry and Energy and the Korea Trade-Investment Promotion Agency (KOTRA) announced on the 18th that they are launching the first year of the 'K-Export Star 500 Project'. This project aims to expand the core group of export-driving companies and diversify the export business landscape to lead the era of $1 trillion in exports. The core of the project is to select 100 companies annually from among SMEs and mid-sized companies with an average annual export volume of less than $10 million over the past three years and intensively support them to grow into core export companies with export volumes ranging from $10 million to $50 million. This is seen as a measure to expand the number of core export companies, which has recently been on a declining trend. According to data from the Ministry of Trade, Industry and Energy, the number of core export companies has been decreasing annually in recent years, from 2,749 in 2021 to 2,708 in 2022, 2,621 in 2023, and 2,586 in 2024. (산업통상부와 대한무역투자진흥공사는 수출 1조 달러 시대를 이끌 수출 중추기업군 확충과 수출 기업 다변화를 위한 ‘케이(K)-수출스타 500 사업’의 첫해 사업을 개시한다고 18일 밝혔다. 연간 수출 규모가 3년 평균 1천만 달러 미만인 중소·중견기업 가운데 해마다 100개사를 선정하고 이들을 집중 지원해 수출액 1천만~5천만 달러 규모의 수출 중추기업으로 키우겠다는 것이 이 사업 핵심이다. 최근 감소세를 보이는 수출 중추기업을 확대하기 위한 조처로 풀이된다. 산업부 자료를 보면, 수출 중추기업은 2021년 2749개에서 2022년 2708개, 2023년 2621개, 2024년 2586개로 최근 해마다 줄어들고 있는 것으로 집계됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Through this project, the government will support promising companies with annual exports of less than $10 million in nine key, advanced, and consumer goods sectors for 1 to 3 years. The key industry groups are automobiles/mobility, machinery/parts, and aviation/shipbuilding. The advanced industry groups are AI/digital and semiconductors/secondary batteries. The consumer goods industry groups are K-beauty, food/distribution, K-fashion, and bio/medical. (해당 사업으로 정부는 주력·첨단·소비재 분야 9개 업종의 연간 수출액 1천만 달러 미만 유망기업을 1∼3년간 지원한다. 주력 산업군은 자동차·모빌리티, 기계·부품, 항공·조선이다. 첨단 산업군은 인공지능·디지털, 반도체·2차전지며, 소비재 산업군은 케이-뷰티, 식품·유통, 케이-패션, 바이오·의료 등이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Companies selected for the project will be assigned a total of 15 dedicated mentors from five institutions to provide customized export support services. KOTRA will provide premium overseas marketing services, and the Korea Trade Insurance Corporation will support trade insurance and export guarantee services. The Korea Institute for Advancement of Technology will provide technology consulting support projects, and the Korea Conformity Laboratories will provide services for obtaining overseas certifications. (사업 대상 기업에 선정되면 5개 기관에서 모두 15명의 전담 멘토가 지정돼 맞춤형 수출지원 서비스를 제공한다. 코트라는 프리미엄 해외 마케팅 서비스를, 한국무역보험공사는 무역보험과 수출보증 서비스를 지원한다. 한국산업기술진흥원은 기술 컨설팅 지원사업을, 한국건설생활환경시험연구원은 해외인증 취득 서비스 등을 제공한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Additionally, the government will subsidize 50-70% of the total project cost, which ranges from 600 million to 800 million won annually. Up to 50% of the self-funded portion can also be recognized as an in-kind contribution (actual expense input) for costs such as overseas marketing personnel expenses and overseas exhibition rental/installation fees. Applications to participate in the 'K-Export Star 500 Project' can be submitted on the KOTRA website (www.kotra.or.kr) until February 11th. (이와 함께 해마다 총사업비 6억∼8억원의 50∼70%를 정부가 보조한다. 자비 부담분의 50%까지 해외마케팅 인건비, 해외전시회 임차료·장치비 등 현물 출자(실비 투입) 방식도 인정받을 수 있다. ‘케이-수출스타 500 사업’ 참가 신청은 오는 2월11일까지 코트라 누리집(www.kotra.or.kr)에서 할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Yoo Ha-young &lt;a href="mailto:yhy@hani.co.kr"&gt;yhy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (유하영 기자 &lt;a href="mailto:yhy@hani.co.kr"&gt;yhy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240321.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/391/imgdb/original/2026/0118/20260118501453.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Creating Your Own '3D Map' Using National Spatial Information (국가 공간 정보 활용해 나만의 ‘3차원 입체 지도’ 만든다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240323.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Creating Your Own '3D Map' Using National Spatial Information (국가 공간 정보 활용해 나만의 ‘3차원 입체 지도’ 만든다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/769/461/imgdb/child/2026/0118/53_17687180734908_20260118501490.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;난이도를 반영한 등산경로 3D 지도 예시. 국토교통부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;From now on, even ordinary citizens, including prospective entrepreneurs, will be able to utilize spatial information produced by the state for commercial district analysis and location assessment. It will also become possible to create 'my own 3D map' using spatial information. (앞으로는 예비 창업자 등 일반 국민도 국가가 생산한 공간정보를 상권 분석과 입지 판단 등에 활용할 수 있게 된다. 또 공간정보를 활용한 ‘나만의 3차원(3D) 입체 지도’ 제작도 가능해진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Land, Infrastructure and Transport announced on the 18th that it is launching the fourth-phase advanced service of the spatial information open platform 'V-World', which includes these support features. (국토교통부는 이런 지원 내용을 담은 공간정보 오픈플랫폼 ‘브이월드’(V-World) 4단계 고도화 서비스를 시작한다고 18일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;V-World is a platform that integrates and provides spatial information produced and managed by the state, local governments, etc., to support the public and private sectors in creating various services online. The core of the fourth-phase advanced service is transforming spatial information technology, which had previously been utilized mainly by related industries or experts, into a service that anyone can easily use. (브이월드는 국가, 지방자치단체 등이 생산·관리하는 공간정보를 통합·제공해 공공과 민간이 온라인으로 다양한 서비스를 창출하도록 지원하는 플랫폼이다. 4단계 고도화 서비스는 그간 관련 산업계나 전문가 중심으로 활용되던 공간정보기술을 국민 누구나 쉽게 이용할 수 있는 서비스로 전환한 것이 핵심이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In particular, the 2D (planar) analysis functions, which were limited to just four types, have been significantly expanded to 19 types, including data patterns, density, and proximity, allowing users to conveniently and diversely analyze spatial locations according to their individual needs. Utilizing this, it will be possible to analyze the location of facilities closely tied to daily life, such as hospitals, private academies, and cafes, and the characteristics of the surrounding population, which is expected to help alleviate the startup cost burden for small-scale entrepreneurs and self-employed individuals. (특히 기존 4종에 불과했던 2D(평면) 분석 기능을 데이터 패턴, 밀집도, 근접도 등 19종으로 대폭 확대해 이용자들이 각자 필요에 따라 편리하고 다양하게 공간 입지를 분석할 수 있게 했다. 이를 활용하면 병원, 학원, 카페 등 생활 밀착 시설의 입지와 주변 인구 특성을 분석할 수 있어 소규모 창업자와 자영업자의 창업비용 부담 완화에도 도움이 될 전망이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The creation of 'my own map', which was previously only possible in 2D, has been expanded to 3D, allowing for the creation and sharing of more realistic 3D maps. For example, a mountaineering club can use this function to analyze movement routes that reflect a mountain's altitude and slope, and create and provide hiking maps with varying difficulty levels that members can choose from based on their skill level. (그동안 2D에서만 가능했던 ‘나만의 지도’ 제작을 3D로 확장해 좀더 실감나는 입체 지도를 제작·공유할 수도 있다. 이를테면 산악회에서 해당 기능으로 산의 고도, 경사 등을 반영한 이동 경로를 분석하고, 회원들이 수준별로 선택할 수 있는 난이도별 등산 지도를 만들어 제공하는 것도 가능하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, the supported formats for various 3D files used in fields like urban planning and architecture have been expanded from the existing 5 types to 9 types, allowing them to be directly applied on the V-World 3D map. Accordingly, it is now possible to create site overviews, etc., using various 3D data without purchasing expensive professional software. (그밖에 도시계획과 건축 분야 등에서 쓰이는 각종 3D 파일을 브이월드 3D 지도에서 바로 적용할 수 있도록 지원 포맷도 기존 5종에서 9종으로 확대했다. 이에 따라 고가의 전문 소프트웨어를 구매하지 않고도 다양한 3D 데이터를 활용해 단지 조감도 등을 제작할 수 있게 됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeong Eui-kyung, Director-General of the National Territory and Urban Planning Bureau at the Ministry of Land, Infrastructure and Transport, said, "The fourth-phase advanced service focuses on enabling the public to more easily and conveniently utilize 3D spatial information in their daily lives," adding, "We will continue to improve and advance the service so that anyone can use spatial information more conveniently through V-World in the future." (정의경 국토부 국토도시실장은 “4단계 고도화 서비스는 국민들이 3차원 공간정보를 일상에서 보다 쉽고 편리하게 활용할 수 있도록 하는 데 중점을 뒀다”며 “앞으로도 브이월드를 통해 국민 누구나 공간정보를 더 편리하게 활용할 수 있도록 서비스 개선과 고도화를 지속해 나가겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Choi Jong-hoon &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최종훈 선임기자 &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240323.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/769/461/imgdb/child/2026/0118/53_17687180734908_20260118501490.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>"South Korea's Dollar Assets Exposed to FX Risk, 25 Times the Size of the Forex Market"... IMF's Warning (“한국 환리스크 노출된 달러자산, 외환시장 25배”…IMF의 경고)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240324.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"South Korea's Dollar Assets Exposed to FX Risk, 25 Times the Size of the Forex Market"... IMF's Warning (“한국 환리스크 노출된 달러자산, 외환시장 25배”…IMF의 경고)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/449/imgdb/original/2026/0118/20260118501505.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;18일 서울 명동의 환전소 밀집지역. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;It has been revealed that South Korea's dollar assets exposed to exchange rate fluctuation risk are nearly 25 times larger than the size of the foreign exchange market. This amounts to a warning that the country is inevitably vulnerable to exchange rate volatility when the value of the dollar fluctuates sharply. (환율 변동 위험에 노출된 한국의 달러자산이 외환시장 규모보다 25배 가까이 큰 것으로 나타났다. 달러 가치가 급변할 때 환율 변동성에 취약할 수밖에 없다는 경고가 나온 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the International Monetary Fund's (IMF) 'Global Financial Stability Report' published last October, South Korea's foreign exchange-exposed dollar assets are close to 25 times the monthly trading volume of the foreign exchange market. This indicator is used to gauge how well each country's foreign exchange market can absorb exchange rate fluctuation shocks. Foreign exchange-exposed dollar assets are dollar-denominated assets held by the private sector, such as pension funds and financial institutions, that are not hedged against currency risk. The larger the multiple relative to the forex market, the greater the shock when exchange rates fluctuate sharply. (18일 국제통화기금(IMF)이 지난해 10월 펴낸 ‘글로벌 금융안정보고서’를 보면, 한국의 환노출 달러자산은 외환시장 월간 거래량의 25배에 가까운 것으로 나타났다. 해당 지표는 각국 외환시장이 환율 변동 충격을 얼마나 흡수할 수 있는지를 가늠하는 데 활용된다. 환노출 달러자산은 연기금·금융기관 등 민간이 보유한 달러 표시 자산 중 환헤지(위험 회피)를 하지 않은 자산이라, 외환시장 대비 배율이 클수록 환율 변동이 급격할 때 충격도 크다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The country with the highest multiple of foreign exchange-exposed dollar assets relative to its forex market was Taiwan, reaching about 45 times. While the size of its dollar assets itself is similar to South Korea's, its forex market is relatively small, leading to a high multiple. In contrast, Japan had the largest dollar asset size, but its forex market is also large, so the multiple was below 20 times. Major European countries like Germany and France had multiples in the single digits for their foreign exchange-exposed dollar assets relative to their forex markets. (외환시장 대비 환노출 달러자산 배율이 가장 높은 국가는 대만으로 약 45배에 달했다. 달러자산 규모 자체는 한국과 비슷하지만 상대적으로 외환시장 규모가 작아 배율이 높았다. 반면 일본은 달러자산 규모가 가장 컸지만 외환시장 규모 역시 커, 배율은 20배를 밑돌았다. 독일·프랑스 등 유럽 주요국은 외환시장 대비 환노출 달러자산 비중이 한자릿수에 배율에 그쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The IMF pointed out that "in some countries, dollar asset FX exposure is disproportionately large relative to the depth (trading volume) of the foreign exchange market." Non-reserve currency countries with high multiples of foreign exchange-exposed dollar assets relative to their forex market size, like South Korea and Taiwan, may find it difficult for their forex markets to absorb shocks from fluctuations in the dollar's value in the short term. (아이엠에프는 “일부 국가는 달러자산 환노출이 외환시장 깊이(거래량)에 비해 불균형적으로 크다”고 지적했다. 한국과 대만처럼 외환시장 규모보다 환노출 달러자산 배율이 높은 비기축통화국은 외환시장이 달러가치 변동에 따른 충격을 단기간에 흡수하기 어려울 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It also warned of the possibility of a 'hedging rush.' This means that if private investors simultaneously rush to hedge to prevent losses when the dollar's value fluctuates sharply, the market may not be able to handle this demand, causing exchange rate volatility to spiral out of control. The IMF warned that "central bank intervention may be needed to restore market functioning, and the depletion of foreign exchange reserves may be inevitable in this process." (‘환헤지 쏠림’ 가능성도 경고했다. 달러 가치가 급변할 때 민간 투자자들이 손실을 막기 위해 동시에 환헤지에 나설 경우, 시장이 이 수요를 감당하지 못해 환율 변동성이 걷잡을 수 없이 커질 수 있다는 의미다. 아이엠에프는 “시장 기능을 회복하기 위해 중앙은행의 개입이 필요할 수 있으며, 이 과정에서 외환보유고 소진이 불가피할 것”이라고 경고했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Su-ji &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박수지 기자 &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240324.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/449/imgdb/original/2026/0118/20260118501505.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>ChatGPT to Also Feature Ads... '15,000 Won per Month' Plan Launched (챗GPT에도 광고 붙는다…‘월 1만5천원’ 요금제도 출시)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240326.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;ChatGPT to Also Feature Ads... '15,000 Won per Month' Plan Launched (챗GPT에도 광고 붙는다…‘월 1만5천원’ 요금제도 출시)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/578/347/imgdb/child/2026/0118/53_17687190500188_20260118501568.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;에이피(AP) 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The AI chatbot service ChatGPT will introduce advertisements. Its developer, OpenAI, has launched a 'half-price plan' costing $8 per month (approximately 15,000 won) and decided to include ads in the chatbot for users of the free version and the low-cost plan. This is interpreted as part of a monetization strategy to diversify its revenue base ahead of its initial public offering (IPO). (인공지능 챗봇 서비스인 챗지피티(GPT)에 광고가 도입된다. 개발사인 오픈에이아이(AI)가 월 8달러(약 1만5천원)짜리 ‘반값 요금제’를 출시하고 무료 버전과 저가 요금제 이용자를 대상으로 이 챗봇에 광고를 넣기로 한 것이다. 기업공개(IPO)를 앞두고 매출 기반을 다변화하기 위한 수익화 전략의 하나로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI announced on the 16th (local time) that it will expand its affordable plan, 'ChatGPT Go,' which was launched in some regions starting with India in August last year, to all service countries worldwide, including South Korea and the United States. It will also begin testing ads in the U.S. targeting users of the free version and the low-cost plan. (오픈에이아이는 16일(현지시각) 지난해 8월 인도를 시작으로 일부 지역에 출시했던 실속형 요금제 ‘챗지피티 고’(Chat GPT GO)를 한국·미국 등 전 세계 서비스 국가로 확대하고, 미국 내에서 무료 버전과 저가 요금제 이용자를 대상으로 광고 테스트를 시작한다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ChatGPT Go offers message, file upload, and image generation limits that are 10 times higher than the free version and provides advanced models like 'GPT-5.2 Thinking' at almost half the price compared to 'ChatGPT Plus' (monthly subscription fee of $20). However, users of this plan will be required to watch newly introduced advertisements. Currently, ads are only being piloted in the U.S., but there is potential for expansion to other countries in the future. This is a strategy to segment the pricing structure based on ad exposure, similar to Netflix or YouTube. (챗지피티 고는 무료 버전보다 메시지·파일 업로드·이미지 생성 한도가 10배 높고, ‘지피티-5.2 씽킹’ 등 고급 모델을 ‘챗지피티 플러스’(월 구독료 20달러) 대비 거의 반값에 제공한다. 다만, 이 요금제를 쓰는 이용자는 새롭게 도입되는 광고를 의무적으로 시청해야 한다. 현재는 미국에서만 광고를 시범 운영 중이지만, 향후 다른 나라로 확대될 여지가 있다. 넷플릭스나 유튜브처럼 광고 노출 여부에 따라 요금 체계를 세분화하는 전략이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Although ChatGPT surpassed 800 million global weekly active users (WAU) in October last year, it faces the challenge of slow monetization due to the high proportion of free users. The company, which has relied on subscription fees for revenue until now, plans to secure funds for massive infrastructure investments by entering the advertising market while also boosting its corporate value. CEO Sam Altman has publicly stated his intention to invest "hundreds of billions of dollars" to expand computing power, indicating that a significant portion of this will be funded by the company's own revenue. (챗지피티는 지난해 10월 글로벌 주간 활성 이용자 수(WAU)가 8억명을 넘어섰지만, 무료 이용자 비중이 높아 수익화 속도가 더디다는 고민을 안고 있다. 그동안 구독료에 매출을 의존해왔던 회사는 광고 시장 진출을 통해 막대한 인프라 투자 재원을 마련하는 한편, 기업가치를 끌어올린다는 구상이다. 샘 올트먼 최고경영자(CEO)는 컴퓨팅 파워(연산 능력) 확충을 위해 “수천억달러”를 투자하겠다고 공언해왔으며, 이 가운데 상당 부분을 자체 매출로 조달하겠다는 뜻을 밝혀왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The issue is that ads could potentially have a negative impact on the service's credibility. In the past, CEO Sam Altman has also expressed negative views on introducing ads multiple times. This stems from concerns that if users perceive advertisers' influence on ChatGPT's responses, the service's credibility could decline. In a &lt;a class="linkstyle-u" href="https://www.youtube.com/watch?v=FVRHTWWEIz4" target="_blank" rel="noopener"&gt;discussion held at Harvard University in May 2024&lt;/a&gt;, he mentioned that "the combination of advertising and AI is a very unsettling element" and that advertising is a "last resort" for the company's business model. (문제는 광고가 서비스 신뢰도에 부정적인 영향을 줄 가능성이 있다는 점이다. 과거 샘 올트먼 최고경영자도 광고 도입에 대해 여러 차례 부정적인 입장을 밝혀왔다. 이용자들이 챗지피티의 답변에 광고주의 영향이 작용했다고 인식할 경우, 서비스 신뢰도가 떨어질 수 있다는 우려에서다. 그는 &lt;a class="linkstyle-u" href="https://www.youtube.com/watch?v=FVRHTWWEIz4" target="_blank" rel="noopener"&gt;2024년 5월 하버드대에서 열린 대담&lt;/a&gt;에서 “광고와 인공지능의 결합은 매우 불안한 ​​요소”라며 광고는 회사 사업 모델에 있어 “최후의 수단”이라고 언급한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response to these concerns, OpenAI drew a line, stating, "Ads will not influence ChatGPT's responses in any way, and all ads will be clearly labeled." In particular, the policy is not to display ads if the user is estimated to be a minor under 18 years old, and not to expose ads in responses related to regulated or sensitive topics such as politics or mental health. (이런 우려에 대해 오픈에이아이는 “광고는 챗지피티의 답변에 어떠한 영향도 미치지 않으며, 모든 광고는 명확하게 표시될 예정”이라고 선을 그었다. 특히 이용자가 18살 미만 미성년자로 추정될 경우 광고를 표시하지 않고, 정치·정신 건강 등 규제가 필요하거나 민감한 주제와 관련한 답변에는 광고를 노출하지 않겠다는 방침이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Sun Dam, Reporter &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt; (선담은 기자 &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240326.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/578/347/imgdb/child/2026/0118/53_17687190500188_20260118501568.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>'Wage Gap Between Large and Small-to-Medium Enterprises' 810,000 Won for New Hires, 3.67 Million Won for 20-Year Veterans (‘대기업-중소기업 임금 차’ 신입 81만원, 20년차엔 367만원)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240328.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Wage Gap Between Large and Small-to-Medium Enterprises' 810,000 Won for New Hires, 3.67 Million Won for 20-Year Veterans (‘대기업-중소기업 임금 차’ 신입 81만원, 20년차엔 367만원)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/967/580/imgdb/child/2026/0118/53_17687192337313_20260118501581.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;14일 서울 마포구 서울서부고용복지플러스센터 구인정보 게시판 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Last year, the number of young people working at large corporations reached a record high, while the number of young people employed at small and medium-sized enterprises (SMEs) shrank to an all-time low. This is analyzed to be due to the widening wage gap between large corporations and SMEs, which has intensified the phenomenon of young people flocking to large corporations and avoiding SMEs. (지난해 대기업에서 일하는 청년 숫자가 사상 최대치를 기록했지만 중소기업 청년 취업자는 역대 최소로 쪼그라들었다. 대기업과 중소기업 간 임금 격차가 벌어지면서 청년층의 대기업 쏠림과 중소기업 기피 현상이 커진 데 따른 것으로 분석된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An analysis of microdata from the Economically Active Population Survey by the National Statistical Office on the 18th revealed that the number of people in their 20s and 30s working at large establishments with 300 or more employees last year was 1,578,920, the highest since related statistics began in 2014. The total number of employees at large establishments last year (3,337,061) was also the highest ever. Approximately 60% (113,125) of the increase in employees at large establishments last year (191,403) were in their 20s and 30s, with the younger generation leading the growth. A significant portion of establishments with 300 or more employees are mid-sized or large corporations. (국가데이터처의 경제활동인구조사 마이크로데이터를 18일 분석해보면, 지난해 300인 이상 대형사업체에서 일하는 20·30대는 157만8920명으로 2014년 관련 통계 작성 이래 가장 많았다. 지난해 대형사업체 전체 취업자 수(333만7061명)도 역대 최대였다. 지난해 대형 사업체 취업자 증가 폭(19만1403명)의 약 60%(11만3125명)가 20·30대로, 청년층이 증가세를 이끌었다. 300인 이상 사업체 상당수는 중견·대기업이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The total number of employees at small and medium-sized establishments with fewer than 300 employees also reached a record high of 25,431,836. However, looking only at those in their 20s and 30s, the number was 7,411,979, the lowest ever. While the number of employees at SMEs has steadily increased except during the COVID-19 period in 2020, the number of young employees has continued to decline except in 2022. (300인 미만 중소 사업체의 전체 취업자 역시 역대 최대인 2543만1836명을 기록했지만, 20·30대만 놓고 보면 741만1979명으로 가장 적었다. 중소 사업체 취업자는 코로나19 시기인 2020년을 제외하면 꾸준히 늘었지만 청년 취업자는 2022년 외에는 계속 줄었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The preference of young people for employment at large corporations is influenced by a combination of factors, including wage gaps by company size and job stability. As of 2023, the average monthly income for workers at establishments with 300 or more employees was 4.77 million won, while the wage for workers at companies with 50 or more but fewer than 300 employees was 3.64 million won, more than 1 million won lower. The wage for workers at companies with fewer than 50 employees dropped sharply to 2.71 million won. (청년층이 대기업 취업을 선호하는 배경에는 회사 규모별 임금 격차와 일자리 안정성 등이 복합적으로 작용한다. 2023년 기준 300인 이상 사업체 근로자의 월평균 소득은 477만원인데, 50인 이상~300인 미만 기업 근로자 임금은 월 364만원으로 100만원 이상 낮아진다. 50인 미만 기업 근로자 임금은 271만원으로 뚝 떨어진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comparing large corporations and SMEs, the figures were 5.93 million won and 2.98 million won, respectively, showing a gap of nearly double. In particular, for new hires with less than one year of tenure, the difference in average monthly income between large corporations (2.94 million won) and SMEs (2.13 million won) was only 810,000 won. However, for those with 20 or more years of tenure, the gap widened to 3.67 million won between large corporations (10.29 million won) and SMEs (6.62 million won). (대기업과 중소기업을 비교하면 593만원과 298만원으로 두 배 가까이 차이가 났다. 특히 근속 1년 미만인 신입사원 때는 대기업(294만원)과 중소기업(213만원) 간 월평균 소득 차이가 81만원에 그쳤지만, 근속 20년 이상에서는 대기업(1029만원)과 중소기업(662만원)의 차이가 367만원으로 벌어졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This also appears to reflect the reality that it is difficult to move from an SME to a large corporation after being employed. As of 2023, the rate of job changes from SMEs to large corporations was only 12.1%, with most cases (81.3%) involving moves from one SME to another. (중소기업에 취업한 뒤 대기업으로 옮기기 힘든 현실도 반영된 것으로 보인다. 2023년 기준 중소기업에서 대기업으로 이직한 비율은 12.1%에 그쳤고, 중소기업에서 다른 중소기업으로 옮긴 경우가 대부분(81.3%)이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The growing tendency to prioritize income in career choices also had an impact. According to the results of the 2025 Social Survey by the National Statistical Office, the proportion of people in their 20s who said they considered income the most important factor in their career choice last year was 37.6%, up 5.2 percentage points from 2015 (32.4%). During the same period, the proportion for those in their 30s also increased from 40.4% to 41.1%, up 0.7 percentage points. (직업 선택에서 수입을 중시하는 경향이 커진 점도 영향을 미쳤다. 데이터처 2025년 사회조사 결과를 보면, 지난해 직업 선택에서 수입을 가장 중요하게 본다고 답한 20대 비율은 37.6%로 2015년(32.4%)보다 5.2%포인트 올랐다. 같은 기간 30대도 40.4%에서 41.1%로 0.7%포인트 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Yoon-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240328.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/967/580/imgdb/child/2026/0118/53_17687192337313_20260118501581.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>They said the whole world is eating it... but the US, China, and Japan account for half of K-food exports. (전 세계가 먹는다더니…K-푸드 수출, 미·중·일이 절반)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240334.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;They said the whole world is eating it... but the US, China, and Japan account for half of K-food exports. (전 세계가 먹는다더니…K-푸드 수출, 미·중·일이 절반)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0118/20260118501706.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;지난 12일 서울 시내 대형 마트에서 소비자가 라면을 고르고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;While the popularity of K-food is spreading, it has been found that the US, China, and Japan account for nearly half of the share in major export markets for key products. (케이(K)푸드 인기가 확산하고 있으나 주요 상품 수출시장에서 미국·중국·일본 3개국이 차지하는 비중이 절반에 가까운 것으로 나타났다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the agricultural and food export information from the Korea Agro-Fisheries &amp; Food Trade Corporation on the 18th, last year's agricultural and food (agricultural, livestock, and forest products) export value totaled approximately $10.253 billion (about ₩15.1085 trillion). In terms of share, the United States ranked first at 17.59% ($1.80341 billion), followed by China (15.48%, $1.58687 billion) and Japan (12.74%, $1.30631 billion) in second and third place, respectively. Vietnam (5.54%, $560 million) and Taiwan (3.95%, $400 million) ranked fourth and fifth, but the gap with the three countries of the US, China, and Japan is clear. (18일 한국농수산식품유통공사 농식품수출 정보를 보면, 지난해 농식품(농산물·축산물·임산물) 수출액은 약 102억5300만달러(약 15조1085억원)로 집계됐다. 비중으로 보면, 미국이 17.59%(18억341만달러)로 1위를 기록했고, 중국(15.48%, 15억8687만달러), 일본(12.74%, 13억631만달러)이 각각 2, 3위로 뒤를 이었다. 베트남(5.54%, 5억6천만달러), 대만(3.95%, 4억달러) 등이 4, 5위로 집계됐으나 미·중·일 3개국과의 격차는 뚜렷한 상황이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The concentration on these three countries is also prominent when looking at major export items by category. For instant noodles, which exceeded $1.5 billion in export value for the first time as a single item last year, China accounted for 25.35% ($385 million) of the total export value ($1.52 billion). The United States was second at 16.76% ($254.74 million). Next were the Netherlands at 5.11% ($77.72 million) and Japan at 5.09% ($77.30 million). (주요 수출 품목별로 봐도 3개국 편중 현상이 두드러진다. 지난해 단일 품목으로는 처음으로 수출액 15억달러를 넘어선 라면의 경우, 중국이 전체 수출액(15억2천만달러)의 25.35%(3억8500만달러)를 차지했다. 미국이 16.76%(2억5474만달러)로 2위였다. 다음으로 네덜란드 5.11%(7772만달러), 일본 5.09%(7730만달러) 순서였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kimchi exports last year amounted to $160 million. Looking at the share of export value by country, Japan at 35.04% ($56.06 million) and the United States at 27.34% ($43.74 million) overwhelmingly took the top two spots. These two countries account for 62.38% of the total. Following these countries were Canada at 5.81% ($9.29 million), the Netherlands at 5.79% ($9.26 million), and Australia at 4.80% ($7.68 million). (김치는 지난해 1억6천만달러가 수출됐다. 나라별 수출액 비중을 보면, 일본 35.04%(5606만달러), 미국 27.34%(4374만달러)이 압도적 1, 2위를 기록했다. 이들 두 나라가 차지하는 비중이 전체의 62.38%에 이른다. 이들 국가 다음으로는 캐나다 5.81%(929만달러), 네덜란드 5.79%(926만달러), 호주 4.80% (768만달러) 순이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For K-sauces as well, the United States accounted for the largest share at 22.47% ($92.13 million) of last year's export value ($410 million). China and Japan ranked second and third at 14.72% ($60.34 million) and 9.34% ($38.29 million), respectively. Russia (6.77%) and Vietnam (5.74%) ranked fourth and fifth. (케이(K)소스류 역시 지난해 수출액(4억1천만달러) 가운데 미국이 차지하는 비중이 22.47%(9213만달러)로 1위를 기록했다. 중국과 일본이 각각 14.72%(6034만달러), 9.34%(3829만달러)로 2, 3위를 기록했다. 러시아(6.77%), 베트남(5.74%)이 각각 4, 5위에 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at last year's export data, countries with a low share of Korean agricultural and food exports relative to their population include Indonesia (2.52%) and India (0.65%). Mexico (0.60%) has a population similar to Japan's, but its export value is only about 4.7% ($62.02 million) of Japan's, making it a next-generation market in North America. There is also analysis that Germany (1.12%) and France (0.40%), key countries in Europe, have a combined share of only about 1.5%, indicating significant room for market expansion using the Netherlands, which already has established infrastructure, as a base. (지난해 수출 자료를 보면, 인구 대비 한국 농식품 수출 비중이 낮은 국가들은 인도네시아(2.52%), 인도(0.65%) 등이다. 멕시코(0.60%)는 일본과 인구가 비슷하지만 수출액은 일본의 약 4.7% 수준(6202만달러)에 그쳐 북미 지역의 차세대 시장으로 꼽힌다. 유럽의 핵심인 독일(1.12%)·프랑스(0.40%)도 합산 비중이 1.5% 수준에 그쳐 이미 인프라가 갖춰진 네덜란드를 거점으로 삼아 시장을 확장할 여지가 큰 지역이라는 분석도 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Companies are also actively seeking out new markets. Recently, CJ Group Chairman Lee Jae-hyun visited the United Arab Emirates (UAE) for a week to check on the advancement into the Middle Eastern market. The plan is to establish a foothold in the Middle Eastern market centered on Saudi Arabia and others, and to fully launch K-food business in the Middle East through the development of halal food. Pulmuone established a European sales subsidiary in the Netherlands last December. It plans to begin full-fledged local operations centered on tofu. Pulmuone is also considering selling kimchi, tteokbokki, and rice balls in Europe. Samyang Foods, which established a European subsidiary last July, is targeting the European market by entering major distribution channels such as 'Albert Heijn' in the Netherlands, 'Rewe' in Germany, and 'Tesco' in the UK. (기업들도 신시장 발굴에 적극적으로 나서고 있다. 최근 이재현 씨제이(CJ) 그룹 회장은 일주일간 아랍에미리트(UAE)를 방문해 중동 시장진출을 점검했다. 사우디아라비아 등을 중심으로 중동 시장의 거점을 구축하고 할랄 식품 개발을 통해 중동 케이푸드 사업을 본격화하겠다는 방침이다. 풀무원은 지난해 12월 네덜란드에 유럽 판매 법인을 세웠다. 두부를 중심으로 본격적인 현지 사업에 나설 계획이다. 풀무원은 김치, 떡볶이, 주먹밥에 대해서도 유럽 판매를 검토하고 있다. 지난해 7월 유럽 법인을 설립한 삼양식품은 네덜란드 ‘알버트하인’, 독일 ‘레베’, 영국 ‘테스코’ 등 주요 유통 채널에 입점해 유럽 시장을 공략하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Ju-bin &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이주빈 기자 &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240334.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0118/20260118501706.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>"5,000 points right in front of our eyes, about to drop"... Retail investors flocking to and getting burned by inverse ETFs (“5000피 코앞, 곧 빠진다”…인버스에 몰리고 물리는 개미들)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240335.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"5,000 points right in front of our eyes, about to drop"... Retail investors flocking to and getting burned by inverse ETFs (“5000피 코앞, 곧 빠진다”…인버스에 몰리고 물리는 개미들)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/631/378/imgdb/child/2026/0118/53_17687220139216_20260118501713.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;6일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;While the KOSPI has risen for 11 consecutive trading days since the new year without a single day of rest, breaking through the 4,800 level and bringing the dream index of the '5,000 era' within sight, some retail investors are still pouring funds into 'inverse' products that bet on a KOSPI decline. Contrary to the KOSPI index's relentless surge, individuals who invested in the opposite direction, thinking "it seems to have reached too high a point and will likely undergo a major correction soon," are seeing their losses grow. (코스피가 새해 들어 하루도 쉬지 않고 11거래일째 올라 4800선까지 돌파하며 꿈의 지수 ‘5000 시대’를 목전에 두고 있으나 일부 개인 투자자들은 여전히 코스피 하락에 베팅하는 ‘인버스’ 상품에 자금을 쏟아붓고 있다. 거침없이 질주하는 코스피 지수와 정반대로 “너무 고점에 와 있는 거같아 조만간 크게 조정받을 것”이라고 생각해 거꾸로 지수 하락 방향에 투자한 개인들의 손실이 커지고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Korea Exchange's Information Data System and Koscom's check terminal on the 18th, while the KOSPI rose by about 50 points per day last week (January 12-16), gaining 5.5%, some retail investor funds moved to inverse Exchange-Traded Funds (ETFs) that bet on a KOSPI decline. Over the past week, retail investors made a net purchase of 65 billion won in 'KODEX Inverse,' which inversely tracks the KOSPI index. The net purchase amount from the 2nd to the 16th of this year amounts to 133 billion won. Except for one day on January 9th (net selling of 11 billion won), they have continued their net buying streak for 10 trading days. Despite the KOSPI showing a pillar of fire day after day, some retail investors are hopping onto inverse ETFs, thinking "now is the time for the index to fall," anticipating a correction. (18일 한국거래소 정보데이터시스템과 코스콤 체크단말기에 따르면, 코스피가 지난 한 주(1월 12~16일) 동안 하루에 약 50포인트 안팎씩 오르며 5.5% 상승했지만, 일부 개인 투자자 자금은 코스피 하락에 베팅하는 인버스 상장지수펀드(ETF)로 이동했다. 지난 한 주간 개인 투자자들은 코스피 지수를 반대로 추종하는 ‘KODEX 인버스’를 650억원 순매수했다. 올해 들어 2일부터 16일까지 순매수 규모는 1330억원에 이른다. 1월9일(110억원 순매도) 하루를 제외하면 10거래일 동안 순매수 행진을 지속했다. 코스피가 연일 불기둥을 연출하고 있음에도 일부 개미 투자자들이 “이제 지수가 떨어질 때가 왔다”며 조정을 염두에 두고 인버스에 올라타고 있는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the per-share price of KODEX Inverse has fallen daily from its closing price of 2,430 won on December 30th last year to 2,090 won on the 16th, as the KOSPI rose incessantly. In contrast, institutions have made a net sale of 144 billion won in KODEX Inverse since the beginning of the year. (그러나 KODEX인버스 주당 가격은 코스피가 쉼없이 오르면서 지난해 12월30일 종가 2430원에서 연일 하락해 16일 2090원까지 내려왔다. 반면에 기관은 연초 이후 KODEX인버스를 1440억원 순매도했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Over the past week, 109 billion won in retail investor funds flowed into 'KODEX 200 Futures Inverse 2X,' which inversely tracks the KOSPI200 futures index at twice the rate (so-called 'leveraged inverse' that generates profit equivalent to twice the decline rate). Calculating from the 2nd to the 16th, the net purchase amount reaches 321 billion won. Meanwhile, institutions have made a net sale of 336 billion won in this domestic representative leveraged inverse product since the beginning of the year. Despite the retail investors' net buying streak, as the KOSPI continues its rapid rise, the trading price of KODEX 200 Futures Inverse 2X has fallen from 2,595 won a year ago to below 1,000 won in early October last year, reaching a closing price of 452 won on the 16th. It has evaporated by about 80% in a year, becoming a so-called 'penny stock' (per-share price below 1,000 won). (지난 한 주간 코스피200 선물지수를 반대로 2배 추종(하락률의 2배만큼 오히려 수익을 내는 이른바 ‘곱버스 레버리지’)하는 ‘KODEX 200선물인버스2X’에도 개인 투자자 자금 1090억원이 순유입됐다. 지난 2일부터 치면 16일까지 순매수 규모가 3210억원에 이른다. 반면 기관은 국내 대표 곱버스인 이 상품을 연초부터 3360억원을 순매도했다. 개인들의 순매수 행진에도 코스피가 급등세를 지속하면서 KODEX 200선물인버스2X 거래가격은 1년 전 2595원에서 지난해 10월초 1000원 아래로 떨어진 뒤 16일 종가는 452원까지 내려왔다. 1년 만에 약 80% 증발하며 이른바 ‘동전주’(주당 가격 1000원 이하) 신세가 됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The returns of inverse ETF products are dismal. Over the recent month (December 16th last year to the 16th of this month), the bottom 1st to 5th places in returns among all domestic listed ETFs are all leveraged inverse products. These include KODEX 200 Futures Inverse 2X (-34.49%), TIGER 200 Futures Inverse 2X (-34.38%), RISE 200 Futures Inverse 2X, PLUS 200 Futures Inverse 2X, and KIWOOM 200 Futures Inverse 2X (-33.04% to -34.25%). Although approximately 473 billion won in retail investor funds have flowed into the 11 KOSPI inverse and leveraged inverse ETFs listed on the Korea Exchange from the beginning of the year to the 16th, their returns have plummeted, causing all domestically listed KOSPI leveraged inverse ETFs to become penny stocks. (인버스 ETF 상품들의 수익률은 처참하다. 최근 한달(지난해 12월16일~지난 16일) 국내 상장 전체 상장지수펀드 수익률 하위 1~5위는 모두 곱버스 상품들이다. KODEX 200선물인버스2X(-34.49%), TIGER 200선물인버스2X(-34.38%), RISE 200선물인버스2X·PLUS 200선물인버스2X·KIWOOM 200선물인버스2X(-33.04%~-34.25%) 등이다. 유가증권시장에 상장된 코스피 인버스·곱버스 상장지수펀드 11개에 연초부터 16일까지 약 4730억원의 개인 투자자 자금이 순유입지만, 오히려 수익률이 급락하면서 국내 상장된 모든 코스피 곱버스 상장지수펀드는 동전주가 됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;While the securities industry generally views that there is room for further upward movement, they also mention the possibility of a short-term correction. Han Ji-young, a researcher at Kiwoom Securities, diagnosed, "While concerns about overheating are being raised as the index has surged sharply in a short period, the KOSPI price-to-earnings ratio (PER) remains in the low 10s as earnings per share (EPS) upward revisions continue, making it difficult to view a breakthrough of 5,000 points as unrealistic." Kim Jong-min, a senior research fellow at Samsung Securities, said, "As the KOSPI's upward trend has run without rest, it is time for speed control, keeping in mind the possibility of a technical correction due to short-term overheating." (증권가에선 전체적으로 추가상승 여력이 남아있다고 보면서도 단기 조정 가능성도 언급하고 있다. 한지영 키움증권 연구원은 “지수가 단기간 급등하며 과열 우려가 제기되고 있지만 주당순이익(EPS) 상향이 이어지면서 코스피 주가수익비율(PER)은 10배 초반에 머물러 있어 5000포인트 돌파를 비현실적이라고 보긴 어렵다”고 진단했다. 김종민 삼성증권 수석연구위원은 “코스피 상승세가 쉼 없이 달려온 만큼 단기 과열에 따른 기술적 조정 가능성을 염두에 둔 속도 조절이 필요한 시점”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Cho Kye-wan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240335.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/631/378/imgdb/child/2026/0118/53_17687220139216_20260118501713.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>'We Can't Get In Anyway'... Number of Subscription Savings Account Holders Declines for Fourth Consecutive Year (‘어차피 못 들어가는데’…청약통장 가입자 4년 연속 감소)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1240338.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'We Can't Get In Anyway'... Number of Subscription Savings Account Holders Declines for Fourth Consecutive Year (‘어차피 못 들어가는데’…청약통장 가입자 4년 연속 감소)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/966/580/imgdb/child/2026/0118/53_17687234080893_20260118501763.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 서초구 반포동 래미안원펜타스. 삼성물산 래미안 누리집&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The number of subscription savings account holders decreased by over 300,000 last year, continuing a declining trend for the fourth consecutive year since 2022. However, the number of new young account holders is increasing. (지난해 청약통장 가입자 수가 30만명 이상 줄어들면서 2022년 이후 4년 연속 감소세를 이어간 것으로 나타났다. 다만 젊은층 신규 가입자 수는 늘어나고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As of the end of last year, the total number of subscription savings account holders (including Housing Subscription Comprehensive Savings, Subscription Deposits, Subscription Installment Savings, and Subscription Savings) was 26,184,107, according to statistics compiled by the Korea Real Estate Board on the 18th. This represents a decrease of 301,116 people (-1.1%) compared to the end of the previous year (26,485,223). This marks the fourth consecutive year of decline in the number of subscription savings account holders, a trend that began in 2022. (18일 한국부동산원이 집계한 지난해 말 기준 청약통장(주택청약종합저축·청약예금·청약부금·청약저축) 전체 가입자 수는 총 2618만4107명으로, 전년도 말(2648만5223명)에 견줘 30만1116명이 감소(-1.1%)했다. 2022년부터 시작된 청약통장 가입자 수 감소세가 4년 연속 이어진 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The number of subscription savings account holders peaked at 28,599,279 in June 2022, driven by increased subscription demand due to soaring home prices and the government's introduction of youth-preferential subscription accounts. Since then, it has shown a declining trend, decreasing by over 2.4 million by the end of last year. This is because, following interest rate hikes in 2022, home prices fell significantly, the gap between market bank interest rates and subscription account interest rates widened, and sale prices rose, leading to an increase in people giving up on subscriptions and withdrawing (closing their accounts). (청약통장 가입자 수는 집값 급등에 따른 청약 수요 증가, 정부의 청년 우대형 청약통장 신설 등으로 2022년 6월에 2859만9279명으로 정점을 찍은 뒤 이후 감소 추세를 보이며 지난해 말까지 240만명 이상 줄었다. 2022년 금리 인상 이후 집값이 크게 하락하고, 시중은행 금리와 청약통장 금리 격차 확대, 분양가 상승 등으로 청약을 포기하고 이탈(해지)한 사람들이 늘어났기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, while the number of first-priority account holders (those who have held accounts for two years or more) is decreasing, the number of new account holders is increasing. Among subscription account types, the number of Housing Subscription Comprehensive Savings account holders—the only type still accepting new subscriptions—decreased by 194,001 (-0.8%) from 25,172,173 at the end of 2024 to 24,978,172 last year. Within this, the number of first-priority account holders decreased by 485,531 (-3.0%) from 16,436,220 in 2024 to 15,950,689 last year. In contrast, the number of second-priority account holders increased by 291,053 (3.3%) from 8,735,953 to 9,027,483. The real estate industry analysis suggests this is because, as home prices rose again last year, demand for subscription accounts partially revived. Furthermore, institutional changes such as the expansion of the subscription account tax deduction limit (3 million won annually) and special supply benefits for newlywed couples upon childbirth (newborn special supply) appear to have increased new account holders in their 20s and 30s. (다만, 청약통장을 2년 이상 가입한 1순위 가입자 수가 줄어드는데 반해 신규 가입자 수는 늘어나는 중이다. 청약통장 유형 중 유일하게 신규 가입을 받는 주택청약종합저축 가입자 수는 2024년 말 기준 2517만2173명에서 지난해 2497만8172명으로 19만4001명(-0.8%)이 감소했다. 이 가운데 1순위 가입자 수는 2024년 1643만6220명에서 지난해 1595만689명으로 48만5531명(-3.0%)이 줄어든 반면, 2순위 가입자 수는 873만5953명에서 902만7483명으로 29만1053명(3.3%)이 증가했다. 이는 지난해 다시 집값이 오르면서 청약통장 수요가 일부 살아나고, 청약통장 소득공제 한도(연 300만원)와 신혼부부 출산 시 특별공급(신생아 특공) 혜택 확대 등 제도 변화로 20·30대 신규 가입자가 늘어난 것으로 보인다는 게 부동산 업계의 분석이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Choi Jong-hoon &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최종훈 선임기자 &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1240338.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/966/580/imgdb/child/2026/0118/53_17687234080893_20260118501763.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>The Unpredictable Returns of IPO Stocks... What is the Future of K Bank, the 'Biggest Event of the First Half'? (알다가도 모를 공모주 수익률…‘상반기 최대어’ 케이뱅크의 미래는?)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240339.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;The Unpredictable Returns of IPO Stocks... What is the Future of K Bank, the 'Biggest Event of the First Half'? (알다가도 모를 공모주 수익률…‘상반기 최대어’ 케이뱅크의 미래는?)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/626/376/imgdb/child/2026/0118/53_17687244328647_20260118501794.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 중구 을지로 케이뱅크 사옥. 케이뱅크 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Samjin Food, a fish cake specialty company, was listed on the KOSDAQ market on December 22nd last year. Samjin Food drew attention with an astronomical subscription competition rate. It accepted subscriptions for its IPO over two days, December 11th and 12th, with a competition rate reaching 3,224.76 to 1. It was the highest among general public subscriptions for corporate listings conducted last year. Against an IPO amount of 15.2 billion won, subscription deposits alone (with a 50% deposit rate) amounted to 6.127 trillion won. (어묵 전문기업인 삼진식품이 지난해 12월22일 코스닥시장에 상장했다. 삼진식품은 어마어마한 청약 경쟁률로 화제를 모았다. 12월 11∼12일 이틀 동안 공모주 청약을 받았는데, 경쟁률이 3224.76 대 1에 이르렀다. 지난해 진행한 기업 공개 일반 청약 가운데 최고였다. 공모금액 152억원에 청약증거금(증거금률 50%)만 6조1270억원이 모였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, Samjin Food had set its IPO price at the top of the desired range, 7,600 won, after the demand forecast from institutional investors for 1.5 million shares resulted in a competition rate of 1,303.9. Its market capitalization at the IPO price was 75.4 billion won, making it a small-scale listing. (삼진식품은 앞서 150만주에 대한 기관투자가 수요예측 결과 경쟁률이 1303.9에 이르러, 공모희망가격 최상단인 7600원에 공모가를 정했다. 공모가 기준 시가총액은 754억원으로 규모는 작았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On its listing day, Samjin Food, which had shown an enormous competition rate in the public subscription, started trading at 22,900 won, up 201.32% from its IPO price. It then rose further, soaring to over three times the IPO price at 25,600 won, before closing at 19,210 won, up 152.76%. Although participants in the subscription received only a few shares due to the fierce competition, they enjoyed high returns. (일반 공모청약에서 어마어마한 경쟁률을 보인 삼진식품이 상장한 날, 주가는 공모가 대비 201.32% 오른 2만2900원에 거래를 시작했다. 그 뒤 더 올라 공모가의 3배가 넘는 2만5600원까지 치솟았다가, 장 끝에는 152.76% 오른 1만9210원에 마감했다. 청약에 참가한 이들은 비록 엄청난 경쟁률 탓에 몇주밖에 배정받지 못했지만, 높은 수익률을 누렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, stock price movements are truly unpredictable. From its listing until January 15th, over 15 trading days, there were only three days of gains; the stock price fell during the remaining 12 trading days. The closing price on the 15th was 10,370 won, a 46% drop compared to the closing price on the first listing day. Still, it remains 36.4% higher than the IPO price. (그런데, 정말 주가 움직임은 모를 일이다. 상장 뒤 1월15일까지 15거래일 사이에 오른 날은 딱 사흘, 나머지 12거래일 동안은 주가가 하락했다. 15일 종가는 1만370원으로, 상장 첫날 종가 대비 하락폭이 46%에 이른다. 그래도 공모가에 견줘서는 아직 36.4% 비싸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The success or failure of IPO investments is first and foremost heavily influenced by market sentiment. From the day Samjin Food was listed until January 15th, the KOSDAQ Food &amp; Beverage/Tobacco sector index fell by 6.64%. It was the largest decline among sector indices. (공모주 투자의 성패는 우선 시장 분위기에 크게 좌우된다. 삼진기업이 상장한 날부터 1월15일까지 코스닥 음식료·담배 업종지수가 6.64% 떨어졌다. 업종지수 가운데 하락폭이 가장 컸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the KOSPI downturn in the second half of 2024, an "IPO hell" unfolded. Among 65 newly listed stocks (including special purpose acquisition company listings), fewer than half, only 31, had closing prices on their listing day higher than their IPO price. A month later, it was even more brutal. Only 21 stocks were up, while the rest had fallen below their IPO prices. This was a period when the KOSPI fell 14.2%, from 2,797.82 to 2,399.49. (2024년 하반기 코스피 침체기에 ‘공모주 지옥’이 벌어졌다. 65개 신규상장 종목(스펙상장 포함) 가운데 상장일 종가가 공모가보다 높은 종목이 31개로 절반이 안 됐다. 한달 뒤엔 더 참혹했다. 21개 종목만 상승, 나머지는 공모가보다 하락했다. 코스피가 2797.82에서 2399.49로 14.2% 하락한 시기다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The second half of 2025, when the KOSPI rose 37.2% from 3,071.70 to 4,214.17, was slightly different. Among 60 newly listed stocks, the closing prices on the first listing day for 42 stocks exceeded their IPO prices. However, given that a significant number had fallen a month later, IPO investments did not yield such great returns. This was a period of severe concentration, with only semiconductor sectors like Samsung Electronics and SK Hynix and some large-cap stocks rising sharply. (코스피가 3071.70에서 4214.17로 37.2% 오른 2025년 하반기는 조금 달랐다. 60개 신규상장 종목 가운데 42개 종목의 상장 첫날 종가가 공모가를 웃돌았다. 하지만, 한달 뒤 하락 종목이 적지 않았다는 점에서 공모주 투자가 그렇게 재미를 본 것은 아니다. 삼성전자·에스케이(SK)하이닉스를 비롯한 반도체 업종과 일부 대형주만 크게 오르는 쏠림 현상이 심했던 시기다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For stocks that decline after listing, it's difficult to determine if the cause was an overvalued IPO price. However, the mandatory lock-up ratio, where institutional investors who received IPO shares promise not to sell for a certain period, still significantly influences post-listing price trends. EZIS (KOSDAQ), listed on December 11th last year, had a final mandatory lock-up ratio of 64.56%. However, 50.43% of that had a lock-up period of only 15 days. The stock price rose 36.7% compared to its IPO price on the listing day, but a month later, it had fallen 26.4% compared to the IPO price. Compared to the closing price on the listing day, it plummeted 46.1%. (상장 뒤 주가 하락종목의 경우 공모가가 과대평가된 탓인지를 규명하기는 어렵다. 하지만, 공모주를 받은 기관투자가들이 일정기간 주식을 팔지 않겠다고 약속한 의무보유확약 비율은 여전히 상장 뒤 주가 흐름에 큰 영향을 끼치고 있다. 지난해 12월11일 상장한 이지스(코스닥)는 최종 의무보유확약비율이 64.56%에 이르렀다. 그러나 50.43%는 확약한 의무보유 기간이 15일에 불과했다. 주가는 상장일 공모가 대비 36.7% 올랐으나, 1개월 뒤에는 공모가 대비 26.4% 떨어졌다. 상장일 종가 대비로는 46.1% 폭락했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AimedBio (KOSDAQ), listed on the 4th of last month, also had a final mandatory lock-up ratio of 71.98%, but the portion with a lock-up period within one month was as high as 32.94%. The stock price rose 17.58% compared to its IPO price on the listing day but had fallen 24.4% from that price a month later. (지난달 4일 상장한 에임드바이오(코스닥)도 최종의무보유확약 비율이 71.98%였으나 확약 기간이 1개월 이내인 비율이 32.94%나 됐다. 주가는 상장일에 공모가 대비 17.58% 올랐으나 1개월 뒤 이 가격에서 24.4% 빠졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Internet-only bank K Bank submitted a securities registration statement on the 13th for its listing IPO. K Bank, which had previously withdrawn its listing plans twice, plans to conduct a demand forecast from February 4th to 10th and list on the KOSPI market in March. K Bank is selling 60 million common shares this time. It has shown strong determination to succeed in the listing by lowering its desired IPO price range to 8,300-9,500 won from the 9,500-12,000 won range during its 2024 listing attempt. (인터넷 전문은행 케이뱅크가 13일 상장 공모를 위한 증권신고서를 제출했다. 이미 두 차례 상장 추진을 철회했던 케이뱅크는 2월 4~10일 수요예측을 거쳐 3월에 유가증권시장에 상장할 예정이다. 케이뱅크는 이번에 보통주 6천만주를 매각한다. 2024년 상장 추진 당시 9500~1만2천원이었던 희망공모가는 8300~9500원으로 낮춰 상장 성사에 강한 의지를 내비쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even if K Bank's IPO price is set at the lower end of the desired range, 8,300 won, it will raise 498 billion won. Upon listing, its market capitalization will reach 4 trillion won. It plans to conduct public subscriptions on the 20th and 23rd of next month and list on March 5th. K Bank's listing is expected to be the biggest event in the IPO subscription market in the first half of this year. Ahead of the IPO subscription, it is essential to examine the confirmed IPO price and the mandatory lock-up ratios by period. (케이뱅크는 공모가가 희망범위 하단인 8300억원에 결정돼도 4980억원을 조달하게 된다. 상장이 이뤄지면 시가총액은 4조원에 이른다. 다음달 20·23일 일반청약을 진행한 뒤 3월5일 상장할 예정이다. 케이뱅크 상장은 올해 상반기 공모주 청약 시장에서 최대 이벤트가 될 것으로 보인다. 공모 청약에 앞서 확정공모가와 함께 기간별 의무보유확약비율을 꼭 살필 일이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeong Nam-gu &lt;a href="mailto:jeje@hani.co.kr"&gt;jeje@hani.co.kr&lt;/a&gt; (정남구 기자 &lt;a href="mailto:jeje@hani.co.kr"&gt;jeje@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240339.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/626/376/imgdb/child/2026/0118/53_17687244328647_20260118501794.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Tax Cuts for "Ants" Investing Overseas... Should I Open an RIA? (서학개미 세금 깎아준다는데…RIA 개설해볼까)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240340.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Tax Cuts for "Ants" Investing Overseas... Should I Open an RIA? (서학개미 세금 깎아준다는데…RIA 개설해볼까)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/647/362/imgdb/original/2026/0118/20260118501809.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A 'Return to Inland Account' (RIA) for domestic individual investors holding overseas stocks is expected to be introduced as early as early next month. (해외 주식을 보유 중인 국내 개인투자자를 대상으로 한 ‘국내시장 복귀계좌’(RIA)가 이르면 내달 초 선보일 전망이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government decided to introduce it as a measure to improve domestic foreign exchange market supply and demand and revitalize the capital market. It is known that the industry and the government are in last-minute coordination regarding the specific tax benefit targets and criteria. Currently, domestic individual investors' overseas stock assets exceed 200 trillion won (as of the end of 2025). Most are U.S. stocks. If you have made significant profits from overseas stocks and want to increase your domestic stock holdings, it's worth paying attention to. (  정부가 국내 외환시장 수급 및 자본시장 활성화 대책으로 도입하기로 한 것인데, 구체적인 세금 혜택 대상과 기준을 두고 업계와 정부가 막판 조율 중인 것으로 알려졌다. 현재 국내 개인투자자의 해외주식 자산은 200조원(2025년 말 기준)을 웃돈다. 대부분 미국 주식이다. 해외주식으로 상당한 수익을 내서 국내 주식 비중을 늘리고 싶다면 관심을 가져볼 만하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Return to Inland Account (hereafter referred to as the return account) can be used only for transactions where you want to receive tax benefits, while maintaining your existing overseas stock account as is. Only one account per person is allowed. The method of use is simple. Open a return account at a securities firm and transfer your existing overseas stocks. No tax is levied on the transfer. Afterwards, sell the overseas stocks in the return account, exchange the dollars for Korean won, and buy domestic stocks. This entire process must take place within the return account to be eligible for tax reduction. This structure is to confirm whether the proceeds from the sale of overseas stocks are actually exchanged and brought into the domestic market and maintained for a certain period. (  국내시장 복귀계좌(이하 복귀계좌)는 기존 해외주식 계좌는 그대로 유지한 채 세제 혜택을 받고 싶은 거래에만 이용하면 된다. 1인당 1계좌만 가능하다. 사용 방식은 단순하다. 증권사에서 복귀계좌를 개설한 뒤 기존 해외주식을 이체한다. 이체에는 세금이 붙지 않는다. 이후 복귀계좌에서 해외주식을 매도하고 달러를 원화로 환전해 국내 주식을 사면 된다. 이 과정이 모두 복귀계좌 안에서 이뤄져야 세금 감면 대상이 된다. 해외주식 매도 대금이 실제로 환전돼 국내 시장으로 들어와 일정 기간 유지되는지 확인하기 위한 구조다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The tax benefit is applied based on the sale amount, not the trading profit, up to a maximum of 50 million won. The criterion is not 'how much profit you made' but 'how much stock you sold.' Even if you sell the same 50 million won worth, the higher the profit rate of the stock, the greater the tax savings amount. This means it is a favorable condition if you hold overseas stocks that have generated sufficient profits to sell now. Conversely, for small investments or stocks with not very high profit rates, the tax-saving effect may be minimal. (  세제 혜택은 매매 차익이 아니라 매도 금액을 기준으로 최대 5000만원까지 적용된다. ‘얼마를 벌었느냐’냐가 아니라 ‘얼마나 주식을 팔았느냐’가 기준이다. 똑같은 5000만원어치를 팔더라도 수익률이 높은 종목일수록 절세 금액이 커진다. 현재 팔아도 될 만큼 충분히 수익을 낸 해외주식을 들고 있다면 유리한 조건임 셈이다. 반대로 소액 투자이거나 수익률이 그리 높지 않은 종목은 절세 효과가 미미할 수 있다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For example, if you invested 30 million won in overseas stocks and sold them for 50 million won, the trading profit is 20 million won. Currently, after deducting the basic deduction of 2.5 million won, a tax rate of 22% (20% capital gains tax + 2% local income tax) is applied to the remaining 17.5 million won, requiring payment of approximately 3.85 million won in taxes. The return account provides greater tax incentives the earlier the return point is. If you sell overseas stocks and return to the domestic market in the first quarter of this year, a 100% capital gains tax reduction rate is applied. In the second quarter, it is 80%, and in the second half of the year, it is 50%, with the reduction scale decreasing. The tax benefit target is overseas stocks held until December 23 of last year. Stocks purchased after that are not eligible for the reduction. (  예컨대, 해외주식에 3000만원을 투자해 5000만원에 매도했다면 매매 차익은 2000만원이다. 현재는 기본공제 250만원을 제외한 1750만원에 대해 양도소득세 20%와 지방소득세 2%를 합한 22% 세율이 적용돼 약 385만원의 세금을 내야 한다. 복귀계좌는 복귀 시점이 빠를수록 세금 인센티브를 더 주는 방식이다. 올해 1분기에 해외주식을 매도해 국내로 복귀하면 양도소득세 감면율은 100%가 적용된다. 2분기에는 80%, 하반기에는 50%로 감면 폭이 준다. 세제 혜택 대상은 지난해 12월23일까지 보유 중인 해외주식이다. 그 뒤 매수한 주식은 감면 대상이 아니다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The biggest constraint of the return account is the 'one-year holding of domestic stocks' requirement. Funds sold through the return account must be invested in domestic stocks or equity-type funds and maintained for more than one year for the tax benefit to be finalized. There is no limit on the number of domestic stock items or the number of transactions purchased through the return account. However, exchange-traded funds (ETFs) tracking U.S. stocks and bonds are excluded. The government plans to review whether to include them later. (  복귀계좌의 가장 큰 제약은 ‘국내주식 1년 보유’ 요건이다. 복귀계좌를 통해 매도한 자금은 국내 주식이나 주식형펀드에 투자해 1년 이상 유지해야 세제 혜택이 확정된다. 복귀계좌로 매수하는 국내주식 종목 수와 거래 횟수는 제한이 없다. 다만, 미국 주식과 채권을 추종하는 상장지수펀드(ETF)는 제외된다. 정부는 추후 포함 여부를 검토한다는 계획이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If the investment funds are withdrawn mid-term or the holding period is not met, the reduced taxes will be reclaimed. Therefore, those who mainly engage in short-term trading or have tight liquidity should be cautious. They may feel the burden of tying up funds more than the tax-saving effect. Also, for the return account, overseas stock selling fees, exchange fees, domestic stock trading fees, etc., are incurred the same as usual. It is also necessary to consider whether the tax-saving effect sufficiently outweighs the costs. (  투자금을 중도 인출하거나 보유 기간을 채우지 못하면 감면받은 세금은 추징된다. 따라서 단기 매매를 주로 하거나 자금 유동성이 빡빡한 이들은 유의해야 한다. 절세 효과보다 자금을 묶어두는 부담을 더 크게 느낄 수 있다. 또 복귀계좌도 해외주식 매도 수수료, 환전 수수료, 국내주식 매매 수수료 등은 동일하게 발생한다. 절세 효과가 비용을 충분히 웃도는지도 따져봐야 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (  김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240340.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/647/362/imgdb/original/2026/0118/20260118501809.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>US 'Stabs in the Back' with Semiconductors Two Months After Tariff Negotiations... "100% Tariff if No Factory Built" (미, 관세협상 두 달 만에 반도체로 ‘뒤통수’…“공장 안 지으면 관세 100%”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240370.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/733/440/imgdb/child/2026/0118/53_17687336976723_20250918504518.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;하워드 러트닉 미국 상무장관이 2025년 6월11일 워싱턴 백악관 앞에서 인터뷰하는 모습. 로이터 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;(&lt;strong&gt;&lt;a href="https://page.stibee.com/subscriptions/70653"&gt;☞Subscribe to The Hankyoreh Newsletter H:730.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; Type 'h:730' in the search bar.) ((&lt;strong&gt;&lt;a href="https://page.stibee.com/subscriptions/70653"&gt;☞한겨레 뉴스레터 H:730 구독하기.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; 검색창에 ‘h:730’을 쳐보세요.))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uncertainty over tariffs is growing again just over two months after the South Korea-US tariff negotiations concluded, as the US has repeatedly stated a policy that it can impose tariffs of up to 100% on imported semiconductors if production facilities are not invested in the US, following its tariff agreement with Taiwan. The government and the semiconductor industry are closely monitoring the potential repercussions and exploring future response measures. (미국이 대만과 관세 협상을 타결한 뒤 자국에 생산시설을 투자하지 않을 경우 수입 반도체에 최대 100% 관세를 부과할 수 있다는 방침을 거듭 밝히면서 한-미 관세 협상 타결 2개월여 만에 ‘관세 불확실성’이 다시 커지고 있다. 정부와 반도체 업계는 이에 따른 파장을 예의 주시하며 향후 대응 방안을 모색하는 분위기다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The US has escalated its threats by issuing warnings related to semiconductor tariffs for three consecutive days up to the 16th (local time). Commerce Secretary Howard Lutnick, following his previous day's warning, again cautioned on this day that semiconductor exporting countries would face 100% tariffs if they do not build factories in the US. On the 14th, President Donald Trump announced a 25% tariff on semiconductors from companies like Nvidia that pass through the US en route to China. (미국은 16일(현지시각)까지 사흘 연속 반도체 관세 관련 경고를 내놓으면서 위협 수위를 끌어올리고 있다. 하워드 러트닉 상무장관은 전날에 이어 이날도 반도체 수출국을 겨냥해 미국에 공장을 짓지 않으면 100% 관세를 내게 될 것이라고 경고했다. 지난 14일에는 도널드 트럼프 대통령이 미국을 거쳐 중국으로 가는 엔비디아 등의 반도체에 25% 관세를 매긴다고 발표했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The continuation of these threats is leading to speculation that the US may attempt to apply similar standards to South Korea. After concluding tariff negotiations in late October last year, South Korea and the US included in a joint explanatory document released in November that they would grant conditions for semiconductor tariffs "no less favorable than" those for Taiwan. However, as the US stated it would receive astronomical investment from Taiwan and set duty-free quantities proportionally, the possibility has arisen that the prerequisite for South Korea to receive 'conditions no less favorable than Taiwan' could become a very burdensome requirement. (이런 위협이 이어지면서 미국이 한국에도 비슷한 기준을 요구하려는 것 아니냐는 관측을 낳는다. 한·미는 지난해 10월 말 관세 협상을 타결한 뒤 그해 11월 발표한 공동 설명자료에 반도체 관세에 대해 대만보다 “불리하지 않은 조건”을 부여한다는 내용을 담았다. 그런데 미국이 대만에 천문학적 투자를 받고, 면세 물량은 그에 비례해 정하겠다고 밝히면서, 한국이 ‘대만보다 불리하지 않은 조건’을 적용받기 위한 전제 조건이 매우 부담스러운 내용이 될 가능성이 떠올랐다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at the details of the US-Taiwan trade agreement announced by the US on the 15th, in exchange for the US lowering its reciprocal tariff rate on Taiwan from the previous 20% to 15%, Taiwanese companies promised to invest over $250 billion in the US in semiconductors, energy, and AI, and the Taiwanese government promised to provide $250 billion in credit guarantees to support this. The US Commerce Department agreed to apply duty-free treatment to Taiwanese semiconductors up to 2.5 times their production capacity while Taiwanese companies build semiconductor factories, and to adjust the duty-free quota to 1.5 times production capacity once the factories are completed. (미국이 지난 15일 밝힌 대만과의 무역 합의 내용을 보면, 미국이 대만에 대한 상호관세율을 종전 20%에서 15%로 내리는 대가로 대만 기업은 2500억달러 이상을 반도체·에너지·인공지능(AI) 분야 대미 투자에 나서고, 대만 정부는 이를 뒷받침하는 2500억달러 규모의 신용 보증을 제공하기로 약속했다. 미국 상무부는 대만 기업이 반도체 공장을 짓는 동안 그 생산 능력의 2.5배까지 대만산 반도체에 무관세를 적용하고, 공장이 완공되면 무관세 대상을 생산 능력의 1.5배로 조정하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Such agreement terms are inevitably perplexing for South Korea and Japan, which painstakingly concluded tariff negotiations last year. South Korea and Japan promised to invest $350 billion and $550 billion respectively to lower reciprocal tariff rates to 15% and reduce the tariff rate on automotive items from 25% to 15%. Automobiles are the top export items to the US for both countries. However, the US is now in a situation where it intends to use its agreement with Taiwan, whose top export to the US is semiconductors, as leverage to pressure the two countries again. The possibility of an unexpected blow over semiconductor tariffs has emerged. (이런 합의 내용은 지난해 힘겹게 관세 협상을 타결한 한국이나 일본에는 당혹스러울 수밖에 없다. 한·일은 상호관세율을 15%로 내리고, 자동차 품목관세율도 25%에서 15%로 낮추려고 각각 3500억달러와 5500억달러를 투자하겠다고 약속했다. 자동차는 이들 두 나라의 최대 대미 수출품이다. 그런데 미국은 최대 대미 수출품이 반도체인 대만과의 합의를 지렛대로 두 나라에 다시 압박을 가하려는 상황이다. 반도체 관세를 놓고 뜻밖의 타격을 입을 가능성이 떠오른 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Semiconductors are the second-largest export item to the US after automobiles ($30.15 billion last year), with exports reaching $13.8 billion last year, a 28.4% increase year-on-year, buoyed by rising memory prices. While it is unclear whether Taiwan will invest the entire $250 billion in semiconductors, companies like Samsung Electronics and SK Hynix are on edge over whether the US will demand additional investment. Samsung Electronics is constructing a foundry factory in Texas with an investment of $37 billion, and SK Hynix plans to invest $3.87 billion to build a packaging plant in Indiana. In a CNBC interview, Secretary Lutnick said, "You probably saw reports that (Taiwan's TSMC) will probably double its investment." (반도체는 자동차(지난해 301억5천만달러)에 이은 2위 대미 수출품으로, 메모리 가격 상승 등에 힘입어 지난해 수출액이 138억달러로 전년 대비 28.4% 늘었다. 대만 쪽이 2500억달러를 전부 반도체에 투자할지는 불분명하지만 삼성전자와 에스케이(SK)하이닉스 등은 미국이 추가 투자를 요구할지 등을 두고 긴장하는 모습이다. 삼성전자는 미국 텍사스주에 370억달러를 들여 파운드리 공장을 건설 중이고, 에스케이하이닉스는 인디애나주에 38억7천만달러를 투자해 패키징 공장을 지을 계획이다. 러트닉 장관은 시엔비시(CNBC) 인터뷰에서 “(대만 티에스엠시가) 투자를 아마 두배로 늘릴 것이라는 보도를 봤을 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An industry official in the semiconductor sector said the uncertainty is high regarding how ongoing investments will be reflected in tariffs, stating they are "monitoring the situation." Another industry official mentioned, "If the US imposes tariffs, in the case of memory, since there are no substitutes besides US-based Micron, the burden would have to be borne by US companies like Nvidia or Google," suggesting the '100% tariff imposition policy' could be a negotiation tactic. (반도체 업계의 한 관계자는 진행 중인 투자가 관세에 어떻게 반영될지 등 불확실성이 크다며 “상황을 주시하고 있다”고 말했다. 업계 다른 관계자는 “미국이 관세를 부과하면 메모리의 경우 대체재가 미국 마이크론 외에는 없는 까닭에 그 부담을 엔비디아나 구글 등 미국 기업들이 져야 한다”며 ‘100% 관세 부과 방침’은 협상용일 가능성도 있다고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Lee Bon-young and Park Jong-oh &lt;a href="mailto:ebon@hani.co.kr"&gt;ebon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이본영 박종오 기자 &lt;a href="mailto:ebon@hani.co.kr"&gt;ebon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240370.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/733/440/imgdb/child/2026/0118/53_17687336976723_20250918504518.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:16:52 +0000</pubDate></item></channel></rss>