<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 정치 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/politics/</link><description>Hankyoreh Politics bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 09:29:43 +0000</lastBuildDate><item><title>[Briefing] Park Sung-jae Denies Involvement in 'Insurrection' in First Trial ([뷰리핑] 박성재, 첫 재판서 ‘내란 가담’ 부인)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241806.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Briefing] Park Sung-jae Denies Involvement in 'Insurrection' in First Trial ([뷰리핑] 박성재, 첫 재판서 ‘내란 가담’ 부인)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0127/20260127500538.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Host: Kwon Tae-ho, Editorial Director of The Hankyoreh. Guests: Ha Eo-young, The Hankyoreh Politics Team Reporter; Kim Hanna, Lawyer; Kim Wan, Team Leader of The Hankyoreh21's 2nd Reporting Team (진행: 권태호 한겨레 논설위원실장. 출연: 하어영 한겨레 정치팀 기자, 김한나 변호사, 김완 한겨레21 취재2팀 팀장)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park Sung-jae denies involvement in 'insurrection' in first trial... "Unaware of martial law plan" / Han Duck-soo appeals against first-instance '23-year insurrection sentence' / Discharged Jang Dong-hyuk, on alert for Han Dong-hoon's 'expulsion' / 'Suspicion of nomination contribution' City Councilor Kim Kyung resigns... "Will accept legal punishment" / Joint investigation team secures Shincheonji's 'order for disguised residence registration'... "Let's create our own market" / Apartment prices show 'extreme polarization', largest ever... What are the related policies and countermeasures? Please tune in for today's (January 27) briefing. (박성재, 첫 재판서 ‘내란 가담’ 부인…“계엄 계획 몰라” / 한덕수 ‘내란 징역 23년’ 1심 불복 항소 / 퇴원한 장동혁, 한동훈 ‘제명’ 촉각 / ‘공천헌금 의혹’ 김경 시의원 사퇴…“법적 처벌 달게 받겠다” / 합수본, 신천지 ‘위장전입 지령’ 확보…”우리가 시장 만들자” / 아파트값 ‘초양극화’ 역대 최대…관련 정책과 대책은? 오늘(01월 27일) 뷰리핑 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241806.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0127/20260127500538.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:36:23 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party Blames President Lee Jae-myung and Government for Trump's Tariff Hike, Citing "Ignored National Assembly Ratification" (국힘, 트럼프 관세 인상에 “국회 비준 외면한 이 대통령·정부 책임”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241809.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;People Power Party Blames President Lee Jae-myung and Government for Trump's Tariff Hike, Citing "Ignored National Assembly Ratification" (국힘, 트럼프 관세 인상에 “국회 비준 외면한 이 대통령·정부 책임”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/936/606/imgdb/original/2026/0127/20260127500615.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;송언석 국민의힘 원내대표 등이 27일 국회 본청 앞에 설치된 천막농성장에서 쌍특검 촉구 농성을 하고 있다. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Regarding U.S. President Donald Trump's announcement that he would raise reciprocal tariffs on Korean products to 25%, citing the Korean National Assembly's failure to ratify a trade agreement between South Korea and the U.S., the People Power Party criticized, saying, "All responsibility lies with President Lee Jae-myung and the government, who ignored the National Assembly ratification process." (도널드 트럼프 미국 대통령이 한국 국회가 한미 간 무역 합의를 비준하지 않았다며 한국산 제품에 대한 상호관세를 25%로 인상하겠다고 밝힌 것과 관련해 국민의힘이 “모든 책임은 국회 비준 절차를 외면한 이재명 대통령과 정부에 있다”고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At an intra-party meeting held at the National Assembly on the 27th, People Power Party floor leader Song Eon-seok referenced President Trump's declaration of a tariff hike, stating, "This situation clearly shows how unstable the structure is upon which the Korea-U.S. tariff agreement, which the Lee Jae-myung administration has so proudly touted as a success, was built." He added, "The previous tariff agreement was designed to retroactively lower tariffs starting from the point when the bill was submitted to the National Assembly. However, it has been revealed that there is a vulnerable structure allowing for retaliatory tariff hikes by Trump, despite the lack of a clear agreement on the deadline for National Assembly ratification." (송언석 국민의힘 원내대표는 27일 국회에서 열린 원내대책회의에서 트럼프 대통령이 관세 인상을 선언한 것을 언급하며 “이번 사태는 이재명 정부가 그토록 성공이라고 자화자찬했던 한미 관세 합의가 얼마나 불안한 구조 위에 있는지 극명하게 보여준다”며 “지난 관세 합의는 국회에 법안이 제출되는 시점을 기점으로 관세를 소급 인하하기로 설계됐다. 그런데 국회 비준 시한에 대한 명확한 합의사항이 없는데 트럼프의 관세 인상 보복이 가해질 수 있는 취약한 구조가 드러났다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Song further stated, "Our party has repeatedly emphasized that National Assembly ratification consent must come first regarding last year's Korea-U.S. tariff agreement. It is the natural procedure that, after ratification consent, a bill should be proposed and passed if necessary." He continued, "However, the government and ruling party claimed there was no need for National Assembly ratification consent. Consequently, I clearly state that the responsibility for this entire situation lies with President Lee and the government, who concluded a major trade agreement requiring National Assembly ratification and have ignored the ratification process." (송 원내대표는 “지난해 한미 관세합의에 관해 우리 당에서는 국회 비준 동의가 우선이라는 점을 누차 강조한 바 있다. 비준 동의 이후 필요하다면 법안을 발의하고 통과도 시켜야 한다는 게 당연한 수순”이라며 “그러나 정부·여당에서는 국회 비준 동의가 없다고 했다. 결과적으로 이 모든 사태에 대한 책임은 국회 비준이 필요한 중대 통상 합의를 체결하고, 비준 절차를 외면해왔던 이 대통령과 정부에 있다는 것을 분명히 말한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Subsequently, Floor Leader Song pointed out, "Most importantly, after the Democratic Party of Korea proposed the Special Act on U.S. Investment at the end of November, the government made no demands or requests to the National Assembly regarding this matter. This is clear evidence that they failed to anticipate this situation and were idle." He also noted, "Furthermore, recent pressure from both U.S. political parties regarding Coupang, increased security burdens, and the trend of tariff hikes raise significant public concern over whether there might be issues with this President's management of trust with the U.S." He stated, "The People Power Party proposes to promptly meet with the government and ruling party to put our heads together and discuss resolving this situation. We also propose holding an urgent question-and-answer session at the National Assembly immediately to assess the Korea-U.S. trade situation." (이어 송 원내대표는 “무엇보다 11월 말 민주당의 대미투자특별법 발의 뒤 정부는 이 사안에 대해 국회에 아무런 요구나 요청이 없었다. 이 상황이 올 것을 파악 못하고 손을 놓고 있었다는 방증”이라며 “아울러 최근 미국 조야의 쿠팡 관련 압박, 안보 부담 증대, 관세 인상 흐름은 이 대통령의 대미 신뢰 관리에 혹여 문제가 발생한 건 아닌지 국민적 우려가 크다”고 지적했다. “국민의힘은 이번 사태 해결을 위해 정부·여당과 신속하게 만나 머리를 맞대고 협의할 것을 제안한다. 대미통상 상황 파악을 위해 지금 당장 국회에서도 긴급 현안질의를 열 것을 제안한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, the People Power Party had argued that National Assembly ratification consent should come first, regarding the government and ruling party's proposal of the Special Act on U.S. Investment to support follow-up measures for the Korea-U.S. tariff negotiations. This is because the Constitution requires National Assembly ratification consent for treaties that impose significant financial burdens on the state or its people. Last November, Floor Leader Song said, "I emphasize once again that any foreign treaty, agreement, MOU (Memorandum of Understanding), or anything that burdens the national economy must receive National Assembly ratification consent." (앞서 국민의힘은 정부·여당이 한미 관세협상 후속 조치 지원을 위해 대미투자특별법을 발의한 것을 두고 국회 비준 동의가 우선이라고 주장해왔다. 헌법이 국가나 국민에게 중대한 재정적 부담을 지우는 조약에 대한 국회 비준 동의를 요구한다는 이유에서다. 지난해 11월 송 원내대표는 “국민 경제에 부담되는 외국 조약이나 협약, 엠오유(MOU·양해각서)를 비롯해 어떤 것이라도 국회 비준 동의를 받아야 한다는 점을 다시 한번 강조한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 26th (local time), President Trump posted on the social media platform Truth Social, stating, "The Korean legislature is not implementing the agreement with the United States," and announced he would raise reciprocal tariffs on Korean products to 25%. (트럼프 대통령은 26일(현지시각) 소셜미디어 트루스소셜에 “한국 입법부는 미국과 협정을 이행하지 않고 있다”며 한국산 제품에 대한 상호관세를 25%로 인상하겠다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeon Gwang-joon &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241809.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/936/606/imgdb/original/2026/0127/20260127500615.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:36:23 +0000</pubDate></item><item><title>Chairperson Lim Lee-ja of the National Assembly's Strategy and Finance Committee to Meet Deputy Prime Minister Choo Kyung-ho... Discussion on Responding to Trump's Tariff Increase (임이자 재경위원장, 구윤철 회동 예정…트럼프, 관세 인상 대응 논의)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241812.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Chairperson Lim Lee-ja of the National Assembly's Strategy and Finance Committee to Meet Deputy Prime Minister Choo Kyung-ho... Discussion on Responding to Trump's Tariff Increase (임이자 재경위원장, 구윤철 회동 예정…트럼프, 관세 인상 대응 논의)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0127/20260127500672.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;임이자 국회 재정경제기획위원회 위원장이 23일 국회에서 열린 이혜훈 기획예산처 장관 후보자 인사청문회를 개회하고 있다. 사진공동취재단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Lim Lee-ja, the chairperson of the National Assembly's Strategy and Finance Committee from the People Power Party, is scheduled to meet with Deputy Prime Minister and Minister of Economy and Finance Choo Kyung-ho on the 27th. They plan to hear the background behind the United States' decision to raise tariffs on Korean products back to the pre-trade agreement level of 25% and discuss countermeasures. (국민의힘 소속 임이자 국회 재정경제기획위원장은 27일 구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관과 만나 미국이 한국산 제품에 대한 관세를 무역합의 이전 수준인 25%로 다시 인상하기로 한 배경 등을 듣고 대응책을 논의할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairperson Lim is expected to meet Deputy Prime Minister Choo this afternoon along with People Power Party lawmaker Park Soo-young, the opposition party's floor leader. Originally, this meeting was arranged to discuss pending issues, including the handling of bills during the February extraordinary session of the National Assembly. However, following U.S. President Donald Trump's announcement early this morning on the social media platform Truth Social that "the Korean National Assembly is not implementing the agreement with the United States" and his declaration of an immediate tariff increase on Korean automobiles, timber, pharmaceuticals, etc., from the existing 15% to 25%, the discussion is likely to focus primarily on this matter. (임 위원장은 이날 오후 야당 간사인 박수영 국민의힘 의원과 함께 구 부총리를 만날 예정이다. 애초 이번 회동은 2월 임시국회 법안 처리 등 현안 논의를 위해 추진됐다. 하지만 이날 새벽 도널드 트럼프 미국 대통령이 소셜미디어 트루스소셜을 통해 “대한민국 국회가 미국과의 협정을 이행하지 않고 있다”며 국산 자동차와 목재, 의약품 등에 대한 관세를 기존 15%에서 25%로 즉각 인상한다”고 밝힌 데 따라, 관련 논의를 주로 할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At this meeting, response measures, including legislative actions at the National Assembly level, are expected to be discussed. The Democratic Party of Korea has argued for the National Assembly to process a special law since the conclusion of the Korea-U.S. tariff negotiations last year, while the People Power Party countered that National Assembly ratification should come first. (이 자리에서는 국회 차원의 입법 등 대응 방안이 논의될 전망이다. 더불어민주당은 지난해 한-미 관세협상 타결 이후 국회 차원의 특별법 처리를 주장했고, 국민의힘은 국회 비준이 먼저라고 맞섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; 김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241812.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0127/20260127500672.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:36:23 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Hae-chan, who loved pho… Vietnam: “Please consider that he passed away in a place like his hometown” (쌀국수 좋아한 이해찬…베트남 “고향서 운명했다 여겨 달라”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241816.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Lee Hae-chan, who loved pho… Vietnam: “Please consider that he passed away in a place like his hometown” (쌀국수 좋아한 이해찬…베트남 “고향서 운명했다 여겨 달라”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/920/552/imgdb/child/2026/0127/53_17694755888338_20260127500892.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김영배 더불어민주당 의원 페이스북 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As the body of Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council who passed away on the 25th, was repatriated to South Korea on the morning of the 27th, Democratic Party of Korea lawmakers who handled related procedures on-site in Ho Chi Minh City, Vietnam, shared their experience of the return process. (25일 타계한 이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장의 주검이 27일 오전 국내로 운구된 가운데, 베트남 호찌민시 현지에서 관련 절차를 밟은 더불어민주당 의원들이 귀국 과정을 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the early morning of the 27th, Democratic Party lawmaker Lee Hae-sik posted a message titled 'Returning home with former Chairman Lee Hae-chan' on Facebook, stating, "A coffin ceremony was held at the cargo terminal of Tan Son Nhat International Airport in Ho Chi Minh City. When the large Korean flag was spread and placed over the coffin where the Chairman lay, my nose stung again." The lawmaker said, "I recalled a passage from Han Kang's novel 'The Boy is Coming' where the protagonist Dong-ho wonders, 'Why do they cover the coffin with the Korean flag?' The Korean flag of 1980 and today's Korean flag seemed to overlap." (이해식 민주당 의원은 27일 새벽 페이스북에 ‘이해찬 전 대표님과 함께 귀국한다’는 제목의 글을 올려 “호찌민시 떤선녓 국제공항 카고 터미널에서 관포식이 거행됐다. 대표님이 누워계신 관에 대형 태극기가 펼쳐져 덮였을 때 다시 콧등이 시큰해졌다”고 말했다. 이 의원은 “한강의 소설 ‘소년이 온다’에서 주인공 동호가 ‘왜 관에 태극기를 덮냐’고 궁금해했다는 대목이 떠올랐다. 1980년의 태극기와 오늘의 태극기가 겹쳐 보였다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The lawmaker conveyed that the deceased loved pho and Ho Chi Minh City during his lifetime, stating, "(His wife) Mrs. Kim Jeong-ok forced a smile, saying, 'He gathered family, lawmakers, and government officials to Ho Chi Minh City to have them taste pho and tour the city.'" (이 의원은 고인이 생전에 쌀국수와 호찌민을 좋아했다고 전하며 “(부인인) 김정옥 사모님은 ‘가족들과 의원들, 정부 관계자들을 호찌민시까지 불러들여 쌀국수를 맛보게 하고 호찌민 시내 구경을 시켰다’며 애써 웃음을 보였다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The lawmaker said, "The Vietnamese government showed exceptional goodwill on the Chairman's final journey," adding, "The Chairman of the Ho Chi Minh City People's Committee, equivalent to our mayor, visited the hospital yesterday, and the Vice Chairman visited the forensic center today to console the family and meet the delegation of lawmakers." (이 의원은 “베트남 정부는 대표님 가시는 길에 각별한 호의를 베풀었다”며 “우리의 시장 격인 호찌민시 인민위원장은 어제 병원으로, 부위원장은 오늘 법의학센터로 각각 방문해 가족을 위로하고 의원단을 만났다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The lawmaker also relayed the words of Nguyen Minh, Senior Deputy Minister of the Vietnamese Ministry of Foreign Affairs, who visited the VIP lounge at Ho Chi Minh City's Tan Son Nhat International Airport. "Vietnam is also a country with Confucian traditions, so we well understand how sad it is when a respected elder passes away, whether in a family or a nation. Considering the strong relationship between Korea and Vietnam, please consider that he did not pass away in a foreign country, but in a place no different from his hometown." (이 의원은 호찌민 떤선녓 국제공항 의전실로 찾아온 응우옌 밍 부 베트남 외교부 수석 차관의 말도 전했다. “베트남도 유교 전통을 가진 나라로서 집안이든 나라든 큰 어른이 돌아가시면 그것이 얼마나 슬픈 일인지 잘 안다. 한국과 베트남의 돈독한 관계를 고려한다면 타국에서 돌아가신 게 아니라 고향이나 진배없는 곳에서 돌아가셨다고 생각해달라.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party lawmaker Kim Young-bae, who was also in Vietnam, posted several local photos on Facebook that day, saying, "I will not forget the consideration and sincerity of the Vietnamese government." In the photos, the deceased's wife, Kim Jeong-ok, and Democratic Party lawmaker Cho Jung-sik, the President's Special Advisor for Political Affairs, are touching the coffin covered with the Korean flag, saying their final goodbyes. (베트남에서 함께한 김영배 민주당 의원 역시 “베트남 정부의 배려와 정성을 잊지 않겠다”며 이날 페이스북에 현지 사진을 여러 장 올렸다. 사진 속에서 고인의 부인인 김정옥씨와 대통령 정무특별보좌관인 조정식 민주당 의원 등이 태극기로 덮인 관에 손을 대고 마지막 인사를 하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The previous day, Pham Thu Hang, Spokesperson for the Vietnamese Ministry of Foreign Affairs, stated in a release, "Over the past few days, we have cooperated with the Ho Chi Minh City People's Committee and relevant agencies to provide the best medical services to this Senior Vice Chairman," and conveyed that Vietnamese leadership, including Prime Minister Pham Minh Chinh, expressed deep condolences to the Korean government and bereaved family. (전날 팜 투 항 베트남 외교부 대변인은 성명을 통해 “지난 며칠 동안 호찌민시 인민위원회, 관계 기관과 협력해 이 수석부의장에게 최상의 의료 서비스를 제공했다”며 팜 민 찐 총리 등 베트남 지도부가 한국 정부와 유가족에게 깊은 애도의 뜻을 전했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The deceased was repatriated to Incheon Airport via Korean Air flight KE476 at around 6:53 a.m. that day, and the funeral altar will be set up at Seoul National University Hospital. (고인은 대한항공 KE476편을 통해 이날 오전 6시53분께 인천공항으로 운구됐으며 빈소는 서울대병원에 차려진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Song Kyung-hwa &lt;a href="mailto:freehwa@hani.co.kr"&gt;freehwa@hani.co.kr&lt;/a&gt; (송경화 기자 &lt;a href="mailto:freehwa@hani.co.kr"&gt;freehwa@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241816.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/920/552/imgdb/child/2026/0127/53_17694755888338_20260127500892.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:36:23 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party's Jeong Tae-ho: "Korea-U.S. Investment Special Act Under Normal Legislative Process" (민주 정태호 “한미 투자 특별법 정상적 입법 절차 중”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241818.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party's Jeong Tae-ho: "Korea-U.S. Investment Special Act Under Normal Legislative Process" (민주 정태호 “한미 투자 특별법 정상적 입법 절차 중”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/672/403/imgdb/original/2026/0127/20260127500989.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;집권 2기 취임 1주년을 맞은 20일(현지시각) 미국 워싱턴 백악관 제임스 S. 브래디 기자회견실에서 열린 브리핑에서 도널드 트럼프 미국 대통령이 발언하고 있다. 워싱턴/UPI 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;After U.S. President Donald Trump stated he would raise tariffs back to 25%, claiming "the Korean National Assembly is not implementing the Korea-U.S. trade agreement," the Democratic Party of Korea countered, saying "(The relevant standing committee) the National Assembly's Strategy and Finance Committee is following the normal legislative process." (도널드 트럼프 미국 대통령이 ‘한국 국회가 한·미 간 무역합의를 이행하지 않고 있다’며 상호관세를 다시 25%로 인상한다고 밝히자, 더불어민주당은 “(소관 상임위인) 국회 재정경제위원회에서 정상적인 입법 절차를 밟고 있다”고 반박했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a phone call with The Hankyoreh on the 27th, Representative Jeong Tae-ho, the ruling party's senior secretary on the Strategy and Finance Committee, stated, "Currently, five Korea-U.S. investment bills (special act proposals for strategic investment management between Korea and the U.S.) have been proposed," and added, "Once the review period is over, they are naturally scheduled to enter deliberation." (국회 재정경제위원회 여당 간사인 정태호 의원은 27일 한겨레와 한 통화에서 “현재 5개의 한·미투자법(한·미 전략적 투자 관리를 위한 특별법안)이 발의돼 있다”며 “숙려 기간이 지나면 당연히 심의에 들어갈 예정”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Jeong also emphasized, "We have not received any practical appeal from the U.S. regarding the legislative delay," and clarified, "(Last November) what Korea and the U.S. agreed upon was to propose the relevant bills, and the timing of passage was not predetermined." (정 의원은 또 “입법 지연에 대해 미국으로부터 실무적 어필을 받은 바 없다”며 “(지난해 11월) 한·미가 합의한 것은 관련 법안을 발의한다는 것이었고, 통과 시점은 (정해진 게) 없었다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, following the Korea-U.S. tariff negotiation agreement last November, lawmakers including Rep. Kim Byeong-gi (then Democratic Party floor leader), Ahn Do-geol, Jin Seong-jun, Hong Gi-won (all Democratic Party), and Park Seong-hoon (People Power Party) proposed related bills. However, no subsequent related discussions have taken place in the National Assembly's Strategy and Finance Committee. (앞서 김병기 의원(당시 민주당 원내대표)을 비롯해 안도걸·진성준·홍기원(이상 민주당)·박성훈(국민의힘) 의원이 한-미 관세협상 타결 직후인 지난해 11월 이후 관련 법안을 발의했지만, 국회 재경위에서는 이후 관련 논의가 이뤄지지는 못했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, Rep. Jeong added, "In December, there was tax review, and this month, there was the confirmation hearing (for candidate Lee Hye-hoon for Minister of the Office for Government Policy Coordination), leaving no room to deliberate on individual bills," and stated, "In the future, deliberations will proceed according to the normal process." (정 의원은 이와 관련해 “(지난해) 12월엔 조세심의, 이달에는 (이혜훈 기획예산처 장관 후보자) 인사청문회로 개별 법안 심의를 할 여유가 없었다”며 “향후 정상적 절차에 따라 심의가 이루어질 것”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Within the Democratic Party, it is viewed that since the chairperson of the relevant standing committee, the Strategy and Finance Committee, is Im I-jae, a member of the opposition People Power Party, and the matter involves large-scale annual investments of $20 billion in the U.S., the bill cannot be unilaterally rushed through without agreement from the opposition party. (민주당 쪽에선 소관 상임위인 재경위 위원장이 임이자 국민의힘 의원인 데다가, 연간 200억달러 대규모 대미 투자와 관련된 사안인 만큼 야당과의 합의 없이 법안을 서둘러 일방 처리할 수 없다고 보고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A key Democratic Party official emphasized in a phone call with The Hankyoreh, "While the People Power Party opposes ratification, its own member separately proposed a bill. Since both the ruling and opposition parties have submitted bills, we can place the bills (before the standing committee) and proceed with discussions," and added, "It has only been two months since the bills were proposed." (민주당 핵심 관계자는 한겨레와 한 통화에서 “국민의힘이 비준을 반대하는 가운데 소속 의원이 따로 법안도 냈다. 여·야가 법안을 다 낸 만큼 법안을 (상임위에) 상정해서 논의를 해나가면 된다”며 “법안이 발의된 지 두달밖에 지나지 않았다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Another official said, "The bill can be processed swiftly if the People Power Party agrees to consultations," but also noted, "(With President Trump announcing a tariff rollback to pre-trade agreement levels) we need to further ascertain whether the reasons stated on the surface are the whole story." They continued, "The bill itself is a statute, and (since the annual investment amount to the U.S. reaches $20 billion) it is not a matter to be handled simply but requires careful consideration." (또 다른 관계자는 “법안은 국민의힘이 협의해주면 신속하게 처리하면 된다”면서도 “(트럼프 대통령이 무역합의 이전으로 관세를 되돌리는 발표를 하며) 표면적으로 밝힌 이유가 전부인지 더 파악을 해봐야 한다”고 했다. 그러면서 “법안 자체가 제정법인데다가 (대미 투자 금액이 연간 200억달러에 달하는 만큼) 간단하게 처리할 게 아니라 숙려가 필요한 법안”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Go Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Ki Min-do &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; 기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241818.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/672/403/imgdb/original/2026/0127/20260127500989.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:36:23 +0000</pubDate></item><item><title>Bae Hyun-jin's "Coming to my Facebook and using informal speech?" Controversy over Reposting Netizen's Family Photo (배현진 “내 페북 와서 반말?” 누리꾼 가족 사진 박제 논란)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241824.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Bae Hyun-jin's "Coming to my Facebook and using informal speech?" Controversy over Reposting Netizen's Family Photo (배현진 “내 페북 와서 반말?” 누리꾼 가족 사진 박제 논란)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/958/575/imgdb/original/2026/0127/20260127501093.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;배현진 국민의힘 의원 페이스북(왼쪽)과 지난 2024년 10월16일 국회 문화체육관광위원회 국정감사에서 질의하는 배 의원. 배 의원 페이스북 갈무리, 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Criticism is emerging that People Power Party lawmaker Bae Hyun-jin's response was excessive, as she claimed a netizen posted malicious comments towards her and then proceeded to repost that netizen's family photo without permission. (배현진 국민의힘 의원이 한 누리꾼이 자신에게 악플을 달았다고 주장하며 해당 누리꾼의 가족 사진을 무단으로 퍼와 ‘과도한 대응’이라는 지적이 나오고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 25th, Rep. Bae posted on Facebook regarding the withdrawal of the nomination of former candidate for Minister of Planning and Budget, Lee Hye-hoon. Rep. Bae argued, "Looking at the hearing, it seemed this shouldn't end with a withdrawal but should lead to an investigation." (배 의원은 지난 25일 페이스북에 이혜훈 전 기획예산처장관 후보자 지명 철회와 관련된 글을 올렸다. 배 의원은 “청문회를 보자 하니 (지명) 철회로 끝날 일이 아니라 수사로 이어져야 하겠더군요”라고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She also warned the former candidate, stating, "We also confirmed circumstances suggesting she was tracking and spying on trends in the Jung-Seongdong district (in Seoul), which was her former constituency, through insiders," and added, "If she takes any retaliatory action against local members who assisted in the verification process for her hearing, the People Power Party's Seoul Metropolitan City Party will not stand idly by." Rep. Bae is the chairperson of the People Power Party's Seoul Metropolitan City Party. (이 전 후보자를 향해서도 “자신의 지역구였던 (서울) 중·성동을 지역의 동향을 내부자를 통해 추적하고 염탐하고 있던 정황도 확인했다”며 “자신에 대한 청문 검증을 도운 지역 구성원들에게 그 어떤 보복이라도 한다면 국민의힘 서울시당은 가만히 있지 않을 것”이라고 경고했다. 배 의원은 국민의힘 서울시당위원장이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, when a netizen commented "You stay quiet" on this post, Rep. Bae replied, "Coming to my Facebook and using informal speech, talking big." Subsequently, Rep. Bae posted an additional reply saying "Posting pictures of your kid and leaving malicious comments," along with a photo of a young girl presumed to be the netizen's family member, without any mosaic blurring. This photo is identical to the netizen's Facebook cover photo. (그런데 이 글에 한 누리꾼이 “니는 가만히 있어라”라고 댓글을 달자, 배 의원은 “내 페북 와서 반말 큰소리네”라고 대댓글을 달았다. 배 의원은 뒤이어 “자식 사진 걸어 놓고 악플질”이라는 추가적인 대댓글과 함께 해당 누리꾼의 가족으로 추정되는 여아 사진을 모자이크 처리 없이 올렸다. 이 누리꾼의 페이스북 커버 사진과 동일한 사진이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Bae has previously complained about being a victim of malicious comments multiple times and has taken strong countermeasures. In 2018, a netizen who posted malicious comments on an online article covering Rep. Bae's remarks was sentenced to a fine. (배 의원은 그간 여러 차례 악플 피해를 호소하며 강경 대응을 해왔다. 지난 2018년엔 배 의원의 발언을 다룬 인터넷 기사에 악플을 단 누리꾼이 벌금형을 선고받기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, there are also criticisms that it is difficult to view the comment "stay quiet" as a malicious comment, and that reposting and publicly sharing the family photo is closer to 'doxxing.' One netizen retorted, "Is 'stay quiet' a malicious comment?" and criticized, "Does that justify leading to doxxing?" Other reactions included, "Is this acceptable behavior for a politician?" and "The reaction is overly aggressive." (다만 ‘가만히 있어라’라는 댓글을 악플이라고 보기 힘들고, 가족 사진까지 퍼와 공개한 것은 ‘신상 털기’에 가깝다는 지적도 나온다. 한 누리꾼은 “‘가만히 있어라’라는 게 악플이냐”고 되물으며 “그게 신상 털기로 이어져도 되는 것이냐”고 비판했다. “정치인의 처신으로 용납 가능하냐”며 “지나치게 공격적으로 반응한다”는 반응도 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shim Woo-sam &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt; (심우삼 기자 &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241824.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/958/575/imgdb/original/2026/0127/20260127501093.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:36:23 +0000</pubDate></item><item><title>Woo Sang-ho: "Integration with the Innovation Party, President Lee also strongly agreed... The decision was made by Jeong Cheong-rae" (우상호 “혁신당과 통합, 이 대통령도 강력 공감…결심은 정청래가 한 것 ”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241829.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Woo Sang-ho: "Integration with the Innovation Party, President Lee also strongly agreed... The decision was made by Jeong Cheong-rae" (우상호 “혁신당과 통합, 이 대통령도 강력 공감…결심은 정청래가 한 것 ”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/583/350/imgdb/original/2026/0127/20260127501260.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;우상호 전 청와대 정무수석. 김태형 기자 xogud555@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Former Senior Presidential Secretary for Political Affairs Woo Sang-ho stated on the 27th, "Regarding the integration (between the Democratic Party of Korea and the Cho Kuk Innovation Party), in principle, there was a consensus among Representative Cho Kuk (Innovation Party), Representative Jeong Cheong-rae (Democratic Party), and the presidential office," adding, "The timing of the integration and the decision to push forward were made by Representative Jeong." (우상호 전 청와대 정무수석이 “(더불어민주당과 조국혁신당의) 통합에 대해서는 원칙적으로는 조국 (혁신당) 대표, 정청래 (민주당) 대표, 청와대의 공감대가 있었다”며 “통합의 시점, 추진의 결심은 정 대표가 내린 것”이라고 27일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on CBS Radio's 'Park Seong-tae's News Show' that day, former Senior Secretary Woo said, "I met with Representative Jeong Cheong-rae and Representative Cho Kuk several times—although we met for other reasons, we also discussed this issue," and concluded, "In short, regarding the integration, there was, in fact, a consensus in principle among Representative Cho, Representative Jeong, and the presidential office." (우 전 수석은 이날 시비에스(CBS) 라디오 박성태의 뉴스쇼에 출연해 “제가 정청래 대표, 조국 대표를 몇 번씩 만나서, 그러니까 다른 문제로 만났지만 이 문제에 대해서도 논의를 한 바가 있다”며 “결론적으로 말씀드리면 통합에 대해서는 사실은 원칙적으로 조 대표, 정 대표, 청와대의 공감대가 있었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Senior Secretary Woo stated, "However, it should be understood that the timing of the integration and the decision to push forward were made by Representative Jeong Cheong-rae," and added, "Naturally, the integration of political parties should be decided by the party representatives; the presidential office cannot dictate the specific procedures and methods. If there was a consensus on the integration in broad, principled terms, then formulating the specific plan and executing it is the role of the party leadership." (우 전 수석은 “그런데 통합의 시점 또 추진의 결심은 정청래 대표가 내린 것이라 보시면 된다”며 “정당과 정당의 통합을 당연히 정당의 대표들이 결정해야지 대통령실에서 구체적 절차와 방법까지 다 지시할 수는 없지 않은가. 큰 원칙적인 의미의 통합에 대한 공감대가 있었으면 구체적인 안을 짜고 그것을 실행해 나가는 건 정당 지도부의 몫”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Senior Secretary Woo said, "The various expressions of regret within the Democratic Party now stem from dissatisfaction that, even if it was a good thing, the representative should have proceeded after prior consultation with the leadership, including the Supreme Council members. Regarding that point, I understand Representative Jeong has apologized." (우 전 수석은 “지금 민주당 안에서 여러 가지 아쉬운 이야기들이 나오는 건 그것이 설사 좋은 일이라 할지라도 대표가 최고위원급의 지도부하고는 미리 상의해 가면서 추진했어야 하는 게 아니냐는 불만이 나온 것이다. 그 점에 대해서는 정 대표가 사과한 것으로 안다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Senior Secretary Woo stated, "The integration itself does not go against President Lee Jae-myung's will. The President has also expressed strong agreement," but added, "However, the specific timing of this integration, when to push it forward, and how to proceed were not coordinated or discussed in great detail." He continued, "That is the party's role. If the presidential office discusses such details too minutely, it could lead to accusations of election interference." (우 전 수석은 “통합 자체는 (이재명) 대통령의 뜻을 거스르는 게 아니다. 대통령도 강력한 공감대를 표시한 적이 있다”면서도 “그러나 이 통합 시점, 통합을 언제 추진할 것이며 어떻게 끌고 나가겠다는 것을 아주 세부적으로 조율하거나 상의하지는 않았다”고 했다. 이어 “그건 정당의 몫이다. 청와대와 그런 것으로 너무 세세하게 얘기하면 선거 개입 시비가 붙는다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241829.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/583/350/imgdb/original/2026/0127/20260127501260.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:36:23 +0000</pubDate></item><item><title>D-2 to the Crossroads of 'Han Dong-hoon's Expulsion'... People Power Party's Young Faction Urges Jang Dong-hyeok to "Reconsider" (‘한동훈 제명’ 기로 D-2…국힘 소장파, 장동혁에 “재고해달라”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241832.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;D-2 to the Crossroads of 'Han Dong-hoon's Expulsion'... People Power Party's Young Faction Urges Jang Dong-hyeok to "Reconsider" (‘한동훈 제명’ 기로 D-2…국힘 소장파, 장동혁에 “재고해달라”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/687/412/imgdb/original/2026/0119/20260119501986.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;장동혁 국민의힘 대표, 한동훈 전 국민의힘 대표. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 27th, 'Alternative and Future', a gathering of the young faction within the People Power Party, requested party leader Jang Dong-hyeok to reconsider the resolution on the expulsion motion against former leader Han Dong-hoon for the sake of party unity. They also urged former leader Han to seek a political solution for party harmony. (국민의힘 소장파 모임인 ‘대안과미래’가 27일 장동혁 대표에게 당 통합을 위해 한동훈 전 대표의 제명안 의결을 재고해달라고 요구했다. 또 한 전 대표를 향해서도 당 화합을 위한 정치적 해법을 모색해달라고 주문했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following a closed-door meeting that day, Representative Lee Seong-kwon, the secretary of Alternative and Future, met with reporters and said, "We have formed a consensus on roughly three points." He stated, "We wish for the speedy recovery of leader Jang Dong-hyeok and must strive to ensure his hunger strike leads to party unity and innovation. To this end, the party's Supreme Council should reconsider the Ethics Committee's decision to expel former leader Han Dong-hoon and seek a political solution for party unity." He also demanded of former leader Han, "He must show efforts to the public and party members for party harmony and seeking a political solution, such as requesting his supporters to stop rallies," and added, "Within the party, all speech and actions that criticize and antagonize each other must cease." (대안과미래 간사인 이성권 의원은 이날 비공개회의 뒤 기자들과 만나 “세 가지 정도 공감대를 형성했다”며 “장동혁 대표의 쾌유를 기원하며 대표의 단식이 당의 통합과 혁신으로 이어지도록 노력해야 한다. 이를 위해 당 최고위는 한동훈 전 대표를 제명한 윤리위원회의 결정을 재고하고 당 통합을 위한 정치적 해법을 모색해야 한다”고 말했다. 또 한 전 대표를 향해 “지지자들에게 집회 중지 요청 등 당 화합과 정치적 해법 모색을 위한 노력을 국민과 당원에게 보여줘야 한다”며 “당내에서도 서로를 비난하고 적대시하는 일체의 언행을 중단해야 한다”고 요구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former leader Han, who received the heavy disciplinary measure of 'expulsion' from the People Power Party's Central Ethics Committee on the 13th, now only awaits the final resolution by the party's Supreme Council. The motion for former leader Han's expulsion is expected to be submitted to the Supreme Council as early as the 29th. Kim Jong-hyeok, the chairman of the Goyang City Byeong party chapter, who is part of the pro-Han Dong-hoon faction, also received a 'recommendation to leave the party' from the party's Ethics Committee on the 26th, making it highly likely his case will be submitted alongside former leader Han's expulsion motion. (앞서 지난 13일 국민의힘 중앙윤리위원회로부터 ‘제명’ 중징계를 받은 한 전 대표는 당 최고위원회의 최종 의결만 남겨두고 있다. 한 전 대표 제명안은 이르면 오는 29일 최고위에 상정될 전망이다. 친한동훈계 김종혁 고양시병 당협위원장도 지난 26일 당 윤리위원회로부터 ‘탈당 권유’를 받으면서 한 전 대표 제명안과 함께 상정될 가능성이 크다.  )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, Representative Lee said, "(Regarding the motion for Chairman Kim Jong-hyeok's recommended departure from the party) it wasn't discussed much," but he also questioned, "With the general elections approaching and the ruling bloc moving towards politics of addition, is it really right for us to engage in politics that excludes and ostracizes even those within our own ranks?" He continued, "Especially while proposing election alliances, policy alliances, and political alliances with the Reform Party outside the party, excluding those inside is not desirable even for victory in the local elections," and added, "A consensus was formed that a cautious approach is needed regarding the disciplinary actions against (former leader Han and Kim Jong-hyeok, chairman of the Goyang Byeong party chapter) in the broader framework." (이 의원은 다만 “(김종혁 위원장의 탈당 권유 제명안에 대해서는) 별로 얘기가 나오진 않았다”면서도 “지방선거를 앞두고 여권은 덧셈의 정치로 가는 상황에 우리는 오히려 내부에 있는 사람들조차도 제외하고 배제하는 정치가 과연 맞느냐”고 되물었다. 이어 “특히 당 밖에 있는 개혁신당하고 선거연대, 정책연대, 정치연대를 하자고 하면서 내부에 있는 사람들을 배제하는 건 지방선거 승리에도 바람직하지 않다”며 “큰 틀에 있어서 (한 전 대표, 김종혁 고양병 당협위원장) 징계 부분에 대한 신중한 접근이 필요하다는 의견이 모였다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, Alternative and Future agreed that alliances with the Reform Party should develop from policy alliances to election alliances. Representative Lee said, "The alliance with the Reform Party to push through the dual special prosecutions (suspicions related to the Unification Church and nomination funds) must continue, and it should develop into broader and stronger policy alliances, and further into election alliances in the future." He added, "To this end, our party must break away from the wrong past, such as 'Yoon Again,' and continue a stronger struggle to push through the dual special prosecutions." (대안과미래는 이 밖에도 개혁신당과 정책연대에 이어 선거연대까지 발전해야 한다고 의견을 모았다. 이 의원은 “쌍특검(통일교·공천헌금 의혹 특검) 관철을 위한 개혁신당과의 연대는 계속돼야 하며, 향후 더 넓고 강고한 정책연대, 나아가 선거 연대로 발전시켜나가야 한다”며 “이를 위해 우리 당은 윤 어게인 등 잘못된 과거와 단절해야 하고 쌍특검 관철을 위한 보다 강고한 투쟁을 이어나가야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alternative and Future also plans to propose political reform legislation. Representative Lee stated, "Our party must take the lead in political reform to prevent the chronic corruption and irregularities in politics, such as the suspicions of nomination bribes in the Democratic Party of Korea and the downfall of candidate Lee Hye-hoon, and to restore public trust in politics." He said, "To this end, we will prepare the Kim Byeong-gi·Kang Seon-woo Prevention Act and the Lee Hye-hoon Prevention Act." (대안과미래는 또 정치개혁 입법을 발의하겠다는 계획이다. 이 의원은 “더불어민주당의 공천 뇌물 의혹, 이혜훈 후보자 낙마 등 정치권의 고질적인 부정 비리를 막고 정치에 대한 국민 신뢰를 회복하기 위한 정치개혁에 우리 당이 앞장서야 한다”며 “이를 위해 김병기·강선우 방지법, 이혜훈 방지법을 준비하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241832.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/687/412/imgdb/original/2026/0119/20260119501986.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:36:23 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Abnormal resource allocation to real estate must be corrected" [Video] (이 대통령 “부동산에 비정상적 자원배분, 반드시 바로잡아야” [영상])</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241836.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Abnormal resource allocation to real estate must be corrected" [Video] (이 대통령 “부동산에 비정상적 자원배분, 반드시 바로잡아야” [영상])&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/415/imgdb/original/2026/0127/20260127501372.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 27일 청와대에서 열린 국무회의에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 27th, President Lee Jae-myung said, "To properly realize inclusive growth through a major transformation of the economic structure, we must correct the abnormal allocation of resources in our society, which is abnormally concentrated in real estate." (이재명 대통령이 27일 “경제 구조 대전환을 통해 모두의 성장을 제대로 실현하기 위해선 부동산에 비정상적으로 집중된 우리 사회의 비정상적 자원 배분을 반드시 바로잡아야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a cabinet meeting that day, President Lee stated, "The excessive expansion of unproductive real estate inevitably inflates bubbles. It not only damages growth potential but can also inflict severe damage on the entire national economy." He added, "We must take as a painful lesson the case of a neighboring country that experienced great turmoil and a 'lost 30 years' due to its failure to properly control real estate bubbles." (이 대통령은 이날 국무회의에서 “비생산적인 부동산의 과도한 팽창은 필연적으로 거품을 키우게 된다. 성장 잠재력을 훼손할뿐더러 국민경제 전반에 심대한 타격을 더할 수 있다”며 “부동산 거품을 제대로 통제하지 못해 ‘잃어버린 30년’을 경험하며 큰 혼란을 겪은 이웃 나라의 뼈아픈 사례를 반드시 반면교사 삼아야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, President Lee said, "We must not leave unfairness and abnormality unattended for fear of immediate pain and resistance," and added, "We must also simultaneously pursue active measures desired by the market." This indicates an intention to accelerate real estate supply measures to stabilize housing prices. (그러면서 이 대통령은 “당장 눈앞의 고통, 저항이 두려워 불공정과 비정상을 방치해선 안 된다”며 “시장이 원하는 적극적인 대책도 동시에 추진해 나가야 한다”고 말했다. 부동산 가격을 잡기 위해 부동산 공급대책도 속도를 내겠다는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the decision not to extend the 'suspension of the heavy capital gains tax on multiple homeowners,' which ends on May 9th, President Lee said, "When I said we would not extend it, contrary to the unjust expectation that 'of course it will be extended,' some even launched policy attacks as if we were newly imposing a heavy capital gains tax on real estate." President Lee added, "This could be a misunderstanding, but it could also be an unjust attack. We must not be swayed by such things." This appears to refer to criticism from the real estate industry, centered around arguments that "the effect is not significant" and "it could rather lead to a lock-up of properties for sale," following President Lee's announcement on the 23rd that the suspension would not be extended further. (이 대통령은 오는 5월9일 종료되는 ‘다주택자 양도세 중과 유예’를 연장하지 않는 것과 관련해 “‘당연히 연장하겠지’라는 부당한 기대에 연장 안 된다고 얘기했더니 마치 새롭게 부동산 양도세를 중과하는 것처럼 정책적 공격을 하기도 한다”고 말했다. 이 대통령은 “잘못된 이해일 수 있으나 부당한 공격일 수 있다”며 “이런 데 휘둘리면 안 된다”고 덧붙였다. 이 대통령이 지난 23일 다주택자 양도세 중과 유예를 더 이상 연장하지 않겠다고 밝힌 이후, 부동산 업계를 중심으로 “효과가 크지 않다”, “오히려 매물 잠김을 초래할 수 있다”는 비판이 나온 것을 지적한 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "We must definitely control the misguided expectation of pursuing unjust profits," and continued, "However, because we are easily swayed, there exists a tendency among some to expect that government policy will change again, or that it will change if they apply pressure. We must absolutely not act in a way that changes policy for the strong and leaves it as is for the weak." (이 대통령은 “부당한 이익을 추구하는 잘못된 기대를 반드시 제어해야 한다”며 “그런데 쉽게 휘둘리다 보니 정부 정책이 또 바뀌겠지, 우리가 압력을 넣으면 바뀌겠지 기대하는 경향이 일부 존재한다. 힘 세면 바꿔주고, 힘 없으면 그냥 두고 그렇게 해선 절대 안 된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Seo Young-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; 고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241836.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/415/imgdb/original/2026/0127/20260127501372.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:36:23 +0000</pubDate></item><item><title>Gwangju-Jeonnam Integration Name 'Jeonnam Gwangju Special City'... Three Offices to Be Utilized Equally (광주·전남 통합 명칭 ‘전남광주특별시’…청사는 3곳 고루 활용)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241837.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Gwangju-Jeonnam Integration Name 'Jeonnam Gwangju Special City'... Three Offices to Be Utilized Equally (광주·전남 통합 명칭 ‘전남광주특별시’…청사는 3곳 고루 활용)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/590/imgdb/original/2026/0127/20260127501405.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김영록 전남도지사가 27일 국회 의원회관에서 열린 광주·전남 통합 논의를 위한 의원 조찬 간담회에서 발언하고 있다. 오른쪽부터 김 지사, 김원이 전남도당위원장, 양부남 광주시당위원장, 강기정 광주시장. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The name of the newly created local government integrating Gwangju and Jeonnam has been decided as 'Jeonnam Gwangju Special City'. It was decided not to establish a separate main office building but to balance the use of the three existing offices: Gwangju City Hall, Jeonnam Provincial Office (Muan), and Jeonnam Eastern Office (Suncheon). (광주와 전남을 통합해 새로 만들 자치단체의 이름이 ‘전남광주특별시’로 정해졌다. 주 청사는 별도로 두지 않고 광주시청, 전남도청(무안), 전남 동부청사(순천) 등 기존 3곳 청사를 균형 있게 사용하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the '4th Meeting between Mayors/Governors and National Assembly Members for Reviewing the Gwangju-Jeonnam Special Act' held at the National Assembly on the 27th, Gwangju Mayor Kang Gi-jeong, Jeonnam Governor Kim Yung-rok, and local National Assembly members reached an agreement on these matters. (27일 국회에서 열린 ‘광주전남 특별법 검토 시·도지사-국회의원 4차 간담회’에서 강기정 광주시장과 김영록 전남지사, 지역 국회의원들은 이런 내용에 합의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There had been differing opinions on whether the name of the integrated local government should be 'Gwangju Jeonnam Special City' or 'Jeonnam Gwangju Special City', but as a result of the day's discussions, it was decided as Jeonnam Gwangju Special City. Its abbreviation is 'Gwangju Special City'. (그동안 통합 자치단체 명칭을 놓고 ‘광주전남특별시’로 할지 ‘전남광주특별시’로 할지를 두고 의견 차가 있었지만, 이날 논의 결과 전남광주특별시로 정해졌다. 약칭은 ‘광주특별시’다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It was decided not to determine the location of the main office, which had been a subject of controversy. Meeting with reporters at the National Assembly, Mayor Kang Gi-jeong said, "We agreed that determining the main office itself becomes an obstacle to integration, so we decided not to specify the main office in the law," adding, "We agreed to leave this issue to the authority of the Special City Mayor, who will take office on July 1st." (논란의 대상이었던 주 사무소 소재지는 결정하지 않기로 했다. 강기정 시장은 국회에서 기자들을 만나 “주사무소를 정하는 것 자체가 통합에 걸림돌이 된다는 데 의견이 일치되어서 법에 주사무소를 정하지 않기로 했다”며 “이 문제는 7월1일 출범하는 특별시장의 권한으로 둔다고 의견을 모았다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241837.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/590/imgdb/original/2026/0127/20260127501405.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:36:23 +0000</pubDate></item><item><title>Trump Raises Tariffs... Five U.S. Investment Bills Still Awaiting Passage (관세 올린 트럼프…대미투자법안 5건 통과는 아직)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241838.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Trump Raises Tariffs... Five U.S. Investment Bills Still Awaiting Passage (관세 올린 트럼프…대미투자법안 5건 통과는 아직)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0127/53_17694811946486_20260123501670.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;도널드 트럼프 미국 대통령이 22일 스위스 다보스포럼을 마치고 귀국하는 전용기에서 기자들과 대화하고 있다. AFP 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 26th (local time), U.S. President Donald Trump announced the reversion of tariffs on Korean products to pre-trade agreement levels, stating, "The Korean legislature (National Assembly) is not implementing the agreement with the United States." President Trump's remarks appear to point out that the 'Special Act for Korea-U.S. Strategic Investment Management,' which contains provisions to fulfill Korea's promised investment to the U.S., has yet to pass the National Assembly. (도널드 트럼프 미국 대통령은 26일(현지시각) 한국산 제품에 대한 관세를 무역합의 이전으로 되돌리면서 “한국 입법부(국회)가 미국과의 협정을 이행하지 않고 있다”고 밝혔다. 트럼프 대통령의 이런 언급은 한국이 미국에 약속한 투자를 이행하기 위해 관련 내용을 담은 ‘한·미 전략적 투자 관리를 위한 특별법안’이 아직 국회에서 통과되지 못하고 있음을 지적한 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung and President Trump agreed in late October of last year that the U.S. would reduce tariffs on Korean products, including automobiles and parts, from 25% to 15%, on the condition that Korea makes $350 billion in investments in the U.S. As a follow-up measure, the two countries signed a 'Memorandum of Understanding (MOU) on Strategic Investment between the Government of the Republic of Korea and the Government of the United States of America' on November 14 last year. They also agreed that the tariff reduction measure would be applied retroactively to the first day of the month in which the legislation to implement the MOU was submitted to the Korean National Assembly. (이재명 대통령과 트럼프 대통령은 지난해 10월 말 한국이 3500억달러 규모 대미 투자를 하는 조건으로 미국은 한국산 자동차 및 부품 등 한국산 제품에 대한 관세를 25%에서 15%로 인하하기로 합의했다. 양국은 그 후속 조처로 지난해 11월14일 ‘대한민국 정부와 미합중국 정부 간의 전략적 투자에 관한 양해각서(MOU)’를 체결하며, 양해각서 이행을 위한 법안이 한국 국회에 제출되는 달의 1일자로 관세 인하 조치를 소급 적용하기로 한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Accordingly, the Democratic Party of Korea proposed the 'Special Act for Korea-U.S. Strategic Investment Management' on November 26 last year, 12 days after the MOU signing, with then-floor leader Kim Byeong-gi as the lead sponsor. The bill's framework includes measures to establish a fund for U.S. investment and to temporarily set up a Korea-U.S. Strategic Investment Corporation to manage it. (더불어민주당은 이에 따라 양해각서 체결 12일 뒤인 지난해 11월26일 김병기 당시 원내대표 대표 발의로 ‘한·미 전략적 투자 관리를 위한 특별법안’을 발의했다. 해당 법안은 대미투자 기금 마련 방안과 이를 관리할 한·미전략적투자공사 등을 한시적으로 설치하는 내용을 뼈대로 하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at the specifics, the bill first defines as 'strategic investment' the $200 billion investment Korea committed to in strategic industrial sectors such as shipbuilding, semiconductors, pharmaceuticals, critical minerals, energy, artificial intelligence (AI), and quantum computing, as well as the $150 billion in approved investments for the shipbuilding sector, including private investment, guarantees, and ship financing. It also includes provisions to establish an operating committee within the Korea-U.S. Strategic Investment Corporation to deliberate and decide on matters concerning the overall planning and operation of these strategic investments, and to establish a project management committee within the Ministry of Trade, Industry and Energy to review the commercial reasonableness and strategic/legal considerations of U.S. investment projects. (구체적으로 살펴보면, 우선 대한민국이 조선·반도체·의약품·핵심광물·에너지·인공지능(AI) 및 양자컴퓨팅 등 전략적 산업 분야에 투자하기로 약정한 2천억달러의 투자와 조선 분야에 대한 민간투자·보증·선박금융 등 1500억달러 승인 투자를 ‘전략적 투자’로 정의했다. 이런 전략적 투자의 총괄기획 및 운영에 관한 사항 등을 심의·의결하기 위해 한·미전략투자공사에 운영위원회를 설치하고, 대미투자 사업의 상업적 합리성 및 전략적·법적 고려사항을 검토하기 위해 산업통상부에 사업관리위원회를 설치하는 내용도 담겼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, regarding strategic investment, it stipulates forming and operating the Korea-U.S. Consultative Committee as defined in the MOU for consultations with the U.S. It also plans to temporarily establish the Korea-U.S. Strategic Investment Corporation for a period not exceeding 20 years to raise, manage, and operate financial resources for strategic investment, such as the Korea-U.S. Strategic Investment Fund. The fund is to be raised from entrusted assets of the government and the Bank of Korea, among others. (아울러 전략적 투자와 관련해 미국과의 협의를 위해 양해각서에서 규정한 한·미 협의위원회를 구성해 운영하는 한편, 한·미전략투자기금 등 전략적 투자 재원의 조성과 관리·운용을 위해 한·미전략투자공사를 20년 이내의 기간 한시적으로 설립하기로 했다. 기금은 정부와 한국은행 등의 위탁자산 등으로 조성하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After Representative Kim proposed the bill, four additional bills were proposed in December last year by the Democratic Party (Ahn Do-gol, Jin Seong-jun, Hong Ki-won) and the People Power Party (Park Seong-hoon). Most of them added content related to the National Assembly's oversight and checks functions. (김 의원이 법안을 발의한 이후, 지난해 12월 민주당(안도걸·진성준·홍기원)과 국민의힘(박성훈)에서 추가로 4건의 법안이 추가로 발의됐다. 대부분 국회의 감독·견제 기능을 추가한 내용이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The bill proposed by Representative Hong Ki-won on December 5 last year includes provisions requiring the Korea-U.S. Strategic Investment Corporation to report in advance to the relevant standing committee of the National Assembly when intending to execute large-scale investment projects. Representative Jin Seong-jun's bill also added content stating that '(the operating committee established within the Korea-U.S. Strategic Investment Corporation) shall obtain prior consent from the National Assembly regarding strategic investment.' Representative Park Seong-hoon included in his bill a provision stating that 'if the operating committee of the Korea-U.S. Strategic Investment Corporation deliberates and decides on the intention to proceed with a U.S. investment candidate project proposed by the U.S. Investment Committee, it shall report this to the National Assembly and obtain consent for the proposal or promotion of the project.' (홍기원 의원이 지난해 12월5일 발의한 법안에는 대규모 투자사업을 집행하고자 하는 경우에는 한·미전략투자공사가 국회 소관 상임위원회에 사전보고하도록 하는 내용 등이 담겼다. 진성준 의원의 법안에도 ‘(한·미전략투자공사에 설치된) 운영위원회는 전략적 투자와 관련해 국회의 사전 동의를 받도록 한다’는 내용 등이 추가됐다. 박성훈 의원은 ‘한·미전략투자공사 운영위원회가 미국 투자위원회가 제안한 대미투자 후보 사업에 대한 사업 추진 의사를 심의·의결을 한 경우, 국회에 이를 보고하고 사업의 제안 또는 추진에 대한 동의를 받도록 한다’는 내용을 법안에 담았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;These bills were referred to the National Assembly's Strategy and Finance Committee but have not yet been placed on the agenda. Strategic investment in the U.S. can only proceed once the bills are processed by the National Assembly, and the delay in this process is interpreted as a source of dissatisfaction on the U.S. side. (해당 법안들은 국회 재정경제위원회로 회부됐지만 아직까지 상정되지 않은 상태다. 법안이 국회에서 처리돼야만 미국에 대한 전략적 투자가 가능한데, 이것이 미뤄지고 있다는 게 미국 쪽의 불만으로 해석된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party lawmaker Jeong Tae-ho, the ruling party's senior secretary on the Strategy and Finance Committee, said on this day, "Currently, five Korea-U.S. investment bills have been proposed," and added, "Once the deliberation period is over, they are naturally scheduled to enter deliberation." He further explained, "In December, there was no time to deliberate on individual bills due to tax deliberations, and in January, due to confirmation hearings," and stated, "In the future, deliberations will proceed according to normal procedures." (재경위 여당 간사인 정태호 민주당 의원은 이날 “현재 5개의 한·미 투자법이 발의돼 있다”며 “숙려 기간이 지나면 당연히 심의에 들어갈 예정”이라고 했다. 이어 “12월엔 조세심의, 1월엔 인사청문회로 개별 법안 심의를 할 여유가 없었다”며 “향후 정상적 절차에 따라 심의가 이루어질 것”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Min-do &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241838.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0127/53_17694811946486_20260123501670.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:36:23 +0000</pubDate></item><item><title>Ministry of Patriots and Veterans Affairs to Hold Hearing for Independence Hall Director Kim Hyung-seok on February 3, Expected to Recommend Dismissal Afterwards (보훈부, 김형석 독립기념관장 2월3일 청문 뒤 해임 제청 예정)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241845.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Ministry of Patriots and Veterans Affairs to Hold Hearing for Independence Hall Director Kim Hyung-seok on February 3, Expected to Recommend Dismissal Afterwards (보훈부, 김형석 독립기념관장 2월3일 청문 뒤 해임 제청 예정)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/816/544/imgdb/original/2026/0127/20260127501553.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김형석 독립기념관장이 지난 14일 정부세종청사에서 열린 국가보훈부 산하기관 업무보고에서 권오을 보훈부 장관의 발언을 듣고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Patriots and Veterans Affairs (MPVA) plans to hold a hearing for Independence Hall Director Kim Hyung-seok on the 3rd of next month. This is a follow-up measure after the Independence Hall's board of directors passed a recommendation for his dismissal. Following the hearing where Director Kim will present his defense, the dismissal procedure will be finalized upon the MPVA Minister's recommendation for dismissal and the President's approval. (국가보훈부가 다음달 3일 김형석 독립기념관장에 대한 청문회를 개최할 예정이다. 독립기념관 이사회에서 해임건의안이 통과된 데 따른 조처로, 청문회에서 김 관장 소명을 들은 뒤 보훈부 장관의 해임 제청과 대통령 재가를 거치면 김 관장 해임 절차는 마무리된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An MPVA official stated on the 27th, "By going through the hearing procedure to listen to opinions before the dismissal disposition of the Independence Hall Director, we intend to guarantee the individual's right to defend themselves." This is in accordance with the Administrative Procedures Act, which stipulates that 'when an administrative agency intends to impose a disposition depriving status or qualification, it shall hold a hearing.' (보훈분 관계자는 27일 “독립기념관장 해임 처분 전 청문을 통한 의견 청취 절차를 거침으로써 당사자의 방어권을 보장하려고 한다”고 밝혔다. 행정절차법에는 ‘행정청이 신분·자격의 박탈 처분을 할 경우에는 청문을 한다’고 규정돼 있는 데 따른 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The hearing is expected to include an explanation of the planned disposition's content, the facts constituting the cause, and the legal basis, as well as the presentation and hearing of the concerned party's opinions on the matter. Afterwards, once the MPVA Minister's recommendation for dismissal and the President's approval are completed, Director Kim's dismissal procedure will conclude. The Independence Hall Act stipulates that 'the President appoints one person from among the candidates for Director of the Independence Hall recommended by the Independence Hall Officer Recommendation Committee, upon the recommendation of the Minister of Patriots and Veterans Affairs,' and the dismissal procedure is carried out accordingly. (청문회에서는 예정된 처분의 내용, 원인이 되는 사실 및 법적 근거 설명, 해당 내용에 대한 당사자 의견 진술 및 청취 등이 있을 예정이다. 이후 보훈부 장관의 해임 제청과 대통령 재가가 이뤄지면 김 관장 해임 절차는 끝난다. 독립기념관법에는 ‘독립기념관 임원추천위원회가 복수로 추천한 독립기념관장 후보자 가운데 한 명을 보훈부 장관의 제청으로 대통령이 임명’한다고 규정해, 해임 절차도 이에 준해 이뤄진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Director Kim, appointed in August 2024 during the Yoon Suk Yeol administration, faced criticism even before taking office for being 'an unqualified candidate as a New Right-affiliated scholar who trivializes the value of the independence movement.' He sparked controversy in August last year by stating at the Independence Hall's own 80th Liberation Day celebration ceremony that 'liberation was a gift obtained through the victory of the Allied forces.' Director Kim, who is also a Protestant pastor, allowed Protestant events within the Independence Hall, raising controversies over the privatization of the Independence Hall and religious bias. (2024년 8월 윤석열 정부 때 임명된 김 관장은 취임 전부터 ‘독립운동의 가치를 가볍게 여기는 뉴라이트 계열 학자여서 부적격자’란 비판을 받았다. 그는 지난해 8월 독립기념관 자체 광복 80주년 경축식에서 ‘광복은 연합국의 승리로 얻은 선물’이라고 주장해 논란을 빚었다. 개신교 목사이기도 한 김 관장이 독립기념관 안에서 개신교 행사를 허용해 독립기념관 사유화 논란, 종교 편향 논란까지 제기됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The MPVA conducted an audit starting last September, examining allegations of Director Kim's privatization of the Independence Hall, budget execution, and official duties including the use of operational expenses, and publicly disclosed 14 instances of misconduct on the 13th (of this month). (보훈부는 지난해 9월부터 감사를 벌여 김 관장의 독립기념관 사유화 논란과 예산 집행, 업무추진비 사용을 포함한 복무 등을 살폈고 14개 비위 내용을 지난 13일 공개했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Based on this, the Independence Hall's board of directors passed a recommendation for Director Kim's dismissal on the 19th. Following the board meeting, Director Kim claimed at a press conference, "The MPVA audit, which served as the basis for the dismissal resolution, was unjustly conducted with the aim of dismissing the Independence Hall Director, unrelated to substantive facts." (독립기념관 이사회는 이를 근거로 지난 19일 김 관장 해임건의안을 통과시켰다. 김 관장은 이사회 후 기자회견에서 “해임 의결의 근거가 된 보훈부 감사는 실체적 사실과 무관하게 독립기념관장의 해임을 목적으로 부당하게 진행됐다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyuk-cheol &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권혁철 기자 &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241845.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/816/544/imgdb/original/2026/0127/20260127501553.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:36:23 +0000</pubDate></item><item><title>Personal Information of 50 Million People at Public Institutions Compromised by Board of Audit and Inspection's 'White Hackers' (공공기관 5천만명 주민번호, 감사원 ‘화이트 해커’에 털려)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241853.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Personal Information of 50 Million People at Public Institutions Compromised by Board of Audit and Inspection's 'White Hackers' (공공기관 5천만명 주민번호, 감사원 ‘화이트 해커’에 털려)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0127/53_17694830569027_20260127501679.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;게티이미지뱅크.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;An attempt by the Board of Audit and Inspection (BAI) to hack public systems using 'white hackers' revealed lax personal information security at public institutions, with resident registration numbers of up to 50 million people being accessible. White hackers are experts who legally analyze computer security vulnerabilities to defend against hacking. (감사원이 ‘화이트 해커’를 투입해 공공 시스템 해킹을 시도해 본 결과, 최대 5천만명의 주민등록번호가 조회되는 등 공공기관의 개인정보 보안이 허술한 것으로 나타났다. 화이트 해커는 합법적으로 컴퓨터 보안 취약점을 분석해 해킹을 방어하는 전문가이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The BAI announced on the 27th the results of its audit on the 'Status of Personal Information Protection and Management' targeting institutions including the Personal Information Protection Commission (PIPC). The BAI conducted this audit in response to criticism that public anxiety over large-scale personal information leaks has been growing even after the launch of the PIPC, a ministerial-level agency, in 2020 to strengthen personal information security. This follows personal information leak incidents due to hacking at 427 institutions (including duplicates) from 2021 to 2024, with the number of leaked personal information records reaching 35 million. (감사원은 27일 개인정보보호위원회(개인정보위) 등을 대상으로 한 ‘개인정보 보호 및 관리실태’ 감사 결과를 발표했다. 감사원은 2020년 개인정보 보안 강화를 위해 장관급인 개인정보위가 출범한 뒤에도 대규모 개인정보 유출에 대한 국민 불안감이 커지고 있다는 지적에 따라 이번 감사를 실시했다. 2021∼2024년 427개 기관(중복포함)에서 해킹으로 인한 개인정보 유출 사고가 발생했고, 빠져나간 개인정보 건수는 3500만건에 달한 데 따른 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The BAI selected seven systems holding large amounts of personal information and attempted hacking with 11 white hackers, finding that personal information theft was possible from all systems. (감사원은 화이트 해커 11명과 함께 개인정보 보유량이 많은 7개 시스템을 골라 해킹을 시도해 보니, 모든 시스템에서 개인정보 탈취가 가능했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In one hacking example, crucial information required for system access was not encrypted, allowing a hacker who obtained administrator privileges to steal the resident registration numbers of 130,000 people. Another system had a weak validation system for checking the correctness of input values like names or resident registration numbers when querying personal information, allowing a hacker to query the resident registration numbers of 50 million people through unlimited attempts. Yet another system, which omitted vulnerability checks at the time of its launch and failed to block abnormal external queries, made it possible to extract the membership information of 10 million people in just 20 minutes. (한 시스템의 해킹 사례를 보면, 시스템 접속에 필요한 중요 정보가 암호화되지 않아 해커가 관리자 권한을 획득하면 13만명의 주민등록 번호를 탈취할 수 있었다. 개인 정보를 조회할 때 이름이나 주민번호 등의 입력값이 올바른지 검증하는 체계가 허술해 해커가 무제한으로 시도하면 5천만명의 주민등록번호를 조회할 수 있는 시스템도 있었다. 또 다른 시스템은 개통 당시 취약점 점검을 누락한 채 외부의 비정상적인 조회를 차단하지 않아 20분만에 1천만명의 회원정보를 빼돌리는 게 가능했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Citing these problems, the BAI notified the Chairman of the PIPC to establish an inspection system to prevent personal information leaks caused by external hacking. The BAI pointed out that although the PIPC announced 'Measures to Prevent Personal Information Leaks in the Public Sector' in 2022, it focused on establishing measures to prevent leaks by internal personnel, leaving measures to block external hacking insufficient. The BAI stated, "95.5% of personal information leak causes in the public sector occur due to external hacking, while intentional leaks by internal employees account for only 0.1%, making external hacking countermeasures urgently needed." (감사원은 이런 문제를 들어, 개인정보위 위원장에게 외부 해킹에 의한 개인정보 유출을 막기 위한 점검 체계를 마련할 것을 통보했다. 지난 2022년 개인정보위가 ‘공공부문 개인정보 유출방지 대책’을 발표했지만, 기관 내부에 의한 유출 방지대책 수립에 방점을 둬 외부 해킹을 막기 위한 대책은 부족했다는 게 감사원 지적이다. 감사원은 “공공부문의 개인정보 유출 원인은 95.5%가 외부 해킹에 의해 발생하고, 내부 직원의 고의적 유출은 0.1%에 불과해 외부 해킹 대책이 절실하다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The BAI stated that it had notified the heads of the seven institutions operating the systems where vulnerabilities were discovered through the simulated hacking, and corrective actions have been completed. Considering the sensitivity of personal information theft and the potential for misuse, the BAI did not disclose detailed leak methods or system names. (감사원은 모의해킹으로 취약점을 발견한 7개 시스템 운영 기관장에게 관련 내용을 통지해 시정은 완료됐다고 밝혔다. 감사원은 개인정보 탈취의 민감성과 악용 가능성을 고려해 자세한 유출 방법이나 시스템명은 공개하지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241853.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0127/53_17694830569027_20260127501679.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:36:23 +0000</pubDate></item><item><title>Cheong Wa Dae, in response to Trump's surprise announcement of '25% tariffs', says "We will convey our intention to implement the agreement" (청와대, 트럼프 ‘관세 25%’ 기습 발표에 “합의 이행 뜻 전달할 것”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241866.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Cheong Wa Dae, in response to Trump's surprise announcement of '25% tariffs', says "We will convey our intention to implement the agreement" (청와대, 트럼프 ‘관세 25%’ 기습 발표에 “합의 이행 뜻 전달할 것”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/673/imgdb/original/2026/0127/341769491360121.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 27일 청와대에서 열린 국무회의에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Cheong Wa Dae stated on the 27th regarding U.S. President Donald Trump's mention of 'reinstating tariffs', "The government plans to convey its will to implement the tariff agreement to the U.S. side while responding calmly." (청와대는 27일 도널드 트럼프 미국 대통령의 ‘관세 재인상’ 언급과 관련해 “정부는 관세 합의 이행 의지를 미국 측에 전달하는 한편 차분히 대응해나갈 계획”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kang Yu-jeong, the Cheong Wa Dae spokesperson, said this in a written briefing regarding a meeting on pending trade issues with the U.S. held that morning, stating, "Tariff increases take effect only after administrative measures such as publication in the (U.S.) Federal Register." Although President Trump said via social media on the 26th (local time) that he would 'return tariffs on Korean products to the pre-trade agreement level of 25%', tariffs are not immediately raised just by President Trump's words. Therefore, the intention is to carefully understand the background of such remarks and respond prudently. (강유정 청와대 대변인은 이날 오전 열린 대미 통상현안 회의에 관한 서면 브리핑에서 “관세 인상은 (미국) 연방 관보 게재 등 행정조치가 있어야 발효된다”며 이렇게 말했다. 트럼프 대통령이 26일(현지시각) 소셜미디어를 통해 ‘한국산 제품에 대한 관세를 무역합의 이전인 25%로 돌리겠다’고 말했지만, 트럼프 대통령의 말만으로 곧장 관세가 인상되는 것은 아닌 만큼 이런 발언이 나온 배경을 면밀히 파악하며 신중하게 대응하겠다는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Accordingly, government officials have decided to travel to the U.S. for close communication between the Korean and U.S. authorities. Minister of Trade, Industry and Energy Kim Jeong-gwan plans to visit the U.S. after completing his current schedule in Canada to discuss related matters with U.S. Secretary of Commerce Howard Lutnick. Yeo Han-koo, head of the Office of Trade Negotiations, will also visit the U.S. soon to hold consultations with Jamieson Greer, the U.S. Trade Representative (USTR). (이에 따라 한·미 당국 간 긴밀한 소통을 위해 정부 관계자들이 미국으로 출국하기로 했다. 김정관 산업통상부 장관은 현재 소화 중인 캐나다 일정을 마치는 대로 미국을 방문해 하워드 러트닉 상무장관과 관련 내용을 논의할 예정이다. 여한구 통상교섭본부장도 조만간 미국을 방문해 제이미슨 그리어 미국 무역대표부(USTR) 대표와 협의에 나선다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cheong Wa Dae held a meeting on pending trade issues with the U.S. that morning, presided over by Cheong Wa Dae Policy Chief Kim Yong-beom and National Security Office Director Wi Sung-lak, to review the progress of matters including the 'Special Act on Korea-U.S. Strategic Investment Management', which is a follow-up measure to last year's tariff negotiation agreement. (청와대는 이날 오전 김용범 청와대 정책실장과 위성락 국가안보실장 주재로 대미 통상현안 회의를 열어 지난해 관세협상 타결 이후 후속 조처인 ‘한·미 전략적 투자 관리를 위한 특별법안’의 진행 상황 등에 대한 점검을 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The meeting was attended by government officials including Head Yeo, First Vice Minister of Economy and Finance Lee Hyung-il, and Second Vice Minister of Foreign Affairs Kim Jin-ah, as well as Cheong Wa Dae staff including Senior Secretary for Economic Growth Ha Joon-kyung, Third Deputy Director of the National Security Office Oh Hyun-joo, and Senior Secretary for AI Future Planning Ha Jung-woo. Also participating in the meeting via teleconference were Chief of Staff to the President Kang Hoon-sik and Minister Kim Jeong-gwan, who are in Canada as part of the Special Envoy for Strategic Economic Cooperation. (이날 회의에는 여 본부장과 이형일 재정경제부 1차관, 김진아 외교부 2차관 등 정부 관계자들과 하준경 경제성장수석, 오현주 국가안보실 3차장, 하정우 인공지능(AI)미래기획수석 등 청와대 참모들이 참석했다. 또 전략경제협력 특사단으로 캐나다에 가 있는 강훈식 대통령비서실장과 김정관 장관도 유선으로 회의에 참여했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241866.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/673/imgdb/original/2026/0127/341769491360121.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:36:23 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee to Visit Late Former Prime Minister Lee Hae-chan's Funeral Altar This Afternoon (이 대통령, 오후 이해찬 전 총리 빈소 조문)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241874.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/947/631/imgdb/original/2026/0127/20260127502256.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;27일 오전 서울 종로구 서울대학교병원 장례식장에 고 이해찬 전 국무총리의 빈소가 마련되어 있다. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung will visit the funeral altar of the late Lee Hae-chan, former Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, on the 27th. (이재명 대통령이 27일 고 이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장의 빈소를 찾아 조문한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cho Jung-sik, the Blue House Special Senior Secretary for Political Affairs, met with reporters at the Seoul National University Hospital funeral hall, where the altar for the late Senior Vice Chairman Lee has been set up, and stated, "President Lee is scheduled to visit the funeral altar at Seoul National University Hospital after completing his official duties today (the 27th)." (조정식 청와대 정무특별보좌관은 이날 이 수석부의장의 빈소가 차려진 서울대병원 장례식장에서 기자들과 만나 “이 대통령이 오늘(27일) 공식 업무를 마친 뒤 서울대병원 장례식장에 마련된 빈소를 찾을 예정”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The late Senior Vice Chairman Lee's health deteriorated rapidly during a business trip to Vietnam. He received treatment at a local hospital but passed away on the 25th. At the time, President Lee posted a message of condolence on Facebook, saying, "We have lost a great mentor in the history of democracy." (이 수석부의장은 베트남 출장 도중 건강이 급격히 악화해 현지 병원에서 치료를 받다가 25일 별세했다. 이 대통령은 당시 페이스북에 “민주주의 역사의 큰 스승을 잃었다”는 추모 글을 올렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The funeral, organized jointly by the Democratic Peaceful Unification Advisory Council and the Democratic Party of Korea as a 'public and social funeral' to honor the deceased's achievements, will be held until the 31st. (장례는 고인의 업적을 기려 민주평화통일자문회의와 더불어민주당이 공동으로 주관하는 ‘기관·사회장&amp;#x27;으로 오는 31일까지 치러진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241874.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/947/631/imgdb/original/2026/0127/20260127502256.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:36:11 +0000</pubDate></item><item><title>Cabbage, Radish, Mackerel Up to 50% Off... Lunar New Year Food Ingredient Measures Announced (배추·무·고등어 최대 50% 할인…설 명절 식재료 대책 발표)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241875.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0127/20260127502279.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;27일 서울의 한 전통시장에서 시민들이 장을 보고 있다. 이날 구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관은 설 민생안정 대책과 관련해 “할인 지원을 최대한 확대해 고등어 등 성수품에 대해서는 최대 50%까지 할인이 되도록 하겠다”고 밝혔다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government will sell popular items such as cabbage, radish, and mackerel at up to a 50% discount during this Lunar New Year holiday. It will supply 39.3 trillion won in holiday funds for small business owners and small and medium-sized enterprises. (정부가 이번 설 명절에 배추와 무, 고등어 등 성수품을 최대 50% 할인한 가격으로 판매한다. 소상공인과 중소기업을 위한 명절 자금은 39조3천억원 규모로 공급한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Prime Minister and Minister of Economy and Finance Koo Yun-cheol reported on Lunar New Year livelihood stabilization measures at a Cabinet meeting presided over by President Lee Jae-myung on the 27th. Deputy Prime Minister Koo stated that for this Lunar New Year holiday, 270,000 tons of 16 major popular items will be supplied, the largest scale ever. The amount invested in the popular item discounts is up to 91 billion won. (구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관은 27일 이재명 대통령이 주재한 국무회의에서 설 민생안정 대책을 보고했다. 구 부총리는 이번 설 명절에 16대 성수품을 역대 최대 규모인 27만톤 공급할 예정이라고 밝혔다. 성수품 할인에 투입되는 금액은 최대 910억원이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, the government plans to import and supply 2.24 million fresh eggs and significantly expand the items eligible for the Onnuri gift certificate refund event. It also plans to accelerate the eradication of price gouging, which President Lee has pointed out, and investigations into collusion regarding sugar, flour, eggs, and starch syrup. The government plans to intensively issue 4 trillion won worth of regional love gift certificates, usable only within specific regions, in January and February through cooperation between the central and local governments. Deputy Prime Minister Koo particularly stated that they will pursue measures to increase the discount rate during the holiday period and raise purchase limits. (또 정부는 신선란 224만개를 수입해 공급하고, 온누리상품권 환급 행사 대상 품목도 대폭 확대할 예정이다. 이 대통령이 지적해 온 바가지요금 근절과 설탕·밀가루·계란·전분당 등에 대한 담합 조사에도 속도를 낼 계획이다. 지역 안에서만 사용할 수 있는 지역사랑상품권은 중앙정부와 지방정부가 협력해 1∼2월 4조원 규모로 집중적으로 발행할 계획이다. 특히 설 기간 할인율을 높이고, 구매 한도를 상향 조정하는 방안을 추진하겠다고 구 부총리는 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government is also expanding financial support for small and medium-sized enterprises and small business owners. Deputy Prime Minister Koo explained, "We will newly supply 39.3 trillion won in holiday funds for small business owners and small and medium-sized enterprises," adding, "We will also increase loan guarantees to a scale of 58 trillion won." The worker holiday support project for employees of SMEs and others will support 50,000 people in January and February. In particular, it will provide additional support of up to 50,000 won during the holiday period and pursue measures such as exemption of highway tolls and discounts on some trains like KTX for returning home. (정부는 중소기업과 소상공인에 대한 자금 지원도 확대한다. 구 부총리는 “소상공인과 중소기업에 대한 명절 자금을 39조3천억원 규모로 신규 공급할 것”이라며 “대출 보증 역시 58조원 규모로 늘려가겠다”고 설명했다. 중소기업 등 근로자 휴가지원 사업은 1~2월에 5만명을 대상으로 지원한다. 특히 설 기간 최대 5만원까지 추가 지원하고 고속도로 통행료 면제, 케이티엑스(KTX) 역귀성 등 일부 열차 할인 등을 추진한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Prime Minister Koo said, "Since food prices among living costs are high and burdensome, we will focus on managing them," and added, "Although consumption is recovering, there are some difficulties in spreading this to vulnerable groups like small business owners and SMEs, so we will focus on this part." (구 부총리는 “생활물가 중에서 먹거리 가격이 높아 부담되기 때문에 중점 관리하겠다”며 “소비 회복이 되고 있지만 소상공인, 중소기업 등 취약 계층까지 확산하는 데 다소 어려움이 있기 때문에 이 부분에 중점을 두겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241875.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0127/20260127502279.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:35:50 +0000</pubDate></item><item><title>[News Dive] Jang Dong-hyeok to Return Soon, Han Dong-hoon's Expulsion Imminent? ([뉴스 다이브] 장동혁 곧 복귀, 한동훈 제명 임박?)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241882.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0127/20260127502469.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Featuring: Lawyer Yang Ji-yeol, Current Affairs Commentator Park Young-sik, Lawyer Shin In-gyu, Hankyoreh Editorial Chief Kwon Tae-ho; Hosted by: Ko Hyun-joon. Trump: "Tariffs on Korean cars and mutual tariffs to increase from 15% to 25%" / Park Seong-jae denies 'involvement in rebellion' in first trial... "Yoon would have declared it even if opposed" / KBS union reveals "President Park Jang-beom called news bureau chief just before martial law" / 45 People Power Party members who acted as 'human shields' to block Yoon's arrest... fall silent after verdict / Jang Dong-hyeok to return soon... Han Dong-hoon's expulsion seen as imminent, People Power Party on the eve of a storm / President Lee's relentless 'storm SNS state affairs' today (January 26) News Dive, we hope for many viewers. (출연: 양지열 변호사, 박영식 시사평론가, 신인규 변호사, 권태호 한겨레 논설실장, 진행: 고현준. 트럼프 “한국산 자동차 및 상호관세 15%-&amp;gt;25% 인상” / 박성재, 첫 재판서 ‘내란 가담’ 부인... “반대해도 윤이 선포” / KBS 노조 폭로 “박장범 사장, 계엄 직전 보도국장 전화” / 윤 체포 막던 ‘인간 방패’ 국힘 45인... 판결 나오자 ‘묵묵부답’ / 장동혁 곧 복귀... 한동훈 제명 임박 전망, 국힘 폭풍전야 / 이 대통령의 거침없는 ‘폭풍 SNS 국정’ 오늘 (1월 26일) 뉴스 다이브 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241882.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0127/20260127502469.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:35:40 +0000</pubDate></item><item><title>[On the Scene] "'Mr. Public Mind' Lee Hae-chan, Even His Death in the Line of Duty Was Fitting"... Condolences Continue ([현장] “‘미스터 퍼블릭마인드’ 이해찬, 순직도 그다워”…이어진 조문)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241889.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/448/imgdb/original/2026/0127/20260127502742.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이해찬 전 국무총리의 시신과 영정이 27일 서울 종로구 서울대학교병원 장례식장에 도착해 운구되고 있다. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 27th, as the state and public funeral for the late Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council who passed away during a business trip to Vietnam, was held, fellow politicians—colleagues and seniors/juniors—who visited the funeral hall recalled the Senior Vice Chairman, who was called 'Mr. Public Mind' during his lifetime, and their eyes grew red. (베트남 출장 도중 별세한 고 이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장의 기관·사회장이 열린 27일, 빈소를 찾은 동료·선후배 정치인들은 생전 ‘미스터 퍼블릭 마인드(공인의식)’로 불린 이 수석부의장을 떠올리며 눈시울을 붉혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The body of the late Senior Vice Chairman Lee Hae-chan arrived at Incheon International Airport at 6:53 AM, just 4 hours and 30 minutes after departing from Ho Chi Minh City, Vietnam, and was moved to the funeral hall at Seoul National University Hospital in Jongno-gu, Seoul. On this day, the funeral hall was so crowded there was no room to step, with over 100 former and current politicians visiting alone. President Lee Jae-myung is also scheduled to visit the funeral hall this evening. (고 이해찬 수석부의장의 주검은 이날 베트남 호찌민시에서 출발한 지 4시간30분만인 아침 6시53분께 인천국제공항에 도착해 빈소인 서울 종로구 서울대병원 장례식장으로 옮겨졌다. 이날 빈소는 전·현직 정치인만 해도 100명이 넘는 이들이 찾아오며 발 디딜 틈이 없었다. 이재명 대통령도 이날 저녁 빈소를 찾는다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Cho Jung-sik of the Democratic Party, who oversaw the entire process of transporting the body from Vietnam in his capacity as a Presidential Special Advisor for Political Affairs, stated, "Senior Vice Chairman Lee had cold/flu symptoms before leaving his home on the 22nd, and his wife urged him not to go on the business trip. However, the Senior Vice Chairman said, 'It's an official schedule, I must go,' and departed. The next day, when his entourage suggested he return (considering his health condition), he said, 'Official duties are important. I will carry out at least some of the schedule.'" He added, "The deceased considered this Senior Vice Chairman position his last public office and sacrificed himself until the very end, dying in the line of duty." (대통령 정무특보 자격으로 베트남에서부터 운구 과정을 총괄한 조정식 민주당 의원은 “이 수석부의장은 지난 22일 자택 출발 전 감기몸살 증상이 있어 사모님이 출장을 만류했는데, 이 수석부의장이 ‘공식 일정이니 가야 한다’며 출장길에 나섰다. 다음날 수행진이 (건강 상태를 고려해) 귀국을 권유하자 ‘공무가 중요하다. 일부 일정이라도 소화하겠다’고 하셨다”며 “고인은 이번 수석부의장직을 본인의 마지막 공직으로 여기셨고, 마지막까지 몸을 불사르다 순직하셨다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;National Assembly Speaker Woo Won-shik, who accompanied the transportation of the deceased from Incheon Airport to the funeral hall, paid tribute, saying, "Above all, he was a great teacher of our times who tried to heal the pain of those suffering and in hardship." Han Byung-do, the Democratic Party's floor leader who served as chief of staff during the deceased's presidential primary campaign, said, "Senior Advisor Lee Hae-chan was a star of the Democratic Party. He played the most central role in creating successive democratic governments. I will work hard to ensure our country's democracy is never shaken again." (고인의 인천공항 도착부터 빈소까지 운구를 함께한 우원식 국회의장은 “무엇보다 힘들고 아픈 사람들의 고통을 치유하려고 했던 우리 시대의 큰 스승”이라며 추모했고, 고인의 대선 경선 후보 시절 비서실장을 지냈던 한병도 민주당 원내대표는 “이해찬 상임고문님은 민주당의 별 같은 분이셨다. 역대 민주 정부를 창출하는 데 가장 중심적인 역할을 해주셨다. 다시는 민주주의가 흔들리지 않는 나라를 만들기 위해 열심히 노력하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Senior Presidential Secretary for Political Affairs Woo Sang-ho said, "Seeing that he was engaged in public activities until the last moment of his life, I truly feel it's 'so like Lee Hae-chan.' I hope his great will continues." (우상호 전 청와대 정무수석은 “생애 마지막 순간까지 공적 활동을 하다 돌아가신 것을 보면 정말 ‘이해찬답다’고 느낀다. 이분의 큰 뜻이 계속 이어지길 소망한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The funeral for the Senior Vice Chairman will be held as a state and public funeral jointly hosted by the Democratic Party and the Democratic Peaceful Unification Advisory Council until the 31st. Prime Minister Kim Min-seok serves as the standing funeral committee chairman, while the standing co-chairs of the civic society/political party funeral committee are Seoul National University Emeritus Professor Paik Nak-chung and Democratic Party leader Chung Cheong-rae. Starting this afternoon, general citizens can also pay their respects at the Vice Chairman's funeral hall. (이 수석부의장의 장례는 오는 31일까지 민주당·민주평통이 공동 주관하는 기관·사회장으로 치러진다. 김민석 국무총리가 상임장례위원장을 맡고, 시민사회·정당 상임공동장례위원장은 백낙청 서울대 명예교수, 정청래 민주당 대표가 맡았다. 이날 오후부터 일반 시민도 이 부의장 빈소에 조문할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Kim Soo-yeon &lt;a href="mailto:link@hani.co.kr"&gt;link@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; 김수연 기자 &lt;a href="mailto:link@hani.co.kr"&gt;link@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241889.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/448/imgdb/original/2026/0127/20260127502742.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:35:13 +0000</pubDate></item><item><title>"Good grief!" "You're just not interested!"... President Lee publicly reprimands NTS Commissioner twice in one week (“아이 참!” “관심이 없잖아요!”…이 대통령, 일주일 새 두번 국세청장 공개 질책)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241902.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/413/imgdb/original/2026/0127/20260127502935.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 27일 청와대에서 열린 국무회의에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;During a discussion on measures to collect delinquent non-tax national revenue on the 27th, President Lee Jae-myung said to National Tax Service Commissioner Im Kwang-hyun, "The National Assembly is too slow right now, who knows when (the legislation) will be passed. Are you going to wait until then?" This was a public reprimand of Commissioner Im, who kept repeating that 'the matter requires a legal amendment' rather than actively seeking solutions. (이재명 대통령이 27일 체납된 국세 외 수입 징수 방안을 논의하는 과정에서 임광현 국세청장을 향해 “국회가 지금 너무 느려서 어느 세월에 (입법이) 될지 모른다. 그때까지 기다리실 거냐”고 말했다. 적극적으로 해법을 찾아내기보다 ‘법 개정이 필요한 사안’이라는 말만 반복하는 임 청장을 공개 질책한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the State Council meeting that day, President Lee raised the issue to Commissioner Im, saying, "Habitual delinquents should not receive benefits. We must make life difficult for those who dodge taxes," and "The currently delinquent non-tax national revenue is even less managed now." (이 대통령은 이날 국무회의에서 임 청장에게 “상습 체납자가 혜택을 보면 안 된다. 세금 떼먹고 못살게 해야 한다”며 “지금 체납된 국세 외 수입은 더 관리가 안 되고 있다”고 문제를 제기했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 'non-tax national revenue' mentioned by President Lee refers to income the state obtains other than taxes, such as unfair trade surcharges, environmental regulation violation charges, and fees for using state-owned properties. The scale of non-tax national revenue is 284 trillion won (as of the end of 2024), making it as important a financial resource for the government as tax revenue (337 trillion won). However, because fiscal revenue is managed and collected separately by various ministries according to over 300 laws, even though the amount of uncollected revenue reaches 25 trillion won (as of 2024), there have been difficulties in enforcing collection. (이 대통령이 언급한 ‘국세 외 수입’은 불공정거래 과징금, 환경규제위반 부담금, 국유재산 사용로 등 조세 외에 국가가 얻는 수입을 말한다. 국세 외 수입의 규모는 284조원(2024년 말 기준)으로, 국세수입(337조원)만큼이나 정부의 중요한 재원이다. 하지만 재정 수입을 300여개 법률에 따라 여러 부처가 각각 관리·징수하는 바람에, 미수납액이 25조원(2024년 기준)에 달하는데도 강제 징수에 어려움을 겪어왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response to this criticism, Commissioner Im said, "The National Tax Service can only collect national taxes," and "To conduct entrusted collection for delinquencies, an amendment to the National Claims Management Act is necessary." (임 청장은 이런 지적에 “국세청은 국세만 징수할 수 있다”며 “체납에 대해 위탁징수를 하려면 국가채권관리법 개정이 필요하다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "I fully understand, but the legislative speed of the National Assembly is too slow," and suggested an 'alternative', saying, "We can't just keep waiting, so before that, why not recruit and dispatch personnel under the name of each ministry or conduct joint management?" He added, "The National Assembly's legislative speed is too slow right now. It's been almost 8 months (since the government's inauguration), but even legislation on the so-called government's basic policy directions is less than 20% complete," and "The National Assembly is too slow right now, making it impossible to work." (이 대통령은 “충분히 이해하겠지만 국회의 입법 속도가 너무 느리다”며 “계속 기다릴 수는 없으니 그 전이라도 각 부처 명의로 (인력을) 뽑아서 파견하든지 합동 관리를 해 주면 되지 않느냐”고 ‘대안’을 제시했다. 그러면서 “지금 국회 입법 속도가 너무 느리다. (정부 출범) 8개월 다 되어가는데 소위 정부의 기본적인 정책 방침에 대한 입법조차도 20%도 안 됐다”며 “지금 국회가 너무 느려서 일할 수가 없는 상태”라고도 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, when Commissioner Im repeatedly replied, "It seems legislation would be faster," President Lee raised his voice, saying, "Good grief, what are you saying..." and "The National Assembly is too slow right now, who knows when (the legislation) will be passed. Are you going to wait until then?" President Lee then emphasized again, "Start now. There's no guarantee it will be done by February. There are hundreds of bills pending in the National Assembly right now, who knows when they'll be passed at that speed," and "Given this situation, don't delay, let's take some emergency measures." President Lee also said, "Speed is important in administration, we must not wait." (하지만 임 청장이 “입법하는 게 더 빠를 것 같다”고 거듭 답변하자, 이 대통령은 “아이, 참 말을…”이라며 “국회가 지금 너무 느려서 어느 세월에 (입법이) 될지 모른다. 그때까지 기다리실 거냐”고 언성을 높였다. 이 대통령은 이어 “지금부터 시작하라. 2월에 된다는 보장이 없다. 지금 국회에 계류된 법률이 수백개인데, 저런 속도로 해서 어느 세월에 될지 모른다”며 “상황이 이러니 미루지 말고 비상조치를 좀 하자”고 거듭 강조했다. 이 대통령은 “행정은 속도가 중요한데 기다리면 안 된다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During his presidential campaign, President Lee pledged to "secure funds for fulfilling promises (approximately 210 trillion won over the 5-year term) without raising taxes," listing the cleanup and strengthened collection of delinquent and evaded taxes as one of the key means. President Lee's public reprimand of Commissioner Im came because, despite making similar criticisms multiple times, no improvement has been made. (이 대통령은 대선 후보 시절 “증세 없이 공약 이행 재원(임기 5년 동안 약 210조원)을 마련하겠다”며 핵심 수단 중 하나로 체납·탈루 세금 정리와 징수 강화를 공약한 바 있다. 이 대통령이 임 청장을 공개 질책한 건 비슷한 지적을 여러 차례했음에도, 개선이 전혀 이뤄지지 않은 데 따른 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On December 16 last year, during a National Tax Service work report, President Lee had said, "We talked about the need for integrated management of non-tax revenue, how is the progress?" and instructed research on an integrated management plan. Commissioner Im had also said at the time, "Legal grounds are important, but the related tax law amendment is under discussion in the National Assembly, so its reflection in this year's tax law is being delayed." (이 대통령은 지난해 12월16일 국세청 업무보고에서 “세외수입의 통합관리가 필요하다고 얘기했었는데 진척이 어떻게 되고 있느냐”며 통합관리방안 연구를 지시한 바 있다. 임 청장은 당시에도 “법적 근거가 중요한데 관련 세법 개정은 국회 논의가 진행 중이라 올해 세법에 반영이 늦어지고 있다”고 말한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Subsequently, at the State Council meeting on the 20th, when President Lee asked about the accumulated amount of delinquent non-tax revenue and Commissioner Im did not provide a proper answer, he raised his voice, saying, "You're just not interested." President Lee also directed sharp criticism at Commissioner Im, saying, "Recruit personnel on a large scale to proceed with, for example, making phone calls or chasing after them for asset investigations regarding the accumulated delinquent non-tax revenue," and "You're too timid. Is it because you're a civil servant?" (이 대통령은 이후 지난 20일 국무회의에서도 누적된 체납 세외수입 금액 등을 물으며 임 청장이 제대로 된 답변을 내놓지 않자 “관심이 없는 거잖아요”라며 목소리를 높이기도 했다. 이 대통령은 “누적된 세외수입 체납분을 전화라도 하든지, 쫓아다니면서 재산조사를 하든지, (뭐라도) 할 인력을 대대적으로 뽑아서 진행하라”며 임 청장을 향해 “너무 소심해. 공무원이셔서 그런가”라며 뼈있는 질책을 하기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Young-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241902.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/413/imgdb/original/2026/0127/20260127502935.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:34:39 +0000</pubDate></item><item><title>JCS: "North Korea Fires Multiple Ballistic Missiles into East Sea" (합참 “북한, 탄도미사일 여러발 동해상 발사”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241905.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0127/20260127502954.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;북한군은 지난해 2022년 11월 2일부터 5일까지 탄도미사일 발사 등 나흘간 대남 군사 작전을 진행했다고 그해 11월7일 밝혔다. 조선중앙통신 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Joint Chiefs of Staff (JCS) announced on the 27th that North Korea fired short-range ballistic missiles into the East Sea. (합동참모본부는 27일 북한이 동해상으로 단거리 탄도미사일을 발사했다고 밝혔다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The JCS reported that it detected several short-range ballistic missiles launched by North Korea from an area north of Pyongyang toward the East Sea around 3:50 PM today. The JCS stated, "The detected North Korean missiles flew approximately 350 km, and precise specifications are being analyzed in detail by South Korea and the U.S.," adding, "South Korean and U.S. intelligence authorities tracked the launch activity and closely shared related information with the U.S. and Japan." ( 합참은 이날 오후 3시50분께 북한이 평양 북방 일대에서 동해상으로 발사한 단거리 탄도미사일 여러 발을 포착했다고 전했다. 합참은 “포착된 북한의 미사일은 약 350㎞를 비행했으며, 정확한 제원은 한·미가 정밀분석 중”이라며 “한·미 정보당국은 발사 동향을 추적했고, 미국·일본과 관련 정보를 긴밀하게 공유했다”고 말했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This marks North Korea's first ballistic missile launch toward the East Sea in 23 days since the 4th. Japan's Ministry of Defense also announced today that North Korea launched objects presumed to be ballistic missiles twice. ( 북한은 지난 4일 이후 23일 만에 동해 방향으로 탄도미사일을 발사했다. 일본 방위성은 이날 북한이 탄도미사일로 추정되는 물체를 두차례 발사했다고 밝히기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The JCS added, "Our military, under a solid South Korea-U.S. combined defense posture, is closely monitoring various North Korean activities while maintaining the capability and posture to overwhelmingly respond to any provocation." ( 합참은 “우리 군은 굳건한 한·미 연합방위태세 하에 북한의 다양한 동향을 예의주시 하면서, 어떠한 도발에도 압도적으로 대응할 수 있는 능력과 태세를 유지하고 있다”고 덧붙였다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U.S. Forces Korea (USFK) also stated today, "We are aware of the (North Korean) missile launch and are closely consulting with allies and partners." It further noted, "Current assessments indicate this event does not pose an immediate threat to U.S. personnel, territory, or allies." ( 이날 주한미군도 “(북한의) 미사일 발사 사실을 인지하고 있다”며 “동맹 및 파트너국과 긴밀히 협의 중”이라는 입장을 내놨다. 그러면서 “현재 평가에 따르면 이번 사안은 미국 쪽 인원, 영토 또는 동맹국에 대한 즉각적인 위협은 아니”라고도 밝혔다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Professor Yang Moo-jin of the University of North Korean Studies commented on this launch, saying, "Internally, it could be aimed at inspecting defense achievements and solidifying the system as the 9th Party Congress approaches," and "Externally, it could be a reaction to the U.S. releasing its new National Defense Strategy (NDS) and U.S. Deputy Assistant Secretary of Defense for Policy Elbridge Colby's visit to South Korea, where he highlighted the North Korean nuclear threat and discussed theories of South Korea's primary defense responsibility." Deputy Assistant Secretary Colby, who visited South Korea on the 25th, has been meeting with high-level officials from the foreign and defense ministries and security sectors through today. ( 양무진 북한대학원대학교 석좌교수는 북한의 이번 발사에 대해 “내부적으론 9차 당대회가 임박한 가운데 국방성과를 점검하고, 체제를 결속하려는 목적일 수 있다”며 “미국이 새 국방전략(NDS)을 공개하고, 엘브리지 콜비 미국 국방부 정책차관이 방한해 북한의 핵 위협을 부각하고 한국의 1차적 방어 책임론 등을 말한 데 대한 반발 차원일 가능성도 있다”고 말했다. 지난 25일 방한한 콜비 차관은 이날까지 외교·국방부 장관 및 안보분야 고위 당국자들과 회동했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241905.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0127/20260127502954.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:34:21 +0000</pubDate></item><item><title>The PPP said "National Interest, Bipartisan Cooperation"... But now they're hitting President Lee over Trump's whims (국힘 “국익, 초당적 협력” 하자더니…트럼프 변덕에 이 대통령 때리기)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241909.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/403/imgdb/original/2026/0127/20260127503070.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;27일 경기도 평택항에 컨테이너가 쌓여있는 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The 'enemy countries' in the economic war waged by U.S. President Donald Trump against the world do not exclude long-time friends and allies. Interpreting Trump's unpredictable, surreal mindset within the existing framework of diplomatic norms and alliances is increasingly becoming a gamble with a high chance of failure. (도널드 트럼프 미국 대통령이 전 세계를 상대로 벌이는 경제 전쟁의 ‘적국’은 오랜 우방과 동맹국도 예외가 아니다. 종잡을 수 없는 트럼프의 초현실적 정신세계를 기존 외교 문법과 동맹의 틀 안에서 해석하는 것은, 이제 실패할 가능성이 큰 도박이 되어가고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Emphasizing that there are no factions before the national interest and calling for 'bipartisan cooperation' has long been a rhetorical staple of the Korean conservative camp. They point to the unified front in Washington, D.C., across the political aisle for the sake of national interest, even amidst extreme political polarization. The People Power Party (PPP) even tried to suppress voices questioning the risks and practical benefits of the Yoon Suk Yeol administration's 'value diplomacy,' which leans towards the U.S. and Japan, by advocating a 'bipartisan single voice.' (국익 앞에는 진영이 따로 없다며 ‘초당적 협력’을 강조하는 것은 한국 보수진영의 오랜 레토릭이었다. 극단의 정치 양극화에도 국익을 위해서는 하나로 뭉치는 미국 워싱턴 조야를 보라는 것이다. 국민의힘은 미국·일본에 편중된 윤석열 정부의 ‘가치 외교’ 위험성과 실익을 따지는 목소리까지 ‘초당적 원보이스’를 내세워 소거하려 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When Korea and the U.S. began tariff negotiations at the end of April last year, the PPP issued an official statement saying, "We must unite in a bipartisan manner before the national interest." Warning the Democratic Party of Korea (DPK), they said, "Any negotiation strategy will inevitably lose its power amidst political division and strife," and urged them to "refrain from words and actions that weaken negotiating power." (지난해 4월 말 한국과 미국이 관세 협상을 시작하자 국민의힘은 “국익 앞에 초당적으로 힘을 모아야 한다”는 공식 입장을 냈다. “그 어떤 협상 전략도, 정치권의 분열과 정쟁 속에서는 힘을 잃을 수밖에 없다”며, 더불어민주당을 향해 “협상력을 약화시키는 언행을 자제”하라고 경고했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Now that the Lee Jae-myung administration has taken office, the principle of 'bipartisan cooperation before national interest,' which the PPP once held sacred, has vanished like a mirage. In its place appears to be 'supra-national interest political strife' aimed at attacking the government and ruling party at every opportunity. (이재명 정부가 들어서자 국민의힘이 금과옥조로 여기는 ‘국익 앞 초당적 협력’ 기조는 신기루처럼 사라졌다. 그 자리를 이번 기회에 정부·여당을 때리자는 ‘초국익적 정쟁’이 대신하는 모양새다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 26th (local time), President Trump announced he would reinstate a 25% tariff on Korean products, citing the Korean National Assembly's failure to complete the legal procedures for the tariff negotiation outcome. Reportedly, there was no prior notification or inquiry to the Korean government. This is a diplomatic discourtesy unimaginable in an alliance and a typical Trumpian whim that makes the world shake its head. Immediately, as uncertainty over U.S. tariffs increased that day, the Korean won depreciated by 5.6 won against the U.S. dollar compared to the previous day. (26일(현지시각) 트럼프 대통령은 관세협상 결과물에 대한 한국 국회의 법적 절차 미이행을 들어 한국산 제품 관세를 25%로 다시 인상하겠다고 했다. 한국 정부에 사전 통보나 문의도 없었다고 한다. 동맹 관계에서는 있을 수 없는 외교적 무례이자 전 세계가 고개를 젓는 트럼프식 변덕이다. 당장 이날 대미 관세 불확실성이 커지면서 미 달러화 대비 원화 환율은 전날보다 5.6원 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Currently, five bills for the "Special Act on Korea-U.S. Strategic Investment Management" to implement the Korea-U.S. tariff agreement have been proposed in the National Assembly. The DPK proposed four, and the PPP proposed one. They were proposed last November and December. Full-scale review is scheduled to begin next month. Until now, the DPK argued, citing examples like the Japan-U.S. tariff agreement, that there is no need for National Assembly ratification, which would be 'shackling ourselves.' The PPP countered that, as a major trade agreement, it requires National Assembly verification and ratification. Since both sides' arguments have valid points and counterarguments are possible, this was a moment when 'bipartisan cooperation for the national interest' was more crucial than ever. (현재 국회에는 한-미 관세협상 이행을 위한 ‘한·미 전략적 투자 관리를 위한 특별법안’이 5건 발의돼 있다. 민주당이 4건, 국민의힘이 1건을 발의했다. 지난해 11∼12월 발의된 것들이다. 다음달부터 본격 심사가 진행될 예정이라고 한다. 그간 민주당은 일본 등의 관세협상 사례를 들어 ‘우리 스스로 족쇄를 채우는’ 국회 비준을 거칠 필요가 없다고 했고, 국민의힘은 중대한 통상 합의이기 때문에 국회 검증과 비준이 필요하다고 맞섰다. 여야 주장 모두 타당한 지점이 있고, 반론도 가능하다는 점에서 ‘국익을 위한 초당적 협력’이 그 어느 때보다 절실한 시점이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, instead of closely examining the background, intent, and parliamentary-level response measures regarding President Trump's 25% tariff announcement, the PPP immediately brought out the framing of "the true face of the Lee Jae-myung administration's hasty trade diplomacy." They called it a "tariff disaster caused by bypassing National Assembly ratification." Floor Leader Song Eon-seok attacked that day, saying, "President Lee Jae-myung and the administration concluded a major trade agreement requiring National Assembly ratification but have ignored the ratification process. All responsibility lies with the President and the administration." (그러나 국민의힘은 트럼프 대통령의 관세 25% 선포 배경과 의도, 국회 차원의 대응 방안 등을 면밀히 따지는 대신 “이재명 정부의 졸속 통상 외교의 민낯”이라는 프레임부터 들고 나왔다. “국회 비준 패싱이 불러온 관세 참사”라는 것이다. 송언석 원내대표는 이날 “이재명 대통령과 정부는 국회의 비준이 필요한 중대한 통상 합의를 체결해놓고 비준 절차를 외면해 왔다. 모든 책임은 대통령과 정부에 있다”고 공격했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PPP members of the National Assembly's Foreign Affairs and Unification Committee also stated, "The issue of passing on the enormous financial burden, amounting to $350 billion, to the people must undergo the National Assembly's verification and consent. The Lee Jae-myung administration and the ruling party have disparaged the PPP's demands as obstructionism." They added, "Based solely on national interest and people's livelihoods, we will become a safety device for the Republic of Korea's diplomacy and security to help our companies and economy overcome the current crisis." PPP leader Jang Dong-hyuk, who is recovering after ending a hunger strike, also attacked President Lee on Facebook that day, saying, "A 25% tariff bomb has fallen on the people's wallets, but they just get angry and blame the legislation of the National Assembly they control." (국회 외교통일위원회 소속 국민의힘 의원들도 “3500억달러에 달하는 막대한 재정적 부담을 국민에게 떠넘기는 문제는 반드시 국회의 검증과 동의를 거쳐야 한다는 국민의힘의 요구를 이재명 정부와 집권 여당은 발목잡기로 매도해 왔다”고 했다. 그러면서 “오직 국익과 민생을 기준으로 우리 기업과 경제가 현재의 위기를 극복할 수 있도록 대한민국 외교·안보의 안전장치가 되겠다”고 했다. 단식을 마치고 회복 중인 장동혁 국민의힘 대표도 이날 페이스북에 “국민 지갑에는 25% 관세 폭탄이 떨어졌는데, 자기들이 장악한 국회의 입법을 탓하며 화만 낸다”고 이 대통령을 공격했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The DPK criticized the PPP's attitude as 'only paying lip service to national interest while still busy with obstructionism.' DPK members of the Foreign Affairs and Unification Committee rebutted, "Japan, which concluded a tariff agreement with the U.S., also did not go through National Assembly ratification, and the U.S. likewise has no procedure like congressional ratification. While the U.S. does not ratify it, if only Korea ratifies it and elevates it to a binding treaty, it's like tying our own feet." Addressing the PPP, they said, "We hope you will stop insisting on ratification, which holds the national interest hostage, and actively cooperate in passing the special act." (민주당은 이런 국민의힘의 태도를 ‘입으로만 국익을 말하고 여전히 발목잡기에 바쁘다’고 비판했다. 민주당 외통위원들은 “미국과 관세협상을 맺은 일본도 국회 비준을 거치지 않았고, 미국 역시 국회 비준 같은 절차는 없다. 미국은 비준하지 않는데 우리나라만 비준해서 구속력 높은 조약으로 격상시키는 건 우리 발을 스스로 묶는 것이나 마찬가지”라고 반박했다. 국민의힘을 향해서는 “국익을 볼모 삼는 비준 고집을 멈추고 특별법 통과에 적극 협조하기 바란다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The U.S. Supreme Court is expected to issue a ruling soon on the legality of the Trump administration's reciprocal tariff measures. There is a possibility the Supreme Court could invalidate the tariff bomb measures imposed on Korea and others. There is also analysis that President Trump's pressure that day was intended to make Korea's annual $20 billion investment in the U.S. irreversible before the Supreme Court ruling. DPK members of the Foreign Affairs and Unification Committee stated, "No matter how urgent it is to protect the national interest, we will respond calmly without rushing." (미 연방대법원은 조만간 트럼프 행정부의 상호관세 조치 합법성 여부를 가르는 판결을 내놓을 예정이다. 연방대법원이 한국 등에 부과한 관세 폭탄 조처를 무효로 할 가능성도 있다. 트럼프 대통령의 이날 압박이 연방대법원 판결 전에 연간 200억달러에 달하는 한국의 대미투자를 불가역적으로 만들려는 의도라는 분석도 나온다. 민주당 외통위원들은 “국익 수호를 위해 아무리 급하더라도 서두르지 않고 차분하게 대응하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Nam-il &lt;a href="mailto:namfic@hani.co.kr"&gt;namfic@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김남일 기자 &lt;a href="mailto:namfic@hani.co.kr"&gt;namfic@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241909.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/403/imgdb/original/2026/0127/20260127503070.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:33:39 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Hae-chan's 'Friend of 50 Years' Jeong Dong-young Says "Hey, you..."... Former President Moon Jae-in Also Visits Funeral Home (이해찬 ‘50년 지기’ 정동영 “야 이 사람아”…문재인 전 대통령도 빈소에)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241919.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/688/imgdb/original/2026/0127/3817695033002004.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;문재인 전 대통령과 김정숙 여사가 27일 서울 종로구 서울대학교병원 장례식장에 마련된 이해찬 전 국무총리의 빈소에서 헌화하고 있다. 사진공동취재단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the afternoon of the 27th, former President Moon Jae-in and his wife, former first lady Kwon Yang-sook, and other former presidential family members visited the funeral hall at Seoul National University Hospital where the memorial altar for the late former Prime Minister Lee Hae-chan was set up. Writer Yoo Si-min, who formed a connection with the former prime minister as his aide when Lee was a first-term lawmaker, also visited and wiped away tears. (고 이해찬 전 국무총리의 빈소가 차려진 서울대병원 장례식장에 27일 오후 문재인 전 대통령 부부와 권양숙 여사 등 전직 대통령 가족들이 찾았다. 이 전 총리가 초선의원을 할 때 보좌관으로 인연을 맺은 유시민 작가도 찾아와 눈물을 훔쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former President Moon, who arrived at the funeral hall around 4:24 PM, shook hands with the bereaved family members one by one and then took a seat in the reception room with a somber expression. Former President Moon exchanged greetings with other mourners who visited the altar around the same time, including former National Assembly Speaker Chung Sye-kyun, former Minister of SMEs and Startups Park Young-sun, and former National Security Office Director Chung Eui-yong. (오후 4시24분쯤 장례식장을 빈소를 찾은 문 전 대통령은 유족들과 차례로 악수를 나눈 뒤 침통한 표정으로 접객실에 자리를 잡았다. 문 전 대통령은 정세균 전 국회의장, 박영선 전 중소벤처기업부 장관, 정의용 전 안보실장 등 비슷한 시각 빈소를 찾은 조문객들과 인사를 나눴다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Writer Yoo Si-min, who had a special bond with the deceased spanning over 40 years, also visited the altar this afternoon. After facing the bereaved family and offering condolences, he burst into tears he had been holding back, repeatedly wiping them with a handkerchief while his shoulders shook. After paying his respects, Writer Yoo stood at the chief mourner's seat and personally greeted other mourners. (고인과 40년 넘게 각별한 인연을 맺어온 유시민 작가도 이날 오후 빈소를 찾았다. 유가족을 마주하고 위로를 건넨 그는 참았던 눈물을 터뜨린 뒤 연신 손수건으로 눈물을 닦아내며 어깨를 들썩였다. 유 작가는 조문 뒤 상주석에 서서 조문객들을 직접 맞이했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kwon Yang-sook, the wife of former President Roh Moo-hyun, also visited the altar this afternoon. Dressed in a coordinated black coat, black shoes, and a black muffler, she hugged and comforted a weeping family member. Jeong Dong-young, Minister of Unification and a Seoul National University classmate of the deceased, looked at the portrait of the deceased and said, "Hey, you..." before being unable to continue. (노무현 전 대통령의 부인인 권양숙 여사도 이날 오후 빈소를 방문했다. 검은 코트와 검은색 신발, 검은색 머플러를 맞춰 입고 온 그는 울음 짓는 유족을 끌어안으며 위로했다. 고인의 서울대 동기인 정동영 통일부 장관은 고인의 영정사진을 보고는 “야 이 사람아…”라며 말을 잇지 못했다.  )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Around 50 Democratic Party of Korea lawmakers also visited the deceased's altar in small groups to bid farewell on his final journey. Democratic Party floor leader Han Byung-do said, "Senior Advisor Lee Hae-chan was like a star of the Democratic Party," adding, "In those harsh times, he played the most central role in achieving democracy and creating democratic governments from former President Kim Dae-jung to President Lee Jae-myung." He further stated, "All of us lawmakers have no way to contain our sorrowful hearts." (민주당 의원 50여명도 삼삼오오 고인의 빈소를 찾아 고인의 마지막 길을 배웅했다. 한병도 민주당 원내대표는 “이해찬 상임 고문은 민주당의 별 같은 분이었다”며 “그 엄혹한 시절에 민주주의를 이뤄내고, 김대중 전 대통령부터 이재명 대통령까지 민주정부를 창출하는데 가장 중심적인 역할을 해주셨다”고 말했다. 그는 “우리 모든 의원은 비통할 마음을 가눌 길이 없다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cho Kuk, leader of the Cho Kuk Innovation Party, former Prime Minister Kim Boo-kyum, Gyeonggi Province Governor Kim Dong-yeon, former South Chungcheong Province Governor Ahn Hee-jung, and others also visited the altar. Leader Cho Kuk and former Prime Minister Kim Boo-kyum stood next to party leader Chung Cheong-rae and Prime Minister Kim Min-seok to personally greet mourners. (조국 조국혁신당 대표, 김부겸 전 총리, 김동연 경기도지사, 안희정 전 충남지사 등도 빈소를 찾았다. 조국 대표와 김부겸 전 총리는 정청래 대표와 김민석 총리 옆에 서서 조문객들을 직접 맞이했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241919.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/688/imgdb/original/2026/0127/3817695033002004.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:33:14 +0000</pubDate></item><item><title>Yoo Si-min, weeping until his eyes burned... 'Lifelong comrade' who added to the wedding trousseau by giving up the ring from Lee Hae-chan and his wife (유시민, 눈 짓무르게 오열…이해찬 부부 반지 빼 혼수 보태준 ‘평생 동지’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241922.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/954/862/imgdb/child/2026/0127/17695046973608_20260127503238.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;유시민 전 노무현재단 이사장이 27일 서울 종로구 서울대학교병원 장례식장에서 고 이해찬 전 국무총리의 빈소를 조문하고 있다. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, passed away on the 25th at the age of 74, attention is also being drawn to his relationship with his 'lifelong comrade' Yoo Si-min, former chairman of the Roh Moo-hyun Foundation, with whom he shared life and death, joy and sorrow. (이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장이 74살을 일기로 25일 서거하면서 생사고락을 함께했던 ‘평생의 동지’ 유시민 전 노무현재단 이사장과의 관계에도 이목이 쏠리고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 27th, the funeral hall at Seoul National University Hospital, where the Senior Vice Chairman's mortuary was set up, was bustling with fellow politicians, seniors and juniors, who came to pay their respects. Among them, the most noticeable person was former Chairman Yoo. Captured by media cameras, former Chairman Yoo was immersed in grief, weeping incessantly. Former Prime Minister Han Myeong-sook patted his back as former Chairman Yoo sobbed and embraced her. Former Prime Minister Han was the successor to the Senior Vice Chairman, who was the second Prime Minister of the Participatory Government. (27일 이 수석부의장의 빈소가 마련된 서울대병원 장례식장은 조문 온 동료 선후배 정치인들로 북적거렸다. 그 가운데서도 가장 눈에 띈 사람은 유 전 이사장이었다. 언론사 카메라에 포착된 유 전 이사장은 슬픔에 잠겨 끊임없이 흐느꼈다. 한명숙 전 국무총리는 유 전 이사장이 흐느끼며 품에 안기자 등을 다독이기도 했다. 한 전 총리는 참여정부 두 번째 국무총리였던 이 수석부의장의 후임이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The relationship between the two dates back to the 'Seoul Spring' of 1980. Yoo Si-min was a third-year economics student at Seoul National University and chairman of the Student Council Representative Assembly, while the Senior Vice Chairman was the president of the Seoul National University Re-enrolled Students Association. The two became comrades by throwing themselves into the student movement. There is also an anecdote that when former Chairman Yoo was in difficult circumstances and found it hard to prepare a wedding trousseau, Kim Jeong-ok, the wife of the then Senior Vice Chairman Lee, took off a ring she was wearing and gave it to him to give to former Chairman Yoo's wife, Hyun Kyung-hye. (두 사람의 관계는 1980년 ‘서울의봄’ 당시로 거슬러 올라간다. 서울대 경제학과 3학년생이었던 유시민은 총학생회 대의원회 의장이었고, 이 수석부의장은 서울대 복학생협의회 회장이었다. 두 사람은 학생운동에 투신하며 동지로 거듭났다. 유 전 이사장이 넉넉지 못한 사정에 혼수를 마련하기 어렵게 되자, 당시 이 수석부의장의 부인 김정옥씨가 손에 낀 반지를 유 전 이사장의 부인 현경혜씨에게 주라고 빼줬다는 일화도 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It was also the Senior Vice Chairman who led former Chairman Yoo into the political arena. In the 13th general election in 1988, the Senior Vice Chairman, who became a first-term lawmaker for the Peace Democratic Party, offered former Chairman Yoo a position as an aide. Former Chairman Yoo recalled the situation on KBS's 'The Joy of Conversation 2' in 2019, saying, "I was on the police wanted list and was on the run, renting a basement room and writing. At that time, first-term lawmaker Lee Hae-chan came and said, 'If you become an aide, I'll get the wanted notice lifted.' I fell for that." (유 전 이사장을 정치권으로 이끈 것도 이 수석부의장이었다. 1988년 13대 총선에서 평화민주당 소속 초선 의원이 된 이 수석부의장은 유 전 이사장에게 보좌관직을 제안했다. 유 전 이사장은 지난 2019년 한국방송(KBS) ‘대화의 희열2’에 나와 “경찰 수배가 걸려서 도망가 반지하방에 세 얻어 글 쓰고 있을 때다. 당시 이해찬 초선 의원이 와서 ‘보좌관 하면 수배를 풀어주겠다’고 하더라. 거기에 혹했다”며 당시 상황을 떠올리기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 'chemistry' between the two was unparalleled. The Senior Vice Chairman made a name for himself as a 'star freshman' lawmaker, gaining attention for tenaciously grilling witnesses including Chun Doo-hwan to identify those responsible for the martial law troops' shooting during the 13th National Assembly's May 18 Gwangju Democratization Movement Truth Investigation hearing, and for his active role in the National Assembly's Labor Committee. Behind him was 'advisor' Yoo Si-min. During his lifetime, the Senior Vice Chairman jokingly said that former Chairman Yoo was the 'culprit' behind his passionate legislative activities, which made fellow lawmakers click their tongues in amazement. (두 사람의 ‘케미’는 더할 나위 없었다. 이 수석부의장은 13대 국회 5·18광주민주화운동 진상조사 청문회에서 계엄군의 발포 책임 소재를 규명하기 위해 전두환씨 등 증인들을 집요하게 추궁하는 모습과 국회 노동위원회에서 활약 등이 조명받으며 ‘스타 초선’으로 이름을 날렸다. 그 뒤엔 ‘참모’ 유시민이 있었다. 생전 이 수석부의장은 동료 의원들이 혀를 내두를 정도로 열정적이었던 의정 활동의 ‘원흉’이 유 전 이사장이었다고 장난스레 말하기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The two, who were key figures in the launch of the Participatory Government, worked together as Prime Minister and Minister of Health and Welfare. The Senior Vice Chairman was a strategist who designed half of the Participatory Government's state affairs as the 'powerful Prime Minister,' and former Chairman Yoo, a second-term ruling party lawmaker and Minister of Health and Welfare, was the central axis symbolizing the reformist identity of the Participatory Government. Ahead of the 17th presidential election in 2007, they both ran in the ruling party's primary and competed against each other. (참여정부 출범의 주역이었던 두 사람은 국무총리와 보건복지부 장관으로 호흡을 맞췄다. 이 수석부의장은 ‘실세 총리’로서 참여정부 국정 절반을 설계한 전략가였고, 여당 재선의원이자 보건복지부 장관이었던 유 전 이사장은 참여정부의 개혁적 정체성을 상징하는 중심축이었다. 2007년 17대 대선을 앞두고는 여당 대선 경선에 나란히 출마해 경쟁을 벌이기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even after former Chairman Yoo retired from politics in 2013, their partnership continued. In 2018, the Senior Vice Chairman, who was then the leader of the Democratic Party of Korea, nominated former Chairman Yoo as his successor to the chairmanship of the Roh Moo-hyun Foundation, which he was holding. It is said that former Chairman Yoo initially declined, but after persistent persuasion from the Senior Vice Chairman, he eventually accepted the chairmanship. (유 전 이사장이 2013년 정계를 은퇴한 뒤에도, 두 사람의 동반자 관계는 지속했다. 2018년 더불어민주당 대표였던 이 수석부의장은 자신이 맡고 있던 노무현재단 이사장 후임으로 유 전 이사장을 지명했다. 유 전 이사장은 처음에는 고사했으나, 이 수석부의장의 끈질긴 설득 끝에 결국 이사장직을 수락한 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To former Chairman Yoo, the Senior Vice Chairman was a life companion and a teacher. In the Senior Vice Chairman's autobiography published in 2007, former Chairman Yoo evaluated him, saying, "To me, he was a senior in the student movement and the democratization movement. I learned the principles of real politics and legislation from him. He gave me precious guidance at every important juncture in my life, and he is still a teacher in my life." That year marked the 28th year of their connection. Even until this day, 19 years later, their strong bond remained unchanged. (유 전 이사장에게 이 수석부의장은 인생의 동반자이자 스승이었다. 2007년 발간된 이 수석부의장의 자서전에서 유 전 이사장은 “나에게 그는 학생운동과 민주화운동의 선배였다. 나는 그에게서 현실 정치와 입법의 원리를 배웠다. 그는 내 삶의 중요한 고비마다 귀한 가르침을 주었고, 지금도 주고 있는 인생의 스승”이라고 이 수석부의장을 평가했다. 그해는 이 수석부의장과 인연을 맺은 지 28년째 되는 해였다. 이로부터 19년이 지난 이날까지도 두 사람의 끈끈한 관계는 변함이 없었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shim Woo-sam &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt; (심우삼 기자 &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241922.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/954/862/imgdb/child/2026/0127/17695046973608_20260127503238.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:32:37 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee's 'End of Transfer Tax Surcharge Exemption' Remarks Draw Backlash from People Power Party, Calling It "Revival of Punitive Taxation" (이 대통령 ‘양도세 중과 면제 종료’ 발언에 국힘 “징벌적 과세 부활” 반발)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241933.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/523/imgdb/original/2026/0127/20260127503402.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 오피스텔 가격이 12개월 연속 상승 중인 것으로 나타난 27일 서울 강남구 오피스텔 밀집지역의 한 부동산중개업소에 오피스텔 매물 시세표가 붙어있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The People Power Party has claimed that President Lee Jae-myung's remarks regarding ending the suspension of the transfer income tax surcharge amount to "essentially a revival of punitive taxation." (국민의힘이 이재명 대통령의 양도소득세 중과 유예 종료 발언과 관련해 “사실상 징벌적 과세의 부활”이라고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Choi Soo-jin, the PPP's chief floor spokesperson, met with reporters at the National Assembly on the 27th and said, "The biggest problem with our country's (real estate policies) is that they only use demand-suppression measures," adding, "Supply-side policies (for real estate) need to be introduced." She continued, "If you suppress demand, housing prices shouldn't rise, but Seoul housing prices are rising. While housing prices in regional areas are falling, prices in the Seoul and Gyeonggi areas are rising due to a balloon effect," and questioned, "In this situation, what will happen if you impose a tax surcharge?" (최수진 국민의힘 원내수석대변인은 27일 국회에서 기자들과 만나 “우리나라 (부동산 정책의) 가장 큰 문제점은 수요 억제책만 쓰는 것”이라며 “(부동산) 공급 정책이 나와야 한다”고 말했다. 이어 “수요를 억제하면 집값이 오르지 않아야 하는데, 서울 집값은 오른다. 지방 집값은 떨어지는 대신 서울·경기 지역 집값이 풍선효과로 오르고 있는 것”이라며 “(이런 상황에서) 세금을 중과하면 어떻게 되겠느냐”고 되물었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She stated, "If the transfer tax surcharge is revived, up to 82.5% of capital gains would have to be paid as tax. Multi-homeowners with blocked exit strategies are more likely to turn to gifting or long-term holding rather than putting their properties on the market." She argued, "Then, ironically, due to the 'property lock-in phenomenon,' transactions would dry up and prices would rise, and the pain from the resulting transaction cliff would inevitably be passed on entirely to actual demanders." This is the argument that multi-homeowners holding properties in areas like the three Gangnam districts, who are not in immediate need of cash, could resort to 'holding out, gifting, or long-term holding.' (그는 “양도세 중과가 부활하면 시세차익의 최대 82.5%를 세금으로 내야 한다. 퇴로가 막힌 다주택자들은 매물을 내놓기보다 증여나 장기 보유로 돌아설 가능성이 크다”며 “그러면 오히려 ‘매물 잠김 현상’으로 거래는 끊기고 가격은 상승해 거래 절벽 발생에 따른 고통은 고스란히 실수요자들에게 돌아갈 수밖에 없다”고 말했다. 당장 현금이 급하지 않은 강남 3구 등의 매물을 쥔 다주택자들이 ‘버티기·증여·장기 보유’로 돌아설 수 있다는 주장이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief Floor Spokesperson Choi also said, "It must be acknowledged that multi-homeowners are a major supply source for the private rental market," and added, "The punitive taxation imposed on them is passed on to tenants in the form of increased jeonse and monthly rent prices." (최 원내수석대변인은 “다주택자는 민간 임대차 시장의 주요 공급원임을 인정해야 한다”며 “이들에게 가해지는 징벌적 과세는 전·월세 가격 인상이라는 형태로 세입자에게 전가된다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The PPP's Special Committee for Normalizing Real Estate Policy is discussing real estate supply measures. Yoo Sang-beom, the party's senior deputy floor leader for operations, said at the party's intra-party countermeasures meeting that day, "The most urgent issue for the real estate market is supply measures, not SNS political pressure." He asked, "Where did the Seoul apartment supply measures that the Lee Jae-myung administration said it would announce within 2025 go? Without substantial supply measures like revitalizing reconstruction, easing floor area ratios, and expanding supply, the real estate instability triggered by the Lee Jae-myung government can never be resolved." He continued, "The government cannot beat the market. While the market can be suppressed by the government in the short term, in the end, flawed policies only bring about adverse effects; this is a basic principle of economics." He strongly urged, "Instead of tinkering with taxes first, they must immediately present fundamental supply measures." (국민의힘 부동산정책 정상화특별위원회는 부동산 공급 방안을 논의하고 있다. 유상범 원내운영수석부대표는 이날 당 원내대책회의에서 “부동산 시장의 가장 시급한 것은 공급 대책이지 에스엔에스(SNS) 정치 압박이 아니”라며 “이재명 정권이 2025년 이내에 발표하겠다던 서울 아파트 공급 대책은 대체 어디로 갔나? 재건축 활성화, 용적률 완화 등 실질적인 공급 대책, 공급 확대 없이는 이재명 정부가 촉발한 부동산 불안을 결코 잡을 수 없다”고 말했다. 그는 이어 “정부는 시장을 이길 수 없다. 시장은 단기적으로는 정부에 짓눌릴 순 있어도 결국 잘못된 정책은 역효과만 불러오는 것이 경제의 기본 원리”라며 “세금부터 만지작거릴 것이 아니라 근본적인 공급 대책부터 즉각 내놓을 것을 강력히 촉구한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241933.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/523/imgdb/original/2026/0127/20260127503402.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:32:13 +0000</pubDate></item><item><title>Trump's Tariff Hike Announcement... "Established a Hotline with Vance" Kim Min-seok 'Embarrassed' (트럼프 관세인상 발표에…“밴스와 핫라인 구축” 김민석 ‘당황’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241955.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0127/20260127503569.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김민석 국무총리가 23일(현지시각) 미국 워싱턴 디시(D.C) 백악관에서 제이디(JD) 밴스 부통령과 면담에 앞서 기념 촬영을 하고 있다. 총리실 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As U.S. President Donald Trump announced on the 26th (local time) his intention to raise tariffs on items like Korean automobiles from 15% to 25%, Prime Minister Kim Min-seok, who recently returned from a '2-night, 5-day' visit to the U.S. and stated that "the biggest purpose was to meet U.S. Vice President JD Vance and establish a 'hotline'," was left red-faced. This is because, despite establishing a 'direct line' with the number two figure in the U.S. administration, he received no prior hint whatsoever regarding President Trump's notification. (도널드 트럼프 미국 대통령이 26일(현지시각) 한국 자동차 품목 등 관세를 15%에서 25%로 인상하겠다고 밝히면서 최근 ‘2박5일’ 일정으로 미국을 방문하고 돌아온 뒤 “제이디 밴스 미국 부통령을 만나서 ‘핫라인’을 구축하는 게 제일 큰 목적이었다”고 말한 김민석 국무총리가 머쓱해졌다. 미국 행정부의 2인자와 ‘직통 라인’을 만들고도 사전에 트럼프 대통령의 통보와 관련한 어떤 언질도 받지 못했기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a pre-recorded interview with Sampo TV that day, when asked about the purpose of his U.S. visit, Prime Minister Kim said, "The main purpose was to establish a relationship with Vice President Vance and meet other necessary people," adding, "That's why we scheduled two days (for the local stay)." He continued, "After the Korea-U.S. tariff negotiations, there have been some delays in actually implementing the agreed-upon contents like the joint fact sheet, so we needed to take care of those," and "Recently, there have been signs of a new phase forming, like the semiconductor issue." He then boasted, "I also found out this time that since liberation, aside from two instances where the Prime Minister went to sign instead of the President, two instances of going to offer condolences, and one instance of visiting the White House coincidentally after a UN General Assembly, I am the first to visit for official duties." He repeatedly expressed satisfaction, saying, "The Ministry of Foreign Affairs, including Ambassador to the U.S. Kang Kyung-hwa and the Vice Foreign Minister, also went together, and they said we completely wrote a new piece of history." (김 총리는 이날 사전녹화된 삼프로 티브이 인터뷰에서 방미 목적 관련 질문에 “밴스 부통령과 관계를 설정하고 그 외 필요한 사람들을 만나는 게 큰 목적”이라며 “그렇기 때문에 (현지 체류 일정) 이틀을 잡은 것”이라고 말했다. 이어 “저희가 한-미 관세협상 이후에 조인트 팩트시트 등 타결된 내용을 실제로 이행하는 데 좀 지연된 것들이 있어서 그것들을 이제 챙겨야 했다”며 “최근에는 반도체 문제 등 새로운 국면이 형성될 조짐이 있지 않았냐”고 말했다. 그러면서 “저도 이번에 알았는데 해방 이후에 대통령 서명을 총리가 대신 가서 서명한 경우 두 번, 조문하러 간 경우 두 번, 유엔 총회 갔다가 우연히 백악관 방문한 경우 한 번 빼고는 고유 업무로 가서 방문한 건 제가 처음이라고 한다”고 자랑스러워 했다. 그러면서 “외교부에서 강경화 주미대사, 외교부 차관도 같이 가셨는데, 완전히 새로운 역사를 하나 썼다고 하시더라”고 거듭 만족감을 드러냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;From his departure on the 22nd to his return to Incheon Airport on the 26th, Prime Minister Kim met with Vice President Vance and U.S. House of Representatives members locally in the U.S. Prime Minister Kim said, "(With Vice President Vance, etc.) we freely discussed various things. First, I suggested it would be good if we established a relationship (where we could contact each other anytime), and on the spot, he gave me his office's direct line number," and "Among the follow-up measures to the tariff negotiations, we are most interested in nuclear power, nuclear submarines, and the shipbuilding industry, but progress isn't going as well as expected, so I suggested it would be good if (Vice President Vance and I) paid a bit more attention to them." He added, "I received a more positive response than expected," and "I suggested we set schedules like one month, or three months, six months, and proceed with some plans." (김 총리는 22일 출국해 26일 인천공항으로 귀국하기까지 미국 현지에서 밴스 부통령과 미 하원 의원들을 만났다. 김 총리는 “(밴스 부통령 등과) 자유롭게 여러 가지 이야기를 했는데, 먼저 우리가 (언제라도 연락 가능한) 관계 설정을 하는 것이 좋겠다고 했고, 즉석에서 부통령 사무실 자기 직통 번호를 알려줬다”며 “관세 협상 후속 조처 가운데 우리는 원자력, 핵잠수함, 조선 산업에 제일 관심이 있는데 진도가 생각보다 잘 안 나가니 (밴스 부통령과 제가) 좀 챙겼으면 좋겠다고 했다”고 말했다. 이어 “생각 이상으로 적극적인 답을 들었다”며 “한 달, 혹은 석 달, 여섯 달 이런 식으로 일정을 잡아서 좀 계획을 진행해 갔으면 좋겠다고 했다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, President Trump stated on social media Truth Social on the 26th (local time), "The Korean legislature is not implementing the agreement with the U.S.," and announced he would raise reciprocal tariffs on Korean products to 25%. The Presidential Office spokesperson's office said in a press release that morning, "There has been no official notification or explanation of details from the U.S. government yet." (그러나 트럼프 대통령은 26일(현지시각) 소셜미디어 트루스소셜에 “한국 입법부는 미국과 협정을 이행하지 않고 있다”며 한국산 제품에 대한 상호관세를 25%로 인상하겠다고 밝혔다. 청와대 대변인실은 이날 오전 언론공지를 통해 “미국 정부로부터 공식적인 통보나 세부 내용에 대한 설명은 아직 없는 상황”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmakers belonging to the People Power Party's Foreign Affairs and Unification Committee issued a statement that day, sarcastically remarking, "Prime Minister Kim Min-seok announced as if all conversations and explanations during his U.S. visit went perfectly well and even praised himself for establishing a hotline with Vice President Vance," and "Did that hotline the Prime Minister boasted about become useless in just one day? Did Prime Minister Kim Min-seok, while having lunch with U.S. federal House members and holding talks with Vice President Vance in the U.S., not sense the atmosphere of crisis between Korea and the U.S. at all?" (국민의힘 외교통일위원회 소속 의원들은 이날 성명을 내어 “김민석 총리는 방미 당시 모든 대화와 설명이 다 잘 된 것처럼 발표하면서 밴스 부통령과의 핫라인까지 구축했다고 자화자찬했다”며 “총리가 자랑한 그 핫라인이 단 하루 만에 먹통이 된 것인가? 김민석 총리는 미국에서 연방 하원의원들과 오찬을 하고 밴스 부통령과 회담을 하면서도 한미 간 위기의 분위기는 전혀 감지하지 못한 것이냐”고 비꼬았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ki Min-do &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241955.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0127/20260127503569.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:31:42 +0000</pubDate></item><item><title>[Breaking News] President Lee Visits Funeral of Former Prime Minister Lee Hae-chan...Posthumous Bestowal of Mugunghwa Medal Planned ([속보] 이 대통령, 이해찬 전 총리 조문…무궁화장 추서 예정)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241957.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/436/imgdb/original/2026/0127/20260127503577.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 27일 서울 종로구 서울대병원 장례식장에 마련된 고 이해찬 전 민주평화통일자문회의 수석부의장의 빈소를 찾아 유가족을 위로하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung visited the funeral hall at Seoul National University Hospital on the afternoon of the 27th, where the mortuary of the late Lee Hae-chan, former Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, was set up. (이재명 대통령은 27일 오후 고 이해찬 전 민주평화통일자문회의 수석부의장의 빈소가 차려진 서울대병원 장례식장을 찾았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee plans to posthumously bestow the Mugunghwa Medal, the highest grade of the Order of Civil Merit, upon the former Senior Vice Chairman. The Mugunghwa Medal is awarded to individuals who have made outstanding contributions to national and social development. (이 대통령은 이 전 수석부의장에게 최고 등급인 국민훈장 무궁화장을 추서할 예정이다. 무궁화장은 국가와 사회 발전에 현저한 공로가 있는 인물에게 수여된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241957.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/436/imgdb/original/2026/0127/20260127503577.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:31:33 +0000</pubDate></item><item><title>Government: "China Moves West Sea Structure... A Change Beneficial to South Korea-China Relations" (정부 “중국 서해구조물 이동…한중관계 도움되는 변화”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241958.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/408/imgdb/original/2026/0127/20260127503579.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;중국이 서해 한중 잠정조치수역에 설치한 구조물 선란2호에서 관리인들이 작업하고 있다. 민주당 이병진 의원실 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;China began work at 8 PM on the 27th to move a management facility, among the West Sea structures, outside the South Korea-China Provisional Measures Zone. This is China's actual implementation of matters discussed during the summit meeting between President Lee Jae-myung and Chinese President Xi Jinping on the 5th. (중국이 서해 구조물 가운데 관리시설을 한중 잠정조치수역 밖으로 이동시키는 작업을 27일 오후 8시부터 시작한다. 지난 5일 이재명 대통령과 시진핑 중국 국가주석의 정상회담에서 논의한 내용을 중국이 실제로 이행한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a regular briefing on the 27th, Chinese Foreign Ministry Spokesperson Guo Zhaokun stated, "Chinese enterprises are currently conducting work related to moving the management platform." However, Spokesperson Guo drew a line, clarifying that the structure's movement is not a measure due to diplomatic reasons or South Korean demands, but rather "an autonomous adjustment by the enterprise based on its own operational and development needs," and that "the position on fishery and aquaculture facility issues in the South China Sea and the Yellow Sea (West Sea) remains unchanged." Spokesperson Guo said, "As maritime neighbors, China and South Korea have maintained close and continuous communication on maritime issues, appropriately managed and controlled differences, and promoted mutually beneficial cooperation." This indicates that while considering the potential ripple effects of this relocation measure on issues like the South China Sea, there is also a shared recognition of the need for South Korea and China to manage conflicts surrounding the West Sea structures. (  궈자쿤 중국 외교부 대변인은 27일 정례 브리핑에서 “중국 기업이 현재 관리 플랫폼 이동과 관련한 작업을 진행하고 있다”고 밝혔다. 궈 대변인은 다만 구조물 이동이 외교적 이유나 한국 요구에 따른 조치가 아닌 “기업이 자체적 경영·발전 필요에 따라 자율적으로 조정하는 것”이라고 선을 긋고 “남중국해·황해(서해) 어업 및 양식 시설 문제에 대한 입장은 변함이 없다”고 했다. 궈 대변인은 “중국과 한국은 해상 이웃 국가로서 양국은 해양 문제에 대해 지속적으로 긴밀한 소통을 유지했고 이견을 적절히 관리·통제하며 상호 이익이 되는 협력을 촉진해 왔다”고 말했다. 이번 이동조치가 남중국해 문제 등에 미칠 여파 등을 고려하면서도, 한중이 서해 구조물 등을 둘러싼 갈등 관리 필요성에 공감대가 있음을 밝힌 것이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kang Young-shin, Director-General of the Northeast Asian Affairs Bureau at the Ministry of Foreign Affairs, stated, "This measure is a change beneficial to the development of South Korea-China relations," and "Our government, maintaining its stance of opposing the unilateral installation of structures within the Provisional Measures Zone, has consistently engaged in consultations with China, and therefore evaluates this measure as meaningful progress." She added, "Our government has maintained constructive consultations with the Chinese side and, based on our consistently held position, plans to continue seeking further progress." (  강영신 외교부 동북아 국장은 “이번 조치는 한중관계 발전에 도움이 되는 변화”라며 “우리 정부는 잠정조치 수역 내 일방적인 구조물 설치 반대 입장 하에 그동안 대중국 협의를 이어온 만큼 이번 조치를 의미있는 진전으로 평가한다”고 밝혔다. 또 “그간 우리 정부는 중국 측과 건설적 협의를 이어왔고 일관되게 견지해 온 우리 입장을 바탕으로 앞으로도 계속 진전을 모색해 나갈 예정”이라고 했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to a notice issued by the China Maritime Safety Administration on the evening of the 26th, work to move the 'Atlantic Amsterdam Platform,' a management facility among the West Sea structures, will be conducted from 19:00 on the 27th (20:00 Korean time) until 24:00 on the 31st. The management facility is scheduled to be moved from its current location at 35°11'26" N, 122°14'51" E to 37°27'69" N, 122°14'38" E. A South Korean official said, "We have confirmed that the management facility is moving outside the Provisional Measures Zone." (  중국 해사국이 26일 저녁 발표한 통지를 보면 서해 구조물 가운데 관리시설인 ‘아틀랜틱 암스테르담 플랫폼’을 이동시키는 작업을 27일 19시(한국시각 20시)부터 31일 24시까지 진행한다. 관리시설이 위치해 있던 북위 35.11.26, 동경 122.14.51 지점에서 북위 37.27.69, 동경 122.14.38로 이동할 예정이다. 우리 당국자는 “관리시설이 잠정조치 수역 밖으로 나가는 것은 확인했다”고 말했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Since early last year, when structures China unilaterally installed within the South Korea-China Provisional Measures Zone began receiving full attention, the South Korean government has raised the issue with the Chinese side and continued working-level consultations. President Lee Jae-myung also raised this issue during his two summit meetings with President Xi Jinping. Following the summit meeting on the 5th, President Lee told reporters, "(Regarding the structures installed by China) they say it's mainly aquaculture facilities, and there is a facility to manage them," and "It seems China has decided to move this management facility because it became controversial." (  지난해 초 중국이 한중 잠정조치 수역에 무단으로 설치한 구조물이 본격적으로 주목을 받으면서, 한국 정부는 중국 측에 문제를 제기하고 실무 협의를 계속해왔다. 이재명 대통령이 시진핑 주석과의 두 차례 정상회담에서도 이 문제를 제기했다. 이 대통령은 지난 5일 정상회담 뒤 기자간담회에서 “(중국이 설치한 구조물이) 주로 양식장 시설이라고 하고, 이것을 관리하는 시설이 있다고 한다”며 “중국 측에서 논란이 되니 이 관리 시설을 옮기기로 한 것 같다”고 말했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China has placed what it claims are aquaculture facilities, the steel-structure Xunlan No. 1 and No. 2, and what it claims is a management facility, a seabed-fixed structure, within the West Sea Provisional Measures Zone. All three structures are located within the Provisional Measures Zone where the Exclusive Economic Zones (EEZ) of South Korea and China overlap, and are artificial maritime facilities built by China without consultation with South Korea. Particularly, the fixed management facility has been pointed out as having high potential for military use, making it a facility South Korea viewed more sensitively, and work to move this one first is now proceeding. Following progress made in discussing this issue during the South Korea-China summit, the foreign ministries of both countries have continued working-level negotiations. (  중국은 서해 잠정조치수역 내에 양식시설이라고 주장하는 철제 구조물 형태의 선란 1·2호와 관리시설이라고 주장하는 해저 고정식 구조물을 두고 있다. 구조물 3기 모두 한국과 중국의 배타적경제수역(EEZ)이 겹치는 잠정조치수역에 위치하고 있고, 한국과 협의 없이 중국이 세운 인공 해상 시설이다. 특히 고정식 관리시설은 군사적 전용이 높다는 지적이 있어 한국이 더 민감하게 여긴 시설인데 우선 이것을 이동시키는 작업이 진행되는 것이다. 한중 정상회담에서 이 문제 논의에서 진전이 만들어진 뒤 양국 외교부는 실무협상을 계속해 왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Ministry of Foreign Affairs official explained, "After the West Sea structures first became an issue between South Korea and China in April last year, there were many suspicions raised that the management platform, among the three facilities, could be converted for various uses," and "A natural consensus formed during South Korea-China consultations that it would be good to first remove the management platform as a priority." (  외교부 당국자는 “지난해 4월 처음 서해구조물이 한중간 이슈가 된 뒤 세 가지 시설물들 가운데 관리 플랫폼에 대해 여러 시설로 전용될 수 있다는 의혹이 많이 제기됐다”며 “한중 협의 하에서 우선적으로 관리플랫폼을 먼저 빼는 것이 좋지 않겠느냐는 부분에 자연스럽게 공감대가 형성됐다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China's current measure signifies taking the first step toward resolving the sensitive pending issue of the West Sea structures through diplomatic negotiation. However, the issue of the remaining two facilities, Xunlan No. 1 and No. 2, which China claims are salmon aquaculture facilities, remains. Regarding whether China will also move these two facilities outside the Provisional Zone, a Foreign Ministry official only responded, "Based on the position our government has maintained, we will continue to achieve progress going forward." (  중국의 이번 조치는 한중 관계의 민감한 현안인 서해 구조물 문제에 대해 외교 협상을 통해 해결의 첫발을 내디뎠다는 의미가 있다. 하지만, 중국이 연어 양식시설이라고 주장하는 나머지 두 개 시설인 선란 1호와 2호의 문제는 남아 있다. 중국이 이 두 시설도 잠정수역 밖으로 이동시킬지에 대해 외교부 당국자는 “우리 정부가 견지해온 입장을 바탕으로 앞으로도 진전을 이뤄나가겠다”고만 답했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the Chinese Foreign Ministry's emphasis on it being an 'autonomous measure by the enterprise,' the official said, "The fact that the Chinese Foreign Ministry spokesperson announced it is a clear fact," and "The movement of the management platform is not unrelated to the trend of South Korea-China relations being restored, so under this trend, the government will engage in constructive consultations with China to achieve meaningful progress." (  중국 외교부가 ‘기업의 자율적 조치’라고 강조한 데 대해 이 당국자는 “중국 외교부 대변인이 발표했다는 것은 명확한 팩트”라며 “ 관리 플랫폼 이동은 한중관계가 복원되고 있는 흐름과 무관하지 않기 때문에 이 흐름 하에서 정부는 의미 있는 진전을 이뤄나가기 위해 중국과 건설적 협의를 해 나가겠다”고 말했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (  박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241958.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/408/imgdb/original/2026/0127/20260127503579.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:30:52 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party's Self-Serving Political Offensive... Democratic Party Urges "Cooperate on Special Act Processing" (국힘 아전인수 정치공세…민주당 “특별법 처리 협조해야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241963.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/727/402/imgdb/original/2026/0127/20260127503600.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;임이자 재정경제기획위원회 위원장이 27일 국회 재경위원장실에서 구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관을 만나 도널드 트럼프 미국 대통령의 관세 인상 언급에 따른 대응을 논의하고 있다. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As the People Power Party launched a self-serving offensive on the 27th, blaming the government and ruling party for "insisting only on processing a special act for U.S. investment instead of parliamentary ratification consent" following U.S. President Donald Trump's surprise announcement of planned tariff hikes, the Democratic Party of Korea countered, urging them not to politicize an issue involving national interest with "far-fetched arguments." (도널드 트럼프 미국 대통령의 기습적인 관세 인상 예고를 두고 국민의힘이 27일 ‘비준 동의 대신 대미투자 특별법 처리만 고집한 정부·여당 탓’이라며 아전인수식 공세를 펼치자, 더불어민주당이 ‘억지 주장으로 국익이 걸린 문제를 정쟁화하지 말라’고 받아쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Song Eon-seok, the People Power Party's floor leader, argued at the party's intra-party countermeasures meeting that day, "Regarding the Korea-U.S. tariff agreement, our party has repeatedly emphasized that parliamentary ratification consent should come first, but the government and ruling party said parliamentary ratification was not needed." He claimed, "The responsibility for all situations lies with President Lee Jae-myung and the government, who concluded a major trade agreement requiring parliamentary ratification and have ignored the ratification process." Lim Lee-ja, the chairwoman of the Planning and Finance Committee, the standing committee in charge of legislation related to U.S. investment and a member of the same party, argued that parliamentary discussion had stalled because of "the Democratic Party, which insists on forcibly processing only the special act while avoiding the verification process." (  송언석 국민의힘 원내대표는 이날 당 원내대책회의에서 “한-미 관세합의에 관해 우리 당에서는 국회 비준 동의가 우선이라는 점을 누차 강조했지만, 정부·여당에서는 국회 비준 동의가 없다고 했다”며 “모든 사태에 대한 책임은 국회 비준이 필요한 중대 통상 합의를 체결하고, 비준 절차를 외면해왔던 이재명 대통령과 정부에 있다”고 주장했다. 같은 당 소속으로 대미투자 관련 입법의 소관 상임위원회인 재정경제기획위원회 임이자 위원장은 “(대미투자) 검증 절차를 회피한 채 특별법 처리만 강행하겠다는 민주당” 때문에 국회 논의가 멈춰 섰다는 주장을 폈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party reaffirmed its existing position that the Memorandum of Understanding (MOU) from the Korea-U.S. tariff negotiations is not subject to parliamentary ratification and urged the People Power Party to immediately cooperate in processing the special act. Floor spokesperson Kim Hyun-jung refuted the People Power Party's claim that this situation was due to 'ignoring the ratification process,' stating, "President Trump also said it was not 'ratified' but 'enacted' into law." Democratic Party members of the National Assembly's Foreign Affairs and Unification Committee also told the People Power Party, "While the U.S. is not ratifying it, if only our country ratifies it and elevates it to a binding treaty, it is like tying our own feet," and urged them to "stop insisting on ratification and cooperate for the swift passage of the special act." (  민주당은 한-미 관세협상에 따른 양해각서(MOU)는 국회 비준 대상이 아니라는 기존 입장을 재확인하면서 국민의힘에 특별법 처리에 즉각 협조할 것을 촉구했다. 김현정 원내대변인은 “트럼프 대통령도 ‘비준’이 아니라 ‘입법화’(enact)가 안 됐다고 했다”며 이번 사태가 ‘비준 절차 외면’ 때문이라는 국민의힘 주장을 일축했다. 국회 외교통일위원회 민주당 의원들도 국민의힘을 향해 “미국은 비준하지 않는데 우리나라만 비준해 구속력 높은 조약으로 격상시키는 건 우리 발을 스스로 묶는 것과 마찬가지”라며 “비준 고집을 중단하고 특별법 신속 통과에 협조하라”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Once parliamentary discussions begin, it appears the People Power Party will not solely insist on the 'ratification consent' argument. Choi Eun-seok, the People Power Party's chief floor spokesperson, said, "Parliamentary ratification is necessary," but added, "Whether to do it through ratification or a special act will be discussed again after hearing the government and ruling party's position." (  국회 논의가 시작되면 국민의힘도 ‘비준 동의’ 주장만 고집하지는 않을 것으로 보인다. 최은석 국민의힘 원내수석대변인은 “국회 비준이 필요하다”면서도 “비준할지 특별법으로 할지는 정부·여당 입장을 듣고 다시 논의할 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Ko Han-sol and Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 고한솔 전광준 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241963.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/727/402/imgdb/original/2026/0127/20260127503600.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:30:29 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Abnormal Resource Allocation to Real Estate Must Be Corrected" (이 대통령 “부동산에 비정상적 자원 배분, 반드시 바로잡아야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241965.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/687/469/imgdb/original/2026/0127/20260127503605.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 27일 청와대에서 열린 국무회의에서 발언하고 있다.  연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung said on the 27th, "We must definitely correct the distortion in our society's resource allocation, which is abnormally concentrated in real estate." This is his fourth real estate-related remark in the week following his New Year's press conference on the 21st. ▶Related article page 5 (이재명 대통령이 27일 “부동산에 비정상적으로 집중된 우리 사회의 자원 배분 왜곡을 반드시 바로잡아야 한다”고 말했다. 지난 21일 신년 기자회견 이후 일주일 새 네번째 나온 부동산 관련 발언이다. ▶관련기사 5면)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In his opening remarks at the Cabinet meeting held at the Blue House this day, President Lee stated, "The excessive expansion of unproductive real estate inevitably fuels bubbles," and added, "We must definitely take the painful example of a neighboring country that experienced great chaos, losing 20 to 30 years due to its failure to properly control real estate bubbles, as a lesson." This appears to be a reference to Japan's case, where growth momentum was undermined by its failure to properly control real estate bubbles. (  이 대통령은 이날 청와대에서 열린 국무회의 머리발언에서 “비생산적인 부동산의 과도한 팽창은 필연적으로 거품을 키우게 된다”며 “부동산 거품을 제대로 통제하지 못해서 잃어버린 20년, 30년을 경험하며 큰 혼란을 겪은 가까운 이웃 나라의 뼈아픈 사례를 반드시 반면교사 삼아야 된다”고 말했다. 부동산 거품을 제대로 통제하지 못해 성장 동력이 훼손된 일본 사례를 거론한 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "To avoid difficulties, we must consistently and stably promote effective policies based on firm will," and "we must also actively pursue measures the market desires." This indicates an intent to accelerate supply-side measures to stabilize real estate prices. (  이 대통령은 “어려움을 피하려면 굳은 의지를 바탕으로 실효적인 정책을 지속적으로, 안정적으로 추진해 나가야 한다”며 “시장이 원하는 적극적인 대책도 추진해 나가야 한다”고 밝혔다. 부동산 가격을 잡기 위한 공급 대책에도 속도를 내겠다는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee also reaffirmed his stance on maintaining the taxation principle for multiple homeowners. He said, "Wasn't it clearly scheduled that the heavy taxation on capital gains for multiple homeowners, extended last year, would end on May 9th this year?" and continued, "Yet, there are unfair and mistaken expectations that it will naturally be extended, or even attacks on the policy as if a new heavy tax on real estate capital gains is being imposed." He added, "We must not be swayed by such things. By thoroughly supplementing the associated issues, even if the decision-making process involves intense debate, the policy must be implemented to create a predictable and rational society." (  이 대통령은 다주택자에 대한 과세 원칙을 유지하겠다는 입장도 재확인했다. “다주택자 양도세 중과는 지난해 연장할 때 올해 5월9일이 끝이라고 명백히 예정된 것 아니냐”며 “그런데 당연히 연장하겠지, 그런 부당한 기대와 잘못된 기대를 하거나, 마치 새롭게 부동산 양도세를 중과하는 것처럼 정책에 대한 공격도 있다”고 말했다. 이어 이 대통령은 “이런 데 휘둘리면 안 되고, 그에 따른 문제점을 철저히 보완해서 결정 과정은 치열하게 논쟁하더라도 정책은 집행해야, 예측 가능한 합리적인 사회가 된다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee's daily mentions of the real estate issue appear to stem from his judgment that if real estate price instability is not addressed, it could go beyond housing dissatisfaction to damage the nation's growth potential and seriously impact the overall national economy. Although President Lee said at his New Year's press conference that he was "not deeply considering real estate policy through taxation," he announced the resumption of heavy capital gains taxation for multiple homeowners on his social media on the 23rd and hinted at plans to increase property holding taxes on the 25th, escalating the level of his real estate-related remarks. (  이 대통령이 연일 부동산 문제를 언급하는 것은 부동산 가격 불안을 잡지 못하면 주거 불만을 넘어 국가의 성장잠재력을 훼손하고 국민경제 전반에 심각한 타격을 줄 수 있다고 판단하기 때문으로 보인다. 이 대통령은 신년 기자회견에서 “세제를 통한 부동산 정책을 깊이 고려하지 않고 있다”고 했지만, 23일 자신의 소셜미디어에 다주택자 양도소득세 중과 재개 방침을 밝혔고, 25일에는 보유세 인상 방침을 시사하는 등 부동산 관련 발언 수위를 높이고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Seo Young-ji, Reporter &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241965.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/687/469/imgdb/original/2026/0127/20260127503605.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:30:08 +0000</pubDate></item><item><title>"Don't Just Wait for National Assembly Legislation, Take Emergency Measures Now"... Why Did President Lee Publicly Reprimand the NTS Commissioner? (“국회 입법 기다리지만 말고 당장 비상조치 해라”…이 대통령, 국세청장 공개 질책, 왜?)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241966.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/413/imgdb/original/2026/0127/20260127503607.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 27일 청와대에서 열린 국무회의에서 발언하고 있다.  연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;During a discussion on measures to collect delinquent 'non-national tax revenue', President Lee Jae-myung said to National Tax Service (NTS) Commissioner Im Kwang-hyun, "Who knows when the National Assembly will pass the legislation. Are you going to wait until then?" He publicly reprimanded Commissioner Im for merely repeating that 'the matter requires legal amendment' instead of proactively seeking solutions. (이재명 대통령이 체납된 ‘국세 외 수입’ 징수 방안을 논의하는 과정에서 임광현 국세청장을 향해 “어느 세월에 국회 입법이 될지 모른다. 그때까지 기다리실 거냐”고 말했다. 적극적으로 해법을 찾아내기보다 ‘법 개정이 필요한 사안’이라는 말만 반복하는 임 청장을 공개 질책한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a Cabinet meeting held at the Blue House on the 27th, President Lee raised the issue to Commissioner Im, saying, "Habitual delinquents should not benefit. We must make life difficult for those who dodge taxes," and added, "Currently, delinquent non-national tax revenue is even less managed." (  이 대통령은 27일 청와대에서 열린 국무회의에서 임 청장에게 “상습 체납자가 혜택을 보면 안 된다. 세금 떼먹고 못 살게 해야 한다”며 “지금 체납된 국세 외 수입은 더 관리가 안 되고 있다”고 문제를 제기했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He pointed out that while non-national tax revenue (284 trillion won), composed of unfair trade surcharges, environmental regulation violation fees, national property usage fees, etc., is nearly as large as national tax revenue (337 trillion won, as of end-2024), the problem of poorly collected delinquent taxes (25 trillion won) needs improvement because various ministries manage and collect taxes separately. (  불공정거래 과징금, 환경규제위반 부담금, 국유재산 사용료 등으로 구성된 국세 외 수입(284조원)이 국세 수입(337조원, 2024년 말 기준)에 버금갈 만큼 큰 상황이지만, 여러 부처가 세금을 각각 관리·징수하는 바람에 체납 세금(25조원)이 잘 걷히지 않는 문제를 개선해야 한다고 지적한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Commissioner Im said, "The National Tax Service can only collect national taxes," and "To entrust the collection of delinquent amounts, an amendment to the National Claims Management Act is necessary." President Lee suggested an 'alternative', saying, "I fully understand, but the National Assembly's legislative speed is too slow," and "We can't keep waiting, so before that, we could recruit and dispatch personnel under each ministry's name or conduct joint management, couldn't we?" However, Commissioner Im said, "It seems legislation would be faster," to which President Lee responded with frustration, "Oh, really..." He then raised his voice, saying, "The National Assembly is too slow now, who knows when (the legislation) will happen. Are you going to wait until then?" and urged, "Start now. Given the situation, don't delay and let's take some emergency measures." (  임 청장은 이에 “국세청은 국세만 징수할 수 있다”며 “체납에 대해 위탁징수를 하려면 국가채권관리법 개정이 필요하다”고 말했다. 이 대통령은 “충분히 이해하겠지만 국회의 입법 속도가 너무 느리다”며 “계속 기다릴 수는 없으니 그 전이라도 각 부처 명의로 (인력을) 뽑아서 파견하든지 합동 관리를 해주면 되지 않느냐”고 ‘대안’을 제시했다. 하지만 임 청장은 “입법하는 게 더 빠를 것 같다”고 했고, 이 대통령은 “아이, 참 말을…”이라며 답답해했다. 그러면서 “국회가 지금 너무 느려서 어느 세월에 (입법이) 될지 모른다. 그때까지 기다리실 거냐”며 “지금부터 시작하라. 상황이 이러니 미루지 말고 비상조치를 좀 하자”고 목소리를 높였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The reason President Lee publicly reprimanded Commissioner Im that day is because he has repeatedly instructed him to find measures for 'organizing and strengthening the collection of delinquent/evaded taxes', which is also a presidential election pledge, but he sees no improvement being made. During the Cabinet meeting on the 20th, President Lee also criticized Commissioner Im, who failed to provide accurate answers regarding the cumulative amount of delinquent non-tax revenue, saying, "It seems you're not interested." (  이 대통령이 이날 임 청장을 공개 질책한 건 대선 공약이기도 한 ‘체납·탈루 세금 정리 및 징수 강화’ 방안을 찾아보라고 여러 차례 지시했으나, 개선이 전혀 이뤄지지 않는다고 보고 있어서다. 이 대통령은 지난 20일 국무회의 때도 체납 세외 수입 누적 금액 등에 대해 정확한 답변을 내놓지 못하는 임 청장을 향해 “관심이 없는 거잖아요”라고 쓴소리를 하기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following President Lee's repeated criticism, an NTS official stated that day, "We will review directions to conduct preliminary work, excluding actual collection, before the legal amendment." (  이 대통령의 지적이 거듭되자 국세청 관계자는 이날 “법 개정 이전에 징수를 제외한 사전 작업을 할 수 있는 방향으로 검토할 것”이라는 입장을 내놨다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Seo Young-ji and Park Su-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (  서영지 박수지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241966.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/413/imgdb/original/2026/0127/20260127503607.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:29:43 +0000</pubDate></item></channel></rss>