<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 경제 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/economy/</link><description>Hankyoreh Economy bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 02:11:07 +0000</lastBuildDate><item><title>'K-Architecture' Rising Hanok... Jeonbuk National University's 'Hanok Campus' Holds Special Lessons (‘K건축’ 떠오른 한옥…‘한옥 캠퍼스’ 전북대에는 특별한 가르침이 있다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240423.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'K-Architecture' Rising Hanok... Jeonbuk National University's 'Hanok Campus' Holds Special Lessons (‘K건축’ 떠오른 한옥…‘한옥 캠퍼스’ 전북대에는 특별한 가르침이 있다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0119/20260119501128.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;전주시 덕진공원 내 한옥 건축물인 연화장도서관은 시민들이 즐겨찾는 지역 명소다. 최종훈 기자&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Yeonhwajang Library, located within Deokjin Park, a representative civic park in Jeonju, North Jeolla Province, is renowned among Korea's numerous public libraries for its outstanding architectural beauty and harmony with the surrounding landscape. This hanok (traditional Korean house) library, connected to a bridge (Yeonhwagyo) that crosses Deokjin Lake—a pond spectacularly covered with lotus flowers in summer—consists of a single-story traditional hanok building in an 'L'-shape with a floor area of 393㎡. It comprises Yeonhwadang, a reading space, and Yeonhwaru, a cultural space and rest area. Having opened its doors in June 2022, it has now established itself as a popular spot not only for Jeonju citizens but also for tourists. (전북 전주시의 대표적 시민공원인 덕진공원 내 연화장도서관은 국내의 수많은 공공도서관 가운데서도 건축미와 주변 풍광의 조화가 빼어나기로 소문난 곳이다. 여름이면 연꽃이 뒤덮여 장관을 이루는 연못인 덕진호를 가로지르는 다리(연화교)와 이어진 이 한옥도서관은 연면적 393㎡ 규모 ‘ㄱ’자 형태의 전통한옥 단층 건물에 독서 공간인 연화당, 문화공간 및 쉼터인 연화루 등으로 이뤄져 있다. 지난 2022년 6월 문을 열었는데 지금은 전주시민 뿐만 아니라 관광객들도 즐겨찾는 명소로 자리잡았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meeting architect Lim Chae-yeop, the designer of this building, at Yeonhwajang Library on the 16th, he said, "From outside the lake, I designed it with a paljak (hipped-and-gabled) roof so the building would look different from various viewpoints, and created a sense of mystery through the 'L'-shaped layout and low flower walls," adding, "It's a space where you can feel the charm of hanok in daily life." After completing the 'Hanok Expert Training Course' conducted by Jeonbuk National University and others for architects and construction specialists with government support, he won the design competition for the Yeonhwajang Library hanok in Jeonju. (지난 16일 연화장도서관에서 만난 이 건물 설계자 임채엽 건축사는 “호수 바깥에서 보면 위치마다 건물이 다르게 보일 수 있도록 팔작지붕(지붕 위에 삼각형의 벽이 있는 지붕)으로 설계했고, ‘ㄱ’자형 배치와 낮은 꽃담을 통해 신비감을 조성했다”면서 “한옥의 매력을 일상에서 느낄 수 있는 공간”이라고 말했다. 그는 정부의 지원으로 전북대학교 등이 건축사와 시공 전문 기능인 등을 대상으로 진행하고 있는 ‘한옥전문가 양성과정’을 수료한 뒤 전주시의 연화장도서관 한옥 설계공모에 당선됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeonbuk National University, located near Deokjin Park, has 12 buildings on campus made of hanok, making it worthy of being called a 'Hanok Campus'. The main gate hanok, towering at the school's entrance to greet visitors, is a two-story structure with an elevator, housing a public relations office and a press room inside. Other eye-catching buildings include 'Munhoeru', which closely resembles Gyeonghoeru Pavilion of Gyeongbokgung Palace, 'Hanseungheon Library', and 'Simcheon Hakdang' (a hanok lecture hall). Professor Nam Hae-kyung from the Department of Architectural Engineering at Jeonbuk National University said, "We conceived the Hanok Campus to lead the way in inheriting the well-preserved hanok cultural tradition of Jeonju, such as the Jeonju Hanok Village," adding, "To this end, we are also striving to cultivate hanok professionals by separately establishing and operating a Hanok Architecture Department at the Gochang Campus, separate from the Department of Architectural Engineering, which is open to the general public for enrollment." (덕진공원 인근에 위치한 전북대학교는 교내 12개의 건물이 한옥으로 이뤄져 ‘한옥 캠퍼스’로 불러도 손색이 없는 곳이다. 학교 정문에 우뚝솟아 방문객을 맞는 정문한옥은 엘리베이터가 설치된 2층 구조로, 내부에 홍보실과 기자실 등이 배치돼 있다. 그밖에 경복궁의 경회루를 빼닮은 ‘문회루’를 비롯해 ‘한승헌도서관’, ‘심천학당’(한옥강의실) 등도 눈길을 사로잡았다. 남해경 전북대 건축공학과 교수는 “전주한옥마을 등 전주에 잘 보전된 한옥문화의 전통을 우리 대학이 앞장서 계승하기 위해 한옥 캠퍼스를 구상한 것”이라며 “이를 위해 건축공학과와 별도로 일반인이 입학할 수 있는 한옥건축과를 고창캠퍼스에 따로 만들어 운영하는 등 한옥 전문인재 양성에도 힘쓰고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeonbuk National University's Gochang Campus, visited under Professor Nam's guidance, is Korea's only specialized hanok architecture campus, equipped with various hanok architecture training facilities and a Hanok Museum. In the outdoor practice area, a daemokjang (master carpenter) training course was in full swing, producing rafters and other components from pine wood with loud noises, while inside the training hall, young students were seen making hanok accessories from wood. Kim Se-jin (35), a second-year student in the Hanok Architecture Department met inside the training hall, said, "I'm running a flower shop while attending school," and added, "My goal is to not abandon my grandparents' old hanok as a derelict house but to extensively renovate it and live there with my children." (남 교수의 안내를 받아 찾아간 전북대 고창캠퍼스는 다양한 한옥건축 교육장과 한옥박물관 등을 갖춘 국내 유일의 한옥건축 전문 캠퍼스였다. 야외 실습공간에서는 굉음과 함께 소나무 목재로 서까래 등을 제작하는 대목장 교육 과정이 한창 진행 중이었고 실내 교육장에서는 목재로 한옥 소품을 만들고 있는 젊은 학생들도 보였다. 실내 교육장에서 만난 한옥건축과 2학년 재학생 김세진씨(35)는 “꽃집을 운영하면서 학교를 다니고 있는 중”이라면서 “조부모가 살고 계신 낡은 한옥을 폐가로 버리지 않고 대수선해 아이들과 함께 사는 게 목표”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recently, with the popularity of K-content, interest in hanok landmarks like Seoul's Bukchon and Jeonju Hanok Village has grown alongside an increase in tourists. Demand is also rising for experiencing Korea's unique spatial culture, such as cafes, accommodations utilizing old hanok houses or vacant homes, weekend houses, or villas. Accordingly, the Ministry of Land, Infrastructure and Transport plans to include a 'Hanok Architecture Revitalization Plan' in the 3rd Basic Plan for Architectural Asset Promotion (2026-2030) to be established this year, aimed at fostering small and medium-sized cities that both Koreans and foreigners want to visit and stay in. In particular, mid- to long-term plans include creating a 'Hanok Architecture Industry-Academia-Research Cooperation Complex (Cluster)' that provides hanok design, material (component) production and distribution, specialized technical education, construction, and maintenance all in one place. Jeonju and Gochang are considered strong candidate regions for this cluster. (최근 케이(K)-콘텐츠의 인기로 서울 북촌, 전주 한옥마을 등 한옥 명소에 관한 관심과 함께 관광객이 늘어나고 있고, 한옥 고택이나 빈집을 활용한 카페와 숙소, 주말주택이나 별장과 같은 우리 고유 공간문화 체험에 대한 수요도 증가하고 있다. 이에 국토부는 올해 수립하는 제3차 건축자산 진흥 기본계획(2026~2030)에 국민들과 외국인이 가보고 머물고 싶은 중소도시 육성을 위한 ‘한옥 건축 활성화 방안’을 담는다는 계획이다. 특히 중장기적으로는 한옥 설계-자재(부재) 제작과 유통-기술 전문 교육-시공-유지보수 등을 한 자리에서 제공하는 ‘한옥 건축 산학연 협력단지(클러스터)’ 조성 방안도 구상하고 있다. 이 클러스터 후보지역으로는 전주·고창이 유력시된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Choi Ah-reum, Director of the Architectural Culture and Landscape Division at the Ministry of Land, Infrastructure and Transport, stated, "Hanok is an architectural asset infused with the leisure and philosophy of our ancestors' lives," and added, "We will continue to strive to create an ecosystem for hanok architecture so that hanok remains a beloved landmark and everyday space that harmonizes well with regional identity." (최아름 국토부 건축문화경관과장은 “한옥은 선조들의 삶의 여유와 철학이 녹아있는 건축자산”이라면서 “앞으로도 한옥이 지역의 정체성과 잘 어우러져 사랑받는 명소이자 일상 공간이 되도록 한옥 건축의 생태계 조성에 노력하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the Ministry of Land, Infrastructure and Transport will publicly seek operating institutions in February for a professional talent training program in hanok architectural design and hanok construction management (with a total national budget support of 300 million won) to be conducted on a scale of 100 people. (한편 국토부는 오는 2월께 100명 규모로 진행할 한옥 건축 설계와 한옥 건축 시공관리자 전문 인재 양성 과정(국비 지원 총 3억원) 운영 기관 공모에 나선다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeonju·Gochang / Written and photographed by Senior Reporter Choi Jong-hoon &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전주·고창/글·사진 최종훈 선임기자 &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240423.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0119/20260119501128.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>CJ Korea Express's 7-Day-a-Week 'Oneday' Service Marks 1 Year... Sunday Delivery of Daily Consumer Goods Increases 67% (CJ대한통운 주7일 ‘오네’ 1년…생활소비재 일요일 배송 67% 늘어)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/consumer/1240424.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;CJ Korea Express's 7-Day-a-Week 'Oneday' Service Marks 1 Year... Sunday Delivery of Daily Consumer Goods Increases 67% (CJ대한통운 주7일 ‘오네’ 1년…생활소비재 일요일 배송 67% 늘어)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/536/imgdb/original/2026/0119/20260119501143.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;씨제이대한통운 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Since CJ Korea Express introduced its 'Everyday Oneday' service, which delivers even on Sundays starting in January last year, an analysis shows that Sunday delivery volume for daily consumer goods such as childcare products and fashion apparel has increased by over 60% in one year. (씨제이(CJ)대한통운이 지난해 1월부터 일요일도 배송하는 ‘매일오네’ 서비스를 도입한 이후, 육아용품·패션의류 등 생활소비재를 중심으로 일요일 배송 물량이 1년 만에 60% 이상 늘어난 것으로 분석됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CJ Korea Express announced on the 19th that an analysis of data from last year, the first year of its 7-day-a-week delivery service 'Everyday Oneday', revealed that Sunday delivery volume in December increased by 67% compared to the beginning of the year. This is a comparison of the monthly average Sunday delivery volume between January and December of last year. A CJ Korea Express official explained, "After starting the service in January last year, we observed a significant increasing trend in logistics volume starting around June." (씨제이대한통운은 주7일 배송 서비스인 ‘매일오네’ 도입 첫 해인 지난해 데이터를 분석한 결과, 지난 12월 일요일 배송 물량이 연초 대비 67% 증가한 것으로 집계됐다고 19일 밝혔다. 지난해 1월과 12월의 월별 주 평균 일요일 배송 물량을 비교한 결과다. 씨제이대한통운 관계자는 “지난해 1월 첫 서비스를 시작한 이후 6월을 기점으로 (물류량이) 유의미하게 증가하는 흐름을 보였다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at the growth rates by product category, delivery volume for childbirth and childcare products showed the highest increase, surging by 316%. CJ Korea Express stated, "It is analyzed that the 'Everyday Oneday' effect was significantly pronounced for categories like diapers, formula, and baby products, which have a high frequency of sudden purchases." (상품 증감률을 살펴보면, 출산·육아상품 배송물량이 316% 늘면서 가장 높은 증가세를 보였다. 씨제이대한통운은 “기저귀와 분유, 유아용품 등 갑작스러운 구매 빈도가 높은 카테고리 특성상 ‘매일오네’ 효과가 크게 발현된 것으로 분석됐다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following that, the fashion apparel and miscellaneous goods category recorded a 93% increase, cosmetics and beauty products an 89% increase, and food items a 70% increase. For food items, which were expected to benefit from the introduction of the 7-day-a-week delivery service, the delivery volume of regional specialty products increased by 138% compared to the beginning of the year. The company analyzed that this helps expand sales channels for local agricultural and fishery product sellers. (이어 패션의류·잡화 상품군은 93%, 화장품·미용군이 89%, 식품류는 70%의 증가율을 기록했다. 주7일 배송서비스 도입 당시 수혜가 기대된 식품류의 경우, 지역특산물 배송량이 연초 대비 138% 늘었다. 회사 쪽은 지역 농수산물 판매자들의 판로 확대에 도움이 된다고 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 140% increase rate in the 'other' sector, which includes consumer-to-consumer (C2C) parcel delivery, also draws attention. This is interpreted as a result of efforts to strengthen C2C delivery, such as launching an 'Immediate Delivery Service' for secondhand trade users in partnership with Karrot Market starting last September. Based on these results, CJ Korea Express plans to pursue an advancement strategy to elevate the 'Everyday Oneday' service, including continuously expanding the service coverage area. (개인 간(C2C) 택배가 포함된 기타 부문의 증가율이 140%에 이르는 것도 눈길을 끈다. 이는 지난해 9월부터 당근마켓과 손잡고 중고거래 이용자를 위한 ‘바로배송 서비스’를 개시하는 등 개인 간 택배를 강화한 것이 주효했던 결과로 풀이된다. 씨제이대한통운은 이러한 성과를 토대로 서비스 적용 지역을 계속 확대하는 등 ‘매일오네’ 서비스를 한 단계 끌어올리는 고도화 전략을 추진할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, in the securities industry, there is also an analysis that CJ Korea Express's presence is growing larger as adverse factors for Coupang, such as the recent large-scale personal information leak incident, emerge. In a report issued on the 19th, Choi Gowoon, a researcher at Korea Investment &amp; Securities, assessed, "As the market sentiment is rapidly changing due to recent Coupang-related issues, CJ Korea Express is emerging as virtually the only alternative in the parcel delivery market." While a clear 'exodus from Coupang' trend is not yet evident across the entire e-commerce industry, changes may appear more quickly in the logistics sector. (한편, 증권가에서는 최근 대규모 개인정보 유출사태 등 쿠팡에 악재가 불거지면서 씨제이대한통운의 존재감이 더 커지고 있다는 분석도 나온다. 최고운 한국투자증권 연구원은 19일 낸 보고서에서 “최근 쿠팡 관련 이슈로 시장 분위기가 빠르게 바뀌면서, 택배 시장에서는 씨제이대한통운이 사실상 유일한 대안으로 떠오르고 있다”고 평가했다. 전자상거래(이커머스) 업계 전반에선 ‘탈쿠팡’ 흐름이 뚜렷하게 보이진 않지만, 물류 분야에선 변화가 더 빠르게 나타날 수 있다는 설명이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Hyemi &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서혜미 기자 &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/consumer/1240424.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/536/imgdb/original/2026/0119/20260119501143.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>Household Loan Threshold May Lower in Q1... Banks' Lending Attitudes 'Ease' for First Time in Four Quarters (1분기 가계대출 문턱 낮아지나…은행 대출태도 4분기 만에 ‘완화’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240447.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Household Loan Threshold May Lower in Q1... Banks' Lending Attitudes 'Ease' for First Time in Four Quarters (1분기 가계대출 문턱 낮아지나…은행 대출태도 4분기 만에 ‘완화’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/484/imgdb/original/2026/0119/20260119501659.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;한 시중은행 지점의 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The threshold for household loans from banks is projected to somewhat lower in the first quarter of this year. (올해 1분기 은행권 가계대출 문턱이 다소 낮아질 것으로 전망된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the results of the 'Financial Institution Lending Attitude Survey' released by the Bank of Korea on the 19th, the composite index for banks' lending attitudes in Q1 of this year was recorded at 8. After showing double-digit negative figures for three consecutive quarters since Q2 of last year, it turned positive this year. (19일 한국은행이 발표한 ‘금융기관 대출행태 서베이’ 결과를 보면, 올해 1분기 은행의 대출태도 종합지수는 8로 집계됐다. 지난해 2분기 이후 3분기 연속 두자릿수 마이너스(-)를 보이다 올해 들어 플러스(+)로 전환했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This survey was conducted via questionnaire with the heads of credit management at 203 domestic financial institutions. A positive index value indicates that more respondents answered 'easing (increase)' compared to the previous quarter, while a negative value indicates more responses of 'tightening (decrease)'. (이 조사는 국내 금융기관 203곳의 여신 총괄 책임자를 대상으로 설문조사한 것으로, 지수가 양(+)의 값이면 전분기 대비 ‘완화(증가)’ 응답이 많고, 음(-)의 값이면 ‘강화(감소)’ 답변이 더 많은 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By borrowing entity, household mortgage loans (-44→6) and general household loans (-25→0) shifted from a strong tightening bias until Q4 of last year to an easing bias in Q1 of this year. For corporate loans, the lending threshold is also expected to lower compared to the previous quarter for both large corporations (3→6) and small and medium-sized enterprises (-3→11). The BOK explained, "Since Q2 of last year, banks' lending attitudes had been on a tightening trend due to government measures like the 'June 27 loan regulations' following rising housing prices. However, with loan processing resuming in the new year, many anticipated an easing, particularly for housing-related loans, compared to the previous quarter." It added, "On the other hand, the lending attitudes of non-bank financial institutions are expected to continue their tightening trend from the previous quarter." (대출 주체별로 보면, 가계 주택대출(-44→6)과 일반대출(-25→0)이 지난해 4분기까지 큰 폭의 강화 우위에서 올해 1분기에는 완화 우위로 돌아섰다. 기업대출도, 대기업(3→6)과 중소기업(-3→11) 모두 대출 문턱이 전분기 대비 낮아질 것으로 나타났다. 한은은 “지난해 집값 상승에 따른 정부의 ‘6.27 대출 규제’ 등으로 2분기 이후 줄곧 은행권의 대출태도가 강화 기조였는데, 새해 들어 다시 대출 취급이 재개되면서 주택 관련 대출을 중심으로 전분기에 비해서는 완화될 것이란 전망이 많았다”며 “반면 비은행권의 대출 태도는 전분기에 이어 강화 기조가 지속될 것으로 나타났다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The loan demand index for the banking sector in Q1 (6→12) also increased compared to the previous quarter. Demand is expected to rise, centered on household mortgage loans for home purchases and jeonse (key money) funds. For corporate loans, demand is forecast to increase, particularly among SMEs, for facility funds, operating funds, and liquidity securing at the beginning of the year. (은행권의 1분기 대출수요 지수도(6→12)도 전분기보다 높아졌다. 주택구입과 전세자금 등 가계 주택대출 수요 중심으로 전분기보다 늘어날 것으로 예상됐다. 기업대출도 중소기업 중심으로 연초 시설자금과 운전자금, 유동성 확보 등의 수요가 늘어날 것으로 전망됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Banks anticipate that credit risks for households and corporations will persist. The credit risk index (20) that banks projected for Q1 remained the same as the previous quarter. A BOK official stated, "Corporate credit risk is expected to continue, centered on SMEs, due to uncertainties in domestic and international business conditions." (가계와 기업의 신용위험은 지속될 것으로 은행들은 예상했다. 은행들이 예상한 1분기 신용위험 지수(20)는 전분기와 같았다. 한은 관계자는 “기업 신용 위험은 대내외 경영 여건의 불확실성으로 중소기업을 중심으로 지속될 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240447.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/484/imgdb/original/2026/0119/20260119501659.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>KOSPI Breaks Through 4,900 During Trading Hours... Extends Record-High Streak to 12 Days (코스피, 장중 4900 돌파…12일 연속 ‘사상 최고치’ 행진)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240448.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;KOSPI Breaks Through 4,900 During Trading Hours... Extends Record-High Streak to 12 Days (코스피, 장중 4900 돌파…12일 연속 ‘사상 최고치’ 행진)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/559/imgdb/original/2026/0119/20260119501721.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;19일 서울 중구 하나은행 딜링룸 전광판 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 19th, the KOSPI broke through the 4,900 level during trading hours for the first time in history. (코스피가 19일 사상 처음 장중 4900을 돌파했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the Korea Exchange (KRX), the KOSPI started lower than the previous trading day's close (4,829.40), showed mixed movements, then turned upward around 10 a.m. and gained strong momentum. Around 2 p.m., it rose 1.26% to 4,901.89, breaking through the 4,900 level for the first time ever during trading hours. This came just one day after it broke through the 4,800 level on the previous trading day (the 16th). The KOSPI has been setting new all-time highs for 12 consecutive trading days since the start of the new year. (이날 유가증권시장에서 코스피는 전거래일(주간거래 종가 4829.40)보다 하락 출발해 혼조세를 보이다 오전 10시께 상승 전환해 강한 오름세를 탔다. 이날 오후 2시께 1.26% 오른 4901.89까지 올라 4900선을 돌파해 장중 사상 처음 4900선을 돌파했다. 직전 거래일(16일) 4800선을 돌파한 지 하루 만에 다시 4900을 넘어섰다. 코스피는 새해들어 12거래일 연속 사상 최고치를 계속 경신 중이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the KRX, institutions were net buyers, while individuals and foreigners were net sellers. (유가증권시장에서 기관은 순매수, 개인과 외국인은 순매도를 나타내고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240448.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/559/imgdb/original/2026/0119/20260119501721.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>AI Assistants Shatter Companies... "56% of Employees Require Retraining" (AI 비서가 회사 ‘산산조각’…“직원 56% 재교육 대상 된다”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240462.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;AI Assistants Shatter Companies... "56% of Employees Require Retraining" (AI 비서가 회사 ‘산산조각’…“직원 56% 재교육 대상 된다”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/728/imgdb/original/2026/0119/20260119502062.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;클립아트코리아&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Business leaders worldwide anticipate that 56% of the entire workforce within companies will require retraining due to AI-based automation. In this process, entire departments could become subjects for retraining. (전세계 경영자들이 인공지능(AI)기반 자동화로 인해 기업 내 전체 인력의 56%가 재교육 대상이 된다고 전망했다. 이 과정에서 부서 전체가 재교육 대상이 될 수도 있을 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the 'Enterprise in 2030' report published on the 16th (local time) by IBM in collaboration with the UK consulting firm Oxford Economics, executives forecast that artificial intelligence will no longer remain an innovative technology but will play a role in completely transforming corporate organizational structures. The report contains findings from a survey of over 2,000 senior executives across 33 regions and 23 industries worldwide, along with in-depth interviews with more than 30 individuals. (지난 16일(현지시각) 아이비엠(IBM)이 영국의 컨설팅 업체 옥스퍼드 이코노믹스와 협력해 발간한 ‘2030년의 기업’ 보고서에 따르면, 경영진들은 인공지능이 더 이상 혁신적인 기술에 머무르는 게 아니라 기업의 조직 구조를 통째로 바꾸는 역할을 할 것이라고 전망했다. 해당 보고서는 전세계 33개 지역, 23개 산업에 걸쳐 2천명 이상의 시니어 경영진을 설문조사하고 30명 이상을 심층 인터뷰해 정리한 내용을 담았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the future, artificial intelligence is expected to 'shatter' the traditional corporate organizational chart. As the role of agent AI, which replaces human tasks like an assistant, expands and permeates the overall workflow of companies, the need to maintain traditional organizational structures composed solely of humans diminishes. 68% of executives report that existing organizational structures are hindering the full realization of AI's value. (앞으로 인공지능은 전통적인 기업의 조직도를 ‘산산조각’(shatter) 낼 것으로 예상됐다. 비서처럼 인간의 업무를 대신하는 에이전트 인공지능의 역할이 확대되고 기업의 전반적인 업무 흐름(워크플로)에 스며들수록 인간만으로 짜여진 전통적인 조직구조를 유지할 필요가 없어지기 때문이다. 경영진의 68%는 기존 조직 구조가 인공지능의 가치를 온전히 실현하는 데 걸림돌이 되고 있다고 보고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Two-thirds of the executives interviewed predicted that agent AI will play a major role in finance, sales, marketing, IT, and research and development (R&amp;D) by 2030. (인터뷰에 응한 경영진의 3분의 2는 재무, 영업, 마케팅, 아이티, 연구개발(R&amp;amp;D) 분야에서 2030년까지 에이전트 인공지능이 주요 역할을 할 것으로 내다봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As AI-centric workflows become established, significant changes in organizational talent management are also anticipated. Due to AI automation, it is projected that 56% of the workforce will require retraining, and depending on needs, entire departments could become subjects for retraining. (인공지능 중심의 업무 흐름이 정착될수록 조직의 인재 관리에도 큰 변화가 예상된다. 인공지능 자동화로 인해 재교육이 필요한 인력도 전체의 56%에 달할 것으로 전망되며, 필요에 따라서는 부서 전체가 재교육 대상이 될 수도 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI does not only replace people. New roles primarily responsible for managing and supervising AI, such as AI agent supervisors and AI safety engineers, could be created. Aaron Levie, CEO of Box (a U.S. cloud content management solutions company), stated, "In a world where many basic tasks can be delegated to agents, capabilities like decision-making, judgment, strategy, collaboration skills, intuition, and clarity of thought will become even more necessary." (인공지능이 사람을 대체하기만 하지는 않는다. 에이전트 인공지능 감독자, 인공지능 안전 엔지니어 같은 인공지능을 관리하고 감독하는 일이 주무인 직무가 새로 만들어질 수 있다. 에런 레비 박스(미국의 클라우드 콘텐츠 관리 솔루션 회사) 최고경영자는 “많은 기초 업무를 에이전트에게 위임할 수 있는 세상에서 의사결정, 판단력, 전략, 협업 능력, 직관, 사고의 명확성 같은 역량은 오히려 더 필요해질 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Chae Ban-seok &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240462.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/728/imgdb/original/2026/0119/20260119502062.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>'Apple at 50' Raises the Stakes with February 'iPhone 18' Launch... Boosting AI, Changing Design (‘50돌 애플’ 2월 ‘아이폰18’ 승부수 띄우나…AI 힘주고, 디자인 바꿔)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1240469.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Apple at 50' Raises the Stakes with February 'iPhone 18' Launch... Boosting AI, Changing Design (‘50돌 애플’ 2월 ‘아이폰18’ 승부수 띄우나…AI 힘주고, 디자인 바꿔)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/400/imgdb/original/2026/0119/20260119502206.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;애플 로고. 로이터·연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Apple, celebrating its 50th anniversary this year, is enhancing the features of its new 'iPhone 18' series by integrating Google's 'Gemini' with its existing artificial intelligence (AI) functions and is also refining its external appearance. This strategy involves bolstering the AI-related features, which have been pointed out as a weakness, and moving up the release schedule to engage in a head-on competition with Samsung Electronics. (올해 창립 50주년을 맞는 애플이 기존 인공지능(AI) 기능에 구글의 ‘제미나이’를 연동하며 신제품 ‘아이폰18’ 시리즈의 기능을 강화하고, 겉모습까지 새로 다듬고 있다. 약점으로 지적된 인공지능 관련 기능에 힘을 싣고, 출시 일정까지 당기며 삼성전자와 정면 대결에 나선다는 전략이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Combining explanations from IT-specialized media and foreign news outlets on the 19th, it is highly likely that Apple will unveil the 'iPhone 18' early, in February. While Apple has traditionally introduced new iPhone series all at once every September, this year it is reportedly considering a strategy of first revealing the base model and then separately launching the premium Pro and Pro Max models in the second half of the year. If a February launch is confirmed, the iPhone 18 will go head-to-head with Samsung Electronics' 'Galaxy S26' series, set for release next month. (19일 정보기술(IT) 전문 매체들과 외신의 설명을 종합하면, 애플은 오는 2월 ‘아이폰 18’을 조기에 선보일 가능성이 크다. 애플은 매년 9월 새 아이폰 시리즈를 한꺼번에 소개해왔지만, 올해는 기본 모델을 먼저 공개하고 고급형 모델인 프로, 프로 맥스 등을 하반기에 따로 공개하는 전략을 검토하고 있다는 것이다. 2월 출시가 확정되면 아이폰18은 삼성전자가 내달 출시하는 ‘갤럭시 에스(S) 26’ 시리즈와 맞붙게 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The new iPhone focuses on functional improvements. A prime example is the enhanced AI capabilities achieved through collaboration with Google. Notably, the iPhone 18 Pro is expected to feature the latest 'A20 Pro' chip, built on a 2-nanometer (nm) process. This signifies a strengthening of the smartphone's central processing unit, which acts as its brain. Additionally, it is mentioned that battery capacity will increase, and the camera lens will be equipped with a 'variable aperture' that automatically adjusts the amount of light to control the depth of field in photos. (새로 나올 아이폰은 기능 향상에 초점을 맞췄다. 구글과 손을 잡고 인공지능 기능을 강화한 것이 대표적이다. 특히 아이폰18 프로에는 2나노(㎚) 공정이 적용된 최신 칩 ‘에이(A)20 프로’가 들어갈 것으로 예상된다. 스마트폰을 통솔하는 두뇌의 역할이 강화된다는 의미다. 또 배터리 용량이 늘어나고, 카메라 렌즈에는 빛의 양을 자동으로 조절해 사진의 깊이감을 조정할 수 있는 ‘가변 조리개’가 탑재될 것으로 거론된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the design front, the size of the 'Dynamic Island' at the top of the display is expected to shrink. The Dynamic Island serves to display notifications or running application information; reducing it aims to provide a wider screen area. It is also reported that the back design is being considered for unification in terms of material, and new colors not seen before, such as purple, brown, and deep burgundy, are under review. (디자인 쪽에서는 디스플레이 위쪽의 ‘다이내믹 아일랜드’ 크기가 줄어들 것으로 보인다. 다이내믹 아일랜드는 알림을 표시하거나 실행 애플리케이션 정보를 표시하는 역할을 하는데, 이를 줄여 보다 넓은 화면을 제공하는 것이다. 뒷모습은 소재를 하나로 통일하고, 보라색과 갈색, 진한 자주색(버건디) 등 지금까지 없었던 색상을 적용하는 것도 검토되는 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ming-Chi Kuo, a TF International Securities analyst specializing in Apple, stated, "Apple showed design innovation last year with the 'iPhone Air,' but this year is the time to show substantial changes in the user experience," adding, "Collaboration with Google is a given, and the development of its own AI models could also continue." (애플을 전문으로 분석하는 궈밍치 대만 티에프(TF) 인터내셔널증권 분석가는 “애플은 지난해 ‘아이폰 에어’를 통해 디자인 혁신을 보여줬지만, 올해는 사용자 경험 부분에서 실질적인 변화를 보여줄 때”라며 “구글과의 협력은 물론, 자체 인공지능 모델 개발 등도 이어질 수 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, Apple is forecast to release its first foldable iPhone by the end of this year. There is also potential for expanding its ecosystem with wearable smart devices like smart rings or smart glasses. (한편, 애플은 올해 말 첫 폴더블(접이식) 아이폰을 내놓을 것으로 전망된다. 또 스마트 링이나 스마트 안경 등 착용(웨어러블) 스마트 기기로 생태계를 넓힐 가능성도 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyo-jung &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권효중 기자 &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1240469.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/400/imgdb/original/2026/0119/20260119502206.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>KOSPI, Only 95 Points Left to Reach '5,000'... Hyundai Motor Soars, Closing Above 4,900 (코스피 ‘5천피’까지 95만 남아…현대차 질주 4900 돌파 마감)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240492.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;KOSPI, Only 95 Points Left to Reach '5,000'... Hyundai Motor Soars, Closing Above 4,900 (코스피 ‘5천피’까지 95만 남아…현대차 질주 4900 돌파 마감)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/900/537/imgdb/original/2026/0119/20260119502722.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;19일 서울 중구 우리은행 본점 딜링룸에 코스피 종가가 표시돼있다. 이날 코스피는 전장보다 63.92포인트(1.32%) 오른 4,904.66에 장을 마치며 종가 기준 사상 최고치를 또 경신했다.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The KOSPI broke through the 4,900 level for the first time in history. Since the start of the new year, it has surged nearly 600 points in just 12 trading days, bringing the milestone of '5,000' (KOSPI 5,000) within sight. (코스피가 사상 처음으로 4900선을 돌파했다. 새해 들어 단 12거래일 만에 600 가까이 급등하며 ‘5천피’(코스피 5천) 고지를 눈앞에 두게 됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to Korea Exchange market data on the 19th, the KOSPI closed at 4,904.66, up 63.92 points (1.32%) from the previous trading day. After starting the new year by surpassing the 4,300 level for the first time ever on the 2nd, the KOSPI has continued its upward trend, successively setting new all-time highs. (19일 한국거래소 시세를 보면, 코스피는 이날 전 거래일보다 63.92(1.32%) 오른 4904.66에 거래를 마쳤다. 지난 2일 사상 처음으로 4300선을 넘기며 출발한 코스피는 새해 들어 사상 최고치를 잇달아 경신하며 상승 흐름을 이어가고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, the KOSPI opened lower and showed mixed movements before turning upward around 10 a.m. and gaining strong momentum. It later rose to 4,915.79, also setting a new intraday record high. (이날 코스피는 하락 출발해 혼조세를 보이다가 오전 10시께 상승 전환해 강한 오름세를 탔다. 이후 4915.79까지 오르며 장중 기준 역대 최고치도 새로 썼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foreign investors led the index rise with a net purchase of approximately 551.3 billion won. In contrast, individual and institutional investors net sold approximately 751.1 billion won and 2.47 billion won, respectively. The KOSDAQ index closed at 968.36, up 13.77 points (1.44%) from the previous trading day. (외국인 투자자들이 5513억원어치를 순매수하며 지수 상승을 이끌었다. 반면 개인과 기관은 각각 7511억원, 247억원을 순매도했다. 코스닥지수는 전 거래일보다 13.77(1.44%) 오른 968.36에 거래를 마쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The sharp rise in the KOSPI was partly driven by the strong performance of Hyundai Motor Group stocks. Hyundai Motor's stock price surged 16.22% (67,000 won) to 480,000 won compared to the previous trading day, propelling it to become the third-largest company by market capitalization. Kia also rose 12.18% (18,400 won) to 169,500 won, and Hyundai Mobis rose 6.15% (26,500 won) to 457,500 won. Hyundai Motor's stock has been on a high-flying streak, driven by expectations for robotics and physical artificial intelligence (AI) following the high praise for its humanoid robot 'Atlas' unveiled at the U.S. Consumer Electronics Show (CES) on the 7th of this month. Samsung Electronics and SK Hynix, which have been leading the recent KOSPI rally, rose 0.27% and 1.06%, respectively, closing at 149,300 won and 764,000 won. (이날 코스피 급등에는 현대자동차그룹주의 강세가 한몫했다. 현대차 주가는 48만원으로 전 거래일 대비 16.22%(6만7천원) 급등하며 시가총액 기준 3위 기업으로 발돋움했다. 기아도 12.18%(1만8400원) 오른 16만9500원, 현대모비스도 6.15%(2만6500원) 오른 45만7500원을 기록했다. 현대차 주가는 이달 7일 미국 국제가전소비자전시회(CES)에서 공개한 휴머노이드 로봇 ‘아틀라스’가 높은 평가를 받으면서 로보틱스와 피지컬 인공지능(AI)에 대한 기대감으로 고공 행진하고 있다. 최근 코스피 상승세를 이끄는 삼성전자와 에스케이(SK)하이닉스는 각각 0.27%와 1.06% 올라 각각 14만9300원, 76만4천원을 기록했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the Seoul foreign exchange market on this day, the won-dollar exchange rate closed the weekly session (as of 3:30 p.m.) at 1,473.7 won, up 0.1 won from the previous trading day. (이날 서울 외환시장에서 원-달러 환율은 전 거래일보다 0.1원 오른 1473.7원에 주간 거래(오후 3시30분 기준)를 마쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ahn Tae-ho &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt; (안태호 기자 &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240492.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/900/537/imgdb/original/2026/0119/20260119502722.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>Youth Job Search Period: Each Additional Year Leads to 6.7% Drop in Real Wages... 'Negative' Impact Throughout Life (청년층 구직 기간, 1년 늘면 실질임금 6.7%↓…생애 전반에 ‘마이너스’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240494.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Youth Job Search Period: Each Additional Year Leads to 6.7% Drop in Real Wages... 'Negative' Impact Throughout Life (청년층 구직 기간, 1년 늘면 실질임금 6.7%↓…생애 전반에 ‘마이너스’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/780/468/imgdb/child/2026/0119/53_17688081932954_20260119502757.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;청년 일자리 지원센터의 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;An analysis has found that for each additional year in the youth job search period, real wages decrease by an average of 6.7%. It appears that as the younger generation faces greater difficulty finding their first job compared to the past, due to factors such as an increase in experienced hires and irregular recruitment, as well as job mismatches, the negative repercussions extend even into their middle and later years. (청년층의 구직 기간이 1년 늘어날 때마다 실질임금이 평균 6.7% 감소한다는 분석이 나왔다. 경력직·수시채용 증가와 일자리 미스매칭 등 영향으로 청년세대가 과거보다 첫 일자리를 찾기까지 어려움을 겪으면서 중장년 이후 삶까지 부정적 여파가 미치는 것으로 나타났다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a report titled 'Assessment of the Lifecycle Impact of Delayed Labor Market Entry and Housing Cost Burden on the Younger Generation' released on the 19th, the Bank of Korea diagnosed that "as the threshold for the initial stage of labor market entry for the youth (aged 15-29) continues to rise, they experience 'scarring effects' where employment stability weakens and income decreases over their entire lifetime." (한국은행은 19일 발표한 ‘청년세대 노동시장 진입 지연과 주거비 부담의 생애영향 평가’ 보고서에서 “청년층(15~29살)의 노동시장 진입 초기 단계의 문턱이 갈수록 높아지면서 생애 전체로 고용 안정성이 약해지고 소득이 감소하는 ‘상흔 효과’를 겪게 된다”고 진단했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the report, while the generation entering employment between 2004-2013 took an average of 18.7 months to find their first job, the generation entering between 2014-2023 took 22.7 months. The rate of securing employment immediately upon graduation also fell from 17.9% to 10.4% (Korea Employment Information Service). (보고서를 보면, 2004~2013년 취업 세대는 첫 취업까지 평균 18.7개월 걸린 반면, 2014년~2023년 취업 세대는 22.7개월로 늘어났고, 졸업과 동시에 취업하는 비율도 17.9%에서 10.4%로 하락했다(한국고용정보원).)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The BOK's analysis shows that the proportion of youth taking over a year to find their first job increased by 7.2 percentage points, from 24.1% in 2004 to 31.3% in 2025, with the rate of increase accelerating. The report assessed that "as the pathway to build experience in small and medium-sized enterprises (SMEs) and move upward weakens due to a large corporation-centered growth structure and employment rigidity, young people are avoiding entry into the secondary labor market (SMEs) and prolonging their job search aiming for the primary labor market (large corporations)." (한은 분석 결과, 첫 취업에 이르는 기간이 1년 이상인 청년 비중은 2004년 24.1%에서 2025년 31.3%로 7.2%포인트 늘었는데, 갈수록 증가 속도가 빨라지는 추세다. 보고서는 “대기업 중심의 성장 구조와 고용 경직성으로 중소기업에서 경력을 쌓아 상향 이동하는 경로가 약화되면서, 청년층이 2차 노동시장(중소기업) 진입을 회피하고 1차 노동시장(대기업) 진입을 목표로 구직을 장기화하고 있다”고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The problem is that a longer initial job search period leads to long-term 'scarring effects.' According to the BOK's analysis, when the period of non-employment was one year, the probability of being in regular employment five years later was 66.1%, but this dropped to 56.2% when the non-employment period extended to three years. Furthermore, it was estimated that for each additional year of non-employment, lifetime real wages decrease by 6.7%. This means that the later the first job is secured, the lower the starting point itself becomes, negatively impacting employment stability and wage income throughout one's entire life. (문제는 첫 구직 기간이 길어지면 장기적인 ‘상흔 효과’로 이어진다는 점이다. 한은 분석 결과, 미취업 기간이 1년일 경우 5년 후 상용직 근무 확률은 66.1%였지만, 미취업 기간이 3년으로 늘어나면 56.2%까지 떨어졌다. 또 미취업 기간이 1년 길어질 때마다 생애 실질임금은 6.7% 감소하는 것으로 추정됐다. 첫 취업이 늦어질수록 출발선 자체가 낮아져 고용 안정성과 임금 소득 측면에서 전 생애에 걸쳐 부정적 영향을 끼친다는 얘기다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The report warns that this phenomenon follows a trend similar to the experience of Japan's 'Lost Generation' during its 'bubble economy' in the 1990s. At that time, Japan's college graduate employment rate plummeted from 81.3% in 1991 to 55% in 2003, and the proportion of non-regular workers aged 15-24 rose from 20.5% in 1990 to 47.7% in 2005. The BOK assessed that "Japan's Lost Generation, now in middle age, still suffers from low wages and high employment instability, showing that the aftereffects of employment shocks during the social entry period persist." (이런 현상은 1990년대 일본의 ‘버블 경제’ 때 ‘잃어버린 세대’의 경험과 유사한 흐름이라고 보고서는 경고했다. 당시 일본의 대졸 취업률은 1991년 81.3%에서 2003년 55%까지 급락했고, 15~24살 비정규직 비중은 1990년 20.5%에서 2005년 47.7%까지 상승했다. 한은은 “현재 중년층이 된 일본의 잃어버린 세대는 여전히 낮은 임금과 고용 불안정성이 높아 사회 진입기 고용 충격의 후유증이 지속되고 있다”고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The report also pointed out that the excessive housing cost burden on the youth negatively impacts asset formation, human capital accumulation, and financial soundness throughout their lives. The proportion of housing expenses in youth spending rose from 11.4% in 2000 to 17.8% in 2024 (Statistics Korea Household Trend Survey). Consequently, the proportion of young people living in non-housing accommodations with poor living conditions, such as goshiwons (small rented rooms), significantly increased from 5.6% in 2010 to 11.5% in 2023 (Ministry of Land, Infrastructure and Transport Housing Condition Survey). (청년층의 과도한 주거비 부담도 생애 전반에 걸쳐 자산 형성, 인적자본 축적, 재무 건전성 등에 부정적 영향을 미친다고 보고서는 짚었다. 청년층의 주거비 지출 비중은 2000년 11.4%에서 2024년 17.8%로 올랐는데(통계청 가계동향조사), 이에 따라 고시원 등 주거 환경이 열악한 비주택 거주 청년 비중은 2010년 5.6%에서 2023년 11.5%(국토부 주거실태조사)로 크게 늘었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the BOK's analysis, when youth housing costs rise by 1%, total assets decrease by 0.04%. Also, when the share of housing costs in total spending increases by 1 percentage point, the share of education expenses related to human capital accumulation falls by 0.18 percentage points. The report analyzed that the share of youth debt among total debt across all age groups surged from 23.5% in 2012 to 49.6% in 2024. Lee Jae-ho, Deputy Director of the BOK's Macroeconomic Analysis Team, stated, "The employment and housing problems of the younger generation are structural issues constraining Korea's growth," and suggested that "the dual structure of the labor market (job polarization) must be improved and the supply of small housing units expanded to alleviate housing imbalances for the youth." (한은 분석 결과, 청년층 주거비가 1% 오를 때 총자산은 0.04% 감소하고, 전체 지출에서 주거비 비중이 1%포인트 늘면 인적자본 축적과 관련된 교육비 비중은 0.18%포인트 떨어졌다. 전체 연령 중 청년층 부채가 차지하는 비중은 2012년 23.5%에서 2024년 49.6%까지 급증했다고 보고서는 분석했다. 이재호 한은 거시분석팀 차장은 “청년세대의 고용·주거 문제는 우리나라 성장을 제약하는 구조적 문제”라며 &amp;quot;노동시장의 이중구조(일자리 양극화)를 개선하고 소형주택 공급 확대로 청년층 주거 불균형을 완화해야 한다”고 제언했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240494.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/780/468/imgdb/child/2026/0119/53_17688081932954_20260119502757.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>Korea University to Incorporate Father Tae-Seok Lee's Spirit into Regular Curriculum (고려대, 이태석 신부 정신을 정규 수업으로 만든다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240500.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Korea University to Incorporate Father Tae-Seok Lee's Spirit into Regular Curriculum (고려대, 이태석 신부 정신을 정규 수업으로 만든다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/467/imgdb/original/2026/0119/6917688101503561.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;△ (왼쪽에서 여섯 번째부터) 고려대 김동원 총장, 이태석 재단 구수환 이사장.고려대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;□ Korea University (President Dongwon Kim) will newly establish a liberal arts course titled 'Tae-Seok Lee Leadership and Global Citizenship Education' this year, featuring direct lectures by professors from Harvard Medical School and Washington University School of Medicine, former high-ranking UN officials, and current European politicians.&lt;br/&gt;□ On Monday, January 19th, at 2 PM, Korea University held a signing ceremony for an educational cooperation Memorandum of Understanding (MOU) with the Tae-Seok Lee Foundation (Chairman Su-Hwan Koo) at the main building to operate this course.&lt;br/&gt;□ This agreement was pursued to institutionalize 'servant leadership' into the university's regular curriculum, based on the experiences of figures who have practiced public responsibility worldwide, ensuring the life of the late Father Tae-Seok Lee is not confined to personal anecdotes of virtue.&lt;br/&gt;□ 'Tae-Seok Lee Leadership and Global Citizenship Education' will be offered as a 3-credit liberal arts course, with grades assigned on an absolute evaluation basis. Students will move beyond achievement-based assessment to deeply explore the essence of leadership through discussion and reflection.&lt;br/&gt;□ Lectures will feature Professor Ki-Beom Park from Harvard Medical School, Professor Tracey Hermanstyne from Washington University School of Medicine, former Director of the UN Department of Economic and Social Affairs and current Vice Minister of Foreign Affairs Wook-Jin Jang, and Dr. Seok-Gyu Oh, who is active in the medical field in Cambodia.&lt;br/&gt;□ Furthermore, current European politicians such as Swedish Member of Parliament Olle Thorell and Salashi Mayor Amanda Lindblad will also take the podium to share, based on firsthand experience, the process through which personal conviction and dedication translate into policy and institutions via public trust.&lt;br/&gt;□ This course will be operated in a discussion-based format centered on case studies of leaders who have practiced service and dedication on the global stage. Students will develop a perspective that redefines leadership not as achievement or authority, but as a matter of responsibility and practice.&lt;br/&gt;□ President Dongwon Kim stated, "Korea University is an institution that has inherited the spirit of 'public good before private interest (公先私後),' which aligns with the values of the Tae-Seok Lee Foundation," adding, "This course is an example that materializes Korea University's vision of being a 'Next Intelligence University' that contributes to humanity and society."&lt;br/&gt;□ Korea University plans to expand cooperation centered around this liberal arts course to support university students in naturally internalizing leadership based on service and responsibility. (□ 고려대학교(총장 김동원)는 하버드대·워싱턴대 의대 교수, UN 고위 관료 출신 인사, 유럽 현직 정치인 등이 직접 강의하는 교양과목 ‘이태석리더십과 세계시민교육’을 올해 신설한다.&lt;br/&gt;□ 고려대는 1월 19일(월) 오후 2시 본관에서 이태석재단(이사장 구수환)과 해당 교과목 운영을 위한 교육 협력 업무협약(MOU)을 체결했다.&lt;br/&gt;□ 이번 협약은 고(故) 이태석 신부의 삶을 개인적 미담에 그치지 않고, 세계 각지에서 공공의 책임을 실천해 온 인물들의 경험을 바탕으로 ‘섬김의 리더십’을 대학 정규 교과과정으로 제도화하기 위해 추진됐다.&lt;br/&gt;□ ‘이태석리더십과 세계시민교육’은 3학점 교양과목으로 개설되며, 성적은 절대평가 방식으로 부여된다. 학생들은 성취 중심의 평가를 넘어 토론과 성찰을 통해 리더십의 본질을 심층적으로 탐구하게 된다.&lt;br/&gt;□ 강의에는 하버드 의과대학 박기범 교수, 워싱턴대학교 의과대학 트레이시 허먼스타인(Tracey Hermanstyne) 교수, UN 경제사회국 국장을 지낸 장욱진 외교부 차관보, 캄보디아 의료 현장에서 활동 중인 오석규 의사 등이 참여한다.&lt;br/&gt;□ 또한 스웨덴의 올레 토렐(Olle Thorell) 국회의원과 아만다 린드블라드(Amanda Lindblad) 살라시 시장 등 유럽 현직 정치인들도 직접 강단에 올라, 개인의 신념과 헌신이 시민의 신뢰를 거쳐 정책과 제도로 구현되는 과정을 현장 경험을 바탕으로 소개할 예정이다.&lt;br/&gt;□ 이 수업은 세계 무대에서 섬김과 헌신을 실천해 온 리더들의 사례를 중심으로 토론형으로 운영되며, 학생들은 리더십을 성취나 권한이 아닌 책임과 실천의 문제로 재정의하는 관점을 갖게 된다.&lt;br/&gt;□ 김동원 총장은 “고려대학교는 ‘공선사후(公先私後)’의 정신을 계승해 온 대학으로, 이는 이태석재단의 가치와도 맞닿아 있다”며 “이번 교과목은 고려대가 지향해 온 인류와 사회에 기여하는 ‘Next Intelligence University’ 비전을 구체화한 사례”라고 말했다.&lt;br/&gt;□ 고려대는 앞으로도 해당 교양과목을 중심으로 협력을 확대해, 대학생들이 섬김과 책임의 리더십을 자연스럽게 체화할 수 있도록 지원해 나갈 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Korea University (* 자료제공 :  고려대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;This article is a provided information piece from the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&amp;gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240500.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/467/imgdb/original/2026/0119/6917688101503561.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>Why is the exchange rate rising when there's a dollar pile-up domestically? A look at the Bank of Korea's blog... (국내 달러 쌓인다는데 환율 오르는 이유? 한은 블로그 보니…)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240521.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Why is the exchange rate rising when there's a dollar pile-up domestically? A look at the Bank of Korea's blog... (국내 달러 쌓인다는데 환율 오르는 이유? 한은 블로그 보니…)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/468/imgdb/original/2026/0119/20260119503064.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Amid a persistent imbalance in supply and demand in the foreign exchange market, the Bank of Korea has diagnosed a phenomenon of 'poverty amidst plenty' emerging. While the foreign currency funding market, which lends dollars, is overflowing with dollars, the spot foreign exchange market, where dollars are bought and sold, is conversely experiencing a shortage of dollars. (외환시장의 수급 불균형이 지속되는 가운데 한국은행이 ‘풍요 속의 빈곤’ 현상이 나타나고 있다는 진단을 내놨다. 달러를 빌려주는 외화자금시장에는 달러가 넘쳐나는데, 달러를 사고 파는 현물환 시장에선 반대로 달러가 부족한 현상이 나타나고 있다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yoon Kyung-soo, head of the Bank of Korea's International Department, analyzed the background and reasons for this in a blog post titled 'Why is the exchange rate rising when there are plenty of dollars in the foreign currency funding market?' posted on the 19th. He stated, "A somewhat contradictory phenomenon is occurring where the exchange rate is rising despite abundant dollars in the foreign exchange market." (윤경수 한은 국제국장은 19일 한은 블로그에 올린 ‘외화자금시장에 달러는 많은데 환율은 왜 오르는 것일까?’라는 제목의 게시글에서 “외환시장에 달러가 풍부한데도 환율이 오르는 다소 모순적인 현상이 나타나고 있다”면서, 그 배경과 이유를 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The foreign currency funding market is where financial institutions like banks lend dollars and exchange interest. The main transactions are foreign exchange swaps, where dollars are borrowed using Korean won as collateral and, after a certain period, the dollars are returned and the won is received back. (외화자금시장은 은행 등 금융기관이 달러를 빌려주고 이자를 주고받는 시장이다. 주로 원화 담보로 달러를 빌려 쓰고 일정 기간이 지난 뒤 달러를 돌려주고 다시 원화를 받는 외환스와프가 주된 거래다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Currently, the interest rate for borrowing Korean won in Korea is around 2.4% per annum (based on 3-month rates), which is lower than the interest rate for borrowing dollars in the US (3.6% per annum). To borrow dollars using won as collateral, one must pay interest at least equal to this interest rate differential (1.2% per annum). Generally, because the US is the issuer of the key currency, a premium (additional interest rate) above the interest rate differential is added. (현재 한국에서 원화를 빌릴 때 금리는 연 2.4%(3개월물 기준) 수준으로, 미국에서 달러를 빌릴 때 금리(연 3.6%)보다 낮다. 원화 담보로 달러를 빌리려면 최소한 이 금리 차이(연 1.2%) 이상 이자를 줘야 한다. 일반적으로 미국은 기축통화국이기 때문에 금리차 이상의 프리미엄(가산금리)이 붙는다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The level of the additional interest rate on dollars varies according to supply and demand. It decreases when dollar supply is high and increases when borrowing demand is high. Recently, the additional interest rate fell to 0.004 percentage points (based on 3-month rates) on the 15th. It decreased from 0.041 percentage points at the end of June last year to 0.022 percentage points by the end of last year, and recently has fallen to a level close to virtually zero (0%). This means it has become easier to borrow dollars without having to pay interest above the Korea-US interest rate differential. (달러에 붙는 가산금리 레벨은 수요-공급에 따라 달라진다. 달러 공급이 많으면 낮아지고, 차입 수요가 많으면 높아진다. 최근 가산금리는 지난 15일 0.004%포인트(3개월물 기준)까지 낮아졌다. 지난해 6월말 0.041%포인트에서 작년 말 0.022%포인트로 축소됐고 최근에는 사실상 제로(0%)에 가까운 수준까지 낮아진 것이다. 한-미 금리차 이상 이자를 주지 않아도 될 만큼 달러를 빌리기 쉬워진 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The reasons for the continued increase in dollar supply in the foreign currency funding market are: △sustained inflows from the current account surplus, △an increase in dollar balances (unconverted foreign currency) held by exporting companies, and △an increase in foreign investment in domestic bonds (dollar hedging). (이처럼 외화자금시장에 달러 공급이 계속 늘어나는 이유는 △경상수지 흑자 유입이 지속되고 △수출기업들의 달러 잔고(미환전)가 늘고 있으며 △외국인의 국내 채권투자가 증가(달러 환헤지)하고 있기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the other hand, in the spot foreign exchange market, the upward trend in the won-dollar exchange rate continues unbroken due to a 'dollar shortage'. It's similar to a situation in the car market where rental cars are plentiful but few owners are willing to sell, leading to falling rental fees but rising purchase prices. Last week, during a press briefing, Bank of Korea Governor Lee Chang-yong expressed concerns regarding foreign exchange market supply and demand, stating, "The problem is that, expecting the exchange rate to rise, people are not selling dollars in the spot market but only lending them out." (반면 현물환 시장에선 ‘달러 품귀’로 원-달러 환율 상승 흐름이 꺾이지 않고 있다. 마치 자동차 시장에서 렌트는 남아 도는데 팔겠다는 차주는 별로 없어, 렌트비는 떨어지고 매매가는 오르는 것과 비슷한 양상이다. 이창용 한은 총재는 지난주 기자설명회에서 외환시장 수급과 관련해 “환율이 오를 것으로 기대하고 현물 시장에서 달러를 팔지 않고 빌려만 주는 것이 문제”라고 토로한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Bank of Korea analyzed that the trend of the exchange rate rising over recent years is due to factors such as the interest rate and growth rate gap between Korea and the US, and the relatively low returns on domestic financial assets. However, it views that movements in the won-dollar exchange rate since the fourth quarter of last year have been largely influenced by fluctuations in foreign exchange supply and demand. (한은은 최근 몇 년간 환율이 추세적으로 높아진 것은 한미 간 금리 및 성장률 격차, 국내 금융자산의 상대적으로 낮은 수익률 등에 기인한 것으로 분석했다. 다만 지난해 4분기 이후 원-달러 환율 움직임은 외환 수급에 따른 변동 요인이 크다고 본다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The problem is that the rising exchange rate is spreading pessimism about our economy. Head Yoon emphasized, "The current situation is far from a crisis, as it is historically the cheapest time to borrow dollars," and warned, "If the expectation that a rising exchange rate immediately signifies a deterioration in economic fundamentals spreads, it could create a self-fulfilling vicious cycle that encourages capital outflow and further exchange rate increases." (문제는 환율 상승으로 우리 경제에 대한 비관론이 확산하고 있다는 점이다. 윤 국장은 “지금은 달러를 역사적으로 가장 저렴하게 빌릴 수 있는 상황이라 위기와는 거리가 멀다”며 “환율 상승이 곧 경제 펀더멘털 악화를 의미한다는 기대가 확산하면 자본 유출과 환율 상승을 부추기는 자기실현적 악순환이 생길 수 있다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240521.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/468/imgdb/original/2026/0119/20260119503064.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>KOSPI Nears 5,000, Long-Term Investment in Leading Sectors is Favorable (코스피 5000 목전, 주도 업종 장기 투자가 유리하다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240525.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;KOSPI Nears 5,000, Long-Term Investment in Leading Sectors is Favorable (코스피 5000 목전, 주도 업종 장기 투자가 유리하다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/402/imgdb/original/2026/0119/20260119503093.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;19일 서울 중구 우리은행 본점 로비에 코스피 종가가 표시돼있다. 이날 코스피는 전장보다 63.92포인트(1.32%) 오른 4904.66에 장을 마치며 종가 기준 사상 최고치를 또 경신했다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The KOSPI has been rising like a bamboo shoot after rain since the new year. Having started at 4214 at the end of last year, the KOSPI now has the 5,000 mark within sight. Based on the end of 2024, the KOSPI's rise amounts to 100%. Given this rapid ascent, despite clear reasons driving the gains, debates about peaks and bubbles are naturally emerging. (새해 들어 코스피가 파죽지세로 오르고 있다. 지난해 말 4214였던 코스피는 이제 5000선을 목전에 두고 있다. 2024년 말을 기준으로 하면, 코스피 상승률은 100%에 달한다. 이러다 보니 상승을 이끄는 뚜렷한 이유에도 불구하고 자연스럽게 고점과 거품 논쟁도 고개를 들고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In reality, even with multiple positive factors, if the process of these being reflected in the price rise is overly compressed, the possibility of a price correction or a time-based correction increases. In a gradual uptrend, profit-taking and re-entry repeat, realigning prices and positions. However, when a sharp rise occurs in a short period, profits accumulate for some investors, and when a correction appears, the likelihood of simultaneous sell decisions increases. Indeed, stock market history frequently shows the phenomenon of 'sharp rises followed by sharp falls.' This suggests the possibility of a short-term decline. (실제로 여러 호재가 있어도 그것이 상승에 반영되는 과정이 지나치게 압축될 경우, 가격 조정 또는 기간 조정 가능성은 높아진다. 완만한 상승 국면에서는 이익 실현과 재진입이 반복되며 가격과 포지션이 재정렬되지만, 짧은 기간 급등이 나타나면 일부 투자자들의 수익이 누적되고, 조정이 나타날 때 매도 판단이 동시에 작동할 가능성이 커지기 때문이다. 실제로 증시의 역사는 ‘급등 이후 급락’ 현상을 자주 보여준다. 단기 하락 가능성은 있다는 얘기다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, considering the three driving forces behind the domestic stock market's upward trend—earnings upgrades, value re-rating, and corporate competitiveness—the likelihood of an imminent trend reversal seems low. Above all, the earnings forecasts for semiconductor companies, ranked first and second in market capitalization and leading the index rise, continue to be revised upward. This is due to rising semiconductor prices coupled with increasing export volumes. Furthermore, earnings forecasts for key companies in sectors like shipbuilding, defense, and nuclear power are also being upgraded. This is because the environment of US-China hegemony competition, geopolitical instability, and massive power demand persists. (하지만 국내 증시 상승세를 이끄는 세 가지 동력인 실적 상향과 가치 재평가, 그리고 기업 경쟁력을 감안할 때 추세 하락이 임박했을 가능성은 크지 않아 보인다. 무엇보다 시가총액 1·2위로 지수 상승을 이끌고 있는 반도체 업체들의 실적 전망치는 계속 상향되고 있다. 반도체 단가 상승에 더해 수출 물량 증가가 이어지고 있기 때문이다. 또한 조선, 방산, 원전 등 주력 기업들의 실적 전망치 역시 상향 중이다. 미중 패권 경쟁과 지정학적 불안, 막대한 전력 수요라는 환경이 유지되고 있기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;From a valuation perspective, the Korean stock market is still undervalued compared to developed markets. The 12-month forward price-to-earnings ratio (P/E) for the KOSPI as of January, estimated by major securities firms, is around 11x, which is about its historical average. This is lower than the US market, which exceeds 20x, or major Japanese and European markets, which are in the 15-18x range. Particularly considering that Samsung Electronics and SK Hynix are still undervalued compared to their global peers, and the government's policy stance on governance advancement and enhancing shareholder value, it is difficult to conclude that the index has reached a peak. (밸류에이션 측면에서도 한국 증시는 여전히 선진국 대비 낮은 평가를 받고 있다. 주요 증권사가 추정한 1월 현재 코스피의 12개월 선행 주가수익비율은 11배 내외로 과거 평균 정도다. 20배를 넘는 미국이나 15~18배 수준인 일본 및 주요 유럽 증시보다 낮다. 특히 삼성전자와 에스케이하이닉스가 글로벌 동종 기업 대비 여전히 저평가되고 있다는 점, 거버넌스 선진화와 주주가치 제고를 위한 정부 정책 기조를 고려하면 아직 지수가 상단에 도달했다고 보기 어렵다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moreover, there are high expectations for the competitiveness of Korean companies in new technologies such as physical AI and robots. Korea is a rare country with world-leading robot density and a strong manufacturing infrastructure, possessing an environment where physical AI can be immediately applied and improved in actual industrial settings. (게다가 최근 피지컬 인공지능, 로봇 등 신기술 관련해서도 우리나라 기업들의 경쟁력에 대한 기대가 높다. 우리나라는 세계 최고 수준의 로봇 밀도와 강력한 제조 인프라를 갖춘 드문 국가로, 피지컬 인공지능을 실제 산업 현장에 즉시 적용하고 개선할 수 있는 환경을 보유하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of course, the rapid pace of the rise and the fact that the market's gains are concentrated in and reliant on the rotation of certain sectors require caution from investors. In an overheated atmosphere, there is a high possibility of investing in stocks where expectations have already been priced in and facing difficulties for a considerable period, as well as the risk of repeatedly chasing rising sectors and incurring losses. (물론 상승 폭이 너무 빠르다는 점과 증시 상승이 일부 업종에 집중과 순환에 기대고 있다는 점은 투자자들에게 주의를 요구한다. 과열된 분위기에서 기대가 선반영된 종목에 투자해 상당 기간 어려움을 겪을 가능성과, 상승하고 있는 업종을 쫓아다니다 손실을 반복할 가능성이 모두 높기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the upward trend remains intact for now. And the core of the current investment strategy is long-term investment. In particular, it seems advantageous to hold onto the sectors currently leading the domestic stock market rise until they are valued closer to their global competitors. Also, if not currently holding stocks, it is necessary to gradually buy into representative stocks of these sectors. It is a stock market environment that is clearly favorable for long-term investors who understand the structure of the rise and select companies carefully. (하지만, 아직 추세 상승은 유효하다. 그리고 지금 투자 전략의 중심은 장기 투자다. 특히 지금 국내 증시 상승을 주도하고 있는 업종이 글로벌 경쟁사에 근접한 가치를 평가받을 때까지 보유하는 것이 유리해 보인다. 또한 현재 주식을 보유하고 있지 않다면 이러한 업종들의 대표 종목을 분할 매수할 필요가 있다. 상승의 구조를 이해하고 기업을 선별한 장기 투자자에게 확실히 유리한 증시 환경이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Choi Seok-won, former Head of Future Business Division at SK Securities (최석원 전 SK증권 미래사업부문 대표)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240525.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/402/imgdb/original/2026/0119/20260119503093.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Hae-jin, Lee Jae-woong, Kim Beom-su… The AI Upheaval Summons the 'First Generation of Venture' (이해진·이재웅·김범수…AI 격변기가 소환하는 ‘벤처 1세대’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240531.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Lee Hae-jin, Lee Jae-woong, Kim Beom-su… The AI Upheaval Summons the 'First Generation of Venture' (이해진·이재웅·김범수…AI 격변기가 소환하는 ‘벤처 1세대’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/869/401/imgdb/original/2026/0119/20260119503145.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재웅(왼쪽부터) 전 쏘카 대표, 김범수 카카오 미래이니셔티브센터장, 이해진 네이버 이사회 의장. 한겨레 자료사진, 카카오·네이버 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Founders from Korea's first generation of IT ventures, who led the 'dot-com boom' from the late 1990s to early 2000s, are successively returning to the forefront of management. Analysis suggests that in this upheaval period where artificial intelligence (AI) is shaking up paradigms across industries, requiring swift decision-making for discovering new businesses and expanding overseas, the leadership of the founders is once again needed. (1990년대 말~2000년대 초 ‘닷컴 열풍’을 이끌었던 국내 아이티(IT) 벤처 1세대 창업자들이 잇따라 경영 전면에 복귀하고 있다. 인공지능(AI)이 산업 전반의 패러다임을 흔드는 격변기에 신사업 발굴과 국외 진출 등 신속한 의사결정이 요구되면서 창업자의 리더십이 다시 필요해졌다는 분석이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to industry explanations on the 19th, Lee Jae-woong, former CEO of Socar and founder of the portal 'Daum', is scheduled to return as Chairman of Socar's board of directors in March after a shareholders' meeting, marking his return after six years. He stepped down from the CEO position in March 2020 following the National Assembly's passage of the so-called 'Tada Ban Law' (the amended Passenger Transport Service Act). However, as the mobility industry landscape, including autonomous driving and robotaxis, changes rapidly, he is retaking the helm to reorganize the car-sharing service, which will serve as a catalyst for the organization and new ventures. (19일 업계 설명을 들어보면, 포털 ‘다음’(Daum) 창업자인 이재웅 전 쏘카 대표는 오는 3월 주주총회를 거쳐 6년 만에 쏘카 이사회 의장으로 복귀할 예정이다. 그는 2020년 3월 이른바 ‘타다 금지법’(개정 여객자동차운수사업법) 국회 통과 이후 대표직에서 물러났지만, 자율주행과 로보택시 등 모빌리티 산업의 지형이 급변하는 상황에서 조직과 신사업의 마중물이 될 차량 공유 서비스(카셰어링)를 재정비하기 위해 다시 키를 잡는다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is known that since former CEO Lee received a request from Socar CEO Park Jae-wook to return late last year, he has been personally overseeing the company's major tasks. Various organizational restructurings, both large and small, are already underway within the company. A Socar official stated, "With former CEO Lee's return as Chairman, the overall speed of decision-making, including establishing the company's direction, will accelerate further." (이 전 대표는 지난해 말 박재욱 쏘카 대표의 복귀 요청 이후, 현재 회사의 주요 업무를 직접 살피고 있는 것으로 알려졌다. 이미 회사 내 크고 작은 조직 개편도 진행되고 있다. 쏘카 관계자는 “이 전 대표의 의장 복귀로 회사의 방향성 정립을 포함한 전반적인 의사결정 속도가 한층 빨라질 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former CEO Lee's move resembles that of Lee Hae-jin, founder and Chairman of the board of Naver, who returned to the management frontline in March last year to strengthen global expansion and AI competitiveness. Since returning to Naver's board after seven years, the founder has been leading aggressive business expansion, including a comprehensive stock swap with Dunamu. A Naver official relayed, "We understand the founder is actively working with the resolve to play his final role for the company ahead of his 60th birthday next year." (이 전 대표의 행보는 지난해 3월 글로벌 진출과 인공지능 경쟁력 강화를 위해 경영 일선에 복귀한 이해진 네이버 창업자 겸 이사회 의장의 움직임과도 닮아 있다. 이 창업자는 7년 만에 네이버 이사회에 복귀한 이후 두나무와의 포괄적 주식 교환 등 ‘빅딜’을 주도하며 공격적인 사업 확장에 나서고 있다. 네이버 관계자는 “이 창업자는 내년 환갑을 앞두고 회사를 위해 마지막 역할을 한다는 각오로 활발히 활동하고 있는 것으로 안다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Beom-su, founder of Kakao and head of the Future Initiative Center, who stepped back from the management frontline due to health issues in March last year, has also recently made public appearances after about two years, signaling a start to his management return. On the 15th, the founder visited the training site for the group's first openly recruited new employees and emphasized, "The AI era is both a crisis and an opportunity," stressing a fundamental shift in work methods. This public appearance related to the company is his first in about two years since a meeting with executives and employees in December 2023, following his acquittal in the first trial in October last year regarding allegations of stock price manipulation involving SM Entertainment. (지난해 3월 건강 문제로 경영 일선에서 물러났던 김범수 카카오 창업자 겸 미래이니셔티브센터장도 최근 2년 만에 공개 행보에 나서며 경영 복귀에 시동을 거는 모습이다. 김 창업자는 지난 15일 그룹 첫 공채 신입사원 교육 현장을 찾아 “인공지능 시대는 위기이자 기회”라며 일하는 방식의 근본적인 전환을 강조했다. 지난해 10월 에스엠(SM)엔터테인먼트 시세조종 의혹 1심에서 무죄를 선고받은 김 창업자가 회사와 관련한 공식 일정에 나선 건 2023년 12월 임직원 간담회 이후 약 2년 만이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An industry official evaluated these movements, stating, "Amid a sense of crisis that if they lose the initiative in the new paradigm of artificial intelligence, corporate competitiveness will inevitably be shaken, the founders who led the internet and mobile era are stepping to the forefront of management." (업계 한 관계자는 이런 움직임을 두고 “인공지능이라는 새로운 패러다임에서 주도권을 놓치면 기업 경쟁력이 흔들릴 수밖에 없다는 위기감에 인터넷과 모바일 시대를 이끈 창업자들이 경영 전면에 나서고 있는 것”이라고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Sun Dam, Reporter &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt; (선담은 기자 &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240531.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/869/401/imgdb/original/2026/0119/20260119503145.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>Gemini Grows Fourfold in One Year... OpenAI Struggles to 'Defend the Throne' (제미나이 1년 새 4배 성장…오픈AI ‘왕좌 사수’ 안간힘)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240534.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Gemini Grows Fourfold in One Year... OpenAI Struggles to 'Defend the Throne' (제미나이 1년 새 4배 성장…오픈AI ‘왕좌 사수’ 안간힘)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/504/imgdb/original/2026/0119/20260119503176.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;구글 제미나이에 기사 내용을 바탕으로 생성해달라고 요청한 이미지&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The competition between Google and OpenAI for global AI service supremacy has intensified since the beginning of the year. OpenAI's status, which had been solid since the launch of its AI chatbot service ChatGPT in 2022 until recently, appears to be shaking due to Google's rapid advancement. (글로벌 인공지능(AI) 서비스 패권을 둘러싼 구글과 오픈에이아이(AI) 경쟁이 연초부터 치열해지고 있다. 2022년 인공지능 챗봇 서비스인 챗지피티(GPT) 출시 이후 최근까지 공고했던 오픈에이아이 위상이 구글의 약진으로 흔들리는 모습이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Google is the one on the offensive. The company joined hands with Apple on the 12th (local time). They signed a multi-year contract to power Apple's AI voice assistant 'Siri' and its generative AI system 'Apple Intelligence' using Google's own AI service, the Gemini model. (공세를 펼치는 쪽은 구글이다. 이 기업은 지난 12일(현지시각) 애플과 손을 잡았다. 자사 인공지능 서비스인 제미나이 모델을 활용해 애플의 인공지능 음성 비서 ‘시리’와 생성형 인공지능 시스템 ‘애플 인텔리전스’ 기능을 구동하는 다년간의 계약을 맺은 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Through this collaboration, Google will expand beyond the Android operating system (OS) to Apple's iPhone, essentially creating an environment where its AI is available on all mobile devices. Over 3 billion devices in nearly 190 countries worldwide adopt Android, Google's mobile OS. Apple devices, including iPhones and MacBooks, number 235 million. This essentially means Google's AI will be 'pre-installed' on mobile devices worldwide. (구글은 이번 협업으로 안드로이드 운영체제(OS)를 넘어 애플의 아이폰까지 진출하면서 사실상 모든 모바일 디바이스에서 이용 가능한 환경을 마련하게 됐다. 전세계 190여개 나라에서 30억대가 넘는 기기가 구글의 모바일 운영체제인 안드로이드를 채택하고 있다. 아이폰·맥북을 포함한 애플 기기는 23억5천만대에 이른다. 사실상 전 세계의 모바일 기기에 구글의 인공지능이 ‘선 탑재’되는 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Notably, Gemini 3.0 Pro, released by Google last November, has demonstrated excellent performance, earning it the evaluation of a 'game changer'. Although Google was a latecomer in the AI industry, it has been rapidly narrowing the gap with the leading company, OpenAI, by enhancing its technological capabilities. In reality, the market share gap between ChatGPT and Gemini is shrinking rapidly. According to data from traffic analytics firm Similarweb, the estimated share of generative AI website traffic in January last year was ChatGPT at 86.7% and Gemini at 5.7%. As of the 2nd of this month, these figures have narrowed to ChatGPT at 64.5% and Gemini at 21.5%. (특히 구글이 지난해 11월 내놓은 제미나이3.0 프로는 우수한 성능을 보여주면서 ‘게임 체인저’라는 평가를 받고 있다. 구글은 인공지능 업계에서 후발주자였으나 기술력을 높이며 빠르게 선두업체인 오픈에이아이와의 격차를 좁히고 있는 것이다. 실제로 챗지피티와 제미나이의 점유율 격차는 빠르게 줄어들고 있다. 트래픽 분석업체 시밀러웹 자료를 보면, 지난해 1월 생성형 인공지능 웹사이트 트래픽 점유율 추정치는 챗지피티 86.7%, 제미나이 5.7%였지만, 지난 2일 기준 이 수치는 챗지피티 64.5%, 제미나이 21.5%로 좁혀졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI, now on the defensive, is challenging Google's search platform while also seeking a breakthrough by creating new AI-customized devices distinct from existing smartphones. A prime example is 'ChatGPT Atlas', unveiled by OpenAI last October. This is a browser with ChatGPT built-in. It challenges the dominance Google holds over the web browser market through Chrome. While the web-accessed ChatGPT is confined within its tab, the browser-embedded ChatGPT is evaluated as a market with potential because it can perform tasks on behalf of the user by moving across tabs. (수세에 놓인 오픈에이아이는 구글의 검색 플랫폼에 도전하는 한편, 기존의 스마트폰과 구분되는 인공지능 맞춤형 새로운 기기를 만들어 활로를 모색하고 있다. 오픈에이아이는 지난해 10월 공개한 ‘챗지피티 아틀라스’가 대표적이다. 이는 챗지피티를 내장한 브라우저다. 크롬을 통해 웹브라우저 시장을 장악하고 있는 구글의 아성에 도전한 것이다. 인터넷으로 접속하는 챗지피티가 해당 탭 안에 갇혀있다면, 브라우저 내장 챗지피티는 탭을 넘나들며 사용자 대신 작업을 수행한다는 점에서 잠재력이 있는 시장으로 평가받는다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The fact that Google search volume is rapidly decreasing due to factors like the influence of AI chatbots is also a positive signal for OpenAI. According to the Reuters Institute for the Study of Journalism, Google search referrals to news sites worldwide have decreased by 33% over the past year, and media executives forecast an additional 43% decline over the next three years. The Guardian analyzed that "AI summaries and chatbots are changing the way consumers use the internet." (인공지능 챗봇의 영향 등으로 구글 검색량이 급속도로 감소하고 있다는 점도 오픈에이아이에는 긍정적인 신호다. 로이터 저널리즘연구소에 따르면, 전 세계 뉴스 사이트에 대한 구글 검색 유입은 지난 1년 동안 33% 줄었으며, 언론사 경영진들은 앞으로 3년간 추가로 43% 감소할 것으로 전망하고 있다. 가디언은 “인공지능 요약과 챗봇이 소비자들의 인터넷 사용 방식을 변화시키고 있다”고 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI's push to develop 'AI-dedicated devices' is also evaluated as a long-term strategy to secure leadership in the AI ecosystem. Previously, OpenAI acquired the startup 'io', founded by former Apple Chief Design Officer Jonathan Ive, last July. Little is known about the new AI device OpenAI is developing through this. However, according to a report by The Wall Street Journal which obtained internal OpenAI recordings, the device is expected to be a screenless, voice-centric device. (오픈에이아이가 ‘인공지능 전용 기기’ 개발을 추진한다는 점도 인공지능 생태계 주도권 확보를 위한 장기 전략으로 평가된다. 앞서 오픈에이아이는 지난해 7월 조너선 아이브 전 애플 최고 디자인 책임자가 만든 스타트업 아이오(io)를 인수한 바 있다. 이를 통해 오픈에이아이가 개발 중인 새로운 인공지능 기기에 대해서는 알려진 바가 거의 없다. 다만 월스트리트저널이 오픈에이아이 내부 녹취를 확보해 보도한 바에 따르면, 해당 기기는 화면이 없는 음성 사용 중심의 기기가 될 것으로 예상된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Bae-suk Chae, Reporter &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240534.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/504/imgdb/original/2026/0119/20260119503176.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>[Exclusive] AliExpress 'Seller Accounts' Hacked, 86 Billion Won Stolen... Also Lied About "Reporting to Police" ([단독] 알리 ‘판매자 계좌’ 해킹, 86억 털렸다…“경찰 신고” 거짓말도)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240535.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Exclusive] AliExpress 'Seller Accounts' Hacked, 86 Billion Won Stolen... Also Lied About "Reporting to Police" ([단독] 알리 ‘판매자 계좌’ 해킹, 86억 털렸다…“경찰 신고” 거짓말도)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0119/20260119503192.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;게티이미지뱅크&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;It has belatedly been confirmed that a hacking incident occurred last October on the Chinese e-commerce platform AliExpress (hereinafter referred to as Ali), where account information of registered sellers was compromised, leading to the theft of 86 billion won in settlement payments. It has been determined that Ali did not report this fact to investigative authorities. (중국계 이커머스 알리익스프레스(이하 알리)에서 지난해 10월 입점 판매자(셀러) 계좌 정보가 해킹돼 정산금 86억원을 가로채는 사고가 발생했던 것으로 뒤늦게 확인됐다. 알리는 이같은 사실을 수사기관에 신고하지 않은 것으로 파악됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to a 'AliExpress Breach Incident Report' obtained on the 19th through the office of lawmaker Lee Hae-min of the Cho Kuk Innovation Party, Ali was contacted on October 16 last year by a Korean seller who reported not receiving their settlement payment. Ali's settlement payment date is the 15th of each month. Triggered by this incident, Ali conducted an internal investigation and discovered that passwords for a total of 107 seller accounts in the 'AliExpress Korea Seller Center' had been reset, and among these, the bank account numbers for 83 accounts had been changed by hackers. (19일 이해민 조국혁신당 의원실을 통해 입수한 ‘알리익스프레스 침해사고 신고서’를 보면, 알리는 지난해 10월16일 한 한국인 셀러에게서 정산금이 지급되지 않았다는 연락을 받았다. 알리의 정산금 지급일은 매달 15일이다. 알리는 이 일을 계기로 내부 조사를 벌여 ‘알리익스프레스 코리아 셀러 센터’에서 총 107개 판매자 계정의 비밀번호가 재설정됐으며, 이 가운데 83개 계정의 계좌번호가 해커에 의해 변경된 사실을 인지했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It was revealed that the hackers stole $6 million (approximately 86 billion won) that should have been paid to the 83 sellers. Upon learning of the hacking circumstances through reports from the affected sellers, Ali reportedly paid the full settlement amounts, including late interest charges, on the 20th of the same month. An Ali official stated, "The financial loss incurred from this incident was fully borne by Ali, and protecting sellers was our top priority, so no actual financial loss occurred for the sellers." They added, "Customer data is secure, and it has been confirmed that no personal information was leaked or compromised due to this incident." (해커는 83개 셀러에게 지급돼야 할 600만달러(약 86억원)를 가로챈 것으로 나타났다. 피해 셀러의 신고를 통해 해킹 정황을 알게 된 알리는 같은달 20일 가산 지연이자를 포함한 정산금을 전부 지급했다고 한다. 알리 관계자는 “이번 사안으로 발생한 재정적 손실은 알리가 전액 부담했으며, 셀러 보호를 최우선으로 해 셀러에게는 어떠한 실질적인 자금 손실도 발생하지 않았다”고 말했다. 그러면서 “고객 데이터는 안전하며, 이번 사안으로 인해 어떠한 개인정보도 유출되거나 침해된 사실은 없는 것으로 확인됐다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It was revealed that Ali submitted false information during the process of reporting the hacking incident. In the breach incident report submitted to the Korea Internet &amp; Security Agency (KISA) on October 24 last year, Ali marked 'Yes' in the 'Police Report Status' field, but it was found that they had not actually reported the damage to investigative authorities. This caused some disruption to KISA's investigation of the breach incident, which was awaiting police investigation. A KISA official said, "There are facts that are confirmed during police investigations, and we belatedly learned that a police report was not filed, so we requested a self-investigation report." An Ali official stated, "After submitting the report, we intended to inform the police, but we did not do so because filing a police report was not mandatory." (알리 쪽이 해킹 사고 보고 과정에서 허위 정보를 제출한 사실이 드러났다. 알리는 지난 10월24일 한국인터넷진흥원에 제출한 침해사고 신고서에서 ‘경찰 신고여부’ 항목에 ‘예’라고 표시했지만, 실제 수사기관에 피해 사실을 신고하지 않은 것으로 나타났다. 이 탓에 경찰 조사를 기다리던 진흥원 쪽의 침해사고 조사에도 일부 차질이 빚어진 것으로 드러났다. 한국인터넷진흥원 관계자는 “경찰 조사 과정에서 확인되는 사실들이 있는데, 경찰 신고를 하지 않았다는 사실을 뒤늦게 알게 돼 자체조사 보고서를 요청했다”고 말했다. 알리 관계자는 “신고서 제출 뒤 경찰에 알리려고 했지만, 경찰 신고가 의무가 아니라고 해서 하지 않았다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Do-seung, Chairman of the Personal Information Protection Law Society (Professor at Jeonbuk National University Law School), said, "Although they say there was no personal information leak, changing bank account numbers indicates a highly unusual and sophisticated hacking that goes beyond simple system intrusion to unauthorized access touching the database." He added, "There is a very significant need to technically verify the possibility that hackers accessed general customer information." Professor Kim further pointed out, "Fundamentally, if the report contains falsehoods, it should be considered a failure to fulfill the reporting obligation. An inspection is also needed regarding the company's response and measures, including the circumstances of the incident." (김도승 개인정보보호법학회장(전북대 법학전문대학원 교수)는 “개인정보 유출이 없다고 하지만, 계좌번호를 바꿀 정도면 단순한 시스템 침입을 넘어 부정 접속으로 데이터베이스를 건드린 상당히 이례적이고 고도화된 해킹”이라며 “해커가 일반 고객 정보에 접근할 가능성에 대해서도 기술적으로 검증해 봐야 할 필요성이 매우 크다”고 말했다. 이어 김 교수는 “기본적으로 신고서 내용에 허위가 들어가면 신고 의무를 지키지 않은 것으로 봐야 한다. 사고 경위를 포함해 회사의 대응 및 조처 등에 대해서도 점검이 필요하다”고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following this incident, security concerns have also been raised regarding domestic companies partnering with Ali. Gmarket, a subsidiary of the Shinsegae Group, is owned equally by Shinsegae Group and Alibaba International. A Shinsegae Group official stated, "Gmarket and Ali operate separately, and consumer data is also managed separately. There is no need to worry about security issues of the joint venture." (이번 사고로 인해 알리와 손을 잡은 국내 기업에 대해서도 보안 우려가 나온다. 신세계그룹 계열사인 지마켓의 지분은 신세계그룹과 알리바바인터내셔널이 각각 절반씩 갖고 있다. 신세계그룹 관계자는 “지마켓과 알리는 분리된 형태로 운영하고 있으며 소비자 데이터 역시 각각 관리하고 있다. 합작법인의 보안문제를 우려하지 않아도 된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Lee Hae-min of the Cho Kuk Innovation Party said, "This incident is tantamount to Ali doing business without even the minimum safety measures to protect our citizens and small business owners. Regarding this serious matter involving actual financial damage of 86 billion won, they not only failed to report it to the police but also falsely reported that they had. Relevant ministries need to supervise and manage Ali to ensure it obtains Information Security Management System (ISMS) certification and prevents recurrence." (이해민 조국혁신당 의원은 “이번 사고는 알리가 우리 국민과 소상공인을 보호할 최소한의 안전장치도 없이 장사했다는 뜻과 다름없다. 86억이라는 실제 금전 피해가 발생한 중대한 사안에 대해 경찰에 신고도 안 해놓고 신고했다고 허위보고를 하기도 했다. 알리가 정보보호관리체계(ISMS) 인증을 받고 재발 방지를 하도록 관련 부처의 관리감독이 필요하다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Ju-bin &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이주빈 기자 &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240535.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0119/20260119503192.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>IMF forecasts global growth rate of 3.3% this year... South Korea at 1.9% (IMF, 올해 세계성장률 3.3% 전망…한국은 1.9%)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240542.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;IMF forecasts global growth rate of 3.3% this year... South Korea at 1.9% (IMF, 올해 세계성장률 3.3% 전망…한국은 1.9%)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/724/483/imgdb/original/2026/0119/20260119503241.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;국제통화기금(IMF). 게티이미지&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Despite headwinds like trade barriers, the International Monetary Fund (IMF) has forecast the global economic growth rate for this year at 3.3%, influenced by factors such as a surge in artificial intelligence (AI) investment. This is a 0.2 percentage point increase from its projection three months ago. South Korea's growth forecast was raised by 0.1 percentage point from the previous estimate to 1.9%. (무역 장벽이라는 악재에도 인공지능(AI) 투자 급증 영향 등으로 국제통화기금(IMF)이 올해 세계경제 성장률을 3.3%로 전망했다. 3개월 만에 0.2%포인트 높인 수치다. 한국의 성장률 전망치는 직전보다 0.1%포인트 높인 1.9%로 제시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In its 'January World Economic Outlook (Update) Report' released on the 19th (local time), the IMF projected this year's global economic growth rate at 3.3%, a 0.2 percentage point increase from its previous forecast last October (3.1%). The IMF assessed that despite downside risks to growth from trade barriers, factors such as AI investment and fiscal support from various countries would act as upside risks, creating a balance. (국제통화기금은 19일(현지시각) 발표한 ‘1월 세계경제전망(수정) 보고서’에서 올해 세계경제 성장률을 3.3%로 종전 전망치인 지난해 10월(3.1%)보다 0.2%포인트 높게 전망했다. 아이엠에프는 무역 장벽으로 인한 성장률 하방 요인에도 인공지능(AI) 투자, 각국의 재정 지원 등이 상방 요인으로 작용하며 균형을 이룰 것으로 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;South Korea's economic growth forecast for this year was projected at 1.9%. This is a 0.1 percentage point increase from the previous forecast (1.8%). It is similar to the forecast from the Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD) last December (2.1%) and the average forecast from the South Korean government and major investment banks (IBs) (2.0%). (올해 한국 경제성장률 전망치는 1.9%로 내다봤다. 지난 전망(1.8%)보다 0.1%포인트 오른 수치다. 지난해 12월 경제협력개발기구(OECD) 전망치(2.1%) 및 한국 정부 및 주요 투자은행(IB) 평균 전망치(2.0%)와 유사한 수준이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The average forecast for the group of advanced economies (41 countries including the US, UK, Germany, and Japan), which includes South Korea, was also adjusted upward by 0.1 percentage point to 1.7%. Among major countries, the US saw the largest revision to its forecast. The US (2.4%) had its growth forecast for this year raised by 0.3 percentage points from the previous estimate (2.1%), considering factors such as the effects of fiscal stimulus and interest rate cuts, easing of downward pressure related to trade barriers, and the possibility of a recovery after the shutdown. Japan's growth rate is forecast to be 0.7%, up 0.1 percentage point from the previous estimate, due to the effects of the new government's economic stimulus measures. (한국이 포함된 선진국 그룹(미국·영국·독일·일본 등 41개국)의 평균 전망치도 0.1%포인트 오른 1.7%로 조정됐다. 주요국 가운데 가장 큰 폭으로 전망치가 바뀐 곳은 미국이다. 미국(2.4%)은 재정부양 및 금리 인하 효과, 무역 장벽 관련 하방 압력 완화, 셧다운 이후 회복세 시현 가능성 등이 고려돼 올해 성장률 전망치가 직전(2.1%)보다 0.3%포인트 상향 조정됐다. 일본은 새 정부의 경기 부양 대책 효과로 직전보다 0.1%포인트 오른 0.7% 성장률을 기록할 것으로 전망됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the IMF diagnosed that risks to the global economy remain tilted to the downside. Major downside risks cited include concentrated investment in a small number of AI and high-tech companies and the associated concerns about asset price adjustments, high trade uncertainty and geopolitical tensions, and high debt levels in major countries. It particularly warned that financial risks could expand rapidly if expectations for AI's productivity and profitability weaken. (다만 국제통화기금은 세계 경제의 위험 요인이 여전히 하방으로 기울어져 있다고 진단했다. 주요 하방 요인으로는 소수의 인공지능 및 첨단기술 기업에 대한 투자 집중과 이로 인한 자산 가격 조정 우려, 높은 무역 불확실성 및 지정학적 긴장, 주요국의 높은 부채 수준 등이 꼽혔다. 특히 인공지능의 생산성과 수익성에 대한 기대가 약화될 경우 금융 리스크가 급격히 확대될 수 있다는 경고도 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The global inflation rate is forecast to continue slowing to around 3.8% this year due to factors like falling energy prices. However, the analysis suggests differentiated trends by country: for instance, the US may face delays in achieving its inflation target due to the pass-through effects of tariffs, while China's low price levels are gradually coming under upward pressure. (글로벌 물가상승률은 에너지 가격 하락 등으로 인해 올해 3.8% 수준으로 둔화세가 지속될 것으로 전망했다. 다만 미국은 관세의 물가 전가 효과로 목표 달성이 지연될 가능성이 있는 반면, 중국은 낮은 물가 수준이 점차 상승 압력을 받는 등 국가별로 차별화된 흐름이 나타날 것으로 분석됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Su-ji &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박수지 기자 &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240542.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/724/483/imgdb/original/2026/0119/20260119503241.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>'Banned Ingredient' Found in 2080 Toothpaste... Aekyung Industrial Also Delayed Submitting Recall Plan (‘금지 성분’ 2080 치약…애경산업, 회수계획서도 늑장 제출)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240544.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Banned Ingredient' Found in 2080 Toothpaste... Aekyung Industrial Also Delayed Submitting Recall Plan (‘금지 성분’ 2080 치약…애경산업, 회수계획서도 늑장 제출)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/605/406/imgdb/original/2026/0119/20260119503251.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;회수 대상 치약 6종. 애경산업 누리집 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As Aekyung Industrial, which imports and sells 2080 toothpaste, has initiated a recall after the banned preservative triclosan was detected in six types of the product, it has been confirmed that the company failed to submit a recall agreement within the deadline. (2080 치약 6종에서 구강용품 사용이 금지된 보존제 트리클로산이 검출되면서 이 치약을 수입·판매하는 애경산업이 회수에 나선 가운데, 이 기업이 기한 내 회수계약서를 제출하지 않은 것으로 확인됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to Aekyung Industrial's explanation on the 19th, the company submitted the recall agreement to the Ministry of Food and Drug Safety on the 5th. This was 12 days later than the regulation requires. According to the 'Regulations on the Recall of Pharmaceuticals, etc.', the recall obligor must submit the results to the head of the competent regional food and drug safety office within 5 days from the start of publicizing the recall plan. Aekyung Industrial confirmed the detection of triclosan on December 19 last year. According to the regulations, Aekyung Industrial should have submitted a recall plan by December 24 of the same month, including the risk grade, product name, expiration date, lot number, product photo, reason for recall, and recall method. However, on December 24 last year, they only provided an oral report. (19일 애경산업 설명을 들어보면, 애경산업은 지난 5일 식품의약품안전처에 회수계약서를 제출했다. 규정보다 12일 늦게 낸 것이다. ‘의약품등 회수에 관한 규정’을 보면 회수의무자는 회수계획의 공표를 시작한 날로부터 5일 이내에 그 결과를 관할 지방식품의약품안전청장에게 제출해야 한다. 애경산업이 트리클로산 검출을 확인한 시기는 지난해 12월19일이다. 규정에 따라 애경산업은 같은달 24일까지 위해성 등급, 제품명, 유효기간, 제조번호, 제품사진, 회수사유, 회수방법 등이 포함된 회수계획서를 제출해야 했으나, 지난해 12월24일에는 구두보고만 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The recall plan was submitted to the Daejeon Regional Office of the Ministry of Food and Drug Safety, the competent authority, on January 5, 12 days after the regulatory deadline. An Aekyung Industrial official stated, "As we immediately halted production, shipping, and distribution of the product upon confirming the anomaly, there were shortcomings in the process of submitting the recall plan," adding, "We will do our best to ensure there are no issues with the recall procedure." (회수계획서는 규정 날짜로부터 12일이 지난 1월5일 관할청인 식약처 대전청에 제출됐다. 애경산업 관계자는 “이상 징후를 확인한 즉시, 해당 제품의 생산과 출고 중단, 유통 중단 조처를 하느라 회수계획서 제출 과정에 부족함이 있었다”며 “회수 절차에 문제가 없도록 최선을 다하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The toothpastes subject to recall are products manufactured by China's Domy and imported and sold by Aekyung Industrial. They include six types: △2080 Basic Toothpaste △2080 Daily Care Toothpaste △2080 Smart Care Plus Toothpaste △2080 Classic Care Toothpaste △2080 Triple Effect Alpha Fresh Toothpaste △2080 Triple Effect Alpha Strong Toothpaste. (회수 대상 치약은 중국 도미(Domy)가 제조해 애경산업이 수입·판매하는 제품으로 △2080베이직치약 △2080데일리케어치약 △2080스마트케어플러스치약 △2080클래식케어치약 △2080트리플이펙트알파후레쉬치약 △2080트리플이펙트알파스트롱치약 등 6종이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Joo-bin &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이주빈 기자 &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240544.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/605/406/imgdb/original/2026/0119/20260119503251.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>‘Can't pay the 130 billion won fine’… SKT, which leaked personal information, files administrative lawsuit with court (‘과징금 1300억원 못 낸다’…개인정보 유출 SKT, 법원에 행정소송)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240550.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;‘Can't pay the 130 billion won fine’… SKT, which leaked personal information, files administrative lawsuit with court (‘과징금 1300억원 못 낸다’…개인정보 유출 SKT, 법원에 행정소송)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0119/53_17688162128799_20260119503275.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;에스케이텔레콤 을지로 사옥. 에스케이텔레콤 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;SK Telecom (SKT), which experienced a data breach last year involving the personal information of 23 million subscribers' USIM cards, has filed an administrative lawsuit challenging a 134.8 billion won fine imposed by the Personal Information Protection Commission (PIPC). (지난해 2300만명의 가입자 유심(USIM) 정보 유출 사고가 발생한 에스케이텔레콤(SKT)이 개인정보보호위원회로부터 받은 1348억원의 과징금 처분에 불복해 행정소송을 냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SK Telecom announced on the afternoon of the 19th that it had submitted a complaint for the administrative lawsuit against the PIPC's fine. Under the Administrative Litigation Act, a lawsuit for revocation must be filed within 90 days of the disposition. The company filed the lawsuit just one day before the deadline (the 20th). SK Telecom stated, "We intend to seek the court's careful judgment regarding the PIPC's fine imposition." (에스케이텔레콤은 19일 오후 개보위의 과징금 처분에 대한 행정소송 소장을 제출했다고 밝혔다. 행정소송법상 취소소송 제기는 해당 처분 90일 이내에 이뤄져야 한다. 마감 기한(20일)을 하루 앞두고 소송을 제기한 것이다. 에스케이텔레콤은 “개보위의 과징금 처분에 대해 법원의 면밀한 판단을 받아보고자 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, in August of last year, the PIPC imposed a record-breaking fine of 134.791 billion won on SK Telecom for violations including the duty to implement safety measures under the Personal Information Protection Act. The PIPC determined that SK Telecom violated the Personal Information Protection Act by: △failing its duty to implement safety measures, △neglecting the appointment and duties of the Chief Privacy Officer (CPO), and △delaying notification of the personal data breach. (앞서 개보위는 지난해 8월 에스케이텔레콤에 개인정보보호법상 안전 조처 의무 위반 등을 이유로 역대 최대 규모의 과징금 1347억9100만원을 부과한 바 있다. 개보위는 에스케이텔레콤이 개인정보보호법 상 △안전조치 의무 위반 △개인정보보호책임자(CPO) 지정 및 업무 수행 소홀 △개인정보 유출 통지 지연 등을 위반했다고 판단했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SK Telecom's decision to file a lawsuit challenging the fine appears to consider that the court's ruling on the fine could also impact other matters related to the data breach incident. Approximately 9,000 victims of the USIM information leak have filed a damages lawsuit against SK Telecom, demanding 500,000 won per person in compensation. SK Telecom had also previously rejected, in November last year, a dispute mediation proposal from the Personal Information Dispute Mediation Committee that recommended compensating affected customers 300,000 won each. (에스케이텔레콤이 과징금 불복 소송에 나선 것은 과징금에 대한 판단이 개인정보 유출 사고와 관련한 다른 사안에도 영향을 줄 수 있다는 점을 고려한 것으로 보인다. 유심정보 유출피해자 9천여명은 에스케이텔레콤을 상대로 1인당 50만원의 위자료를 요구하는 손해배상 소송을 제기했다. 에스케이텔레콤은 지난해 11월에도 유심정보 유출 피해 고객당 30만원을 배상하라는 개인정보분쟁조정위원회의 분쟁 조정안을 거부한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The PIPC stated, "We plan to actively engage in the lawsuit to ensure the Commission's position is reflected in accordance with the law and principles." (개보위는 “법과 원칙에 따라 위원회의 입장이 반영되도록 적극적으로 소송에 임할 방침”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Chae Ban-seok &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240550.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0119/53_17688162128799_20260119503275.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>[Exclusive] Fair Trade Commission, in a '160 Billion Won Lawsuit' with Coupang, Goes All Out to 'Overturn' Naver's Fine ([단독] 쿠팡과 ‘1600억 소송’ 공정위, 네이버 과징금 ‘뒤집기’ 총력)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240558.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Exclusive] Fair Trade Commission, in a '160 Billion Won Lawsuit' with Coupang, Goes All Out to 'Overturn' Naver's Fine ([단독] 쿠팡과 ‘1600억 소송’ 공정위, 네이버 과징금 ‘뒤집기’ 총력)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/647/364/imgdb/original/2026/0119/20260119503328.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;공정거래위원회 세종청사 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;It has been confirmed that the Fair Trade Commission (FTC) has formed a task force to analyze relevant legal principles and other matters in preparation for a lawsuit related to Naver's alleged manipulation of shopping search algorithms. As the task force is also examining issues from other cases that question platforms' self-preferencing, attention is focused on whether this will impact the administrative lawsuit with Coupang, which was slapped with a fine of approximately 160 billion won over suspicions of manipulating search ranking algorithms. (공정거래위원회가 쇼핑 검색 알고리즘 조작 관련 네이버와의 소송에 대응하기 위해 태스크포스를 구성해 관련 법리 등을 분석하고 있는 것으로 확인됐다. 플랫폼의 자사 우대를 문제 삼은 다른 사건 쟁점도 함께 살피고 있어, 검색 순위 알고리즘 조작 의혹 등으로 1600억원대 과징금을 부과받은 쿠팡과의 행정소송에도 영향을 미칠지 관심이 쏠린다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to a comprehensive report by The Hankyoreh on the 19th, it has been confirmed that the FTC is operating a TF (task force) involving litigation officers, investigators, and external experts to respond to the Supreme Court's ruling on Naver Shopping. The FTC typically forms a TF only for significant cases such as lawsuits involving large fines or those with substantial social impact. This TF is reportedly the second largest in organizational scale, following the one operated for the Qualcomm case, which involved a fine exceeding 1 trillion won and was dubbed the 'trial of the century'. (19일 한겨레 취재를 종합하면, 공정위는 대법원의 네이버쇼핑 판결에 대응하기 위해 송무담당관과 조사관, 외부 전문가 등이 참여하는 티에프를 꾸려 운영 중인 것으로 확인됐다. 공정위는 과징금 규모나 사회적 영향력이 큰 소송 등 사건에 대해서만 티에프를 구성해 대응하는데, 이번 티에프는 과징금만 1조원을 넘어 ‘세기의 재판’으로 불린 퀄컴 사건과 관련해 운영했던 티에프 다음으로 조직 규모가 큰 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The FTC's TF is focusing on reviewing legal arguments to counter the Supreme Court ruling, which found that the fine imposed on Naver for self-preferencing was unjustified. From 2012 to 2020, Naver adjusted its Naver Shopping search algorithm to ensure products from its own open market, Smart Store, were displayed higher than competing products. In response, the FTC issued a corrective order and imposed a fine of 26.6 billion won on Naver. However, last October, the Supreme Court overturned the Seoul High Court's ruling that upheld this measure and sent the case back to the Seoul High Court. The Supreme Court stated, "The mere fact that Naver is a dominant online platform operator does not obligate it to treat other companies' products/services equally with its own." According to this legal principle, merely favoring one's own products among the various products traded on a platform is not sufficient grounds for sanctions. It must also be proven that the action poses a risk of restricting competition, making de facto sanctions more difficult. Consequently, both inside and outside the FTC, this ruling is seen as a litmus test that will influence similar future cases. (공정위 티에프는 네이버의 자사 우대 행위에 대한 과징금 처분이 잘못됐다고 본 대법원 판결에 맞설 논리를 중점적으로 검토하고 있다. 네이버는 2012~2020년 자사 오픈마켓인 스마트스토어 상품이 경쟁 상품보다 상위에 노출되도록 네이버쇼핑 검색 알고리즘을 조정했다. 이에 공정위는 네이버에 시정명령과 266억원의 과징금을 부과했는데, 대법원은 지난해 10월 이 처분이 적법하다는 서울고법 판결을 뒤집고 서울고법에 사건을 돌려보냈다. 그러면서 “네이버가 온라인 플랫폼 사업자로서 시장지배적 사업자라는 이유만으로 타사의 상품·용역을 자사 상품·용역과 동등하게 대우하도록 요구할 의무가 있는 것은 아니”라고 했다. 이 같은 법리에 따르면 플랫폼 안에서 거래되는 다양한 상품 가운데 자기 상품을 우대한 것만으로는 제재할 수 없고, 해당 행위가 경쟁을 제한할 우려가 있는지까지 증명해야 해 사실상 제재가 어려워질 수 있다. 이에 공정위 안팎에선 이번 판결을 향후 유사한 사건에 영향을 미칠 시금석으로 보고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In fact, a series of legal disputes with major platforms involving similar key issues are scheduled. Previously, the FTC imposed a fine of approximately 27.1 billion won on Kakao Mobility for allegedly adjusting its general call dispatch algorithm to concentrate dispatches on franchise taxis. It also imposed a fine of about 160 billion won on Coupang for allegedly manipulating its algorithm to place its own private brand (PB) products higher in search rankings and mobilizing employees to write product reviews. Administrative lawsuits are currently ongoing for both cases, where the self-preferencing of platform operators is inevitably a core issue. (실제 쟁점이 비슷한 주요 플랫폼과의 법적 분쟁도 줄줄이 예정돼 있다. 앞서 공정위는 카카오모빌리티가 일반 호출 배차 알고리즘을 조정해 가맹 택시에 배차를 몰아준 혐의로 과징금 약 271억원을 부과했고, 쿠팡이 자체 브랜드(PB) 상품이 검색 순위 상위에 오도록 알고리즘을 조작하고 임직원을 동원해 상품 후기를 작성한 혐의에 과징금 약 1600억원을 부과한 바 있다. 두 건 모두 현재 행정소송이 진행 중인데, 플랫폼 사업자의 자사 우대가 핵심 쟁점이 될 수밖에 없는 상황이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, Lee Bong-ui, a professor at Seoul National University School of Law, stated, "Given the Supreme Court's declaration that platforms have no obligation to treat their own services and competitors' services equally, it has become realistically more difficult to regulate platform self-preferencing as an abuse of market dominance under the Fair Trade Act going forward," adding, "It is bound to influence rulings in similar cases like Kakao Mobility." However, some analysis suggests that the case involving Coupang's 160 billion won fine is not directly correlated with this ruling, as Coupang was not originally deemed a dominant market player. (이에 대해 이봉의 서울대 법학전문대학원 교수는 “플랫폼이 자사 서비스와 경쟁사 서비스를 동등하게 취급할 의무가 존재하지 않는다고 대법원이 선언한 만큼, 향후에도 플랫폼의 자사 우대에 대해 공정거래법상 시장지배적 지위 남용으로 규제하기는 현실적으로 어려워졌다”며 “카카오모빌리티 등 유사한 사건 관련 판결에 영향을 미칠 수밖에 없다”고 봤다. 다만 쿠팡의 1600억원 과징금 관련 사건은 당초 쿠팡을 시장지배적 사업자로 본 것이 아닌 만큼 이번 판결과 직접적인 상관관계는 없다는 분석도 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There are also observations that the Supreme Court ruling highlights the need for legislative supplements, such as enacting the Online Platform Act (On-Platform Act). Lawyer Seo Ch-won (executive committee member of People's Solidarity for Participatory Democracy) said, "The ruling reveals the limitations of the current Fair Trade Act in reflecting the unique characteristics of the platform market, where platforms act as both players and referees," adding, "New regulations, including enacting the On-Platform Act containing the principle of prohibiting self-preferencing, must be established." (대법원 판결이 온라인플랫폼법(온플법) 제정 등 입법 보완 필요성을 보여준다는 지적도 나온다. 서치원 변호사(참여연대 실행위원)는 “플랫폼이 선수인 동시에 심판인 플랫폼 시장의 특수성을 현행 공정거래법이 반영하기에 한계가 있다는 점이 판결을 통해 드러난다”며 “자사 우대 금지 원칙을 담은 온플법 제정 등 새로운 규율을 마련해야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Yun-ju &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240558.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/647/364/imgdb/original/2026/0119/20260119503328.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:36 +0000</pubDate></item><item><title>Apples 20%, Mandarins 13%, DRAM 15% 'Jump'... Producer Prices Rise for Fourth Consecutive Month in December (사과 20%·감귤 13%·D램 15% ‘껑충’…12월 생산자물가 넉달째 상승)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240590.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/835/501/imgdb/original/2026/0120/20260120500077.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Last month, producer prices rose for the fourth consecutive month due to increases in the prices of agricultural, forestry, and fishery products and semiconductors. (지난달 생산자물가가 농림수산품과 반도체 가격 상승 영향으로 넉 달 연속 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Bank of Korea on the 19th, the Producer Price Index (PPI) for December rose 0.4% compared to the previous month. This marks the fourth consecutive month of increase since last September (0.4%→0.3%→0.3%→0.4%). Compared to the same month last year, it rose 1.9%. Producer prices, which reflect domestic wholesale prices, are reflected in consumer prices with a time lag. (19일 한국은행에 따르면, 12월 생산자물가지수는 전월 대비 0.4% 오른 것으로 집계됐다. 지난 9월 이후(0.4%→0.3%→0.3%→0.4%) 넉 달째 오름세다. 전년 동월 대비로는 1.9% 올랐다. 생산자물가는 국내 도매물가로 시차를 두고 소비자물가에 반영된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at the month-on-month changes by item, agricultural products (5.8%), livestock products (1.3%), and fishery products (2.3%) all increased, leading to a significant rise (3.4%) in agricultural, forestry, and fishery products compared to the previous month. Manufactured goods also continued their upward trend (0.4%), led by computer, electronic, and optical equipment (2.3%) and primary metal products (1.1%). Lee Moon-hee, head of the Price Statistics Team at the Bank of Korea, said, "For agricultural, forestry, and fishery products, supply disruptions occurred due to delayed harvests of some fruits. There is a tendency for prices to rise in summer and around the year-end/New Year period, and the year-on-year increase (6.1%) is also large, so we need to monitor the trend. The upward trend in manufactured goods continued due to rising prices of AI semiconductors and memory." (전월 대비 등락률을 품목별로 보면, 농산물(5.8%)과 축산물(1.3%), 수산물(2.3%)이 모두 올라 농림수산품이 전월 대비 큰 폭(3.4%) 상승했다. 컴퓨터·전자 및 광학기기(2.3%)와 1차 금속제품(1.1%)을 중심으로 공산품도 상승세(0.4%)를 이어갔다. 이문희 한은 물가통계팀장은 “농림수산품은 일부 과일의 수확 지연 등으로 공급 차질이 생겼다. 여름과 연말·연초 상승 경향이 있는데 전년 동월 대비로도 상승 폭(6.1%)이 커 추세를 지켜봐야 한다. 인공지능 반도체와 메모리 가격 상승으로 공산품 오름세도 이어졌다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among the detailed items of agricultural, forestry, and fishery products, apples (19.8%), mandarins (12.9%), chicken (7.2%), and squid (6.1%) saw significant increases. Among manufactured goods, DRAM (15.1%) and flash memory (6.0%) rose significantly, with year-on-year increases of 91.2% and 72.4%, respectively. (농림수산품 세부 품목별로는 사과(19.8%), 감귤(12.9%), 닭고기(7.2%), 물오징어(6.1%) 등이 많이 올랐다. 공산품은 디(D)램(15.1%), 플래시메모리(6.0%)가 많이 올랐는데, 전년 동월 대비로는 각각 91.2%, 72.4% 상승했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Industrial city gas (1.6%) and sewage treatment (2.3%) increased, leading to a 0.2% rise in electricity, gas, water, and waste. Services also rose 0.2%, including restaurant and accommodation services (0.4%) and financial and insurance services (0.7%). (산업용도시가스(1.6%) 및 하수처리(2.3%)가 올라 전력·가스·수도 및 폐기물이 0.2% 상승했고, 음식점 및 숙박서비스(0.4%)와 금융 및 보험서비스(0.7%) 등 서비스도 0.2% 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Domestic Supply Price Index, which measures price fluctuations including imported goods, rose 0.4% compared to November. Raw materials (1.8%), intermediate goods (0.4%), and final goods (0.2%) all increased. Team Leader Lee said, "For the time being, the upward trend in intermediate goods such as semiconductors and primary metals, for which global demand is strong, is expected to continue." (수입품까지 포함해 가격 변동을 측정한 국내 공급물가지수는 11월보다 0.4% 상승했다. 원재료(1.8%)와 중간재(0.4%)와 최종재(0.2%)가 모두 올랐다. 이 팀장은 “당분간 글로벌 수요가 강한 반도체와 1차금속 등 중간재 오름세가 이어질 것으로 보인다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240590.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/835/501/imgdb/original/2026/0120/20260120500077.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:16:12 +0000</pubDate></item><item><title>Korea Food Industry Association Welcomes Signing of "Korea-China Food Safety Cooperation MOU" (한국식품산업협회,「한·중 식품안전협력 MOU」체결 환영)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240600.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/200/imgdb/original/2026/0120/7917688686986957.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;한국식품산업협회 CI (한국식품산업협회 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Korea Food Industry Association (Chairman Park Jin-sun) announced its active welcome of the signing of the "Korea-China Food Safety Cooperation MOU" between the Ministry of Food and Drug Safety and China's General Administration of Customs. (한국식품산업협회(회장 박진선)는 식품의약품안전처와 중국 해관총서 간 「한·중 식품안전협력 MOU」 체결을 적극 환영한다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Food and Drug Safety (MFDS) projected that with this MOU signing, the registration process with Chinese authorities, which previously required individual applications from companies hoping to export to China, will shift to a batch registration method through the MFDS. Consequently, the administrative processing period is expected to be significantly reduced from over 3 months to about 10 days. It was stated that this will greatly reduce the administrative and time burdens that occurred during the export preparation process to China, expand export opportunities for domestic food companies, and result in an annual cost/sales loss reduction effect of approximately 370 billion won. (식약처는 이번 MOU 체결로 중국 수출 희망 기업이 개별적으로 신청해야 했던 중국 측 등록 절차가 식약처를 통한 일괄 등록 방식으로 전환됨에 따라, 행정 처리 기간이 기존 3개월 이상에서 약 10일 수준으로 대폭 단축될 것으로 전망했다. 이에 따라 중국 수출 준비 과정에서 발생하던 행정적·시간적 부담이 크게 줄어들고, 국내 식품기업의 수출 기회 확대와 함께 연간 약 3,700억 원 규모의 비용·매출 손실 절감 효과가 있을 것으로 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is expected that by having our government directly guarantee and register safety, the trust of Chinese authorities will increase, mitigating the risk of supplementary requests and rejections during customs clearance and post-management processes. This is seen as a crucial opportunity to lower the entry barrier to the Chinese market, especially for mid-sized and small and medium-sized food enterprises that have relatively insufficient in-house personnel and information. (우리 정부가 직접 안전성을 보증·등록함으로써 중국 당국의 신뢰도를 높여 통관 및 사후관리 과정에서의 보완 요구 및 거부 리스크가 완화될 것으로 기대되며, 특히 자체 인력과 정보가 상대적으로 부족한 중견·중소 식품기업의 중국 시장 진출 문턱이 낮아지는 결정적인 계기가 될 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, as the scope of export items to China has expanded from the existing 206 items to all wild-caught aquatic products (chilled/frozen), the export of wild-caught aquatic products to China, which had been restricted due to sanitary evaluations, has now become possible. This is expected to lead to diversification of export items, expansion into the Chinese market, and increased export income. (아울러, 중국 수출 대상 품목이 기존 206개 품목에서 모든 자연산 수산물(냉장·냉동)로 확대됨에 따라, 그간 위생평가 등으로 제한을 받아왔던 자연산 수산물의 중국 수출이 가능해졌다. 이는 수출 품목 다변화와 함께 중국 시장 진출 확대 및 수출 소득 증대로 이어질 것으로 기대된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This achievement was based on close communication between the government and the industry. On Thursday, December 11, 2025, as part of the 15th Korea-China Food Safety Cooperation Committee meeting, officials from the MFDS and China's General Administration of Customs visited the Association and held a meeting with companies exporting to China to discuss difficulties in export customs clearance. At this meeting, the Association conveyed the voices from the field without reservation and served as a bridge for inter-governmental cooperation discussions. (이번 성과는 정부와 업계의 긴밀한 소통이 바탕이 되었다. 지난 2025년 12월 11일(목), 제15차 한·중 식품안전협력위원회의 일환으로 식약처와 중국 해관총서 관계자가 협회를 방문하여 중국 수출 기업들과 함께 수출 통관 애로사항을 논의하는 자리를 가졌다. 협회는 이 자리에서 현장의 목소리를 가감 없이 전달하며 정부 간 협력 논의의 가교 역할을 수행했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Association plans to arrange a session in February, together with the MFDS, for its member companies to explain the main contents of the Korea-China Food Safety Cooperation MOU and changes to the registration procedures for Chinese exporters, to ensure the smooth implementation of the system changes resulting from this MOU signing. (협회는 이번 MOU 체결에 따른 제도 변경 사항이 현장에 원활히 안착될 수 있도록, 2월 중 식약처와 함께 회원사를 대상으로 한·중 식품안전협력 MOU 주요 내용과 중국 수출업체 등록 절차 변경사항 등을 설명하는 자리를 마련할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An Association official stated, "This MOU signing will be a major turning point in solidifying trust in the safety management of our food products in China, one of the largest markets for K-Food, and enhancing export stability," and added, "We will continue to strengthen the support system encompassing companies from large enterprises to mid-sized and SMEs, and do our utmost to improve the global competitiveness of our food industry." (협회 관계자는 “이번 MOU 체결은 K-푸드의 최대 시장 중 하나인 중국에서 우리 식품의 안전 관리 신뢰를 공고히 하고, 수출 안정성을 제고하는 중대한 전환점이 될 것”이라며, “앞으로도 대기업부터 중견·중소기업까지 아우르는 지원 체계를 강화하여 우리 식품 산업의 글로벌 경쟁력 향상을 위해 최선을 다하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Main Contents of the Memorandum of Understanding (MOU) (양해각서(MOU) 주요 내용)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;⬩ (Memorandum of Understanding on Food Safety Cooperation) Exchange of information on food safety laws and regulations, provision of information on non-compliant imported food and cooperation in on-site inspections, cooperation in registering lists of food exporting companies, etc.&lt;br/&gt;⬩ (Memorandum of Understanding on Sanitation Related to Import and Export of Wild Aquatic Products) Management/registration of aquatic product export facilities, issuance of inspection/quarantine sanitary certificates for exported aquatic products, provision of information on non-compliant products, cooperation on import suspension and recall, etc. (⬩(식품안전협력에 관한 양해각서) 식품안전 법률·규정 등 정보교환, 수입식품 부적합 등 정보제공 및 현지실사 협조, 수출식품 기업의 명단 등록 협력 등&lt;br/&gt;⬩(야생수산물 수출입 위생 관련 양해각서) 수산물 수출시설 관리·등록, 수출수산물의 검사·검역위생증명서 발급, 부적합 제품 정보제공, 수입중단, 회수협조 등)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;This article is an information article provided by the Korea Food Industry Association and may differ from the views of The Hankyoreh.&amp;gt; (&amp;lt;이 기사는 한국신품산업협회에서 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240600.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/200/imgdb/original/2026/0120/7917688686986957.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:15:42 +0000</pubDate></item><item><title>Yonsei University Korean Language and Literature Department BK21 Education and Research Team, "Asking About a New Path for the Humanities in the Era of Generative AI" (연세대 국어국문학과 BK21 교육연구단, “생성형 AI 시대, 인문학의 새로운 길을 묻다”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240603.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/1372/imgdb/original/2026/0120/5117688692048009.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;제21회 한국 언어·문학·문화 국제학술대회 포스터 (연세대학교 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The BK21 Four Education and Research Team of Yonsei University's Korean Language and Literature Department will hold the '21st International Conference on Korean Language, Literature, and Culture' on Thursday, January 29, at the Baekjunyeon Memorial Hall in Yonsei University's Widang Hall. (연세대학교 국어국문학과 BK21 Four 교육연구단은 오는 1월 29일(목) 연세대 위당관 백주년기념홀에서 ‘제21회 국제 한국 언어·문학·문화 학술대회’를 개최한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Co-hosted with the BK21 Education and Research Team of Yonsei University's English Language and Literature Department, this conference has been prepared as a forum for in-depth discussion on the methodological shifts and expansion possibilities that Korean language and literature research should pursue amidst the rapid proliferation of generative artificial intelligence (AI) and digital technology, under the main theme of 'Innovation in Korean Language and Literature Research Methodology'. (연세대 영어영문학과 BK21 교육연구단과 공동으로 주최하는 이번 학술대회는 ‘한국어문학 연구방법론의 혁신’을 대주제로, 생성형 인공지능(AI)과 디지털 기술의 급속한 확산 속에서 한국어문학 연구가 나아가야 할 방법론적 전환과 확장 가능성을 심도 있게 논의하는 자리로 마련됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This conference was planned to explore the new research horizons that open when humanistic imagination meets cutting-edge technology. In particular, it is expected to broadly discuss new approaches to Korean language and literature research, focusing on the perspective of viewing research materials not as fixed and immutable objects, but as fluid objects that are reconstructed and redefined according to analytical methods and theories. (이번 학술대회는 인문학적 상상력이 첨단 기술과 만날 때 열리는 새로운 연구 지평을 조망하고자 기획됐다. 특히 연구 자료를 고정되고 불변하는 대상이 아닌, 분석 방법과 이론에 따라 재구성되고 재정의되는 유동적 대상으로 바라보는 관점을 중심으로, 한국어문학 연구의 새로운 접근 가능성을 폭넓게 논의할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The conference will proceed in two sessions, morning and afternoon. The morning session, titled 'Rethinking Research Materials,' will examine the scope and nature of research materials that digital analysis technologies can capture. By looking at how research subjects are newly formed through methodological innovations in language data analysis, it is expected to pose fundamental questions about existing practices in Korean language and literature research. (학술대회는 오전과 오후, 두 개의 세션으로 나뉘어 진행된다. 오전 세션인 ‘연구 자료를 재고하다’에서는 디지털 분석 기술이 포착할 수 있는 연구 자료의 범위와 성격을 검토한다. 언어 자료 분석의 방법론적 혁신을 통해 연구 대상이 어떻게 새롭게 형성되는지를 살피며, 기존 한국어문학 연구 관행에 대한 근본적인 질문을 던질 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The afternoon session will feature two keynote lectures under the theme 'Shifts in Theory, Technology, and Methodology.' The lectures will intensively examine the changes and challenges faced by corpus linguistics and lexicography in the era of generative AI and theoretically analyze the latest issues in digital humanities. Through this, it plans to present attempts to reposition technology not as the subject of research, but as a tool for expanding human-centered humanities research. (오후 세션에서는 ‘이론과 기술, 방법론의 전환’을 주제로 두 편의 기조강연이 이어진다. 강연에서는 생성형 AI 시대에 말뭉치 언어학과 사전학이 직면한 변화와 과제를 집중적으로 조망하고, 디지털 인문학의 최신 쟁점들을 이론적으로 분석한다. 이를 통해 기술을 연구의 주체가 아닌, 인간 중심의 인문학 연구를 확장하는 도구로 재위치시키는 시도를 제시할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the following detailed sessions, presentations will be held on topics such as ▲Sensation, Reader, Subject ▲Artificial Intelligence and Narrative ▲Memory and Space. Through this, it is expected to reaffirm the unique value of the humanities—interpretation and judgment—even within a rapidly changing technological environment, and to share practical examples of methodological innovation through specific text analysis. (이어지는 세부 세션에서는 ▲감각·독자·주체 ▲인공지능과 서사 ▲기억과 공간 등을 주제로 한 발표가 진행된다. 이를 통해 급변하는 기술 환경 속에서도 해석과 판단이라는 인문학 고유의 가치를 재확인하고, 구체적인 텍스트 분석을 통해 방법론적 혁신의 실제 사례들을 공유할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A representative from the Education and Research Team stated, "This conference will be an opportunity to fundamentally reflect on the methodology of Korean language and literature research at the start of the new year and to explore the new value of the humanities in the era of the great digital transformation," adding, "We hope it becomes a forum for active discussion where researchers and next-generation talents who aspire to innovation, openness, and co-evolution can communicate vibrantly." (교육연구단 관계자는 “이번 학술대회는 새해를 맞아 한국어문학 연구의 방법론을 원점에서 다시 성찰하고, 디지털 대전환 시대 인문학의 새로운 가치를 모색하는 계기가 될 것”이라며 “혁신과 개방, 공진화를 지향하는 연구자와 차세대 인재들이 활발하게 소통하는 논의의 장이 되기를 기대한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the conference will be held from 10:00 AM to 5:30 PM on January 29 in Rooms 414 and 416 of the Baekjunyeon Memorial Hall in Yonsei University's Widang Hall, and is open to all researchers and students in related fields. (한편, 이번 학술대회는 1월 29일 오전 10시부터 오후 5시 30분까지 연세대 위당관 백주년기념홀 414호와 416호에서 열리며, 관련 분야 연구자와 학생이라면 누구나 참석할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;■ Event Overview&lt;br/&gt;* Event Name: The 21st International Conference on Korean Language, Literature, and Culture - Innovation in Korean Language and Literature Research Methodology&lt;br/&gt;* Date &amp; Time: Thursday, January 29, 2026, 10:00~17:30&lt;br/&gt;* Venue: Yonsei University Widang Hall Baekjunyeon Memorial Hall Rooms 414, 416&lt;br/&gt;* Hosts: Yonsei University Korean Language and Literature Department BK21 Four Education and Research Team, English Language and Literature Department BK21 Education and Research Team (■ 행사 개요&lt;br/&gt;* 행사명: 제21회 국제 한국 언어, 문학, 문화 학술대회 - 한국어문학 연구방법론의 혁신&lt;br/&gt;* 일시: 2026년 1월 29일(목) 10:00~17:30&lt;br/&gt;* 장소: 연세대학교 위당관 백주년기념홀 414호, 416호&lt;br/&gt;* 주최: 연세대학교 국어국문학과 BK21 Four 교육연구단, 영어영문학과 BK21 교육연구단)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an information article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240603.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/1372/imgdb/original/2026/0120/5117688692048009.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:15:11 +0000</pubDate></item><item><title>Pretending to Return to the Domestic Market... If You Net Buy Overseas Stocks in the Background, You Cannot Receive Capital Gains Tax Reduction (국장 복귀하는 척…뒤로 해외주식 순매수하면 양도세 감면 못 받아)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240607.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/379/imgdb/original/2026/0119/20260119503579.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;19일 서울 중구 우리은행 본점 로비에 코스피 종가가 표시돼있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government has prepared a revised bill to implement the 'Return to the Domestic Market Account (RIA)', which provides a 50-100% income deduction on capital gains for individual investors who sell overseas stocks within this year and invest in domestic stocks for more than one year as a long-term investment. To ensure the effectiveness of the system, it has been decided to reduce the income deduction amount proportionally if an investor makes a net purchase of overseas stocks in another account. (정부가 올해 안에 해외주식을 팔고 국내 주식을 1년 이상 장기투자하는 개인투자자에게 양도소득의 50~100% 소득공제해주는 ‘국내시장 복귀계좌(RIA)’ 시행을 위한 법령 개정안을 마련했다. 제도의 실효성을 담보하기 위해 투자자가 다른 계좌에서 해외주식을 순매수한 경우엔 해당 금액만큼 소득공제액을 줄이기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Finance and Economy announced on the 19th that it has prepared a revised bill of the Restriction of Special Taxation Act containing these details and will push for its passage in the provisional National Assembly session in February. (재정경제부는 19일 이런 내용을 담은 조세특례제한법 개정안을 마련해 2월 임시국회에서 통과를 추진한다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the revised bill, individual investors can receive an income deduction on capital gains from overseas stocks if they transfer and sell overseas stocks they previously held into a 'Return to the Domestic Market Account' (RIA), convert the proceeds to Korean won, and invest in domestic stocks or funds for one year. Currently, capital gains tax on overseas stocks is levied at a rate of 22% (20% capital gains tax + 2% local income tax) if the capital gain exceeds 2.5 million won; this system aims to make such gains non-taxable. (개정안에 따르면, 개인투자자가 기존에 보유하던 해외주식을 ‘국내시장 복귀계좌’(RIA)로 옮겨 매도한 뒤 원화로 환전해 1년간 국내 주식이나 펀드에 투자할 경우 해외주식 양도소득에 대해 소득공제를 받을 수 있다. 현재 해외주식 양도소득세는 양도차익이 250만원을 넘으면 22%의 세율(양도소득세 20%+지방소득세 2%)로 세금을 매기는데, 이를 비과세하겠다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The deduction limit is 50 million won per person in sales proceeds, and the deduction rate varies depending on the sale period. If sold by March 31st, 100% of the capital gains amount can be deducted; if sold by June 30th, 80% can be deducted; and if sold by December 31st, 50% can be deducted. This system will be applied temporarily only for this year. However, the stocks eligible for this benefit are those purchased by December 23rd of last year. (공제 한도는 인당 매도금액 5천만원이며, 매도 시기에 따라 공제율이 달라진다. 오는 3월31일까지 매도할 경우 양도소득금액의 100%를 공제받을 수 있고, 6월30일까지는 80%, 12월31일까지는 50%가 공제된다. 이 제도는 올해 한해 동안 한시 적용된다. 단 이런 혜택을 받는 주식은 지난해 12월23일까지 매수한 주식이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For example, if an overseas stock acquired for 30 million won is sold for 50 million won by the end of March, the capital gain (20 million won) is entirely non-taxable. Without the tax benefit, this would be a profit subject to 4.4 million won in capital gains tax. (예를 들어 취득가 3천만원인 해외주식을 5천만원에 3월 말까지 매도할 경우, 양도소득(2천만원)은 전액 비과세다. 세제 혜택이 없다면 양도세 440만원을 내야하는 수익이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Considering the criticism that the 'Return to the Domestic Market Account system' cannot prevent new overseas investments, the government will reduce the income deduction benefit proportionally if an investor makes a net purchase of overseas stocks in a general account. Even if an investor sells 50 million won worth of existing overseas stocks and maintains investment in the domestic market for over a year, if they newly purchase overseas stocks during the same period, the deduction ratio will be reduced by the net purchase amount, decreasing the overall tax benefit. (‘국내시장 복귀계좌 제도’가 신규 해외투자를 막을 수 없다는 지적을 고려해, 정부는 투자자가 일반계좌에서 해외주식을 순매수한 경우 해당 금액에 비례해 소득공제 혜택을 줄인다. 기존 해외주식 5천만원을 매도해 국내 시장에 1년 이상 투자를 유지하더라도, 동일 기간 중 해외주식을 새로 매수하면 순매수 금액만큼 공제 비율이 차감돼 전체적인 세제 혜택이 줄어들게 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For example, if an investor sells 50 million won worth of overseas stocks (with a 20 million won capital gain) by the end of March and makes a new net purchase of 20 million won worth of overseas stocks during the same period, the final deduction rate would be reduced to 60%, not 100%. In this case, approximately 1.76 million won in capital gains tax would be payable. (예를 들어 3월 말까지 해외주식을 5천만원(양도차익 2천만원) 매도한 뒤, 같은 기간 해외주식 2천만원을 신규 순매수했을 경우 최종 공제율은 100%가 아니라 60%로 줄어드는 식이다. 이 경우엔 양도세 약 176만원을 내야 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government expects this to induce dollar inflows through individual investors' sales of overseas stocks, contributing to defending the high exchange rate. Currently, domestic individual investors' overseas stock assets exceed 200 trillion won (as of the end of 2025). However, considering long-term return expectations, it remains uncertain how many 'retail investors studying abroad' (Korean individual investors in overseas markets) will return to the domestic market. (정부는 개인투자자들의 해외주식 매도를 통한 달러 유입을 유도해 고환율 방어에 기여할 것으로 기대하고 있다. 현재 국내 개인투자자의 해외주식 자산은 200조원(2025년 말 기준)을 웃돈다. 다만 장기 수익률 기대 등을 고려했을 때 서학개미들이 얼마나 국내 시장에 복귀할지는 미지수다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If Investing in National Growth Fund for 3 Years or More... Income Deduction + Separate Taxation on Dividend Income (국민성장펀드 3년 이상 투자시…소득공제+배당소득 분리과세)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The tax benefits for individuals investing in the 'Citizen Participation National Growth Fund' have also been specified. When individual investors invest in a National Growth Collective Investment Organization through a dedicated account for 3 years or more, they receive differentiated income deduction benefits based on the investment amount. The income deduction brackets are: △40% for investment amounts up to 30 million won, △12 million won + 20% of the excess amount for amounts over 30 million won up to 50 million won, and △16 million won + 10% of the excess amount for amounts over 50 million won up to 70 million won. For amounts exceeding 70 million won, the maximum deduction is 18 million won. However, the total size of income deductions, including other types, cannot exceed 25 million won per year. (‘국민참여형 국민성장펀드’에 개인이 투자할 경우 받는 세제 혜택도 구체화됐다. 개인투자자가 전용 계좌를 통해 국민성장집합투자기구에 3년 이상 투자할 경우, 투자액에 따라 차등화된 소득공제 혜택을 받는다. 소득공제 구간은 △투자금 3천만원 이하는 40% △3천만~5천만원 이하는 1200만원+초과금액 20% △5천만~7천만원 이하는 1600만원+초과금액 10%로 각각 공제된다. 7천만원을 넘을 경우 최대 공제액은 1800만원이다. 다만 다른 종류의 소득공제까지 모두 합쳐 소득공제 규모는 연 2500만원을 넘길 수 없다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dividend income generated from the fund is subject to separate taxation at 9% (9.9% including local tax). Currently, the dividend income tax rate is 15.4% including local tax. The investment limit is 200 million won. Business Development Companies (BDCs) also receive the benefit of separate taxation at 9.9% including local tax on dividend income. The application deadline is until the end of 2028. (펀드에서 발생하는 배당소득은 9% 분리과세(지방세 포함시 9.9%)한다. 현재 배당소득세는 지방세 포함 15.4%다. 투자 한도는 2억원이다. 기업성장집합투자기구(BDC) 역시 배당소득에 대해 지방세를 포함한 9.9% 분리과세 혜택을 부여한다. 적용 기한은 2028년 말까지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In addition, 'Foreign Exchange Risk Hedging (FX Hedge) Derivative Products for Individual Investors' will be newly launched, and tax benefits will be introduced. When individual investors invest in FX hedge products, 5% of the investment amount in the hedge product is deducted from their overseas stock capital gains, and profits generated from that product are not taxed. The limit is 5 million won. The application deadline is the end of this year. Previously, the Ministry of Finance and Economy stated, "It is expected that individual investors can minimize foreign exchange losses due to currency depreciation without directly selling their held overseas stocks, and the foreign exchange market will benefit from a stabilizing effect as the supply of foreign currency such as dollars increases immediately." (이밖에 ‘개인투자자용 환율변동위험회피(환헤지) 파생상품’도 새로 출시되고, 세제 혜택이 도입된다. 개인투자자가 환헤지 상품에 투자할 경우, 해외주식 양도소득에서 환헤지 상품 투자액의 5%를 공제해주고, 해당 상품에서 발생한 수익에 대해서는 세금을 부과하지 않는다. 한도는 500만원이다. 적용 기한은 올해 말까지다. 앞서 재경부는 “개인투자자는 보유한 해외 주식을 직접 매도하지 않고도 환율 하락에 따른 환손실을 최소화하고, 외환시장은 달러 등 외화공급이 즉시 늘어나는 안정 효과를 가져다줄 것으로 기대된다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To encourage foreign currency inflows, the government is also temporarily reducing the tax burden on companies that bring in dividends received from overseas subsidiaries to Korea. It has been decided that for dividends received by a domestic parent company from an overseas subsidiary in which it holds a 10% or more stake for over 6 months, no tax will be effectively levied for this year only. Previously, when an overseas subsidiary paid a dividend of 100, the tax authorities taxed 5, but this year, even that will not be imposed. The intent is to encourage bringing overseas subsidiary profits as dividends to the Korean headquarters rather than accumulating them externally. (외화 유입을 위해 정부는 해외 자회사로부터 받은 배당금을 국내로 들여오는 기업의 세 부담도 한시적으로 줄인다. 국내 모기업이 10% 이상 지분을 6개월 이상 보유한 해외 자회사에서 받은 배당금에 대해 올해 한해 동안 사실상 세금을 매기지 않기로 했다. 기존엔 해외 자회사가 100을 배당할 경우 과세 당국은 5에 대해 과세했지만, 올해엔 그마저도 물리지 않겠다는 의미다. 해외 자회사 이익을 외부에 쌓아두지 말고, 한국 본사로 배당해 가져오도록 유도한다는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Finance and Economy explained, "This revised bill will be proposed as a member's bill and is scheduled to be discussed in the provisional National Assembly session in February. Financial products eligible for tax support, such as the Return to the Domestic Market Account, are planned to be launched in time with the implementation of the bill in cooperation with related agencies." (재경부는 “이번 개정안은 의원입법안으로 발의돼 2월 임시국회에서 논의될 예정이며, 국내시장 복귀계좌 등 세제지원 대상 금융상품은 관계기관과 협조해 법안 시행시기에 맞춰 출시할 계획”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Su-ji &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박수지 기자 &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240607.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/379/imgdb/original/2026/0119/20260119503579.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:14:20 +0000</pubDate></item><item><title>Sahmyook University: "Alumnus and US-based Dentist Nam Young-han Donates 100 Million Won to Mark Alma Mater's 120th Anniversary" (삼육대 “재미 치과의사 남영한 동문, 모교 120주년 맞아 1억원 기부”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240611.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/467/imgdb/original/2026/0120/3417688711122584.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;오른쪽부터 남영한 동문, 장명희 사모, 제해종 총장.삼육대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Sahmyook University (President Je Hae-jong) announced that alumnus Nam Young-han (Class of '67, Theology), a US-based dentist and Chairman of the Korean Peace Hospital Foundation, donated 100 million won in development funds as part of the '120th Anniversary Touching Donation Relay.' This donation embodies Chairman Nam's long-standing wish to contribute to fostering talents for unification and peace.&lt;br/&gt;Born in Paju, Gyeonggi Province in 1945, Chairman Nam graduated from the Theology Department of Sahmyook Theological College, the predecessor of Sahmyook University, in 1970. He then immigrated to the United States in 1972 and, at the relatively late age of 40, challenged himself to pursue dentistry. After graduating from Oregon State University's pre-dental program and the University of Missouri School of Dentistry, he became a dentist at age 44 and practiced for over 30 years, primarily in Los Angeles, USA.&lt;br/&gt;Having established himself as a successful medical professional in the Korean-American community, he gained attention from domestic and international media as a figure who has pursued the vision of peace on the Korean Peninsula through medicine.&lt;br/&gt;Alumnus Nam founded the non-profit 'Korean Peace Hospital Foundation' in 2004 and promoted the establishment of a peace hospital near the Demilitarized Zone (DMZ) to treat residents from both South and North Korea. At the time, amid a relatively flexible inter-Korean relationship, his vision was noted as a model for inter-Korean exchange mediated by humanitarianism.&lt;br/&gt;In this process, he contacted key figures in global peace and humanitarian fields, including former Soviet President Mikhail Gorbachev, former US President Jimmy Carter, former UN Secretary-General Ban Ki-moon, and officials from the International Red Cross and Médecins Sans Frontières, forming international consensus. Domestically, he received support from successive presidents and figures from various political and social circles, earning recognition for presenting a unique vision of a 'peace approach through medicine.'&lt;br/&gt;However, Alumnus Nam states, "The situation on the Korean Peninsula now is clearly different from 12-13 years ago." While there was room for dialogue between the two Koreas in the past, the peace hospital vision is now at a standstill due to North Korea's clear refusal. He explained that he actually visited North Korea nine times to explore possibilities but is now facing a situation where further progress is difficult due to changed circumstances.&lt;br/&gt;This awareness of reality has brought a change in the direction of his activities. From the stage of practical action to build a hospital directly, he is now focusing his efforts on finding the 'next players' to inherit his vision and experience. Alumnus Nam stated, "Unification is not an individual's dream but the wish of our entire people," adding, "I am spending my time hoping that successors will appear to inherit and practice this vision."&lt;br/&gt;This donation is also an extension of this thinking. Alumnus Nam explained the background of the donation, saying, "When I struggled to pay tuition during my school days, I was able to complete my studies with the help of professors and unknown sponsors," and "I have lived with a sense of debt not recorded in documents, and I wanted to repay that responsibility to society and the next generation."&lt;br/&gt;In particular, he hopes that juniors will accept unification not as a 'grand slogan' but as a 'task for practice.' Alumnus Nam referenced the 'Good Samaritan' from the Gospel of Luke in the Bible, emphasizing, "There is a need to help the wounded and groaning beyond denominations and ideologies," and "I hope the next generation will carry on that role."&lt;br/&gt;President Je Hae-jong stated, "Taking the 120th anniversary as an opportunity, we will inherit the alumnus's precious intention and strive even harder to foster talents preparing for unification and human peace." (삼육대(총장 제해종)는 재미 치과의사이자 한민족 평화병원건립재단 남영한 회장(신학과 67학번 동문)이 ‘개교 120주년 감동 기부 릴레이’의 일환으로 발전기금 1억원을 기부했다고 밝혔다. 이번 기부에는 통일과 평화를 향한 인재 양성에 힘을 보태고자 하는 남 회장의 오랜 뜻이 담겼다.&lt;br/&gt;1945년 경기도 파주에서 출생한 남 회장은 1970년 삼육대의 전신인 삼육신학대학 신학과를 졸업했다. 이후 1972년 미국으로 이주해 40세라는 비교적 늦은 나이에 치의학의 길에 도전했다. 오리건주립대 치의예과, 미주리대 치과대학을 졸업하고 44세에 치과의사가 돼 미국 로스앤젤레스를 중심으로 30여 년간 활동했다. &lt;br/&gt;재미동포 사회에서 성공한 의료인으로 자리 잡은 그는 의료를 통한 한반도 평화 구상을 실천해 온 인물로 국내외 언론의 주목을 받았다.&lt;br/&gt;남 동문은 2004년 비영리기관인 ‘한민족 평화병원건립재단’을 설립하고, 비무장지대(DMZ) 인근에 남과 북의 주민을 함께 치료하는 평화병원 건립을 추진했다. 당시 남북 관계가 비교적 유연했던 시대적 흐름 속에서 그의 구상은 인도주의를 매개로 한 남북 교류 모델로 주목받았다.&lt;br/&gt;이 과정에서 미하일 고르바초프 전 소련 대통령을 비롯해 지미 카터 전 미국 대통령, 반기문 전 유엔 사무총장, 국제적십자사와 국경없는의사회 관계자 등 세계 평화·인도주의 분야 주요 인사들과 접촉하며 국제적 공감대를 형성했다. 국내에서도 역대 대통령과 정치·사회 각계 인사들의 지지를 받으며, ‘의료를 통한 평화 접근’이라는 독자적 비전을 제시했다는 평가를 받았다.&lt;br/&gt;그러나 남 동문은 “12~13년 전과 지금의 한반도 정세는 분명히 다르다”고 말한다. 과거에는 남북 간 대화의 여지가 있었지만, 현재는 북한의 명확한 거부 의사로 인해 평화병원 구상이 답보 상태에 놓여 있다는 것. 실제로 그는 북한을 아홉 차례 방문하며 가능성을 타진했으나, 여건 변화로 인해 더 이상의 진전을 이루기 어려운 상황에 직면했다고 설명했다.&lt;br/&gt;이러한 현실 인식은 활동 방향에도 변화를 가져왔다. 직접 병원을 세우는 실천의 단계에서, 이제는 자신의 비전과 경험을 이어갈 ‘다음 주자’를 찾는 데 힘을 쏟고 있다. 남 동문은 “통일은 개인의 꿈이 아니라 우리 민족 모두의 소원”이라며 “이 비전을 이어받아 실천할 후학들이 나타나길 바라는 마음으로 시간을 보내고 있다”고 밝혔다.&lt;br/&gt;이번 기부 역시 이러한 생각의 연장선에 있다. 남 동문은 “학창 시절 등록금을 내지 못해 어려움을 겪을 때 교수님들과 이름도 모르는 후원자들의 도움으로 학업을 마칠 수 있었다”며 “문서에 남지 않은 빚을 지고 살아왔다는 마음으로, 그 책임을 사회와 다음 세대에 돌려주고 싶었다”고 기부 배경을 설명했다. &lt;br/&gt;특히 그는 후배들에게 통일을 ‘거창한 구호’가 아닌 ‘실천의 과제’로 받아들여 주길 바라고 있다. 남 동문은 성경 누가복음에 등장하는 ‘선한 사마리아인’을 언급하며 “상처 입고 신음하는 이들을 교파와 이념을 넘어 돕는 일이 필요하다”며 “그 역할을 다음 세대가 이어가길 바란다”고 강조했다.&lt;br/&gt;제해종 총장은 “개교 120주년을 계기로 동문님의 귀한 뜻을 이어받아, 통일과 인류 평화를 준비하는 인재 양성에 더욱 힘쓰겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Sahmyook University (* 자료제공 :  삼육대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational piece provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240611.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/467/imgdb/original/2026/0120/3417688711122584.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:13:48 +0000</pubDate></item><item><title>Soongsil University's Korean Christian Culture Research Institute Successfully Holds Its 37th Colloquium on the Theme of 'Convergence Research in Pyongyang Studies' (숭실대 한국기독교문화연구원, ‘평양학의 융합연구’주제로 제37차 콜로키움 성료)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240622.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/542/imgdb/original/2026/0120/3517688733470495.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;숭실대한국기독교문화연구원은 지난 15일 제37차 콜로키움을 개최했다. (숭실대학교 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Soongsil University (President Lee Yoon-jae) announced that its Korean Christian Culture Research Institute (Director Park Sam-yeol) held its 37th colloquium on the 15th at the Jo Man-sik Memorial Hall under the theme 'Convergence Research in Pyongyang Studies: Pyongyang as Korea's Core City'. (숭실대학교(총장 이윤재) 한국기독교문화연구원(원장 박삼열)은 지난 15일 조만식기념관에서 ‘평양학의 융합연구: 코리아 코어 시티(Korea Core City) 평양’을 주제로 제37차 콜로키움을 개최했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This colloquium was organized with the purpose of viewing Pyongyang from a humanities perspective in connection with Soongsil University's historical identity and expanding 'Pyongyang Studies' into a multidisciplinary convergence research field. The event was held both online and offline, with 39 participants including professors, researchers, and students from within and outside the university. (이번 콜로키움은 숭실대가 지닌 역사적 정체성과 연계하여 평양을 인문학적 시각에서 조망하며, ‘평양학’을 다학제적 융합 연구 분야로 확장하기 위한 취지에서 마련됐다. 행사는 온·오프라인 병행 진행됐으며, 교내외 교수와 연구자, 학생 등 39명이 참석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In his welcoming remarks, Vice President for Research, Industry-Academia Cooperation, and Director of the Soongsil Academy, Moon Yong, stated, "This colloquium will serve as a meaningful opportunity to view Pyongyang from a multi-dimensional perspective, reduce prejudices, and concretely envision the future of a unified Korean Peninsula community." He added, "I hope the historical and cultural potential of Pyongyang will be newly illuminated through the concept of 'Korea's Core City'." (문용 연구·산학부총장 겸 숭실학술원장은 환영사에서 “이번 콜로키움은 평양을 입체적으로 조망하고 편견을 줄여 한반도 통일 공동체의 미래를 구체적으로 그려 나가는 데 의미 있는 계기가 될 것”이라며 “‘코리아 코어 시티’ 개념을 통해 평양의 역사적·문화적 잠재력이 새롭게 조명되기를 기대한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In Part 1, the keynote lecture, Professor Joo Dong-bin of Korea University of Technology and Education presented on 'The Two-Faced City: Urban Politics of Pyongyang under Japanese Rule,' examining the formation and transformation process of Pyongyang during the colonial period from historical and political contexts. Subsequently, in Part 2, researchers from Soongsil University's Korean Christian Culture Research Institute presented on the concept of Pyongyang Studies, research achievements, and future tasks. (1부 기조강연에서는 주동빈 한국기술교육대 교수가 ‘두 얼굴의 도시, 일제하 평양의 도시 정치’를 주제로, 식민지 시기 평양의 형성과 변용 과정을 역사적·정치적 맥락에서 조망했다. 이어 2부에서는 숭실대 한국기독교문화연구원 소속 연구진이 평양학의 개념과 연구 성과, 향후 과제에 대해 발표했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In Part 3, presentations continued on various topics including Pyongyang's urban structure, religious landscape, political status, cultural history, and social changes across diverse fields such as history, religion, politics, economy, culture, and daily life. Following this, in Part 4, a comprehensive discussion involving all panelists was held to discuss the research direction of 'Pyongyang Studies' and the possibilities for multidisciplinary convergence. (3부에서는 역사·종교·정치·경제·문화·일상생활 등 다양한 영역에서 평양의 도시 구조와 종교 현황, 정치적 위상, 문화사와 사회 변동을 주제로 발표가 이어졌다. 이어 4부에서는 패널 전원이 참석한 종합토론을 통해 ‘평양학’의 연구 방향과 다학제적 융합 가능성에 대한 논의가 진행됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park Sam-yeol, Director of the Korean Christian Culture Research Institute, stated, "Researching Pyongyang multidisciplinary at Soongsil University, the first university, is an important starting point for developing 'Pyongyang Studies' into an independent convergence discipline." He added, "I hope that through this discussion, 'Soongsil Pyongyang Studies' will establish itself as a research field with academic identity." (박삼열 한국기독교문화연구원장은 “최초의 대학인 숭실대에서 평양을 다학제적으로 연구하는 것은 ‘평양학’을 독자적인 융합 학문으로 발전시키는 중요한 출발점”이라며 “이번 논의를 계기로 ‘숭실 평양학’이 학문적 정체성을 갖춘 연구 분야로 자리매김하기를 기대한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an information article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240622.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/542/imgdb/original/2026/0120/3517688733470495.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:13:25 +0000</pubDate></item><item><title>Sangji University Professor Hee-Bok Lee of Media, Visual, and Advertising Department Receives Broadcasting and Media Communications Commission Chairman's Commendation (상지대 미디어영상광고학과 이희복 교수, 방송미디어통신위원장 표창 수상)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240625.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/474/668/imgdb/original/2026/0120/1017688735814845.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이희복 미디어영상광고학과 교수 (상지대학교 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Professor Hee-Bok Lee of the Media, Visual, and Advertising Department at Sangji University has received a commendation from the Chairman of the Broadcasting and Media Communications Commission. (상지대 미디어영상광고학과 이희복 교수가 방송미디어통신위원장 표창을 수상했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The professor received the commendation in recognition of his contributions to the introduction of desirable broadcasting advertising systems and system improvements. Based on his extensive practical experience in the advertising industry, he has consistently dedicated himself to research on broadcasting advertising policy. In particular, through research on various topics such as ▲the introduction of virtual and indirect advertising ▲the re-permission of mid-program advertising ▲the simplification of broadcasting advertising types ▲the improvement of negative regulations on broadcasting advertising, he has worked towards the balanced development of the broadcasting advertising industry, policy, and academia. (이 교수는 광고 현업에서의 풍부한 실무 경험을 바탕으로 방송광고 정책 연구에 지속적으로 차여하며, 바람직한 방송광고 제도 도입과 제도 개선에 기여한 공로를 인정 받아 표창을 받았다. 특히 ▲가상광고 및 간접광고 도입 ▲ 중간광고 재허용 ▲방송광고 유형 단순화 ▲방송광고 네거티브 규제 개선 등 다양한 주제의 연구를 통해 방송광고 산업과 정책, 학술 분야의 균형 있는 발전에 힘써 왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In 2025, he participated in the Broadcasting and Media Communications Commission's Broadcasting Advertising Policy Research Group, contributing to the development of measures to improve broadcasting advertising regulations, which was highly praised for its contribution to revitalizing the advertising and broadcasting industries. Furthermore, in major policy decision-making processes related to broadcasting advertising, such as product category regulations, time slot regulations, and transaction regulations, he has continued research and advisory activities to establish systems that align with the changes of the times. (2025년에는 방송미디어통신위원회 방송광고정책 연구반에 참여해 방송광고 규제 개선 방안을 도출했으며, 이를 통해 광고‧방송 산업 활성화에 기여한 점이 높이 평가됐다. 또한 품목 규제, 시간대 규제, 거래 규제 등 방송광고 관련 주요 정책 결정 과정에서도 시대적 변화에 부합하는 제도 정비를 위해 연구와 자문 활동을 이어왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Professor Lee previously worked at the advertising agency Oricom and MBC Adcom. He has served as the president of the Korean Advertising and PR Practical Studies Association, a director of the Korean Advertising Association and the Korean Advertising and Public Relations Association, a member of the Public Service Advertising Council, and a member of the Public Institution Management Evaluation Committee. Currently, he serves as the editor-in-chief of OOH Advertising Studies, the Secretary-General of the Korea Public Brand Promotion Agency, and a member of the Namyangju City Urban Brand Committee. (이 교수는 광고회사 오리콤과 MBC 애드컴에서 근무했으며, 한국광고PR실학회 회장, 한국광고학회 및 한국광고홍보학회 이사, 공익광고협의회 위원, 공공기관 경영평가위원 등을 역임했다. 현재는 OOH광고학연구 편집위원장, 한국공공브랜드진흥원 사무총장, 남양주시 도시브랜드위원회 위원으로 활동하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;His major publications include 'Government Advertising and Advertising Policy' (2025), 'Research on Media Advertising Policy in the AI Era (co-authored)' (2025), and 'Advertising Criticism'. This commendation is evaluated as an achievement for his contribution to the development of the broadcasting media and advertising industries through policy research and advisory activities in a rapidly changing media environment. (주요 저서로는 2025년 ‘정부광고와 광고정책’, ‘AI시대 미디어광고 정책 연구(공저)’, ‘광고비평’ 등이 있으며, 이번 표창은 급변하는 미디어 환경 속에서 정책 연구와 자문 활동을 통해 방송미디어산업과 광고산업 발전에 기여한 성과로 평가된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240625.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/474/668/imgdb/original/2026/0120/1017688735814845.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:13:05 +0000</pubDate></item><item><title>As KOSPI Soars, Controlling Shareholder Families' Stock-Collateralized Loan Ratio 'Plummets' (코스피 급등하자, 총수 일가 주식담보 대출 비중 ‘뚝’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1240626.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0120/53_17688737820177_20260120501229.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;코스피가 사상처음으로 종가 4900선을 돌파한 지난 19일 오후 서울 중구 하나은행 딜링룸 전광판 모습. 정용일 선임기자 yongil@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As the KOSPI index recently continues its upward trend, eyeing the 5,000-point level, the stock-collateralized loan ratio of the controlling shareholder families of Korea's top 50 conglomerates has been calculated to have halved compared to a year ago. This is because the value of the stocks they provided as collateral for loans has nearly doubled. (최근 코스피(KOSPI) 지수가 5000선을 바라보며 오름세를 이어가면서 국내 50대 그룹 총수 일가의 주식 담보 대출 비중이 1년 전보다 절반 수준으로 줄어든 것으로 집계됐다. 이들이 대출받기 위해 담보로 제공한 주식 가치가 2배 가까이 오른 영향이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to an analysis titled 'Status of Stock Collateral by Controlling Shareholder Families of Top 50 Conglomerates' released by corporate analysis research firm Leaders Index on the 20th, the number of individuals among them who took out stock-collateralized loans slightly decreased from 132 last year to 130 this year. The total amount of collateralized loans was 8.93 trillion won, an increase of 49 billion won from last year (8.881 trillion won). However, compared to last year when individuals who took loans using stock as collateral provided 59.7% of their holdings as collateral, those who took loans this year set 29.6% of their holdings as collateral. As stock prices rose, the amount of stock that needed to be provided as collateral was halved. Leaders Index investigated the stock collateral status of controlling shareholder families from 45 groups with a controlling shareholder among the top 50 domestic large business groups, as of the 12th. (기업분석 연구소 리더스인덱스가 20일 발표한 ‘상위 50대 그룹 총수 일가 주식담보 현황’ 분석을 보면, 이들 중 주식담보 대출을 한 인원은 지난해 132명에서 올해 130명으로 소폭 줄어든 것으로 나타났다. 담보 대출 총액은 지난해(8조8810억원)보다 490억원 늘어난 8조9300억원이었다. 그러나 지난해 주식을 담보로 대출을 받은 인원이 보유 주식의 59.7%를 담보로 제공한 것과 비교하면, 올해 대출을 한 이들은 보유 주식의 29.6%를 담보로 설정했다. 주가가 오르면서 담보로 제공해야 하는 주식이 절반 수준으로 줄어든 것이다. 리더스인덱스는 국내 상위 50대 대기업 집단 가운데 총수가 있는 45곳의 총수 일가 주식 담보 현황을 지난 12일 기준으로 조사했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Controlling shareholder families typically borrow money by providing their held stocks as collateral to secure operating funds or pay inheritance taxes, etc. If the stock price falls below the collateral setting price, the stocks are forcibly sold, but if the stock price rises, the collateral value increases. The KOSPI index surpassed the 4,000-point level for the first time in history on October 27 last year and is now close to the 5,000-point level. (총수 일가는 보통 경영 자금을 마련하거나, 상속세 납부 등을 위해 보유한 주식을 담보로 제공하고 돈을 빌린다. 주가가 담보권 설정 가격 이하로 떨어지면 주식이 강제로 팔리지만, 주가가 오르면 담보 가치가 높아진다. 코스피 지수는 지난해 10월27일 사상 첫 4000선을 넘기고, 최근 5000선을 눈앞에 두고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The group with the largest increase in stock-collateralized loans this year was Samsung Group. The stock-collateralized loans under the names of the three daughters of the Samsung controlling shareholder family—Honorary Director Hong Ra-hee of the Leeum Museum of Art, Hotel Shilla President Lee Boo-jin, and Samsung C&amp;T President Lee Seo-hyun—increased by 590 billion won from 3.2728 trillion won to 3.8628 trillion won over one year. However, thanks to rising stock prices, the collateral ratio decreased from 63.6% to 27.5%. Following Samsung, Celltrion (123 billion won), Youngpoong (70.8 billion won), and Shinsegae (50 billion won) also saw increases in stock-collateralized loans. (올해 주식 담보대출 증가액이 가장 큰 곳은 삼성그룹이었다. 삼성 총수 일가 세 모녀인 홍라희 리움미술관 명예관장, 이부진 호텔신라 사장, 이서현 삼성물산 사장 명의의 주식담보 대출은 1년 사이 3조2728억원에서 3조8628억원으로 5900억원 늘었다. 그러나 주가가 오른 덕에 담보 비중은 63.6%에서 27.5%로 줄었다. 삼성에 이어 셀트리온(1230억원), 영풍(708억원), 신세계(500억원) 등도 주식 담보대출이 늘었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the other hand, the group with the largest decrease in stock-collateralized loans was Hyosung Group. The stock-collateralized loans of the Hyosung Group controlling shareholder family decreased by 627.8 billion won from 935.9 billion won last year to 208 billion won this year. Hyosung Chairman Cho Hyun-joon took out loans of 595 billion won last year using shares in affiliates like Hyosung and Hyosung T&amp;C as collateral, but this year's loans decreased by 92% to 44.4 billion won. DB Group (76.4 billion won), Lotte (60.5 billion won), and Kumho Petrochemical (58.8 billion won) were also among the groups with reduced loans. (반면 주식 담보대출이 가장 많이 줄어든 곳은 효성그룹이었다. 효성그룹 총수 일가의 주식담보 대출은 지난해 9359억원에서 올해 2080억원으로 6278억원 감소했다. 조현준 효성 회장은 지난해 효성, 효성티앤씨 등 계열사 지분을 담보로 5950억원의 대출을 받았으나, 올해 대출은 92% 줄어든 444억원으로 감소했다. 디비(DB)그룹(764억원), 롯데(605억원), 금호석유화학(588억원) 등도 대출이 줄어든 그룹에 이름을 올렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyo-jung &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권효중 기자 &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1240626.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0120/53_17688737820177_20260120501229.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:12:37 +0000</pubDate></item><item><title>Myongji University's Department of Legal and Administrative Studies Holds 3rd Korea-Japan Academic Exchange with Matsuyama University (명지대 법무행정학과, 일본 마쓰야마대학과 제3회 한·일 학술교류회 열어)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240627.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0120/3517688738393708.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;명지대-마쓰야마대학 학술교류회 (명지대학교 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Myongji University (President Lim Yeon-soo) announced that the Department of Legal and Administrative Studies (Chair Professor Seok Ho-young) of the College of Future Convergence successfully held the '3rd Korea-Japan Academic Exchange and Research Meeting' on December 19, 2025, during a visit to the Faculty of Law and Graduate School of Law at Matsuyama University in Japan. (명지대학교(총장 임연수) 미래융합대학 법무행정학과(주임교수 석호영)는 2025년 12월 19일, 일본 마쓰야마대학 법학부·법학연구과를 방문해 ‘제3회 한·일 학술교류 및 연구회’를 성공적으로 개최했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This research meeting was conducted as a reciprocal visit following the 2nd meeting held at Myongji University last November, which was attended by Professor Kurasawa Ikuo and his students from Matsuyama University. Fifteen faculty members and students from the College of Future Convergence participated in the event. (이번 연구회는 지난해 11월 마쓰야마대학 쿠라사와 이쿠오 교수와 지도학생들이 명지대학교를 방문해 열린 제2회 연구회에 대한 답방 형태로 진행됐다. 연구회에는 미래융합대학 소속 교원과 재학생 15명이 참여했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The event began with welcoming remarks from Lee Mi-sook, Dean of the College of Future Convergence, and Kurasawa Ikuo, Dean of the Faculty of Law at Matsuyama University. Subsequently, student representatives from the Department of Legal and Administrative Studies, third-year student Choi Joong-won and second-year student Jo Yong-min, introduced the characteristics of Myongji University and the department, fostering mutual understanding between the two institutions. (행사는 이미숙 미래융합대학 학장과 쿠라사와 이쿠오 마쓰야마대학 법과대학 학장의 환영사로 시작됐다. 이어 법무행정학과 학생 대표인 3학년 최중원 학생과 2학년 조용민 학생이 명지대학교와 법무행정학과의 특성을 소개하며 양교 간 상호 이해를 도왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The main session featured a comparative legal review on the theme of 'Local Administration in Korea and Japan.' From Myongji University, Professor Seok Ho-young presented on 'The Current Status and Challenges of Korea's Local Autonomy System,' providing an in-depth analysis. Following this, Professor Kurasawa Ikuo from Matsuyama University presented on 'Recent Trends Surrounding Article 178 of Japan's Local Autonomy Act,' discussing resolutions of no confidence in local assemblies by local public entities and the corresponding dissolution of assemblies by local government heads, which garnered high interest from attendees. (본 세션에서는 ‘한국과 일본의 지방행정’을 주제로 비교법적 검토가 이루어졌다. 명지대학교에서는 석호영 교수가 ‘한국의 지방자치제도 현황과 과제’를 주제로 발표하며 한국 지방자치제도를 심층적으로 분석했다. 이어 마쓰야마대학에서는 쿠라사와 이쿠오 교수가 ‘일본의 지방자치법 제178조를 둘러싼 최근 동향’을 주제로, 지방공공단체에서의 의회 불신임 의결과 이에 대응한 지방자치단체장의 의회 해산에 대해 발표해 참석자들의 높은 관심을 받았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the academic exchange, discussions centered on the institutional similarities and differences between the two countries, led by students from both nations. Participating students shared their impressions, stating, "Based on the legal knowledge learned in the classroom, comparing the administrative differences between the two countries was a great help in broadening our perspectives." (학술교류회에서는 양국 학생들을 중심으로 제도적 유사점과 차이점에 대한 토론이 이어졌다. 교류에 참여한 학생들은 “강의실에서 배운 법학 지식을 바탕으로 양국의 행정 차이를 비교해 볼 수 있어 시야를 넓히는 데 큰 도움이 되었다”고 소감을 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the Department of Legal and Administrative Studies at Myongji University's College of Future Convergence has been conducting ongoing academic and cultural exchanges with prestigious Japanese universities, starting with an exchange with Yokohama National University in 2023. Based on the outcomes of this research meeting, the department plans to actively promote international exchange programs to enhance students' global competencies by expanding cooperation with overseas universities. (한편, 명지대학교 미래융합대학 법무행정학과는 2023년 요코하마국립대학과의 교류를 시작으로 일본 유수 대학들과 지속적인 학술·문화 교류를 이어오고 있다. 법무행정학과는 이번 연구회의 성과를 바탕으로, 앞으로도 해외 대학과의 협력을 확대해 학생들의 글로벌 역량 강화를 위한 국제 교류 프로그램을 적극 추진할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;This article is a provided information piece from the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&amp;gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240627.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0120/3517688738393708.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:12:14 +0000</pubDate></item><item><title>'Seohak Ants' Scoop Up U.S. Stocks Despite Strong Dollar... Custody Amount Surpasses 250 Trillion Won for First Time (달러 강세에도 미 주식 쓸어 담은 ‘서학 개미’…보관액 첫 250조 돌파)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240629.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0120/20260120501264.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;1월 8일 뉴욕증권거래소에서 한 트레이더가 일하고 있다. AFP 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Despite the high exchange rate, 'Seohak Ants' have increased their investment scale in the U.S. stock market this year, leading domestic investors' U.S. stock custody amount to surpass 250 trillion won. (고환율에도 ‘서학 개미’들이 올해들어 미국 증시 투자 규모를 늘리면서 국내 투자자의 미국 주식 보관액이 250조원을 돌파했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Korea Securities Depository's Securities Information Portal on the 20th, as of the 16th, domestic investors' U.S. stock custody amount was recorded at $171.8 billion (based on closing prices, approximately 253.9116 trillion won). Compared to $163.6 billion at the end of last year, this represents an increase of about $8.2 billion (approximately 12.1 trillion won) over roughly two weeks. This data is based on foreign securities transaction details processed through the Korea Securities Depository and corresponds to a portion of domestic foreign securities investment activity. (20일 한국예탁결제원 증권정보포털에 따르면, 지난 16일 기준 국내 투자자의 미국 주식 보관액은 1718억달러(종가 기준, 약 253조9116억원)로 집계됐다. 지난해 말 1636억달러와 비교하면 약 2주 동안 82억달러(약 12조1천억원) 늘어났다. 이는 예탁결제원을 통한 외화증권 거래내역으로, 국내 외화증권 투자내역의 일부에 해당한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at the settlement amount for U.S. stocks from the beginning of this year until the 19th, purchases amounted to 470,000 transactions worth $15.34887 billion (22.6 trillion won), while sales amounted to 329,000 transactions worth $12.23730 billion (18 trillion won). (올해들어 지난 19일까지 미국 주식 결제규모를 보면 매수 47만건에 153억4887만달러(22조6천억원), 매도는 32만9천건에 122억3730만달러(18조원)에 이른다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Although the won-dollar exchange rate has been soaring, surpassing 1,470 won, domestic investors continue to buy U.S. stocks and increase their custody amount despite this burden. The U.S. stock custody amount has grown significantly each year from $44.2 billion at the end of 2022 to $112.1 billion as of the end of 2024. It particularly surged in 2024, nearly doubling in dollar terms within a single year. (원-달러 환율이 1470원을 훌쩍 넘어서는 등 고공행진하고 있지만 국내 투자자는 이런 부담에도 미국 주식을 매수하며 보관액을 늘리고 있는 모습이다. 미국 주식 보관액은 2022년 말 442억달러에서 매해 크게 늘어 2024년 말 기준 1121억달러였다. 특히 2024년 한해 폭증해 1년 새 달러화 기준 두 배 가까이 늘어나기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As of the 16th, technology stocks and exchange-traded funds (ETFs) topped the list of U.S. stock custody amounts. Tesla, NVIDIA, Alphabet, Palantir, and Apple ranked 1st to 5th. ETFs such as the 'INVESCO QQQ TRUST SRS 1' (tracking the Nasdaq 100 index), 'VANGUARD SP 500 ETF SPLR' (tracking the S&amp;P 500 index), and 'PROSHARES ULTRAPRO QQQ' (triple-leveraged, tracking the Nasdaq 100 index) are also among the top holdings. (지난 16일 기준 미국 주식 보관액 상위권에는 기술주와 상장지수펀드(ETF)가 이름을 올렸다. 테슬라, 엔비디아, 알파벳, 팔란티어, 애플이 1∼5위를 차지했다. 나스닥 100 지수를 추종하는 ‘INVESCO QQQ TRUST SRS 1’, S&amp;amp;P 500 지수를 추종하는 ‘VANGUARD SP 500 ETF SPLR’, 나스닥 100 지수를 3배 추종하는 ‘PROSHARES ULTRAPRO QQQ’ 등 ETF도 상위권에 올라와 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Notably, 'PROSHARES ULTRAPRO QQQ' is a high-risk, high-multiple product not launched domestically. Financial authorities are reviewing a plan to introduce products that track the return of a single stock or index by 3 times or more, like this ETF, into the domestic stock market. While domestic regulations have previously limited the leverage and inverse product multiples to 2 times, this move aims to attract U.S. stock investment by 'Seohak Ants'—which has now exceeded 250 trillion won—back to the domestic stock market. Lee Soo-jung, a researcher at Meritz Securities, stated, "The repatriation of 'Seohak Ants' funds could have a more significant impact on the domestic stock market than the exchange rate. Especially if funds concentrate into large-cap stocks and index ETFs, the perceived impact could be even stronger." (특히 ‘PROSHARES ULTRAPRO QQQ’는 국내에서는 출시되지 않은 고위험·고배율 상품으로, 금융 당국은 이 ETF처럼 한 종목이나 지수 수익률을 3배 이상 추종하는 상품을 국내 증시에도 도입하는 방안을 검토 중이다. 그간 국내에서는 레버리지와 인버스 상품의 배수 한도를 2배로 제한했으나, 서학 개미의 미국 주식 투자가 250조원을 넘어서자 미국 주식투자를 국내 증시로 유도하기 위한 것이다. 이수정 메리츠증권 연구원은 “서학 개미의 환류가 국내 증시에 미치는 영향은 환율보다 더 유의미할 수 있다. 특히 자금이 대형주와 지수형 ETF로 쏠린다면 체감 영향은 더욱 강력해진다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Jo Kyewan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1240629.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0120/20260120501264.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:11:47 +0000</pubDate></item><item><title>Soongsil University's Spartan SW Education Center (SW-Centric University Project Team) Re-selected as Ministry of Education's 'Educational Donation Career Experience Certified Institution' (숭실대 스파르탄SW교육원(SW중심대학사업단), 교육부 주관 ‘교육기부 진로체험 인증기관’ 재선정)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240630.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/728/imgdb/original/2026/0120/7217688742287239.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;스파르탄SW교육원은 ‘교육기부 진로체험 인증기관’에 재선정됐다. (숭실대학교 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Soongsil University's Spartan SW Education Center (SW-Centric University Project Team, Director Yongtae Shin) announced that it has been re-selected as a 'Educational Donation Career Experience Certified Institution' overseen by the Ministry of Education and the Korea Chamber of Commerce and Industry. (숭실대학교 스파르탄SW교육원(SW중심대학사업단·원장 신용태)은 교육부와 대한상공회의소가 주관하는 ‘교육기부 진로체험 인증기관’에 재선정됐다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Educational Donation Career Experience Certification System is a program where the Ministry of Education certifies institutions that provide high-quality career experience programs to students in the form of educational donations. Certification involves a comprehensive evaluation of educational suitability, operational systems, safety management, and program expertise. Once selected as a certified institution, it is registered on the Ministry of Education's career experience platform 'Dream Path' for three years, where it can be utilized as a career experience site in connection with elementary, middle, and high schools nationwide. (교육기부 진로체험 인증제는 학생들에게 양질의 진로체험 프로그램을 교육기부 형태로 제공하는 기관을 대상으로, 교육적 적합성, 운영 체계, 안전 관리, 프로그램 전문성 등을 종합적으로 심사해 교육부가 인증하는 제도다. 인증기관으로 선정되면 3년간 교육부 진로체험 플랫폼 ‘꿈길’에 등록돼 전국 초·중·고교와 연계할 수 있는 진로체험처로 활용된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Spartan SW Education Center has systematically operated SW/AI field career experience programs, supporting students' digital competency enhancement and career exploration through practice-centered education. Notably, in 2025, it operated approximately 20 SW career experience sessions and seminars in connection with 13 schools inside and outside the region, involving 1,293 students and 98 teachers. Through this, it expanded educational opportunities based on collaboration between the university and the local community and contributed to public education innovation and strengthening the operational capacity of the high school credit system. (스파르탄SW교육원은 SW·AI 분야 진로체험 프로그램을 체계적으로 운영하며, 실습 중심 교육을 통해 학생들의 디지털 역량 강화와 진로 탐색을 지원해 왔다. 특히 2025년에는 지역내·외 13개 학교와 연계해 약 20회의 SW 진로체험 및 세미나를 운영했으며, 학생 1,293명과 교사 98명이 참여했다. 이를 통해 대학과 지역사회 간 협력을 바탕으로 한 교육 기회를 확대하고, 공교육 혁신과 고교학점제 운영 역량 강화에도 기여했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yongtae Shin, Director of the Spartan SW Education Center, stated, "This re-selection is a result of recognizing our past SW/AI educational donation activities and career experience operation achievements," adding, "We will continue to strengthen connections with the local community and expand support so that students can proactively explore their aptitudes and careers." (신용태 스파르탄SW교육원장은 “이번 재선정은 그간의 SW·AI 교육 기부 활동과 진로체험 운영 성과를 인정받은 결과”라며 “앞으로도 지역사회와의 연계를 강화해 학생들이 자신의 적성과 진로를 주도적으로 탐색할 수 있도록 지원을 확대하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the Spartan SW Education Center has been implementing the SW-Centric University financial support project supported by the Institute for Information &amp; Communications Technology Planning &amp; Evaluation (IITP) under the Ministry of Science and ICT since 2018, continuously operating customized SW education and career experience programs for elementary, middle, and high school students, teachers, and local residents. (한편, 스파르탄SW교육원은 2018년부터 과학기술정보통신부 산하 정보통신기획평가원(IITP)이 지원하는 SW중심대학 재정지원사업을 수행하며, 초·중·고 학생과 교사, 지역주민을 대상으로 맞춤형 SW 교육과 진로체험 프로그램을 지속적으로 운영하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an information article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1240630.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/728/imgdb/original/2026/0120/7217688742287239.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:11:27 +0000</pubDate></item><item><title>'Public Transportation Fare Refund' K-Pass, Available for Application from 27 Card Companies Starting February (‘대중교통비 환급’ K-패스, 2월부터 27개 카드사에서 신청 가능)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240631.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/382/imgdb/original/2026/0120/20260120501290.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;K-패스 서비스가 시작된 2024년 5월1일 서울역 지하철 개찰구 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Starting next month, the 'Everyone's Card', a K-Pass flat-rate pass, will also be available for application through T-money and other providers. (다음달부터 케이(K)패스 정액권인 ‘모두의 카드’를 티머니 등에서도 신청할 수 있게 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Metropolitan Area Transportation Committee of the Ministry of Land, Infrastructure and Transport announced on the 20th that starting next month, seven new card companies—including Jeonbuk Bank, National Credit Union Federation, Gyeongnam Bank, Credit Unions (Saemaul Geumgo), Jeju Bank, Toss Bank, and T-money—will be added, bringing the total to 27 card companies where the K-Pass can be applied for. (국토교통부 대도시권광역교통위원회는 다음달부터 전북은행·신협·경남은행·새마을금고·제주은행·토스뱅크·티머니 등 7개 카드사를 신규추가해 총 27개 카드사에서 케이패스를 신청할 수 있게 됐다고 20일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Except for Toss Bank, applications at the six other new companies will be available starting February 2nd. Toss Bank plans to launch a pilot one-stop service starting February 26th, where card issuance and K-Pass membership registration can be done simultaneously. In the case of T-money, users can purchase a K-Pass prepaid card at convenience stores and then use it after registering for membership and activating the card via the K-Pass app or website. (토스뱅크를 제외한 6곳은 다음달 2일부터 신청할 수 있으며, 토스뱅크는 다음달 26일부터 카드발급과 케이패스 회원가입을 동시에 진행하는 원스톱 서비스 시범사업을 하기로 했다. 티머니의 경우 편의점에서 케이패스 선불카드를 구입한 뒤 케이패스 앱·누리집에서 회원가입 및 등록 후 이용할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Introduced this year, the 'Everyone's Card' is a K-Pass transportation card that allows users to receive a refund for the portion of their monthly public transportation expenses that exceeds a set benchmark amount. The benchmark amounts are 62,000 won per month for the Seoul metropolitan area and 55,000 won for other regional areas for the general public. K-Pass members can automatically receive the refund benefit based on their public transportation usage without needing to apply for a separate card. (올해부터 도입된 모두의 카드는 한달 동안 환급 기준 금액을 초과해 대중교통비를 지출한 경우 초과분을 돌려받을 수 있는 케이패스의 교통카드다. 환급 기준 금액은 일반 국민 기준으로 수도권 월 6만2천원, 일반 지방권 5만5천원 등이다. 케이패스 가입자라면 별도 카드발급 필요 없이 대중교통 이용 금액에 따라 자동으로 환급 혜택을 받을 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Yong-seok, Chairman of the Metropolitan Area Transportation Committee, stated, "We will strengthen cooperation with various institutions, including card companies, to provide more convenient services along with expanding refund benefits." Acting Vice Minister Lim Ki-geun of the Office for Government Policy Coordination said, "During the 2027 budget formulation process, we will meticulously review matters in cooperation with relevant ministries to ensure that on-the-ground demands are fully reflected." (김용석 대광위원장은 “앞으로 환급 혜택 확대와 함께 더 편리한 서비스를 제공하기 위해 카드사 등 여러 기관과의 협력을 강화하겠다”고 말했다. 임기근 기획예산처 장관 직무대행 차관은 “2027년 예산 편성 과정에서도 관련 부처와 협조하여 현장 수요가 충실히 반영될 수 있도록 꼼꼼히 살피겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Min-jeong &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신민정 기자 &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240631.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/382/imgdb/original/2026/0120/20260120501290.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:11:07 +0000</pubDate></item></channel></rss>