<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 경제 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/economy/</link><description>Hankyoreh Economy bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 09:18:15 +0000</lastBuildDate><item><title>Sogang University Professor Ha Kyung-soo's Chemical and Biological Engineering Research Team Develops High-Efficiency Catalyst Technology for Direct Conversion of Methane into Liquid Fuel (서강대학교 화공생명공학과 하경수 교수 연구팀,메탄을 액체 연료로 직접 전환하는 고효율 촉매 기술 개발)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241969.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Sogang University Professor Ha Kyung-soo's Chemical and Biological Engineering Research Team Develops High-Efficiency Catalyst Technology for Direct Conversion of Methane into Liquid Fuel (서강대학교 화공생명공학과 하경수 교수 연구팀,메탄을 액체 연료로 직접 전환하는 고효율 촉매 기술 개발)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/481/imgdb/original/2026/0127/1817695072620174.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;(왼쪽부터) 서강대학교 화공생명공학과 하경수 교수, 김주찬 박사 (서강대학교 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A research team led by Professor Ha Kyung-soo from the Department of Chemical and Biological Engineering at Sogang University (President Shim Jong-hyeok), in a joint study with a team led by Professor Lee Jin-woo of KAIST and a team led by Professor Han Jung-woo of Seoul National University, has developed a groundbreaking technology that can easily convert methane (CH4), a major culprit of global warming, into high-value liquid fuels such as gasoline or diesel. It is expected to overcome the limitations of existing complex and energy-intensive processes and pave the way for next-generation synthetic fuel production. (서강대학교(총장 심종혁) 화공생명공학과 하경수 교수 연구팀은, KAIST 이진우 교수팀, 서울대 한정우 교수팀과 공동연구하여 지구 온난화의 주범으로 꼽히는 메탄(CH4)을 가솔린이나 디젤 같은 고부가가치 액체 연료로 손쉽게 바꿀 수 있는 획기적인 기술을 개발했다. 복잡하고 에너지가 많이 드는 기존 공정의 한계를 뛰어넘어, 차세대 합성 연료 생산의 길을 열어줄 것으로 기대하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The research team announced that they have successfully developed a 'hierarchically porous titanium dioxide/silica (HP-TiO2/SiO2) catalyst' that directly converts methane into long-chain hydrocarbons (C5~C16) using plasma technology. (연구팀은 플라즈마 기술을 활용해 메탄을 탄소 사슬이 긴 탄화수소(C5~C16)로 직접 전환하는 ‘계층적 다공성 이산화티타늄/실리카(HP-TiO2/SiO2) 촉매’ 개발에 성공했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Methane is abundant as the main component of natural gas, but it is chemically very stable, making it difficult to convert into other substances. Previously, the 'Fischer-Tropsch' process, which involves converting methane into syngas and then reacting it under high temperature and pressure, was mainly used, but it had the disadvantage of consuming enormous energy. To solve this problem, the research team focused on 'Non-thermal Plasma' technology and a new catalyst structure optimized for it. The catalyst developed by the team precisely controls the interactions between polymers, resulting in a 'hierarchically porous structure' that mixes fine pores (mesopores) and large pores (macropores), much like a sponge. Thanks to this unique structure, plasma can penetrate deep inside the catalyst, dramatically promoting the activation reaction of methane. In particular, by adjusting the ratio of titanium (Ti) to silica (Si) in the catalyst, hydrocarbons in the gasoline and diesel range can be selectively produced without a separate high-temperature reforming process. The team also demonstrated the durability of the catalyst through density functional theory (DFT) calculations. They identified that the titanium catalyst effectively suppresses the chronic problem of catalyst performance degradation due to the accumulation of carbon residue (coke) during the reaction by modulating the reaction energy barrier. (메탄은 천연가스의 주성분으로 풍부하지만, 화학적으로 매우 안정되어 있어 다른 물질로 변환하기가 까다롭다. 기존에는 메탄을 합성가스로 만든 뒤 고온·고압에서 반응시키는 ‘피셔-트롭쉬(Fischer-Tropsch)’ 공정이 주로 쓰였으나, 막대한 에너지가 소모된다는 단점이 있었다. 연구팀은 이러한 문제를 해결하기 위해 ‘비열 플라즈마(Non-thermal Plasma)’ 기술과 이에 최적화된 새로운 촉매 구조에 주목했다. 연구팀이 개발한 촉매는 고분자 간의 상호작용을 정밀하게 제어하여, 마치 스펀지처럼 미세한 기공(Mesopore)과 큰 기공(Macropore)이 섞여 있는 ‘계층적 다공성 구조’를 띠고 있다. 이 독특한 구조 덕분에 플라즈마가 촉매 내부 깊숙이 침투할 수 있어 메탄의 활성화 반응이 획기적으로 촉진된다. 특히 촉매 내 티타늄(Ti)과 실리카(Si)의 비율을 조절함으로써, 별도의 고온 개질 과정 없이도 가솔린 및 디젤 범위의 탄화수소를 선택적으로 생산할 수 있게 됐다. 연구팀은 또한 밀도 범함수 이론(DFT) 계산을 통해 해당 촉매의 내구성도 입증했다. 반응 중 탄소 찌꺼기(Coke)가 쌓여 촉매 성능이 떨어지는 고질적인 문제를, 티타늄 촉매가 반응 에너지 장벽을 조절함으로써 효과적으로 억제한다는 사실을 규명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This research is highly significant as it presents a new design principle for improving the efficiency of plasma-assisted catalytic reactions. A research official stated, "This technology demonstrates the possibility of directly converting methane into useful liquid fuels even at low temperatures," adding, "It is expected to greatly contribute to improving the energy efficiency of future synthetic fuel and high-value chemical product production processes." (이번 연구는 플라즈마를 이용한 촉매 반응의 효율을 높이는 새로운 설계 원리를 제시했다는 점에서 큰 의미가 있다. 연구 관계자는 “이번 기술은 낮은 온도에서도 메탄을 유용한 액체 연료로 직접 전환할 수 있는 가능성을 보여준다”라며 “향후 합성 연료 및 고부가가치 화학 제품 생산 공정의 에너지 효율을 높이는 데 크게 기여할 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This research was published in *Applied Catalysis B: Environment and Energy* (IF 21.1, JCR ranking 1.2% in Engineering, Environmental), a top-tier journal in the field of energy and environmental catalysis (Lead authors: Dr. Kim Ju-chan of Sogang University, Ph.D. candidate Ban Min-kyung of KAIST, Dr. Lim Hyun-ae of POSTECH). (이 연구는 에너지와 환경 촉매 분야 최고의 권위지인 Applied Catalysis B: Environment and Energy (IF 21.1, JCR ranking 1.2% in Engineering, Environmental)에 출간되었다 (주저자: 서강대 김주찬 박사, KAIST 반민경 박사과정, 포항공대 임현애 박사).)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bibliographic Information: Applied Catalysis B: Environment and Energy 386 (2026) 126437&lt;br/&gt;Paper Source: &lt;a href="https://doi.org/10.1016/j.apcatb.2026.126437" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://doi.org/10.1016/j.apcatb.2026.126437&lt;/a&gt; (논문서지사항: Applied Catalysis B: Environment and Energy 386 (2026) 126437&lt;br/&gt;논문 출처: &lt;a href="https://doi.org/10.1016/j.apcatb.2026.126437" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://doi.org/10.1016/j.apcatb.2026.126437&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;This article is a press release provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&amp;gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241969.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/481/imgdb/original/2026/0127/1817695072620174.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:25:15 +0000</pubDate></item><item><title>The Bill Left by Oh Se-hoon's Impatience: 'Lifting the Land Transaction Permit Zone' (‘토허구역 해제’ 오세훈의 조급증이 1년간 남긴 청구서)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241973.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;The Bill Left by Oh Se-hoon's Impatience: 'Lifting the Land Transaction Permit Zone' (‘토허구역 해제’ 오세훈의 조급증이 1년간 남긴 청구서)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/595/imgdb/original/2026/0127/20260127503675.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;오세훈 서울시장(왼쪽)이 지난해 3월19일 서울 종로구 정부서울청사에서 열린 주택시장 안정화 방안 발표 기자회견을 마치고 인사하고 있다. 오 시장은 강남권 토지거래허가구역 해제 후 부동산 시장 변동성이 커진 것에 대해 사과했다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Economic policy is not implemented in a sterilized isolation chamber, as standard economics textbooks might assume. Rather, it is constantly distorted by the economic motives and political desires of those who execute it. The history of economic policy is filled with such cases. The decision by Seoul Mayor Oh Se-hoon in February 2025 to lift the Land Transaction Permit Zone (LTPZ) will be the latest entry in this history. This article is a review of how Mayor Oh's misdiagnosis of the Seoul apartment market situation and his impatience toward the presidency shook the real estate market of Seoul, home to over 9 million people, in just five weeks. (경제 정책은 표준적인 경제학 교과서가 상정하는 것처럼 현실과 격리된 멸균실 안에서 시행되지 않는다. 오히려 그 정책을 집행하는 자들의 경제적 동기와 정치적 욕망에 의해 끊임없이 뒤틀림을 경험한다. 경제 정책의 역사는 이러한 사례들로 가득 차 있다. 2025년 2월 오세훈 서울시장의 토지거래허가구역(‘토허구역’) 해제 결정은 이 역사에 수록될 최신 사례가 될 것이다. 이번 글은 오세훈 시장의 서울 아파트 시장 상황에 대한 오진과 대권을 향한 조급함이 어떻게 900만명 이상이 거주하는 서울 부동산 시장을 단 5주 만에 뒤흔들었는지에 대한 복기이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The History of Seoul's LTPZ Operation (서울시의 토허제 운영의 역사)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Land Transaction Permit System, introduced in 1979, is a system where local governments directly review and approve housing transactions. The permit requirements are strict. In principle, the buyer must be a person without home ownership. If they own one home, they must submit a pledge to sell their existing home within one year. After obtaining the permit, they must move in immediately and live there for at least two years. As it fundamentally blocks 'gap investment'—buying a house while holding a jeonse lease—it has been evaluated as a powerful market stabilization tool. ( 1979년 도입된 토지거래허가제는 주택 거래를 지자체가 직접 심의하고 승인하는 제도다. 허가 요건은 엄격하다. 매수자는 원칙적으로 무주택자여야 하며, 1주택자라면 기존 주택을 1년 이내 매각하겠다는 확약서를 제출해야 한다. 허가 후에는 즉시 입주해 최소 2년 이상 살아야 한다. 전세를 끼고 집을 사는 ‘갭투자’를 원천 차단한다는 점에서, 이는 강력한 시장 안정화 수단으로 평가받아왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nature of Seoul's LTPZs changed with the designation of the 'Jamsamdaecheng' (Jamsil, Samsung, Daechi, Cheongdam) area in June 2020. Unlike past LTPZs that targeted areas slated for development like new towns, this regulation precisely targeted already-built high-priced apartment complexes. Policy authorities packaged it as a preemptive anti-speculation measure due to the development of an international exchange complex district, but in reality, it was a desperate measure to prevent the domino effect of chain price increases spreading across Seoul due to the preference for 'superior locations.' Therefore, the LTPZ could not be free from criticism from property owners in the area, who saw it as an infringement of property rights, and from potential entrants, who argued it created a 'balloon effect' pushing up prices in nearby complexes. Nevertheless, it is undeniable that this system was the 'last bastion' preventing a housing price surge in Seoul. Surprisingly, Mayor Oh Se-hoon abruptly lifted this lock in February 2025. (서울시 토허구역은 2020년 6월 ‘잠삼대청(잠실·삼성·대치·청담)’ 지정을 계기로 성격이 바뀌었다. 과거의 토허구역이 뉴타운 등 개발 예정 지역을 겨냥했던 것과 달리, 이 규제는 이미 지어진 고가 아파트 단지를 정조준했다. 정책 당국은 이를 국제교류복합지구 개발에 따른 선제적인 투기 억제 대책이라 포장했지만, 실상은 ‘상급지’ 선호 현상에 따른 연쇄적인 가격 상승이 서울 전역으로 번지는 도미노 현상을 막으려는 궁여지책이었다. 그래서 토허구역은 해당 지역 주택 소유자에게는 재산권 침해라는, 진입 희망자들에게는 인근 단지 가격을 밀어올리는 ‘풍선 효과를 발생시킨다’는 비판으로부터 자유로울 수 없었다. 그럼에도 이 제도가 서울 집값 폭등을 막는 ‘최후의 보루’였다는 것만은 부인할 수 없다. 그런데 놀랍게도 이 빗장을 오세훈 시장은 2025년 2월 전격적으로 해제해 버렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Decision to Lift (해제 결정 )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Political Event Born from Misjudgment and Impatience. In 2024, the Seoul real estate market entered a rebound phase, recovering from the slump of 2022-2023. While transaction volume and prices appeared to rise, the rebound relied more on speculative sentiment and financial conditions than on a real recovery, making it a vulnerable structure that could be shaken by a single wrong policy signal. ( 오판과 조급함이 빚어낸 정치 이벤트 2024년 서울 부동산 시장은 2022~2023년 침체를 딛고 반등 국면에 들어섰다. 외견상 거래량 증가와 가격 상승이 이어졌으나, 실물 회복보다는 기대 심리와 금융 여건에 의존한 반등이었기에 잘못된 정책 신호 하나로도 흔들릴 수 밖에 없는 취약한 구조였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supply and demand conditions foretold price increases. It was a well-known fact that new apartment supply in Seoul would be insufficient in 2025-2026. Especially considering that the core issue of the 2024 market was extreme polarization centered on superior locations, anyone could guess there was abundant latent demand aiming to enter Gangnam. Therefore, the explosive impact of lifting the LTPZ in the Jamsamdaecheng area was also predictable. So why touch the LTPZ? The media pointed to Mayor Oh Se-hoon's 'presidential ambition impatience.' With an early presidential election approaching, to stand out as a presidential contender, he needed a bold 'event' like lifting the LTPZ rather than a status-quo policy of market stabilization. This analysis is persuasive, especially considering his core support base is in Gangnam, particularly the Jamsamdaecheng area. (수급 상황은 가격 상승을 예고했다. 2025~2026년 서울 아파트 신규 공급이 부족하다는 점은 주지의 사실이었다. 특히 2024년 시장의 핵심 이슈가 상급지 중심 초양극화였다는 점을 고려하면, 강남 진입을 노리는 대기 수요가 풍부하다는 점은 누구나 짐작할 수 있었다. 따라서 잠삼대청 지역 토허구역 해제가 가져올 폭발성 역시 예측 가능했다. 그런데 왜 토허구역에 손댔을까? 언론은 오세훈 시장의 ‘대권 조급증’을 지적했다. 조기 대선을 앞두고 대권 주자로 부각되려면 주택 시장 안정화라는 현상 유지 정책보다 토허구역 해제라는 과감한 ‘이벤트’가 필요했다는 것이다. 특히 그의 핵심 지지 세력이 강남, 그 중에서도 잠삼대청 지역이라는 점을 감안하면 이 분석은 설득력이 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explosive Rebound and Spillover Effects (폭발적 반등과 주변으로의 확산)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mayor Oh Se-hoon abruptly lifted the LTPZ designation for the Jamsamdaecheng area on February 13, 2025. The impact of this decision on the Seoul apartment market was immediate and significant. According to the author's research, in the mere five weeks from the lifting until its re-designation on March 24, prices in the 26 complexes of Jamsamdaecheng rose 3.3% more than those in 205 complexes in the 'Gangnam 3 Districts + Yongsan' (Gangnam, Seocho, Songpa, Yongsan). Compared to Mapo and Yongsan, the gap widened to 5.0%, and compared to five nearby districts including Dongjak and Jung-gu, it reached 7.4%. A past study calculated that LTPZ designation had caused a price decline effect of about 4.3% over 1.5 years. This lifting recovered roughly three-quarters of that decline in just over a month. The speed and magnitude were overwhelming. ( 오세훈 시장은 2025년 2월13일 잠삼대청에 지정된 토허구역을 전격 해제했다. 이 결정이 서울 아파트 시장에 미친 여파는 즉각적이었고 파장 또한 컸다. 필자의 연구에 따르면, 해제 후 3월24일 재지정까지 불과 5주 동안 잠삼대청 26개 단지는 인근 ‘강남 3구+용산’(강남·서초·송파·용산) 205개 단지보다 3.3% 더 올랐다. 마용성과 비교하면 5.0%, 동작·중구 등 인근 5구와 비교하면 7.4%까지 격차가 벌어졌다. 과거 한 연구는 토허구역 지정이 1년6개월에 걸쳐 4.3%가량의 하락 효과를 냈다고 계산했다. 이번 해제는 한 달 남짓 만에 대략 그 하락분의 4분의 3을 단숨에 복구시킨 셈이다. 속도도, 크기도 압도적이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The fire from lifting the LTPZ quickly spread to nearby areas. Reconstruction complexes within Jamsamdaecheng rose 5.7% compared to 'Gangnam 3 Districts + Yongsan,' an even larger increase than in the de-regulated area. The problem is that Mayor Oh excluded these 14 reconstruction complexes from the lifting, citing "the presence of waiting buyers." If it were purely a deregulation effect, there is no reason for reconstruction complexes still under regulation to rise. This can only be interpreted as the preemptive reflection of expectations for further deregulation. The stimulation of investment sentiment in superior locations triggered by the LTPZ lifting can also be confirmed through the spillover effect of rising apartment prices in areas near Jamsamdaecheng. Complexes in Banpo and Jamwon, which had been evaluated at almost the same grade as Jamsamdaecheng but were not under LTPZ regulation and were said to enjoy 'reflected benefits,' also began to rise uniformly. Prices in these complexes rose about 5.6% more than those in the Jamsamdaecheng apartment complexes that directly benefited from the LTPZ lifting. Apartments located within 1 km of Jamsamdaecheng apartments but not subject to LTPZ regulation also saw their prices rise together after the policy change. Ultimately, all these facts show that even areas that could not directly benefit from deregulation saw significant price increases after the LTPZ lifting. (토허구역 해제의 불길은 인근 지역으로 빠르게 번져갔다. 잠삼대청 내 재건축 단지는 ‘강남 3구+용산’ 대비 5.7%나 올라 해제 지역보다 상승폭이 더 컸다. 문제는 오 시장이 이 14개 재건축 단지를 “매수 대기 세력이 있다”며 해제 대상에서 빼놨다는 점이다. 규제 철폐 효과라면 여전히 묶여 있는 재건축 단지가 오를 이유가 없다. 이는 추가 규제 완화에 대한 기대 심리가 선반영된 것으로 밖에 해석되지 않는다. 토허구역 해제가 불러온 상급지 중심의 투자 심리 자극은 잠삼대청 인근 지역 아파트 가격이 동반 상승하는 확산 효과를 통해서도 확인할 수 있다. 그동안 잠삼대청과 거의 같은 등급으로 평가받았지만 토허제 규제를 비켜나 있어 ‘반사 이익’을 누린다던 반포·잠원 지역 단지도 일제히 오르기 시작했다. 이들 단지 역시 토허구역 해제의 수혜를 받은 잠삼대청 아파트 단지보다도 가격이 약 5.6% 더 올랐다. 잠삼대청 아파트와 1㎞ 이내에 있지만 토허제 규제 대상이 아닌 아파트들 역시 정책 변화 이후 가격이 동반 상승했다. 결국 이 모든 사실들은 규제 완화의 수혜를 직접적으로 누릴 수 없는 지역도 토허구역 해제 이후 가격이 많이 올랐음을 보여준다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lifting the LTPZ: Shaking Expectations (토허구역 해제, 기대를 뒤흔들다)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A common criticism of the LTPZ is 'transaction stagnation.' If Mayor Oh's decision to lift it had revitalized suppressed transaction sentiment and increased listings despite short-term price increases, there might have been grounds for leniency. However, the reality was the opposite. After the LTPZ lifting, no statistically significant increase in transaction volume was observed in Jamsamdaecheng apartments compared to 'Gangnam 3 Districts + Yongsan.' No trace of the LTPZ stimulating selling sentiment was observed. Instead, the opposite phenomenon occurred. In Jamsamdaecheng reconstruction complexes where the LTPZ was maintained, transaction volume relatively decreased compared to before (a decrease of 1.05 cases per week per 1,000 households). This is likely the result of homeowners withdrawing listings or raising asking prices. This pattern is a typical sign of seller dominance witnessed in the early stages of a price increase, suggesting that the LTPZ lifting decision worked in the direction of decreasing, not increasing, listings. ( 토허제 비판의 단골 레퍼토리는 ‘거래 경색’이다. 만약 오세훈 시장의 해제 결정이 단기적인 가격 상승에도 불구하고 위축된 거래 심리를 되살려 매물을 늘렸다면, 정상 참작의 여지가 있었을 것이다. 그러나 실제는 정반대였다. 토허구역 해제 후 잠삼대청 아파트에서 ‘강남 3구+용산’ 대비 통계적으로 유의미한 거래량 증가는 관측되지 않았다. 토허제가 매도 심리를 자극한 흔적은 관측되지 않았다. 오히려 반대 현상이 나타났다. 토허제가 유지된 잠삼대청 재건축 단지에서는 이전보다 거래량이 상대적으로 줄었다.(1천가구당 주간 1.05건 감소) 이는 집주인들이 매물을 거두거나 호가를 상향 조정한 결과일 가능성이 높다. 이러한 양상은 가격 상승 초입 단계에서 목격되는 전형적인 매도자 우위의 징후로 토허구역 해제 결정이 매물의 증가가 아닌 감소의 방향으로 작동했음을 시사한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;These facts also provide important implications for the temporary suspension policy for the heavy capital gains tax on multiple homeowners, scheduled to end on May 9. Even if the heavy tax has an aspect of tying up listings, it cannot be definitively stated that extending the suspension will necessarily lead to an increase in listings. More important are the psychology of market participants and the market situation. In a seller-dominant phase with strong expectations for Seoul apartment price increases like now, what message would be sent by extending a suspension that has already lasted four years? It is highly likely to reinforce the wrong learning effect of 'if you hold out, they will change it for you,' rather than sending a signal to release listings, and it is highly likely to have little impact on market stabilization. (이러한 사실은 5월9일 종료 예정인 다주택자 양도세 중과 유예 정책에도 중요한 시사점을 제공해준다. 중과가 매물을 묶는 측면이 있다 하더라도 유예 연장이 반드시 매물 증가로 이어진다고 단언할 수는 없다는 것이다. 더 중요한 것은 시장 참여자들의 심리와 시장의 상황이다. 지금처럼 서울 아파트 시장 상승 기대가 강한 매도자 우위 국면에서, 이미 4년이나 지속된 유예를 또다시 연장한다면 어떤 메시지가 전달될까. 매물을 푸는 신호가 아니라 ‘버티면 바꿔준다’는 잘못된 학습 효과만 강화할 가능성이 높고 이는 시장 안정화에 별다른 영향을 미치지 않을 가능성이 높다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Bill Sent to Seoul Citizens by Oh Se-hoon's Political Ambition (오세훈의 정치적 야심이 서울시민에게 보낸 청구서)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;So far, I have empirically examined how explosive an impact Mayor Oh Se-hoon's abrupt lifting of the LTPZ had on the Seoul real estate market and how widespread its repercussions were. This event, which shook the real estate market of a megacity housing 9 million people in just five weeks, starkly shows the consequences when a misdiagnosis of market conditions combines with political impatience. This hasty performanceism became a negative factor that severely limited the real estate policy options for the Lee Jae-myung administration launched in June 2025. The overheating originating from superior locations, ignited by Mayor Oh, transformed the entire Seoul market into a 'bull market' even before the new government could attempt a soft landing and drastically shrank the Lee Jae-myung administration's real estate policy options. Currently, 25 autonomous districts in Seoul and 12 areas in Gyeonggi Province are designated as Land Transaction Permit Zones. Nevertheless, Seoul's housing price increase rate in 2025 recorded its highest level since 2013. ( 지금까지 나는 오세훈 시장의 전격적인 토허구역 해제가 서울 부동산 시장에 얼마나 폭발적 충격을 가했는지, 그 파장이 얼마나 광범위하였는지를 실증적으로 살펴보았다. 단 5주라는 짧은 시간 동안 900만명이 거주하는 거대 도시의 부동산 시장을 뒤흔든 이 사건은, 시장 상황에 대한 오진과 정치적 조급함이 결합했을 때 어떤 결과를 초래하는지를 적나라하게 보여준다. 이 조급한 성과주의는 2025년 6월 출범한 이재명 정부의 부동산 정책 선택지를 극도로 제한하는 악재가 되었다. 오세훈 시장이 불을 붙인 상급지발 과열은 새 정부가 연착륙을 시도하기도 전에 서울 시장 전체를 ‘불장’으로 변모시켰고 이재명 정부의 부동산 정책의 선택지를 매우 축소시켰다. 현재 서울 25개 자치구와 경기도 12개 지역이 토지거래허가구역으로 지정된 상태이다. 그럼에도 2025년 서울의 집값 상승률은 2013년 이후 최고치를 기록했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of course, not all these results can be blamed solely on Mayor Oh Se-hoon. But when political ambition overwhelms public responsibility, it is always the citizens who pay the price. And the amount on that bill appears to be much larger than the 'free school meals' he so vehemently attacked in the past. (물론 이 모든 결과를 오세훈 시장 한 사람의 탓으로만 돌릴 수는 없다. 하지만 정치적 야심이 공적 책임을 압도할 때, 그 대가를 치르는 건 언제나 시민이다. 그리고 그 청구서의 액수는, 그가 과거 그토록 공격했던 ‘공짜급식’보다 훨씬 더 커 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Professor Choi Han-soo, Kyungpook National University (Economics) (최한수 경북대 교수(경제학))&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241973.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/595/imgdb/original/2026/0127/20260127503675.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:25:15 +0000</pubDate></item><item><title>Trump's Threat to Scrap Tariff Deal... Dark Clouds Gather Again Over Export Prospects to the U.S. (트럼프 관세합의 파기 위협에…대미 수출 전망 또 ‘먹구름’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241989.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Trump's Threat to Scrap Tariff Deal... Dark Clouds Gather Again Over Export Prospects to the U.S. (트럼프 관세합의 파기 위협에…대미 수출 전망 또 ‘먹구름’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/701/344/imgdb/original/2026/0127/20260127503783.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;27일 경기도 평택항에서 수출용 차량들이 선적을 기다리고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Dark clouds have once again gathered over export prospects to the United States due to President Donald Trump's threat to scrap the tariff agreement. Faced with this renewed, abrupt risk, the government moved urgently, deciding to hold an emergency countermeasures meeting and engage in persuasion efforts with the U.S. (도널드 트럼프 미국 대통령의 관세 합의 파기 위협으로 대미 수출 전망에 다시 먹구름이 드리워졌다. 또다시 돌출한 리스크에 정부는 긴급 대책 회의를 열고 대미 설득에 나서기로 하는 등 급박하게 움직였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following Trump's announcement on the morning of the 27th that he would raise tariffs on Korean products to pre-trade agreement levels, the Blue House held a countermeasures meeting with relevant ministries to discuss response plans. The meeting, chaired by Blue House Policy Chief Kim Yong-beom and National Security Office Director Wi Sung-lak, was attended by Yeo Han-koo, head of the Office of Trade Negotiations at the Ministry of Trade, Industry and Energy; Lee Hyung-il, First Vice Minister of Economy and Finance; Kim Jin-ah, Second Vice Minister of Foreign Affairs; among others. Minister of Trade, Industry and Energy Kim Jeong-gwan, who had departed for Canada on the 26th to support the submarine project bid, participated via telephone. In a briefing on the meeting, Blue House Spokesperson Kang Yu-jeong stated, "The tariff increase (claimed by Trump) would only take effect after administrative measures such as publication in the (U.S.) Federal Register," and added, "The government plans to convey its willingness to implement the tariff agreement to the U.S. side while responding calmly." (27일 오전 한국산 제품에 대한 관세를 무역합의 이전 수준으로 인상하겠다는 트럼프의 발표에 청와대는 관계 부처가 참여하는 대책 회의를 열고 대응 방안을 논의했다. 김용범 청와대 정책실장과 위성락 국가안보실장이 주재한 회의에는 여한구 산업통상부 통상교섭본부장, 이형일 재정경제부 1차관, 김진아 외교부 2차관 등이 참석했다. 잠수함 사업 수주 지원을 위해 26일 캐나다로 출국한 김정관 산업부 장관은 유선으로 참여했다. 강유정 청와대 대변인은 회의 브리핑에서 “(트럼프가 주장한) 관세 인상은 (미국) 연방관보 게재 등 행정 조치가 있어야 발효된다”며 “정부는 관세 합의 이행 의지를 미국 측에 전달하는 한편 차분히 대응해나갈 계획”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Originally, Minister Kim Jeong-gwan was scheduled to travel from Canada to the U.S. on the 28th to meet with Commerce Secretary Howard Lutnick and others to discuss pending issues such as U.S. opposition to digital-related legislation, the Coupang investigation, and semiconductor tariffs. However, he must now also respond to the 'tariff threat'. (애초 김정관 장관은 캐나다에서 28일 미국으로 이동해 하워드 러트닉 상무장관 등을 만나 디지털 관련 입법에 대한 미국의 반발, 쿠팡 조사, 반도체 관세 등 현안을 논의할 계획이었다. 하지만 이제 ‘관세 협박’에도 대응해야 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government plans to emphasize that its willingness to implement the $350 billion (approximately 500 trillion won) investment in the U.S., based on the Memorandum of Understanding (MOU) signed by both sides last November, remains unchanged. Regarding Trump's criticism of the delay in processing the bill, it is expected to explain that the enactment of the 'Special Act on Strategic Investment Management with the United States' (U.S. Investment Special Act) falls under the authority of the legislative branch, and that reviewing the bill takes time. (정부는 지난해 11월 양쪽이 서명한 양해각서(MOU)에 따른 3500억달러(약 500조원) 대미투자 이행 의지가 여전하다는 점을 강조할 방침이다. 트럼프가 법안 처리 지연을 문제 삼는 것을 두고 ‘한·미 전략적 투자 관리를 위한 특별법안’(대미투자 특별법) 제정은 입법부 권한에 속하는 것으로, 법안 검토 등에 시간이 걸린다는 점을 설명할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Trump's threat is causing further consternation for the government as it questions the National Assembly's schedule for processing the bill, which is not specified in the Korea-U.S. joint fact sheet or the MOU. The MOU only states, "They promise to faithfully and promptly implement the (investment) agreement," and "recognize the need to carry out essential domestic legislative procedures before implementing the matters stipulated in this MOU." This can rather be read as respecting the other party's domestic legislative process. Furthermore, while setting the annual investment ceiling at $20 billion, it did not provide an implementation schedule. (트럼프 대통령의 위협은 한·미 공동 설명자료(조인트 팩트시트)나 양해각서에도 명시되지 않은 국회의 법안 처리 일정을 문제 삼는다는 점에서 정부를 더욱 곤혹스럽게 만들고 있다. 양해각서에는 “(투자) 합의를 충실하고 신속하게 이행하기로 약속”한다며 “양해각서에서 정한 사항을 이행하기 전에 필수적인 국내법 제정 절차를 이행할 필요가 있음을 인정한다”고 돼 있을 뿐이다. 이는 오히려 상대의 국내법 제정 절차를 존중하는 뜻으로도 읽힌다. 또 투자액 상한을 연간 200억달러로 정하면서 집행 일정까지 제시하지는 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last year, on November 26, when the U.S. Investment Special Act bill was proposed under the leadership of the Democratic Party of Korea, the U.S., in accordance with the agreement, retroactively lowered the tariff rate on Korean automobile items from 25% to 15%, effective from November 1 of that month. This was the result of agreeing that the tariff reduction would be retroactive to "the 1st day of the month in which the Special Act is proposed to the Korean National Assembly." It was not tied to the timing of the bill's passage through the National Assembly. However, President Trump is now threatening to scrap the tariff agreement, asking, "Why hasn't the Korean legislature approved the agreement?" Moreover, considering that the U.S. Investment Special Act was proposed only two months ago and it is the beginning of the year, Trump's warning can be seen as having weak grounds and being overly one-sided. (미국은 지난해 11월26일 더불어민주당 주도로 대미투자 특별법안이 발의되자 합의대로 한국산 자동차 품목관세율을 그달 11월1일로 소급해 25%에서 15%로 낮췄다. 관세 인하 시점에 대해 ‘특별법이 한국 국회에 발의되는 달의 1일자’로 소급하기로 한 결과다. 관련 법이 국회를 통과하는 시점이 아니었다. 그러나 트럼프 대통령은 “왜 한국 입법부는 합의를 승인하지 않았는가”라며 관세 합의 파기 위협에 나서고 있는 것이다. 게다가 대미투자 특별법이 발의된 지 2개월밖에 안 됐고, 연초라는 점을 고려하면 트럼프의 경고는 근거가 빈약하고 지나치게 일방적이라고 할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If the U.S. actually raises tariff rates, exports to the U.S. will face difficulties again. Trump's warning can also be interpreted as a statement to revert to the situation before the provisional resolution of negotiations at the end of July last year. Last year, amid the 'tariff turmoil', exports to the U.S. decreased by 3.8% compared to 2024, but as the proportion of exports to Southeast Asia and Latin America increased, total exports grew by 3.8% to $709.7 billion, surpassing $700 billion for the first time. The government aims for exports to exceed $700 billion again this year, but uncertainty stemming from Trump has increased since the beginning of the year. (미국이 실제로 관세율을 올린다면 대미 수출은 다시 어려움에 봉착한다. 트럼프의 경고는 지난해 7월 말 협상 잠정 타결 전으로 돌아가겠다는 말로도 해석할 수 있다. 지난해 ‘관세 파동’ 속에 대미 수출은 2024년보다 3.8% 줄었으나, 동남아시아나 중남미 등으로의 수출 비중이 늘면서 전체 수출은 3.8% 증가한 7097억달러로 최초로 7천억달러를 돌파했다. 정부는 올해도 7천억달러 이상 수출을 목표로 삼고 있으나, 연초부터 트럼프발 불확실성이 커진 상황이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jang Sang-sik, head of the International Trade and Commerce Research Institute at the Korea International Trade Association, said, "We should persuade the U.S., citing that legislative procedures take time, to prevent the 25% tariff from being implemented, and then monitor the situation." (장상식 한국무역협회 국제무역통상연구원장은 “입법 절차에 시간이 걸린다는 점을 들어 미국을 설득해 25% 관세가 시행되지 않게 해놓고, 상황을 살펴야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Bon-young (Goh Gyeong-ju) &lt;a href="mailto:ebon@hani.co.kr"&gt;ebon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이본영 고경주 기자 &lt;a href="mailto:ebon@hani.co.kr"&gt;ebon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241989.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/701/344/imgdb/original/2026/0127/20260127503783.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:25:15 +0000</pubDate></item><item><title>KOSPI Surpasses 5,100 Mark During Trading Hours... Trump Risk Subsides, Tech Stock Optimism Grows (코스피 장중 5100선 돌파…트럼프 리스크 걷히고, 기술주 기대감)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242028.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;KOSPI Surpasses 5,100 Mark During Trading Hours... Trump Risk Subsides, Tech Stock Optimism Grows (코스피 장중 5100선 돌파…트럼프 리스크 걷히고, 기술주 기대감)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0128/53_17695640345965_20260128501121.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;28일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 28th, the KOSPI opened higher and surpassed the 5,100 mark for the first time in history during trading hours. (28일 코스피가 상승 출발해 사상 처음 장중 5100선을 돌파했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The KOSPI started the day at 5,145.39, up 60.54 points (1.19%) from the previous trading day, and is expanding its gains. Following hitting an all-time closing high the previous day, it has now surpassed the 5,100 level for the first time ever during trading hours. In the securities market, individual investors are net buyers, while foreign and institutional investors are net sellers. (이날 코스피는 전거래일 대비 60.54(1.19%) 오른 5145.39로 출발해 오름폭을 확대하고 있다. 전날 종가 기준 사상 최고치를 찍은 데 이어 사상 처음 장중 5100선을 넘었다. 유가증권시장에서는 개인은 매수 우위, 외국인과 기관은 매도 우위다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Overnight, the New York stock market saw continued strength in tech stocks due to optimism about the earnings of big tech (large technology companies). Additionally, investor sentiment improved after U.S. President Donald Trump, who had declared "re-imposition of mutual tariffs on Korea" the previous day, emphasized a "solution through dialogue" within a day. (간밤 뉴욕 증시에서 빅테크(대형 기술기업)들의 실적 기대감에 기술주 강세가 이어졌고, 전날 ‘한국 상호관세 재인상’을 선언한 도널드 트럼프 미국 대통령이 하루 만에 “대화를 통한 해결책”을 강조하면서 투자 심리가 개선됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Most large-cap stocks, centered on semiconductor shares, are rising. As of 10:10 AM, Samsung Electronics is up over 2%, and SK Hynix is up over 4%. Samsung Electronics hit the 160,000 won level for the first time ever during trading hours. At the same time, the KOSDAQ index also rose 30.98 points (2.86%) to 1,113.74, surpassing the 1,100 mark for the first time since the index reform in 2004. (반도체주를 중심으로 시가총액 상위종목들이 대부분 오름세다. 오전 10시10분 기준 삼성전자는 2%대, 에스케이(SK)하이닉스는 4%대 오름세다. 삼성전자는 역대 처음 장중 ‘16만 전자’를 찍었다. 같은 시각 코스닥 지수도 30.98(2.86%) 오른 1113.74로 2004년 지수 개편 이후 처음으로 1100선을 넘어섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the Seoul foreign exchange market, the won-dollar exchange rate started trading at 1,431.0 won, down 15.2 won from the previous day, and is fluctuating in the early 1,430 won range. This is the lowest level this year. The previous day, the exchange rate rebounded after five days due to increased uncertainty over U.S. tariffs, but it turned downward again overnight as the dollar weakened. The dollar index, which reflects the dollar's value against six major currencies, fell from the low 97 range in the afternoon the previous day to the high 95 range today, marking its lowest level in four years since February 2022. The dollar's weakening trend intensified following President Trump's comment that he "doesn't think the dollar has fallen significantly." Additionally, the Japanese yen continues its strengthening trend due to caution over potential coordinated intervention by U.S. and Japanese foreign exchange authorities. The yen-dollar exchange rate, which approached 160 yen last week, fell to the 152 yen range today. (서울외환시장에서 원-달러 환율은 전날보다 15.2원 내린 1431.0원으로 장을 시작해 1430원대 초반에서 등락중이다. 올 들어 최저 수준이다. 전날 환율은 대미 관세 불확실성이 커지면서 닷새 만에 반등했으나 간밤에 달러가 약세를 보이면서 다시 하락세로 돌아섰다. 주요 6개 통화에 대한 달러 가치를 반영한 달러 인덱스는 전날 오후 97대 초반에서 이날 95대 후반까지 떨어져 2022년 2월 이후 4년 만에 가장 낮은 수준을 나타냈다. 트럼프 대통령이 “달러가 크게 하락했다 생각하지 않는다”고 한 발언에 달러 약세 흐름이 강화됐다. 여기에 일본 엔화는 미-일 외환당국의 공조 개입에 대한 경계감으로 강세 기조가 이어지고 있다. 지난주 160엔에 육박했던 엔-달러 환율은 이날 152엔대까지 떨어졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242028.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0128/53_17695640345965_20260128501121.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:25:15 +0000</pubDate></item><item><title>HDC Appoints Do Ki-tak as New CEO (HDC, 도기탁 신임 대표이사 선임)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242029.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;HDC Appoints Do Ki-tak as New CEO (HDC, 도기탁 신임 대표이사 선임)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/896/imgdb/original/2026/0128/20260128501126.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;도기탁 에이치디시(HDC) 신임 대표이사. 에이치디시그룹 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;HDC Group announced on the 28th that it has appointed Do Ki-tak, the current Finance &amp; Management Division Head of HDC Hyundai Development Company, as the new CEO of HDC, its holding company. (에이치디시(HDC)그룹이 지주사인 에이치디시 신임 대표이사로 도기탁 에이치디시 현대산업개발 재경부문장을 선임한다고 28일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The new CEO, Do, joined Hyundai Development Company in 1996 and has gained extensive experience across the group's various businesses, having worked in management planning, sales, and at the holding company and affiliates. Shortly after the HDC Group launched its holding company structure in 2019, he was in charge of investment and business planning at HDC, and since 2024, he has served as the Finance &amp; Management Division Head of HDC Hyundai Development Company. CEO Do's official term begins on February 2nd. (도 신임 대표이사는 1996년 현대산업개발에 입사해 경영기획, 영업, 지주사와 계열사 등을 두루 거치며 그룹 사업 전반에 대한 경험을 쌓았다. 에이치디시그룹이 지주회사 체제로 출범한 직후인 2019년부터는 에이치디시에서 투자 및 사업기획을 담당했고, 2024년부터는 에이치디시 현대산업개발 재경부문장을 맡아왔다. 도 대표이사의 공식 임기는 2월2일 시작한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HDC Group stated, "He is evaluated as a leader who can make a substantial contribution to the future restructuring of the group's portfolio, having not only gained a deep understanding of the group's diverse business sectors through years of planning work but also possessing financial sector expertise." (에이치디시그룹은 “다년간 기획 업무 수행을 통해 그룹의 다양한 사업 부문에 대한 깊은 이해를 갖추는 한편, 재무 부문 전문성을 겸비해 향후 그룹의 미래 포트폴리오 재구성에 실질적 기여를 할 수 있는 리더로 평가된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marking its 50th anniversary, HDC Group has prepared a strategy to actively create new business opportunities by linking the group's existing business capabilities and technologies in construction, IT, distribution, hotels &amp; resorts, etc., while reorganizing its portfolio into life, artificial intelligence (AI), and infrastructure/energy sectors. (에이치디시그룹은 창립 50주년을 맞아 라이프, 인공지능(AI), 인프라·에너지 등으로 포트폴리오를 재편하며 건설, 정보기술(IT), 유통, 호텔·리조트 등 그룹의 기존 사업 역량과 기술력을 연결해 새로운 사업 기회를 적극 창출하는 전략을 마련했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Ji-hye &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이지혜 기자 &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242029.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/896/imgdb/original/2026/0128/20260128501126.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:25:15 +0000</pubDate></item><item><title>Cyber University of Foreign Studies Second Round of Admissions for New and Transfer Students for the First Semester of the 2026 Academic Year (사이버한국외국어대학교 2026학년도 1학기 신·편입생 2차 모집)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1242030.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Cyber University of Foreign Studies Second Round of Admissions for New and Transfer Students for the First Semester of the 2026 Academic Year (사이버한국외국어대학교 2026학년도 1학기 신·편입생 2차 모집)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/467/imgdb/original/2026/0128/4017695646785738.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;▲ 사이버한국외대는 1월 28일부터 2월 12일까지 2026학년도 1학기 신·편입생 2차 모집을 진행한다.사이버한국외대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Cyber University of Foreign Studies (CUFS, Acting President Kim Byeong-cheol) will conduct the second round of admissions for new and transfer students for the first semester of the 2026 academic year from January 28 (Wednesday) to February 12 (Thursday).&lt;br/&gt;Cyber University of Foreign Studies is a cyber university where all academic processes, including classes and exams, are operated 100% online, providing an optimized learning environment for office workers and homemakers who must balance work and study. Upon graduation, students receive a regular four-year bachelor's degree identical to that of graduates from general universities. During their studies, they can also concurrently complete certificate programs, jointly operated completion certificate programs with prestigious overseas universities, and micro-degree programs that provide practical help in strengthening job competencies and career transitions.&lt;br/&gt;New and transfer students for the first semester of the 2026 academic year will be recruited across a total of 10 departments: ▲Department of English ▲Department of Chinese ▲Department of Japanese ▲Department of Korean ▲Department of Spanish ▲Department of Vietnamese &amp; Indonesian ▲Department of Business Administration ▲Department of Industrial Safety &amp; Housing Management ▲Department of Counseling Psychology ▲Department of K-Beauty. New admissions are open to domestic and international high school graduates (or those scheduled to graduate) or those with recognized equivalent academic qualifications. Domestic and international junior college graduates (or those scheduled to graduate) or above can acquire their degree more efficiently through transfer admission into the second or third year.&lt;br/&gt;The admission screening criteria only reflect scores from the personal statement (70%) and academic aptitude test (30%), which are written and taken during the application process. High school transcripts, the College Scholastic Ability Test (CSAT) scores, or previous university grades are not evaluated. Applicants only need to complete the application submission, screening procedures, and required document submission within the second round application period.&lt;br/&gt;This second round of admissions for new and transfer students at CUFS selects not only regular admissions within the quota but also various special admissions outside the quota. Selection will be conducted for vacancies from the first round through various tracks including: ▲Industry Commissioned Track for employees of central administrative agencies, public corporations, public institutions, and contracted companies; ▲Military Commissioned Track for professional soldiers such as non-commissioned officers and commissioned officers; as well as tracks for ▲North Korean defectors ▲Foreign nationals with both parents being foreign nationals ▲Special education recipients ▲Basic livelihood security recipients and the next-lowest income bracket ▲Bachelor's degree transfer admission ▲Articulated program transfer admission.&lt;br/&gt;Among these, the Industry Commissioned Track is particularly noteworthy for office workers currently employed at companies/institutions that have signed commissioned education agreements with the university, or public officials of central ministries or local governments. Through this track, applicants can reduce the burden of competition for admission and, upon enrollment, can receive scholarship support covering up to 50% of tuition fees until graduation, making it economically advantageous. There is no burden on the institution or company for signing the commissioned education agreement, and new industry commissioned education agreements can be signed at any time throughout the year (Inquiries: 02-2173-8794 or coop@cufs.ac.kr).&lt;br/&gt;Detailed information regarding the second round of admissions for new and transfer students for the first semester of the 2026 academic year at Cyber University of Foreign Studies can be found on the Admissions Support Center website (go.cufs.ac.kr). Individual admission counseling is also available via phone (02-2173-2580), KakaoTalk (ID: cufs), and email (ipsi@cufs.ac.kr). (사이버한국외국어대학교(총장직무대행 김병철)는 1월 28일(수)부터 2월 12일(목)까지 2026학년도 1학기 신·편입생 2차 모집을 실시한다.&lt;br/&gt;사이버한국외국어대학교는 수업과 시험 등 모든 학사 과정이 100% 온라인으로 운영되는 사이버대학교로, 일과 학습을 병행해야 하는 직장인과 주부에게 최적화된 학습 환경을 제공한다. 졸업 시에는 일반대학교 졸업자와 동일한 정규 4년제 학사학위가 수여되며, 재학 중에는 직무역량 강화와 커리어 전환에 실질적인 도움이 되는 자격증·해외 명문대학 공동 운영 수료증 과정과 마이크로디그리 등을 함께 이수할 수 있다.&lt;br/&gt;2026학년도 1학기 신·편입생은 ▲영어학부 ▲중국어학부 ▲일본어학부 ▲한국어학부 ▲스페인어학부 ▲베트남·인도네시아학부 ▲경영학부 ▲산업안전·주택관리학부 ▲상담심리학부 ▲K뷰티학부 등 총 10개 학부에서 모집한다. 신입학은 국내외 고등학교 졸업(예정)자 또는 이에 준하는 학력이 인정되는 경우 지원 가능하며, 국내외 전문대학 졸업(예정)자 이상은 2학년 또는 3학년 편입학을 통해 보다 효율적으로 학위를 취득할 수 있다. &lt;br/&gt;입학전형 기준에는 입학 지원 시 작성하고 응시하는 자기소개서(70%)와 학업소양검사(30%) 점수만이 반영되며, 고교 내신이나 수능, 전적대학 학점 등은 평가하지 않는다. 지원자는 2차 모집 기간 내 원서접수와 전형 절차 및 구비서류 제출을 완료하면 된다. &lt;br/&gt;이번 사이버한국외대 신·편입생 2차 모집은 정원내 일반전형뿐만 아니라 다양한 정원외 특별전형 역시 선발한다. 중앙행정기관·공사·공단 및 협약 산업체 재직자를 위한 ▲산업체 위탁전형, 부사관 및 장교와 같이 직업군인을 위한 ▲군 위탁전형을 비롯해 ▲북한이탈주민 ▲부모가 모두 외국인인 외국인 ▲특수교육대상자 ▲기초생활수급자 및 차상위계층 ▲학사편입 ▲연계교육과정편입 등 다양한 전형을 통해 1차 모집 결원에 대해 선발이 이루어진다. &lt;br/&gt;이 가운데 산업체 위탁전형은 대학과 산업체 위탁교육 협약을 체결한 기업·기관의 임직원 또는 중앙부처·지자체 공무원 등으로 재직 중인 직장인이 특히 눈여겨볼 만한 전형이다. 해당 전형으로 경쟁률의 부담을 낮추고 입학이 가능하며 졸업 시까지 수업료의 최대 50%를 장학금으로 지원받을 수 있어 경제적으로도 유리하다. 산업체 위탁교육 협약 체결에 따른 기관, 기업의 부담은 없으며 신규 산업체 위탁교육 협약도 연중 상시 체결 할 수 있다(문의 02-2173-8794 또는 coop@cufs.ac.kr).&lt;br/&gt;사이버한국외국어대학교 2026학년도 1학기 신·편입생 2차 모집에 대한 자세한 사항은 입학지원센터(go.cufs.ac.kr)에서 확인할 수 있으며, 전화(02-2173-2580)와 카카오톡(ID: cufs), 이메일(ipsi@cufs.ac.kr)을 통한 개별 입학 상담도 제공한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Cyber University of Foreign Studies (* 자료제공 :  사이버한국외국어대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1242030.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/467/imgdb/original/2026/0128/4017695646785738.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:25:15 +0000</pubDate></item><item><title>How Does Global Streaming (OTT) Content Cross Borders? Sejong University Research Team Identifies Geographic and Linguistic Structure of OTT Consumption Through Netflix Viewing Data Analysis (글로벌 스트리밍(OTT) 콘텐츠는 국경을 어떻게 넘는가?세종대 연구팀, 넷플릭스 시청 데이터 분석 통해 OTT 소비의 지리·언어적 구조 규명)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1242031.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;How Does Global Streaming (OTT) Content Cross Borders? Sejong University Research Team Identifies Geographic and Linguistic Structure of OTT Consumption Through Netflix Viewing Data Analysis (글로벌 스트리밍(OTT) 콘텐츠는 국경을 어떻게 넘는가?세종대 연구팀, 넷플릭스 시청 데이터 분석 통해 OTT 소비의 지리·언어적 구조 규명)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/265/imgdb/original/2026/0128/8117695650386733.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;▲(왼쪽부터)정형채 교수, 이나현 박사과정생, 임종수 교수.세종대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;While the proliferation of digital streaming platforms (OTT) has ushered in an era where the world enjoys the same content in real-time, a new study reveals that deeply rooted geographic and linguistic legacies still powerfully influence humanity's media consumption patterns.&lt;br/&gt;A research team from Sejong University (President Eom Jong-hwa), including Professor Jung Hyung-chae from the Department of Physics and Astronomy, doctoral candidate Lee Na-hyun (first author), and Professor Lim Jong-soo from the Department of Media Communication, recently published two significant papers back-to-back. Combining statistical physics and OTT research, they analyzed Netflix viewing data from 71 countries worldwide.&lt;br/&gt;The team first investigated how global viewing regions are structured using network analysis techniques. The analysis revealed that viewers worldwide are distinctly divided into three major clusters based on geographic and linguistic characteristics: ▲North America and Pan-Europe (NAPE) ▲Asia and the Middle East (AME) ▲Central and South America (CSA).&lt;br/&gt;An interesting case is a country like Türkiye. Reflecting its geographic position at the crossroads of East and West, Türkiye shows ambiguity in its viewing patterns, positioned between Europe and Asia, faithfully mirroring its role as a 'cultural crossroads.'&lt;br/&gt;The team also tracked where content popularity originates and flows to, using the 'Kullback–Leibler divergence' metric from information theory.&lt;br/&gt;According to the analysis, within the Asian region, South Korea and Thailand were confirmed to play the role of 'trend originators' that lead fads. Furthermore, Singapore performed a unique role as a 'global connector,' transmitting popularity from the Asian region to Western spheres like North America and Europe. This is interpreted as being due to Singapore's multicultural background and high similarity to global trends.&lt;br/&gt;The study also shed detailed light on the global status of Korean content. Data analysis shows that Korean content underwent a fundamental change starting with the release of *Squid Game* in Q4 2021. Before *Squid Game*, the influence of Korean content was largely confined to the Asian region; afterwards, it established itself as a 'key variable' in all viewing regions worldwide, including Central/South America and Europe.&lt;br/&gt;However, while in North America and Pan-Europe, the popularity of Korean content tended to be a temporary trend, reverting to a focus on American content, in the Asian and Central/South American markets, Korean content maintained consistently high market share, proving its 'global power.'&lt;br/&gt;This study is evaluated as scientifically proving that even in the digital media environment, where physical distance and language barriers seem to have disappeared, human cultural consumption still heavily depends on geographic/historical context.&lt;br/&gt;Professor Lim Jong-soo stated, "Today's global OTT consumption patterns are an extension of the 'long revolution' mentioned by Raymond Williams," adding, "Netflix's algorithms and data are assessed to remarkably well reflect the geographic and linguistic cultural structures built up over centuries."&lt;br/&gt;This research was conducted as part of the National Research Foundation of Korea's Global Humanities and Social Sciences Convergence Research Support Project and was published in *Physica A*, an authoritative SCI-level journal in statistical physics, and the *Journal of the Korean Physical Society*. Doctoral candidate Lee Na-hyun, the first author, has established herself as a first-generation practitioner of genuine convergence research through this study. (디지털 스트리밍 플랫폼(OTT)의 확산으로 전 세계가 실시간으로 같은 콘텐츠를 즐기는 시대가 됐지만, 여전히 인류의 미디어 소비 패턴 뒤에는 깊게 뿌리내린 지리적·언어적 유산이 강력하게 작용하고 있다는 연구 결과가 발표됐다.&lt;br/&gt;세종대학교(총장 엄종화) 물리천문학과 정형채 교수와 이나현 박사과정생(제1저자), 미디어커뮤니케이션학과 임종수 교수 등으로 구성된 연구팀은 최근 통계 물리학과 OTT 연구를 결합해 전 세계 71개국의 넷플릭스 시청 데이터를 분석한 의미 있는 두 편의 논문을 연속으로 발표했다. &lt;br/&gt;연구팀은 먼저 네트워크 분석 기법을 통해 전 세계 시청 권역이 어떻게 구성돼 있는지 조사했다. 분석 결과, 전 세계 시청자들은 지리적·언어적 특성에 따라 ▲북미 및 범유럽(NAPE) ▲아시아 및 중동(AME) ▲중남미(CSA)라는 세 개의 거대한 군집으로 뚜렷하게 나뉘었다. &lt;br/&gt;흥미로운 점은 튀르키예와 같은 국가다. 튀르키예는 동양과 서양의 접점에 위치한 지리적 특성상 시청 패턴에서도 유럽과 아시아 사이에서 모호성을 보이며 ‘문화적 교차로’의 역할을 충실히 반영하고 있는 것으로 나타났다. &lt;br/&gt;연구팀은 정보 이론의 ‘KL 발산’ 지표를 활용해 콘텐츠 인기가 어느 국가에서 시작돼 어디로 흐르는지도 추적했다. &lt;br/&gt;분석 결과에 따르면 아시아 지역 내에서는 한국과 태국이 유행을 주도하는 ‘트렌드 발원지’ 역할을 하는 것으로 확인됐다. 또한, 싱가포르는 아시아 지역의 인기를 북미나 유럽 등 서구권으로 전달하는 독특한 ‘글로벌 연결고리&amp;#x27; 역할을 수행하고 있었다. 이는 싱가포르의 다문화적 배경과 글로벌 트렌드와의 높은 유사성 때문으로 풀이된다. &lt;br/&gt;연구는 한국 콘텐츠의 글로벌 위상도 자세하게 조명했다. 데이터 분석에 따르면, 한국 콘텐츠는 2021년 4분기 &amp;lt;오징어게임&amp;gt; 출시를 기점으로 근본적인 변화를 맞이하는데, &amp;lt;오징어게임&amp;gt; 이전 주로 아시아 지역에 국한됐던 한국 콘텐츠의 영향력이 이후 중남미와 유럽 등 전 세계 모든 시청 권역에서 &amp;#x27;주요 변수&amp;#x27;로 자리 잡게 된 것이다. &lt;br/&gt;다만, 북미와 범유럽 지역에서는 한국 콘텐츠의 인기가 일시적인 유행에 그치고 다시 미국 콘텐츠 위주로 회귀하는 경향이 나타난 반면, 아시아와 중남미 시장에서는 한국 콘텐츠가 지속적으로 높은 점유율을 유지하며 ‘글로벌 파워’를 입증했다. &lt;br/&gt;이번 연구는 물리적 거리나 언어의 장벽이 사라진 것처럼 보이는 디지털 미디어 환경에서도 인류의 문화 소비는 여전히 지리적/역사적 맥락에 크게 의존한다는 사실을 과학적으로 증명했다는 평가를 받는다. &lt;br/&gt;임종수 교수는 “오늘날의 글로벌 OTT 소비 패턴은 레이먼드 윌리엄스가 언급한 ‘장구한 혁명’의 연장선에 있다”며, “넷플릭스 알고리즘과 데이터가 수 세기 동안 쌓아온 지리·언어적 문화 구조를 기가 막히게 잘 반영하는 것으로 평가된다”고 말했다. &lt;br/&gt;이번 연구는 연구재단의 글로벌인문사회융합연구지원사업으로 진행됐으며, 통계 물리학 분야의 권위있는 SCI급 학술지인 Physica A와 한국물리학회지에 게재됐다. 제1저자인 이나현 박사과정생은 이번 연구를 통해 실질적인 융복합 연구 1세대로 자리매김했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Sejong University (* 자료제공 :  세종대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational piece provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1242031.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/265/imgdb/original/2026/0128/8117695650386733.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:25:15 +0000</pubDate></item><item><title>Seoul's First New Apartment Sale This Year, 'The Fine Yeonhui', Lottery Winning Points Range from Maximum 74 to Minimum 61 (올 서울 첫 분양 ‘드파인 연희’ 청약 당첨 가점 최대 74점…최저 61점)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1242033.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Seoul's First New Apartment Sale This Year, 'The Fine Yeonhui', Lottery Winning Points Range from Maximum 74 to Minimum 61 (올 서울 첫 분양 ‘드파인 연희’ 청약 당첨 가점 최대 74점…최저 61점)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/599/imgdb/original/2026/0128/20260128501330.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;‘드파인 연희’ 본보기집. SK에코플랜트 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The minimum points required for lottery winners of 'The Fine Yeonhui' (Yeonhui 1 District Redevelopment) in Yeonhui-dong, Seodaemun-gu, Seoul's first apartment sale complex this year, ranged from 61 to 74 points. While somewhat lower compared to Gangnam-area apartments currently recording scores in the 70s, it is considered the highest level in Gangbuk and downtown areas. (올해 첫 서울 아파트 분양 단지인 서대문구 연희동 ‘드파인 연희’(연희1구역 재개발)의 청약 당첨자 최저 가점이 61~74점으로 나타났다. 70점대를 기록 중인 강남권 아파트에 견줘선 다소 낮았지만 강북·도심권에서는 최고 수준으로 평가된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Korea Real Estate Board's subscription website on the 28th, the announced winning points for The Fine Yeonhui were a minimum of 61 points and a maximum of 74 points. (28일 한국부동산원 청약홈을 보면, 이날 발표된 드파인 연희 당첨 가점은 최저 61점, 최고 74점이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The minimum winning point (61 points) for The Fine Yeonhui appeared for the exclusive 74㎡ B-type unit. The highest winning point (74 points) was for the exclusive 115㎡ B-type unit, which selects only one household. This is a score achievable only by a five-person household that has maintained a non-homeowner status for over 15 years and has been subscribed to a housing subscription account for over 15 years. The minimum winning point for the exclusive 137㎡ unit at 'Raemian One Pentas' in Banpo-dong, Gangnam-gu, where suspicions of fraudulent subscription were raised involving the family of the recently withdrawn Minister of Planning and Budget nominee Lee Hye-hoon, was also 74 points. (드파인 연희 최저 가점(61점)은 전용 74㎡B형에서 등장했다. 또 당첨 최고 가점(74점)은 1가구를 뽑는 전용면적 115㎡B형에서 나왔다. 이는 5인 가구가 15년 이상 무주택 기간을 유지하면서 청약통장에 가입한 지 15년이 지나야 얻을 수 있는 점수다. 최근 낙마한 이혜훈 기획예산처 장관 후보자 가족의 부정청약 의혹이 제기된 강남구 반포동 ‘래미안원펜타스’ 전용면적 137㎡ 가점 최저 당첨선이 74점이기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Subscription points are calculated based on the period of non-homeownership, account subscription period, and number of dependents. The maximum score (84 points) is achieved with a non-homeownership period of 15 years or more (32 points), a housing subscription account subscription period of 15 years or more (17 points), and 6 or more dependents excluding oneself (35 points). (청약 가점은 무주택 기간, 통장 가입 기간, 부양가족 수로 산정한다. 무주택 기간 15년 이상(32점), 청약통장 가입 기간 15년 이상(17점), 본인 제외 부양가족 6명 이상(35점)이면 만점(84점)이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, The Fine Yeonhui recorded average competition ratios of 37.8 to 1 and 44.1 to 1 for special supply and general supply first-priority subscriptions, respectively. The sale price for the exclusive 84㎡ unit in this complex was set at 1.392 billion to 1.565 billion won. Considering that the transaction price for the exclusive 84㎡ unit at DMC Parkview Xi Phase 1, located across the street, ranged from 1.39 billion to 1.61 billion won this month, it is evaluated that the complex recorded stable competition ratios and winning points despite having almost no immediate market price premium. (드파인 연희는 앞서 특별공급과 일반공급 1순위 청약 결과 각각 37.8대 1, 44.1대 1의 평균 경쟁률을 기록했다. 이 단지의 전용 84㎡ 분양가는 13억9200만~15억6500만원에 책정됐다. 도로 맞은 편에 위치한 디엠씨(DMC)파크뷰자이 1단지 전용 84㎡형의 매매 가격이 이달 13억9천만~16억1천만원에 분포한 점을 고려할 때 당장의 시세 차익이 거의 없는데도 무난한 경쟁률과 당첨 가점을 기록했다는 평가가 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, the complex attracted attention as it is Seoul's first apartment sale this year and also the first complex in Seoul to apply SK ecoplant's premium residential brand 'The Fine', launched in 2022. The complex will consist of 13 buildings, each 29 stories high, with a total of 959 households, and move-in is scheduled for January 2029. (또 단지는 올해 첫 서울 아파트 분양이자 에스케이(SK)에코플랜트가 2022년 출시한 프리미엄 주거 브랜드 ‘드파인’이 서울에 처음으로 적용된 단지로도 관심을 끌었다. 단지는 지상 29층, 13개 동에 총 959가구 규모로 조성되며 입주는 2029년 1월 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Choi Jong-hoon &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최종훈 선임기자 &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1242033.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/599/imgdb/original/2026/0128/20260128501330.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:25:15 +0000</pubDate></item><item><title>Parcel Pickup with Just One Phone Call…CJ Korea Express Unveils Senior-Exclusive Service (전화 한 통에 택배 접수…CJ대한통운, 노년층 전용 서비스 선봬)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/consumer/1242035.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Parcel Pickup with Just One Phone Call…CJ Korea Express Unveils Senior-Exclusive Service (전화 한 통에 택배 접수…CJ대한통운, 노년층 전용 서비스 선봬)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/638/imgdb/original/2026/0128/20260128501416.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;씨제이대한통운 시니어 전용 택배 접수 전화 서비스 관련 인공지능 생성 이미지. 씨제이대한통운 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;CJ Korea Express announced on the 28th that it will launch a 'Senior-Exclusive Parcel Pickup Phone Service' for elderly customers. This is to enhance the convenience of parcel pickup for customers aged 60 and over who are not accustomed to using digital devices such as smartphone applications (apps). (씨제이(CJ)대한통운이 노년층 고객을 위한 ‘시니어 전용 택배 접수 전화 서비스’를 시작한다고 28일 밝혔다. 스마트폰 애플리케이션(앱) 등 디지털 기기 사용에 익숙하지 않은 60살 이상 고객의 택배 접수 편의성을 높이기 위해서다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Users can accept parcels over the phone via the dedicated number 1855-1236 without needing to visit a post office in person. After acceptance, they only need to place the items in a cardboard box and leave it by their front door. Operating hours are from 9 AM to 6 PM on weekdays, and from 9 AM to 1 PM on weekends and public holidays. Following COVID-19, as the use of non-face-to-face and digital services has increased, the digital access barrier for the elderly has heightened. The company expects this service to help bridge the digital divide. (이용자는 전용번호 1855-1236을 통해 직접 우체국을 방문할 필요 없이 전화로 택배를 접수할 수 있다. 접수 뒤 물건을 종이상자에 담아 문 앞에 두면 된다. 운영 시간은 평일 오전 9시~오후 6시, 주말과 공휴일은 오전 9시~오후 1시까지다. 코로나19 이후 비대면·디지털 서비스 이용이 늘며 노년층의 디지털 접근 장벽이 높아진 상황에서 회사는 이번 서비스가 디지털 격차 해소에 도움이 될 것으로 기대하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A CJ Korea Express official stated, "The launch of the phone service also carries the 'meaning of mutual benefit' by offering senior customers an alternative parcel acceptance channel choice besides the website and app," adding, "We plan to continue various attempts to expand the beneficiary base of our consumer-to-consumer (C2C) parcel service." (씨제이대한통운 관계자는 “전화 서비스 개시는 노년층 고객에게 홈페이지, 앱 외에 다른 택배 접수 채널 선택권을 선사한다는 ‘상생의 의미’도 있다”며 “앞으로도 개인간 택배(C2C) 서비스의 수혜층을 늘리기 위해 다양한 시도를 할 예정”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Hye-mi &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서혜미 기자 &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/consumer/1242035.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/638/imgdb/original/2026/0128/20260128501416.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:25:15 +0000</pubDate></item><item><title>SK Innovation's Operating Profit Rises 25.8% Last Year... Battery Business in the Red (SK이노베이션, 작년 영업이익 25.8% 증가…배터리는 적자)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242041.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;SK Innovation's Operating Profit Rises 25.8% Last Year... Battery Business in the Red (SK이노베이션, 작년 영업이익 25.8% 증가…배터리는 적자)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/499/imgdb/original/2026/0128/20260128501543.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 종로구 서린동 SK 본사. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;SK Innovation announced on the 28th that it posted an operating profit of 448.1 billion won on a consolidated financial statement basis last year. This represents a 25.8% increase compared to the previous year. Sales revenue increased by 8.2% year-on-year to 80.2961 trillion won, but the company recorded a pre-tax loss of 5.8204 trillion won due to the downturn in the battery business and asset impairments. (에스케이(SK)이노베이션이 연결 재무제표 기준으로 지난해 4481억원의 영업이익을 올렸다고 28일 공시했다. 전년보다 25.8% 증가한 수준이다. 매출액은 80조2961억원으로 전년 대비 8.2% 늘었으나, 배터리 사업 침체와 자산 손상 등의 영향으로 5조8204억원의 세전손실을 기록했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The company's preliminary announcement for the fourth quarter of last year showed an operating profit of 294.7 billion won, a 67.6% increase compared to the same period last year, with sales revenue reaching 19.6713 trillion won. However, compared to the previous quarter, sales decreased by 3.7% and operating profit fell by 49.7%. SK Innovation explained, "Despite strong refining margins and solid lubricants business performance in Q4, operating profit decreased by 291 billion won compared to the previous quarter due to factors such as the off-season for the SK E&amp;S business and a slowdown in battery business profitability." (이노베이션이 이날 잠정 공시한 지난해 4분기 영업이익은 2947억원으로 전년 동기간에 견줘 67.6% 늘었고, 매출액은 19조6713억원을 기록했다. 전분기 대비 매출은 3.7%, 영업익은 49.7% 줄었다. 이노베이션은 “지난해 4분기 정제마진 강세 및 견조한 윤활유 사업 실적 등에도 에스케이(SK)이앤에스(E&amp;amp;S) 사업 비수기와 배터리 사업 수익성 둔화 등의 영향으로 영업이익이 전분기 대비 2910억원 감소했다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The non-operating loss in the fourth quarter amounted to 4.6573 trillion won, widening the overall deficit. This was due to the recognition of approximately 4.2 trillion won in impairment losses at its subsidiary SK On during the restructuring process of BlueOval SK, the joint venture between SK Innovation and Ford Motor Company. The company stated that this was a "one-time adjustment according to accounting standards and has no direct impact on cash flow." (4분기 영업외손실이 4조6573억원에 이르러 적자 폭을 키웠다. 이노베이션과 미국 포드 자동차와의 합작법인 블루오벌에스케이(BlueOval SK) 구조재편 과정에서 자회사 에스케이(SK)온에서 발생한 4분기 4조2천억원 규모의 손상을 인식한 영향이다. 회사 쪽은 “회계 기준에 따른 일회성 조정으로 현금 흐름에는 직접적 영향이 없다”는 입장이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at the annual performance by business segment last year: △Petroleum Business: Sales of 11.7114 trillion won, operating profit of 474.9 billion won. △Chemical Business: Sales of 2.1211 trillion won, operating loss of 8.9 billion won. △Lubricants Business: Sales of 989.6 billion won, operating profit of 181 billion won. △Petroleum Development Business: Sales of 322.7 billion won, operating profit of 81 billion won. △Battery Business: Sales of 1.4572 trillion won, operating loss of 441.4 billion won. △Materials Business: Sales of 17.2 billion won, operating loss of 75.2 billion won. △SK Innovation E&amp;S Business: Sales of 3.0379 trillion won, operating profit of 117.6 billion won. (지난해 연간 실적을 사업별로 살펴보면 △석유사업 매출 11조7114억원, 영업이익 4749원 △화학사업 매출 2조1211억원, 영업손실 89억원 △윤활유사업 매출 9896억원, 영업이익 1810억원 △석유개발사업 매출 3227억원, 영업이익 810억원 △배터리사업 매출 1조4572억원, 영업손실 4414억원 △소재사업 매출 172억원, 영업손실 752억원 △SK이노베이션 E&amp;amp;S 사업은 매출 3조379억원, 영업이익 1176억원을 각각 기록했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the battery business, SK Innovation stated, "We plan to focus on sustainable growth and strengthening financial soundness by realigning our business portfolio in response to the unfavorable external environment," and added, "We will make expanding the Energy Storage System (ESS) business a key strategy, aiming to secure global projects totaling 20 GWh this year to supplement profitability." (이노베이션은 배터리사업과 관련해 “비우호적 대외환경에 맞서 사업 포트폴리오 재조정을 통해 지속가능한 성장과 재무건전성 강화에 주력할 계획”이라며 “에너지 저장 장치(ESS) 사업 확장을 중점 전략으로 삼아, 올해 모두 20기가와트시(GWh) 규모 글로벌 프로젝트 수주를 목표로 수익성을 보완하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, SK Innovation decided not to pay dividends for the 2025 fiscal year to improve its financial structure and secure future growth engines. Seo Geon-ki, Head of the Finance Division at SK Innovation, said, "This year, we will focus on promoting the tasks of 'strengthening competitiveness,' 'continuing to improve financial soundness,' and 'advancing electrification as a future growth engine.'" (한편, 이노베이션은 재무 구조 개선과 미래 성장 동력 확보를 위해 2025년 회계연도에 대한 무배당을 결정했다. 서건기 에스케이이노베이션 재무본부장은 “올해 ‘경쟁력 강화’와 ‘재무건전성 개선 지속’, ‘미래 성장 동력인 전기화 추진’ 과제를 중점 추진할 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Jae-ho &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이재호 기자 &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242041.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/499/imgdb/original/2026/0128/20260128501543.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:25:15 +0000</pubDate></item><item><title>Number of Births Expected to Increase for Second Consecutive Year... Rising for 17 Months (출생아 수 2년 연속 증가 전망…17개월째 늘어)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242044.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Number of Births Expected to Increase for Second Consecutive Year... Rising for 17 Months (출생아 수 2년 연속 증가 전망…17개월째 늘어)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0128/20260128501590.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;게티이미지뱅크&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The number of births increased year-on-year for the 17th consecutive month through November of last year. The annual number of births for last year is also expected to increase for the second year in a row. (지난해 11월까지 출생아 수가 17개월 연속으로 전년 동월 대비 증가했다. 지난해 연간 출생아 수도 2년 연속 증가할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the 'November 2025 Population Trends' released by Statistics Korea on the 28th, the number of births in November last year was 20,710, an increase of 627 (3.1%) compared to the same month a year earlier. This is the highest November figure in six years, since 2019 (23,727 births). The growth rate of births was not as pronounced due to the base effect from the high rate in November 2024 (14.6%). The monthly number of births has shown a year-on-year increasing trend for 17 consecutive months since July 2024. (국가데이터처가 28일 발표한 ‘2025년 11월 인구동향’을 보면, 지난해 11월 출생아 수는 2만710명으로 1년 전보다 627명(3.1%) 늘었다. 11월 기준 출생아 수는 2019년(2만3727명) 이후 6년 만에 가장 많았다. 출생아 수 증가율은 2024년 11월(14.6%) 높았던 기저효과 영향으로 두드러지지 않았다. 월별 출생아 수는 2024년 7월부터 17개월 연속으로 전년 동월 대비 증가 추세다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If this trend continues, the annual number of births for last year is projected to increase for the second consecutive year, following 2024. From January to November last year, the number of births was 233,708, a 6.2% increase compared to the same period the previous year (220,061 births). The annual number of births had decreased by 7.7% year-on-year to 230,028 in 2023, before turning to a 3.6% increase to 238,317 in 2024. (이런 추세가 이어지면 지난해 연간 출생아 수는 2024년에 이어 2년 연속 증가할 것으로 전망된다. 지난해 1~11월 출생아 수는 23만3708명으로 전년 동기(22만61명) 대비 6.2% 늘었다. 연간 출생아 수는 2023년 23만28명으로 전년 대비 7.7% 감소했다가 2024년 23만8317명으로 3.6% 증가로 전환했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The total fertility rate, which indicates the average number of children a woman is expected to have in her lifetime, was 0.79 in November last year, an increase of 0.02 compared to the same month the previous year. From January to November last year, the monthly total fertility rate was around 0.80, showing an increase each month compared to the same month the previous year. If this trend continues, last year's total fertility rate is expected to surpass the 2024 level. The annual total fertility rate was 0.72 in 2023 and 0.75 in 2024. (여성 1명이 평생 낳을 것으로 예상되는 평균 출생아 수를 뜻하는 합계출산율은 지난해 11월 0.79명으로 전년 동월 대비 0.02명 증가했다. 지난해 1∼11월 월별 합계출산율은 0.80 안팎으로 매달 전년 동월 대비 증가했다. 이런 추세가 이어지면 지난해 합계출산율은 2024년 수준을 넘어설 것으로 보인다. 연간 합계출산율은 2023년 0.72명 , 2024년 0.75명이었다 .)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The number of marriages is also continuing its increasing trend. The number of marriages in November last year was 19,079, an increase of 498 (2.7%) compared to a year earlier. This is the highest November figure in six years, since 2019 (20,488 marriages). The monthly number of marriages has shown an increasing trend for 20 consecutive months since April 2024. The cumulative number of marriages from January to November last year was 214,843, a 7.5% increase compared to the same period the previous year (199,893). (혼인 건수 역시 증가 추세를 이어가고 있다. 지난해 11월 혼인 건수는 1만9079건으로 1년 전보다 498건(2.7%) 증가했다. 11월 기준 혼인 건수는 2019년(2만488건) 이후 6년 만에 가장 많았다. 월별 혼인 건수는 2024년 4월부터 20개월 연속 증가 추세다. 지난해 1∼11월 누적 혼인 건수는 21만4843건으로 1년 전(19만9893건)보다 7.5% 늘었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Yoon-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242044.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0128/20260128501590.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:25:15 +0000</pubDate></item><item><title>'K-Used Cars &amp; Cosmetics' Soar... SME Exports Hit Record High of $118.6 Billion (‘K-중고차·화장품’ 날았다…중소기업 수출 1186억 달러 ‘역대 최대’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242045.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'K-Used Cars &amp; Cosmetics' Soar... SME Exports Hit Record High of $118.6 Billion (‘K-중고차·화장품’ 날았다…중소기업 수출 1186억 달러 ‘역대 최대’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/463/imgdb/original/2026/0128/20260128501592.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;지난 27일 경기도 평택항에 수출용 차량이 세워져 있는 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Last year, small and medium-sized enterprise (SME) exports reached a record high of $118.6 billion. (지난해 중소기업 수출액이 1186억 달러로 역대 최고치를 기록했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the '2025 SME Export Trends (Provisional Figures)' announced by the Ministry of SMEs and Startups on the 28th, SME exports last year amounted to $118.6 billion, a 6.9% increase compared to the previous year. This surpasses the previous record set in 2021 ($115.5 billion). The number of exporting SMEs also increased by 2.5% year-on-year to 98,219 companies, marking the highest number of companies ever to enter overseas markets. (중소벤처기업부가 28일 발표한 ‘2025년 중소기업 수출동향(잠정치)’을 보면, 지난해 중소기업 수출액은 전년 대비 6.9% 증가한 1186억달러를 기록했다. 이는 기존 최고치였던 2021년(1155억달러) 실적을 넘어선 수치다. 수출 중소기업 수도 전년보다 2.5% 늘어난 9만8219개사를 기록해 역대 가장 많은 기업이 국외 시장에 진출한 것으로 나타났다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The leading export items driving growth were automobiles, centered on used and special-purpose vehicles (1st place), and cosmetics (2nd place). Automobile exports surged by 76.3% year-on-year to $9 billion, driven by increased demand for Korean used cars in countries like Kyrgyzstan (+106.0%), Kazakhstan (+107.2%), and the United Arab Emirates (+91.2%). Cosmetics achieved record annual highs in both the number of export destinations (204 countries, +7 countries) and export value ($8.3 billion, +21.5%), as export markets diversified beyond the US and China to include the European Union (+77.6%) and the Middle East (+54.6%). (수출 성장을 이끈 품목은 중고차와 특수차 중심의 자동차(1위)와 화장품(2위)이다. 자동차 수출은 키르기스스탄(+106.0%), 카자흐스탄(+107.2%), 아랍에미리트(+91.2%) 등에서 한국 중고차 수요가 증가하며 수출액이 전년 대비 76.3% 증가한 90억달러를 기록했다. 화장품은 미국‧중국 뿐 아니라 유럽연합(+77.6%), 중동(+54.6%)까지 수출 다변화를 실현하면서 수출국가수(204개국, +7개국)와 수출액(83억달러, +21.5%) 모두 연간 기준 최대 실적을 기록했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By country, China ($18.9 billion) overtook the US to reclaim its position as the top destination for Korean SME exports. The reversal of a three-year export decline is attributed to the spread of Korean fashion and lifestyle product content via local social media. Consumer goods (cosmetics, clothing), as well as copper products and plastic products, performed well. The United States ($18.3 billion) ranked second, with cosmetics and electrical power equipment (such as transformers) achieving record-high export performances. While steel exports, subject to item-specific tariffs, decreased (-8.6%) due to reduced local demand, aluminum exports increased (+9.3%) as Korea partially replaced reduced volumes from other major exporting countries to the US. Following were Vietnam ($10.8 billion), Japan ($9.4 billion), Hong Kong ($6.0 billion), Taiwan ($3.4 billion), Kyrgyzstan ($3.4 billion), India ($3.3 billion), Russia ($2.7 billion), and Mexico ($2.6 billion). (국가별로 보면, 중국(189억달러)이 미국을 앞지르고 한국 수출 1위 국가 자리를 되찾았다. 3년간 이어지던 수출 감소세를 끊어낸 데에는 현지 소셜미디어를 통한 한국 패션‧생활용품 콘텐츠 확산이 꼽힌다. 소비재(화장품‧의류)를 비롯해 동제품, 플라스틱제품 등이 수출 호조를 기록했다. 미국(183억달러)은 화장품, 전력용기기(변압기 등)가 역대 최대 수출실적을 기록하며 2위에 올랐다. 품목관세 대상인 철강은 현지 수요 감소로 수출규모가 줄었으나(-8.6%), 알루미늄은 기존 대미 주요 수출국의 물량감소분 일부를 한국이 대체하면서 증가(+9.3%)한 것으로 나타났다. 이어 베트남(108억달러), 일본(94억달러), 홍콩(60억달러), 대만(34억달러), 키르기스스탄(34억달러), 인도(33억달러), 러시아(27억달러), 멕시코(26억달러) 등의 순이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last year, SME online exports reached a record $1.1 billion, a 6.3% increase from the previous year ($1.04 billion). SMEs accounted for 75.6% of total domestic online exports, indicating their leading role in the online export sector. For top online export items, cosmetics saw a sharp increase in exports to Europe, such as the UK (+261.7%) and the Netherlands (+138.0%), while clothing exports grew to Greater China, including China (+109.8%) and Taiwan (+149.8%). (지난해 중소기업 온라인 수출액은 11억달러로 전년(10억4천만달러) 대비 6.3% 증가하면서 역대 최대 실적을 기록했다. 국내 온라인 총수출 중 중소기업 비중은 75.6%로 중소기업이 온라인 수출 분야를 선도하는 것으로 나타났다. 온라인 수출 상위 품목인 화장품은 영국(+261.7%), 네덜란드(+138.0%) 등 유럽 수출이 급증했고, 의류는 중국(+109.8%), 대만(+149.8%) 등 중화권 수출이 증가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Soon-bae, Director-General for Global Growth Policy at the Ministry of SMEs and Startups, stated, "While 2025 SME exports achieved a record high thanks to the combination of expanded export support policies and corporate efforts, it is also true that SMEs have significant concerns about the prolonged trade risks such as tariffs." He added, "The Ministry will continue to proactively respond to external uncertainties to ensure the recovery trend in SME exports is sustained." (이순배 중기부 글로벌성장정책관은 “2025년 중소기업 수출은 수출지원정책 확대와 기업의 노력이 맞물려 역대 최대 실적을 기록했지만, 관세 등 통상리스크 장기화에 대한 중소기업계의 우려가 큰 것도 사실”이라며 “중기부는 앞으로도 대외 불확실성에 선제적으로 대응해 중소기업 수출의 회복세가 지속될 수 있도록 노력해 나갈 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Joo-bin &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이주빈 기자 &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242045.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/463/imgdb/original/2026/0128/20260128501592.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:25:15 +0000</pubDate></item><item><title>Voice Phishing AI Platform... Prevents 18.6 Billion Won in Damage Over 12 Weeks (보이스피싱 AI 플랫폼…12주간 피해 186억원 예방)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1242049.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Voice Phishing AI Platform... Prevents 18.6 Billion Won in Damage Over 12 Weeks (보이스피싱 AI 플랫폼…12주간 피해 186억원 예방)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/647/389/imgdb/original/2026/0128/20260128501698.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;클립아트코리아&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;It has been revealed that an artificial intelligence (AI) platform, introduced with the participation of the government, financial institutions, and telecom companies to prevent voice phishing, has prevented over 18 billion won in damage within just three months of its launch. (보이스피싱 예방을 위해 정부와 금융·통신사들이 참여한 인공지능(AI) 플랫폼이 도입된 지 3개월 만에 180억원이 넘는 피해를 방지한 것으로 나타났다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 28th, the Financial Services Commission announced, "Since the introduction of the voice phishing information sharing and analysis AI platform on October 29 last year, it has prevented 18.65 billion won in voice phishing damage up to the 21st of this month." This platform is an integrated response system that enables real-time sharing of suspected voice phishing information, identified during financial, telecommunications, and investigative processes, among participating institutions and effectively blocks crimes through AI pattern analysis. (  금융위원회는 “지난해 10월29일 보이스피싱 정보공유·분석 인공지능 플랫폼을 도입한 이후 이달 21일까지 186억5천만원의 보이스피싱 피해를 방지했다”고 28일 밝혔다. 이 플랫폼은 금융·통신·수사 과정에서 파악된 보이스피싱 의심정보 등을 참여기관 간 실시간 공유하고 인공지능 패턴 분석 등을 통해 범죄를 효과적으로 차단하는 통합 대응 체계다.  )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Participating institutions shared a total of 148,000 pieces of information through the platform over 12 weeks. This includes account numbers, transaction details, and owner information confirmed to be used for crimes, as well as information on mobile devices where hacking or suspicious transactions occurred. With a daily average of 1,770 cases, this is a significant increase compared to the average of 0.5 cases per day before the platform's introduction. (  참여 기관들은 플랫폼을 통해 12주간 총 14만8천건의 정보를 공유했다. 범죄 활용이 확인된 계좌번호·거래내역·소유주 정보와 해킹·의심거래가 발생한 휴대전화 단말기 정보 등이다. 하루 평균 1770건으로, 플랫폼 도입 전 하루 평균 0.5건에 그쳤던 정보 공유 실적과 비교하면 대폭 늘어난 수치다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Through information sharing, approximately 130 participating financial institutions suspended payments on 2,705 suspected criminal accounts, thereby preventing damage amounting to 18.65 billion won. By type, payment suspensions utilizing account information where damage occurred at other banks were the most frequent at 1,328 cases (4.1 billion won). Cases where potential damage was preemptively blocked based on access histories to malicious apps or phishing sites shared by investigative agencies also reached 1,250 cases (11.84 billion won). (  정보 공유를 통해 참여 금융사 130여곳은 범죄 의심 계좌 2705개를 지급정지했고, 그 결과 186억5천만원 규모의 피해를 막은 것이다. 유형별로 보면, 다른 은행에서 피해가 발생한 계좌 정보를 활용한 지급정지가 1328건(41억원)으로 가장 많았다. 수사기관이 공유한 악성 앱·피싱 사이트 접속 이력을 토대로 잠재 피해를 사전에 차단한 사례도 1250건(118억4천만원)에 달했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In one actual case, a bank, while monitoring an account opened at its institution by a person whose name was on a fraudulent account shared from another bank via the platform, detected a deposit attempt by the victim who had no prior transactions and immediately halted the transaction, preventing 28 million won in damage. A securities company, based on shared user information with a history of installing a malicious app, implemented a 3-hour withdrawal delay when that customer attempted to transfer 20 million won from a pension savings account to another financial institution, thereby preventing damage. (  실제 한 은행은 플랫폼을 통해 공유 받은 다른 은행의 사기 이용 계좌 명의인이 해당 은행에 개설한 계좌를 모니터링하던 중, 그동안 거래가 없던 피해자의 입금 시도를 포착해 즉시 거래를 중단하고 2800만원의 피해를 막았다. 한 증권사는 악성 앱 설치 이력이 공유된 이용자 정보를 토대로, 해당 고객이 연금저축계좌에서 다른 금융사로 2천만원 이체를 시도하자 3시간 지연 출금을 해 피해를 예방했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An official from the Financial Services Commission stated, "As the platform is in its early stages, we will supplement its shortcomings based on the operational results so far and accelerate the advancement of AI and the expansion of participating institutions." (  금융위 관계자는 “플랫폼 도입 초기인 만큼 그간의 운영 성과를 토대로 부족한 부분을 보완하고, 인공지능 고도화와 참여 기관 확대를 속도감 있게 추진하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter An Tae-ho &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 안태호 기자 &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1242049.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/647/389/imgdb/original/2026/0128/20260128501698.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:25:15 +0000</pubDate></item><item><title>OpenAI and Google Clash with 10,000 Won Range Plans... AI Chatbot 'Price War' Heats Up (오픈AI·구글, 1만원대 요금제 맞불…AI 챗봇 ‘가격 전쟁’ 본격화)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1242056.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/627/414/imgdb/original/2026/0128/20260128501814.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;생성형 인공지능(AI) ‘챗지피티’(Chat GPT)에 “챗지피티와 제미나이의 로고를 반영해 이 기사에 어울리는 이미지를 생성해주세요”라는 지시어를 입력해 생성한 이미지.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;OpenAI and Google are moving to secure paid users for their AI chatbots by launching low-cost monthly plans in the 10,000 won range. This signals the full-scale escalation of a 'price war' surrounding the popularization of generative AI services. (오픈에이아이(AI)와 구글이 월 1만원대 저가 요금제를 앞세워 인공지능 챗봇 유료 이용자 확보에 나섰다. 생성형 인공지능 서비스의 대중화를 둘러싼 ‘가격 전쟁’이 본격화되는 모습이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Google announced on the 27th (local time) that it will launch its new plan, 'Google AI Plus', in 35 countries and regions, including South Korea and the United States. The monthly subscription fee is $7.99, which will be offered for 11,000 won in Korea. This is about 62% cheaper than the previously most affordable plan, 'Google AI Pro' (29,000 won per month). To commemorate the domestic launch, a promotion will be run offering new subscribers the first two months at a 50% discount, or 5,500 won per month. (구글은 27일(현지시각) 한국과 미국을 포함한 35개 국가·지역에 새 요금제인 ‘구글 에이아이 플러스’를 출시한다고 밝혔다. 월 구독료는 7.99달러로, 한국에선 1만1000원에 제공된다. 기존에 가장 저렴한 요금인 ‘구글 에이아이 프로’(월 2만9000원)보다 약 62% 저렴하다. 국내 출시 기념으로 신규 구독자에겐 첫 2개월간 50% 할인된 월 5500원에 제공하는 프로모션도 진행한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Google AI Plus subscribers can use core features including the latest model 'Gemini 3 Pro', the image generation model 'Nano Banana Pro', the AI-powered video creation tool 'Flow', and the AI knowledge organization tool 'NotebookLM'. While the price is lower, the credits available for tasks like video creation are limited to 200 points per month—more than free users (100 points) but less than the Google AI Pro plan (1000 points). Additionally, the included cloud storage capacity is 200GB, which is one-tenth of the Pro plan's 2TB. (구글 에이아이 플러스 구독자는 최신 모델 ‘제미나이 3 프로’를 비롯해 이미지 생성 모델 ‘나노 바나나 프로’, 인공지능 기반 영상 제작 도구 ‘플로우’, 인공지능 지식 정리 도구 ‘노트북엘엠(LM)’ 등 핵심 기능을 이용할 수 있다. 가격이 저렴한 대신 영상 제작 등에 쓸 수 있는 크레딧은 월 200점으로 무료 이용자(100점)보다는 많지만 구글 에이아이 프로 요금(1000점)보다는 적다. 또 함께 제공되는 클라우드 용량도 200GB로 프로 요금제(2TB)의 10분의 1 수준이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Google's launch of the new plan appears to be a response to OpenAI's 'low-price offensive'. On the 17th (Korean time), OpenAI expanded the global launch of its '$8 per month (approximately 11,500 won for PC payments domestically, 15,000 won for app payments)' plan, 'ChatGPT Go', to markets including South Korea and the United States. This lowers the barrier to paid subscription by about 60% compared to the existing Plus plan (29,000 won per month). (구글의 새 요금제 출시는 오픈에이아이의 ‘저가 공세’에 대한 대응으로 보인다. 오픈에이아이는 지난 17일(한국시각) 월 8달러(국내 PC 결제 기준 1만1500원, 앱 결제 때 1만5000원)짜리 ‘챗지피티 고’(Chat GPT Go) 요금제를 한국과 미국 등 글로벌 시장에 확대 출시했다. 기존 플러스 요금(월 2만9000원) 대비 약 60% 저렴한 가격으로 유료 구독의 문턱을 낮춘 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, unlike OpenAI, which has announced the introduction of ads for free users and ChatGPT Go subscribers, Google has not indicated it will introduce ads to its low-cost plan. This suggests Google has a high potential to rapidly expand its market share, particularly among users who value an 'ad-free' service. (다만, 무료 이용자와 챗지피티 고 구독자를 대상으로 광고 도입을 예고한 오픈에이아이와 달리 구글은 저가 요금제에 광고를 도입하겠다는 설명이 없어 ‘무광고’ 서비스를 중시하는 이용자들을 중심으로 시장 점유율을 빠르게 확대할 가능성이 크다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Sun Dam, Reporter &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt; (선담은 기자 &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1242056.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/627/414/imgdb/original/2026/0128/20260128501814.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:24:54 +0000</pubDate></item><item><title>Hyundai Mobis Achieves Record Annual Revenue of 61 Trillion Won and Operating Profit of 3.3 Trillion Won (현대모비스, 지난해 매출 61조·영업이익 3.3조 역대 최대)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/car/1242059.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/450/imgdb/original/2026/0128/20260128501893.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;경북 경주시에 위치한 현대모비스 영남물류센터 전경. 현대모비스 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Hyundai Mobis has simultaneously set new annual records for both revenue and operating profit. (현대모비스가 지난해 최대 매출과 영업이익을 동시에 경신했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 28th, Mobis announced that based on its consolidated financial statements for 2025, it achieved revenue of 61.1181 trillion won and operating profit of 3.3575 trillion won. This represents increases of 6.8% and 9.2%, respectively, compared to the previous year (2024), making both revenue and operating profit the largest in the company's history. (모비스는 2025년 연결 재무제표 기준으로 매출 61조1181억원, 영업이익 3조3575억원을 올렸다고 28일 밝혔다. 전년(2024년) 대비 각각 6.8%, 9.2% 증가한 것으로 매출과 영업이익이 모두 역대 최대 규모다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The manufacturing sector, which includes module assembly and parts manufacturing, drove the overall performance with revenue of 47.8001 trillion won, a 5.9% increase year-on-year. Hyundai Mobis explained, "The growth of high-value-added parts, including electronic components, led the revenue increase as electrification (electric vehicle) factories in North America, including the U.S., began full-scale operation," adding, "We achieved profitability improvement despite the impact of high U.S. tariffs." The after-service (A/S) parts business recorded revenue of 13.3180 trillion won, a 10.2% increase year-on-year, supported by strong global demand and favorable foreign exchange effects. (모듈 조립, 부품 제조 등을 포함하는 제조 부문이 전년 대비 5.9% 증가한 47조8001억원의 매출을 기록하며 전체 실적을 견인했다. 현대모비스는 “미국을 포함한 북미 지역의 전동화(전기차) 공장이 본격적으로 가동된 가운데 전장 부품 등 고부가가치 부품의 성장이 매출 증가를 이끌었다”며 “미국의 고율 관세 영향에도 수익성 개선을 달성했다”고 설명했다. 애프터서비스(A/S) 부품 사업 부문은 글로벌 수요가 컸던 가운데 우호적인 환율 효과로 전년 대비 10.2% 증가한 13조3180억원의 매출을 기록했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hyundai Mobis also announced plans on the same day to maintain its research and development (R&amp;D) investment and shareholder return policy this year. It plans to continue facility investments to strengthen future mobility competitiveness and expand global hubs, and this year's R&amp;D investment is expected to exceed 2 trillion won for the first time. (현대모비스는 이날 올해 연구개발(R&amp;amp;D) 투자와 주주환원 정책을 유지하겠다는 계획을 발표했다. 미래 모빌리티 경쟁력 강화와 글로벌 거점 확대 등 시설투자를 이어갈 예정이고, 올해 연구개발 투자액이 처음으로 2조원을 넘어설 전망이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding shareholder returns, the company will continue cash dividends and treasury share purchases/cancellations. Hyundai Mobis increased its total dividend to 650 won per share last year and canceled 700,000 treasury shares it held along with 1.56 million newly purchased treasury shares. Last year's total shareholder return (TSR) was approximately 32.8%. (주주환원과 관련해선 현금배당과 자기주식 매입·소각을 이어간다. 현대모비스는 지난해 총 배당금을 6500원으로 늘리고 보유 중인 자사주 70만주와 신규 매입한 자사주 156만주를 소각한 바 있다. 지난해 총주주수익률(TSR)은 32.8% 수준이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Jae-ho &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이재호 기자 &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/car/1242059.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/450/imgdb/original/2026/0128/20260128501893.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:24:35 +0000</pubDate></item><item><title>'Chipflation' Makes 'Budget Custom PCs' a Thing of the Past... Custom PC and Distribution Companies in Crisis (칩플레이션에 ‘가성비 조립PC’는 옛말…위기 몰린 조립·유통업체들)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1242071.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/400/imgdb/original/2026/0128/20260128502126.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;클립아트코리아&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As prices surge for components from memory semiconductors to graphics cards (GPUs) used in computers, driven by the artificial intelligence (AI) boom, difficulties are spreading from small and medium-sized enterprises to PC cafes. (인공지능(AI) 열풍으로 컴퓨터에 들어가는 메모리 반도체부터 그래픽카드(GPU)까지 부품 가격이 오르면서 중소업체들부터 피시(PC)방까지 어려움이 번지고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to a Hankyoreh investigation compiled on the 28th, Compuzone, the top custom computer company in Korea, has been responding to customers who ordered certain GPU components, stating, "For products currently out of stock due to GPU (supply) issues, there is no precise (restocking) schedule." This is because GPUs, previously used mainly for gaming, are now being utilized for AI computations, driving up prices. Small and medium-sized companies, unable to engage in 'pre-purchasing,' are finding it difficult to secure supply itself. (28일 한겨레 취재를 종합하면, 국내 조립 컴퓨터 업계 1위 기업 ‘컴퓨존’은 일부 지피유 부품을 주문한 고객들에게 “지피유 (수급) 문제로 현재 재고가 없는 제품들은 정확한 (재입고) 일정이 잡혀 있지 않다”고 답변을 보내고 있다. 여태까지 게임용으로 사용됐던 지피유가 인공지능 연산에 활용되면서 가격이 올랐고, ‘입도선매’에 나서기 힘든 중소업체들은 수급 자체가 어려운 지경이기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 27th, Zotac Korea, the Korean branch of Hong Kong-based GPU manufacturer and distributor Zotac, posted a notice on its shopping mall 'TakTak Mall' stating, "The current situation is serious enough to worry about the future survival of GPU manufacturers and distributors." It added, "Memory supply is not happening, GPU supply is decreasing, and the recent price quotes we've received are at an absurd level." The company has decided to temporarily stop providing even a 2% reward point accumulation to maintain consumer prices as much as possible.
&lt;&lt;&lt;PARAS&gt;&gt;&gt;
Custom-built computers have the advantages of being cheaper than pre-built ones and allowing consumers to directly choose the components they want. However, with component prices skyrocketing, the equation 'cost-performance = custom PC' is beginning to break down. While large corporations have secured supplies of DRAM and GPUs in advance, accessibility for small and medium-sized distributors and general consumers has diminished. (지난 27일 홍콩에 본사를 둔 지피유 제조·유통 기업 조텍의 한국 지사 조텍코리아도 자사 쇼핑몰 ‘탁탁몰’에 “지금 상황은 앞으로의 지피유 제조·유통사들의 존립을 걱정할 만큼 심각하다”는 내용의 공지를 올렸다. 이어 “메모리 수급은 되지 않고, 지피유 공급량도 줄어드는 가운데 최근 받은 가격대는 터무니없는 지경”이라고 덧붙였다. 회사 쪽은 소비자 가격을 최대한 유지하기 위해 2%의 적립금도 한시적으로 지급하지 않기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An industry official from the PC cafe sector said, "As prices for DRAM and GPUs have risen, the burden of maintenance costs has led to an increase in PC cafes closing down, and there are many inquiries about used products." They added, "The price of the RTX 50 series GPUs, needed to run high-spec games at 4K resolution, has risen 1.5 to 2 times compared to last year." (조립 컴퓨터는 완제품보다 가격이 저렴하고, 소비자들이 원하는 부품을 직접 골라 만들 수 있다는 장점이 있다. 그러나 부품 값이 천정부지로 뛰어오르며, ‘가성비(가격 대비 성능)=조립 컴퓨터’라는 공식이 깨지기 시작한 것이다. 대기업들은 미리 디램과 지피유 등의 물량을 확보해뒀지만, 중소 유통업자와 일반 소비자들의 접근성은 떨어진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The widespread increase in component prices is also acting as a factor boosting the second-hand market. Bloomberg reported on the 27th (local time) that used computer company ComputerHorse and data center equipment recycling company Big Data Supply are experiencing a boom. Bloomberg stated, "Inquiries for DRAM obtained from dismantling used computers and equipment have increased, and officials believe this situation will not be resolved in the near future." (한 피시방 업계 관계자는 “디램과 지피유 가격 등이 비싸지면서 유지비 부담으로 인해 폐업 피시방이 늘어나고 있고, 중고 제품 문의도 많다”며 ”고사양 게임을 4케이(K)화질로 돌리기 위한 지피유 알티엑스(RTX)50 시리즈는 지난해보다 가격이 1.5∼2배는 올랐다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, market research firm TrendForce predicts that DRAM prices will rise by 55-60% in the first quarter of this year. It also forecast that the price of the RTX 5090 GPU, currently selling for 5-6 million won, could exceed a maximum of $5,000 (approximately 6.7 million won). (광범위한 부품값 인상은 중고 시장을 키우는 요소로도 작용한다. 블룸버그는 지난 27일(현지시각) 중고 컴퓨터 업체 ‘컴퓨터홀스’, 데이터센터 장비 재활용 업체 ‘빅데이터 서플라이’가 호황을 맞았다고 보도했다. 블룸버그는 “중고 컴퓨터와 장비를 해체하며 나오는 디램에 대한 문의가 늘어났고, 관계자들은 가까운 시일 내에 이와 같은 상황이 해결되지 않을 것으로 보고 있다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyo-jung &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt; (한편 시장조사업체 트렌드포스는 올해 1분기에도 디램 가격이 55∼60% 오를 것으로 봤다. 현재 500만∼600만원대에 팔리는 알티엑스5090 지피유의 가격은 최대 5000달러(약 670만원)를 넘길 것으로도 예상했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1242071.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/400/imgdb/original/2026/0128/20260128502126.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:24:09 +0000</pubDate></item><item><title>Science Minister Says U.S. Letter Urging Follow-up on Trade Agreement "Has Nothing to Do with Tariff Hike" (과기부총리 “‘무역합의 후속조처 촉구’ 미 서한, 관세 인상과 관련 없어”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1242081.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0128/53_17695807887604_20260128502422.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;배경훈 부총리 겸 과학기술정보통신부 장관이 28일 정부서울청사에서 열린 제4회 과학기술관계장관회의에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Deputy Prime Minister and Minister of Science and ICT Bae Jong-ho said on the 28th that a recent letter from the United States urging the Korean government to implement follow-up measures in the trade sector, as contained in the Korea-U.S. joint fact sheet, "has absolutely nothing to do with a tariff increase." (배경훈 부총리 겸 과학기술정보통신부 장관은 미국이 한-미 공동 설명자료(조인트 팩트시트)에 담긴 무역 분야 후속 조처 이행을 촉구하는 내용의 서한을 최근 한국 정부에 보낸 것과 관련해 “관세 인상과는 전혀 상관이 없다”고 28일 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When asked by reporters after the 4th Ministerial Meeting on Science and Technology at the Government Complex Seoul about the connection between the letter and U.S. President Donald Trump's sudden announcement the previous day hinting at a tariff hike on Korean products, Deputy Prime Minister Bae made these remarks. As analyses emerged suggesting the letter strongly indicated the U.S. was urging implementation of the overall trade and investment agreement reached between Korea and the U.S., the head of the relevant ministry stepped in directly to draw a line. (배 부총리는 이날 정부서울청사에서 열린 제4회 과학기술관계장관회의 뒤 기자들과 만나, 전날 도널드 트럼프 미국 대통령이 기습적으로 한국산 제품에 대한 관세 인상을 예고한 것과 서한의 관련성을 묻는 말에 이렇게 밝혔다. 이 서한을 두고 한·미가 합의한 무역·투자 전반의 이행을 미국이 촉구하는 성격이 강했다는 분석이 나오자, 관련 부처 수장이 직접 나서 선을 그은 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, U.S. Ambassador to Korea James Heller sent a letter to the government on the 13th, with Deputy Prime Minister Bae as the primary recipient. It is understood that the letter contained content urging the implementation of the promise "not to discriminate against U.S. big tech companies operating businesses domestically compared to domestic companies," which was included in the joint fact sheet announced in November last year after the Korea-U.S. tariff negotiations were concluded in October. It was reported that the letter particularly contained U.S. concerns regarding overall digital service regulations, including the online platform regulation law, restrictions on exporting precision maps, and network usage fees. The recipients for reference included Foreign Minister Cho Hyun, Minister of Trade, Industry and Energy Kim Jeong-gwan, and Fair Trade Commission Chairman Joh Byeong-gi. Subsequently, after U.S. President Donald Trump posted on social media on the 26th (local time) that he would increase tariffs on Korean products, voices emerged linking the letter to tariff pressure. (앞서 제임스 헬러 주한 미국대사대리는 지난 13일 배 부총리를 제1수신자로 하는 서한을 정부에 보냈다. 이 서한에는 한·미가 지난해 10월 관세협상을 타결한 뒤 그해 11월 발표한 공동 설명자료에 담긴 “미국 빅테크의 국내 사업 영위를 국내 기업과 차별하지 않는다”는 약속을 이행할 것을 촉구하는 내용이 기재된 것으로 파악됐다. 특히 온라인 플랫폼 규제법, 정밀지도 반출 불허, 망 사용료 등 디지털 서비스 규제 전반에 대한 미국 쪽 우려가 담긴 것으로 전해졌다. 수신 참고인에는 조현 외교부 장관과 김정관 산업통상부 장관, 주병기 공정거래위원장 등이 포함됐다. 이후 도널드 트럼프 미국 대통령이 26일(현지시각) 사회관계망서비스(SNS)에 한국산 제품에 대한 관세를 인상하겠다는 글을 올리면서, 서한과 관세 압박과의 관련성을 연결 짓는 목소리가 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Prime Minister Bae explained, "It seems a bit off to connect (the letter and the tariff issue)," and "The (intent of the letter) was an opinion requesting the Korean government to consider digital regulations a bit more reciprocally." Regarding the online platform regulation legislation being pursued by the government or restrictions on foreign cloud companies' participation in public sector bidding, he stated that discussions are ongoing with the U.S. side through various channels, adding, "Rather than replying to the letter sent by the U.S., we will communicate face-to-face directly." (배 부총리는 “(서한과 관세 문제를) 연결하는 것은 좀 아닌 것 같다”며 “(서한의 취지는) 디지털 규제 관련해서 조금 더 호혜적으로 한국 정부에서 고민해 달라는 의견이었다”고 설명했다. 그는 정부가 추진하는 온라인 플랫폼 규제 입법이나 외산 클라우드 업체의 공공 부문 입찰 제한과 관련해선 미국 쪽과 여러 채널을 통해 지속적으로 논의하고 있다며 “미국이 보낸 서한에 답장을 보내는 방식보다는 대면으로 직접 소통하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, on the 26th (local time), President Trump stated on the social media platform Truth Social that the Korean National Assembly has not approved the trade agreement concluded between Korea and the U.S. last year, and announced, "I am increasing reciprocal tariffs on all items from Korea, including automobiles, wood, and pharmaceuticals, from 15% to 25%." (앞서 트럼프 대통령은 지난 26일(현지시각) 소셜미디어 트루스소셜을 통해 한국 국회가 지난해 한-미 간 체결한 무역 합의를 승인하지 않고 있다며 “한국의 자동차, 목재, 의약품을 비롯한 모든 품목에 대한 상호 관세를 15%에서 25%로 인상한다”고 밝힌 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Sun Dam, reporter &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt; (선담은 기자 &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1242081.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0128/53_17695807887604_20260128502422.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:23:44 +0000</pubDate></item><item><title>Pay to Use Instagram?... Meta Preparing New Subscription Model (인스타그램을 돈 내고 쓴다고?…메타, 새로운 구독 모델 준비 중)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1242086.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/898/544/imgdb/original/2026/0128/20260128502491.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;페이스북, 인스타그램 등 운영사 메타. 로이터 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Meta appears poised to introduce a paid model to Instagram or Facebook. The paid model is expected to be a subscription service that leaves core functions like posting content untouched while offering additional options such as AI features. (메타가 인스타그램이나 페이스북에 유료모델이 도입할 것으로 보인다. 유료모델은 게시물 업로드 등 핵심 기능은 건드리지 않고 인공지능(AI) 기능 등을 추가적인 옵션으로 제공하는 구독형 서비스로 예상된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to foreign media outlets like Mashable on the 27th (local time), Meta stated it plans to offer a premium service providing exclusive features to users of its services like Facebook, Instagram, and WhatsApp within the next few months. (27일(현지시각) 매셔블 등 외신에 따르면, 메타는 향후 몇달 안에 페이스북, 인스타그램, 왓츠앱 등 자사 서비스의 사용자에게 독점적인 기능을 제공하는 프리미엄 서비스를 제공할 예정이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paid subscribers are likely to receive additional features utilizing artificial intelligence. This could involve providing products like the AI agent (a function that acts like an assistant, handling user tasks) from 'Manus,' which Meta's AI app 'Meta AI' recently acquired, or offering paid access to generative AI video creation features like Vibes within the Meta AI app, which are currently provided for free. (유료 구독자에게는 인공지능을 활용한 추가 기능 등이 제공될 것으로 보인다. 메타의 인공지능 앱인 ‘메타 에이아이’에서 최근 인수한 ‘마누스’의 인공지능 에이전트(비서처럼 사용자의 업무를 대신하는 기능) 제품을 제공하거나, 현재는 무료로 제공되고 있는 메타 에이아이 앱 내의 바이브(Vibes)같은 생성형 인공지능 비디오 제작기능에 대한 접근 권한을 유료로 제공하는 식이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Core functions like posting content on Instagram or Facebook will not be subject to charges. It is expected that users will gain more control over how content is shared and communicated on each service. For example, while Instagram Story posters can currently see who has viewed their story, paid subscribers might be able to view others' stories without the poster knowing. (인스타그램이나 페이스북에서 게시물을 올리는 등의 핵심적인 기능에 유료화를 적용하진 않는다. 각 서비스에서 콘텐츠 공유 및 소통 방식에 대해 더 많은 권한을 가져가는 식이 될 것으로 예상된다. 예컨대 현재 인스타그램 스토리는 게시자가 어떤 사람들이 봤는지 확인할 수 있지만, 유료 구독자는 게시자가 모르게 타인의 스토리를 열람할 수도 있을 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta's new paid model appears to be an attempt to recoup the massive investment costs in artificial intelligence. Meta acquired Manus last month for $2 billion (approximately 2.9 trillion won). CNBC analyzed, "Meta likely expects revenue from the new subscription plan to offset the massive investment it made last year in recruiting and acquiring AI talent." (메타의 새로운 유료모델은 인공지능에 대한 막대한 투자 비용을 회수하는 시도로 보인다. 메타는 마누스를 지난달 20억달러(2조9천억원)에 인수한 바 있다. 시엔비시(CNBC)는 “메타가 새로운 구독 플랜으로 지난해 인공지능 인재 영업 및 인수에 막대한 투자를 한 것에 대한 수익을 기대하고 있을 것”이라고 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Chae Ban-seok &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1242086.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/898/544/imgdb/original/2026/0128/20260128502491.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:23:28 +0000</pubDate></item><item><title>Ministry of Land, Infrastructure and Transport Secures Contracts for 54,000 Newly Built Purchase-for-Rental Units…Largest Performance on Record (국토부, 신축매입임대 5만4천호 약정…역대 최대 실적)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242088.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/resize/test/child/2026/0128/53_17695819318493_20260128502571.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;26일 서울 남산에서 바라본 서울 시내의 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Land, Infrastructure and Transport announced that it secured contracts for 54,000 newly built purchase-for-rental households last year. (국토교통부가 지난해 신축매입 약정 5만4천가구를 확보했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 28th, Minister of Land, Infrastructure and Transport Kim Yoon-duk visited a newly built purchase-for-rental housing complex in Jongno-gu, Seoul, and held a meeting with young people residing there. The newly built purchase-for-rental housing system is one where public housing operators, such as the Korea Land and Housing Corporation (LH), purchase newly built housing from private developers with whom they have pre-arranged contracts and lease them at prices lower than the market rate. In the September 7th housing supply expansion plan announced last year, the government stated it would commence construction on 140,000 households in the metropolitan area by 2030 through the purchase of new constructions, such as officetels and urban lifestyle housing, which have short-term supply effects. (김윤덕 국토부 장관은 28일 서울 종로구의 신축 매입임대주택을 찾아 이곳에서 거주 중인 청년들과 간담회를 열었다. 신축 매입임대주택은 한국토지주택공사(LH) 등 공공주택 사업자가 사전 약정을 맺은 민간 사업자가 지은 신축 주택을 매입해 시세보다 저렴하게 임대하는 제도다. 정부는 지난해 발표된 9·7 주택공급 확대방안에서 단기적 공급 효과가 있는 오피스텔, 도시형생활주택 등 신축매입을 통해 2030년까지 수도권에서 14만가구를 착공하겠다고 밝힌 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Land, Infrastructure and Transport stated that it secured contracts for 53,771 newly built purchase-for-rental households last year, a 28.1% increase in contract performance compared to the previous year (41,955 households). Compared to 2023 (9,253 households), this is an increase of approximately sixfold. Based on the contracted volume secured this time, the ministry plans to commence construction this year on over 44,000 newly built purchase-for-rental housing units in the metropolitan area, including 13,000 in Seoul. The Korea Land and Housing Corporation will begin recruiting tenants this year for 11,000 purchase-for-rental housing units in the metropolitan area (3,000 in Seoul). Approximately 60% of these will be supplied to young people and newlywed couples. (국토부는 지난해 신축매입 약정 5만3771가구를 확보해 1년 전(4만1955가구)보다 약정 체결 실적이 28.1% 늘었다고 밝혔다. 2023년(9253가구)과 견주면 약 6배 늘어난 수치다. 국토부는 이번에 확보된 약정 물량을 바탕으로 올해 서울 1만3천가구를 비롯한 수도권 4만4천가구 이상의 신축매입 주택을 착공할 계획이다. 한국토지주택공사는 올해 수도권 매입임대주택 1만1천가구(서울 3천가구)의 입주자 모집에 나선다. 이 가운데 약 60%는 청년과 신혼부부에게 공급된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The rental housing Minister Kim visited that day is located within a five-minute walk from Jongno 5-ga Station on the Seoul subway, making it a prime station-area location. It is a representative youth-customized housing complex featuring large community spaces and built-in furniture such as refrigerators, washing machines, and air conditioners. The rent is around a 1 million won deposit and 490,000 won monthly rent. The market rate in the surrounding area reaches a 10 million won deposit and 1 million won monthly rent. The competition rate for occupancy reached 40:1 when it was announced last June. (이날 김 장관이 찾은 임대주택은 서울 지하철 종로5가역에서 걸어서 5분 거리에 있는 역세권이다. 대규모 커뮤니티 공간과 냉장고·세탁기·에어컨 등 빌트인 가구를 갖춘 대표적인 청년 맞춤형 주택으로, 임대료는 보증금 100만원에 월세 49만원 선이다. 주변 시세는 보증금 1000만원에 월세 100만원에 이른다. 지난해 6월 공고 당시 입주 경쟁률은 40:1에 달했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the Ministry of Land, Infrastructure and Transport is pushing for a complete investigation into past purchase performance to examine the price appropriateness of the purchase-for-rental business, which has recently been raised as an issue. The plan is to promptly form an investigation committee centered on external experts and complete the investigation by April. However, to ensure this investigation process does not affect the pace of housing supply, it has been decided to proceed with uninterrupted contract signing and construction commencement according to the principle of 'parallel investigation and supply.' (한편 국토부는 최근 제기된 매입임대 사업의 가격 적정성을 따져보기 위해 그간의 매입 실적을 대상으로 전수조사를 추진 중이다. 외부 전문가 중심의 조사위원회를 조속히 구성해 오는 4월까지 조사를 완료한다는 계획이다. 다만, 이런 조사 과정이 주택공급 속도에 영향을 주지 않도록 ‘조사와 공급의 병행’ 원칙에 따라 중단 없는 약정 체결과 착공을 추진하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minister Kim stated, "The more difficult the housing market situation is, the more important it is for the public sector to send a clear supply signal through tangible performance," adding, "If last year was the 'year of preparation' with the largest contract performance on record, this year will be the 'year of execution' for supply by commencing construction on over 44,000 households in the metropolitan area and over 13,000 in Seoul." (김 장관은 “주택시장이 어려운 상황일수록 공공이 실적으로 확실한 공급 신호를 주는 것이 중요하다”며 “지난해가 역대 최대 약정 실적을 기록한 ‘준비의 해’였다면, 올해는 수도권 4만4천가구, 서울 1만3천가구 이상 착공을 통해 공급을 ‘실행하는 해’가 될 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Ji-hye &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이지혜 기자 &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242088.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/resize/test/child/2026/0128/53_17695819318493_20260128502571.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:23:00 +0000</pubDate></item><item><title>Former Secretary for the Self-Employed In Tae-yeon, Brother-in-Law of Kim Eo-jun, Appointed as Chairman of Small Business and Market Service (‘김어준 처남’ 인태연 전 비서관, 소상공인진흥공단 이사장 임명)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242089.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/769/imgdb/original/2026/0128/20260128502625.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;인태연 소상공인시장진흥공단 이사장. 소진공 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;In Tae-yeon, former Secretary for the Self-Employed in the Presidential Secretariat, has been appointed as the 5th Chairman of the Small Business and Market Service (SBC). (소상공인시장진흥공단(소진공) 제5대 이사장으로 인태연 전 대통령비서실 자영업비서관이 임명됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The SBC announced on the 28th that the new Chairman In will begin his official duties from this day. The SBC is a quasi-governmental agency under the Ministry of SMEs and Startups, responsible for support projects for small business owners and traditional markets. The Chairman of the SBC is appointed by the President upon the recommendation of the Minister of SMEs and Startups, with a term of three years. (소진공은 28일 인 신임 이사장이 이날부터 공식 업무를 수행한다고 밝혔다. 소진공은 소상공인과 전통시장 지원 사업을 담당하는 중기부 산하 준정부기관이다. 소진공 이사장은 중소벤처기업부 장관 제청을 거쳐 대통령이 임명하며 임기는 3년이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman In is the older brother-in-law of broadcaster Kim Eo-jun. He has served as the chairman of the Incheon Bupyeong Culture Street Merchants Association, co-chairman of the National Distribution Merchants Federation, and chairman of the Korea Federation of Small and Medium-Sized Merchants and Self-Employed. In 2018, during the Moon Jae-in administration, he took on the role of Secretary for the Self-Employed in the Presidential Secretariat, a newly established position at the time. (인 이사장은 방송인 김어준씨의 손위처남이다. 인천 부평 문화의거리 상인회장, 전국유통상인연합회 공동회장, 한국중소상인자영업자총연합회 회장 등을 지냈다. 2018년 문재인 정부에서는 처음으로 신설된 청와대 대통령비서실 자영업비서관을 맡았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An SBC official stated, "Based on his experience leading on-site merchant organizations and his track record of coordinating small business policies as the Secretary for the Self-Employed in the Presidential Secretariat, Chairman In is expected to faithfully serve as a bridge connecting the field and the government, further enhancing the agency's policy implementation capabilities." (소진공 관계자는 “인 이사장은 현장 상인 조직을 이끌어 온 경험과 대통령비서실 자영업비서관으로서 소상공인 정책을 조정해 온 이력을 바탕으로, 현장과 정부를 잇는 가교 역할을 충실히 수행하며 공단의 정책 실행력을 한층 높일 것으로 기대한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Small Business Federation expressed a welcoming stance regarding the appointment of the new Chairman In. In a statement released that day, the federation said, "Chairman In is a figure who has fought against the reckless encroachment of large distribution corporations into neighborhood commercial areas, including the movement to block the expansion of Super Supermarkets (SSMs)," and added, "He is a 'field expert' who, through long experience in the small business sector, has worked closely with small business owners and understands the pains and issues of small business owners and the self-employed more deeply than anyone." (소상공인연합회는 인 신임 이사장 임명에 대해 환영 입장을 밝혔다. 연합회는 이날 입장문을 내어 “인 이사장은 기업형슈퍼마켓(SSM) 확장 저지 운동을 비롯해 유통대기업의 무분별한 골목상권 침탈에 맞서 싸워온 인물”이라며 “오랜 시간 소상공인 현장에서 소상공인들과 호흡하며 소상공인·자영업자의 아픔과 현안을 누구보다 깊이 이해해 온 ‘현장 전문가’”라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Ju-bin &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이주빈 기자 &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242089.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/769/imgdb/original/2026/0128/20260128502625.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:22:40 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Bok-hyun: "Single-stock 2x ETFs to be allowed... Household debt growth rate to be suppressed below last year's level" (이억원 “단일 종목 2배 ETF 허용…가계부채 증가율, 작년 수준 이하로 억제”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1242092.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/583/imgdb/child/2026/0128/53_17695822040777_20260128502645.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이억원 금융위원장이 28일 서울 종로구 정부서울청사에서 출입기자단 월례 간담회를 하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Lee Bok-hyun, Chairman of the Financial Services Commission (FSC), stated that he plans to manage this year's household debt growth rate at a level lower than last year's 1.8%. He announced a policy to manage the growth rate of mortgage loans separately by applying distinct standards. (이억원 금융위원회 위원장이 올해 가계부채 증가율을 지난해 수준인 1.8%보다 더 낮춰 관리하겠다고 밝혔다. 주택담보대출(주담대) 증가율을 별도 기준을 적용해 관리하겠다는 방침을 내놨다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a press briefing held at the Government Complex Seoul on the 28th, Chairman Lee said, "Last year's household loan growth rate in the banking sector was 1.8%, and this year we will manage it strictly at a level slightly lower than that." He added, "The most important part of the total household debt composition is mortgage loans," and stated, "We intend to design separate management targets for mortgage loans." Previously, only the total household debt was managed, but starting this year, mortgage loans, the most significant part of household debt, will be managed separately. The FSC plans to announce the 2026 household debt management plan containing these details by the end of February. (이 위원장은 28일 오전 정부서울청사에서 열린 기자간담회에서 “지난해 은행권 가계대출 증가율은 1.8%인데, 올해는 이보다 조금 더 낮은 수준으로 엄격하게 관리하겠다”고 말했다. 또 그는 “가계부채 총량의 구성에서 가장 중요한 부분이 주담대”라며 “주담대 별도 관리 목표를 설계하려고 한다”고 했다. 기존에는 가계부채 총량만 관리했는데 올해부터는 가계부채 중 가장 중요한 주담대를 따로 떼서 관리하겠다는 뜻이다. 금융위는 2월말 이런 내용을 담은 2026년도 가계부채 관리방안을 발표할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He announced that single-stock 2x leveraged exchange-traded funds (ETFs) will be allowed to bring "Seohak Ants" (Korean retail investors in the U.S. stock market) back to the Korean stock market. Currently, only 2x ETFs tracking stock indices or specific industry indices are permitted domestically. He said, "There is a need to absorb investment demand that has flowed overseas into the domestic market," but added, "We will not allow 3x leverage and will strengthen investor protection measures." (서학개미(미국 주식시장 투자자)를 한국 증시로 되돌리기 위해 단일 종목 2배 레버리지 상장지수펀드(이티에프·ETF)를 허용하겠다고 밝혔다. 현재 국내에서는 주가지수나 특정 산업 지수를 추종하는 2배 이티에프만 허용하고 있다. 그는 “해외로 빠져나간 투자 수요를 국내 시장에서 흡수할 필요가 있다”면서도 “3배 레버리지는 허용하지 않고, 투자자 보호 장치를 강화하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also expressed his intention to increase the payout amount for reverse mortgages. Chairman Lee stated, "While 77.6% of the assets of households aged 60 and over are concentrated in real estate, the subscription rate for reverse mortgages remains at around 2%," and said, "We will increase the payout amount within a range that does not harm the fund's soundness." (주택연금 수령액도 인상하겠다는 뜻을 밝혔다. 이 위원장은 “60살 이상 가구 자산 77.6%가 부동산에 집중돼 있지만, 주택연금 가입률은 2% 수준에 그친다”며 “기금 건전성을 훼손하지 않는 범위에서 수령액을 인상하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Lee effectively expressed opposition to the plan to designate the Financial Supervisory Service (FSS) as a public institution under the management of the Ministry of Economy and Finance. He suggested an alternative different from public institution designation, saying, "We could apply regulations equivalent to or stricter than those for public institutions, while having the FSC remain the managing authority." The decision on whether to designate the FSS as a public institution will be made at the Public Institution Operation Committee meeting on the 29th. (이 위원장은 금융감독원을 재정경제부 관리 대상인 공공기관으로 지정하는 방안에 대해 사실상 반대 입장을 내비쳤다. 그는 “공공기관에 준하는 규제 또는 그 이상의 규제를 적용하되, 관리 주체를 금융위가 맡는 방법도 있다”며 공공기관 지정과는 다른 대안을 제시했다. 금감원의 공공기관 지정 여부는 29일 열리는 공공기관운영위원회에서 결정된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the clause being pushed by the FSC to limit the stake in virtual asset exchanges to 15-20%, he said, "The Digital Asset Basic Act is a comprehensive and integrated law covering virtual asset businesses, users, and the entire market," and added, "When exchanges, which currently report every three years, transition to a licensing system with the introduction of the law, they will essentially be granted a status to operate permanently, and accordingly, their status, role, and responsibilities will fundamentally change." He then emphasized, "As they are incorporated into the policy and regulatory system, shareholding regulations are necessary to prevent control by a few major shareholders." (금융위가 추진 중인 가상자산 거래소 지분을 15∼20%로 제한하는 조항과 관련해 그는 “디지털자산기본법은 가상자산 사업자와 이용자, 시장 전체를 아우르는 종합·통합법”이라며 “현재 3년마다 신고하도록 돼 있는 거래소가 법 도입에 따라 인가제로 전환되면, 사실상 영구적으로 영업할 수 있는 지위를 부여받게 되고 그에 따라 지위와 역할, 책임도 근본적으로 달라진다”고 말했다. 이어 그는 “정책·제도권으로 편입되는 만큼 소수 대주주에 의한 지배를 막기 위한 지분 규제가 필요하다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ahn Tae-ho &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt; (안태호 기자 &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1242092.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/583/imgdb/child/2026/0128/53_17695822040777_20260128502645.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:22:13 +0000</pubDate></item><item><title>Grocery Shopping Goes 'Online', Shopping Goes 'Department Stores'... Supermarket Sales Drop 4.3% (장보기는 ‘온라인’, 쇼핑은 ‘백화점’…마트 매출은 4.3% 감소)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242095.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0128/53_17695828850547_20260128502684.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;지난해 12월21일 서울 시내의 한 대형마트 커피 코너에서 종업원이 상품을 정리하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Last year, online shopping's share of domestic retail sales approached 60%, setting an all-time high. In contrast, offline retail channels like large supermarkets and convenience stores faced a double burden of declining sales and store closures, resulting in stagnant growth. Despite government measures to stimulate domestic demand, 'consumption polarization'—where demand is concentrated only in department stores and online—has become increasingly pronounced. (지난해 국내 유통 매출에서 온라인 쇼핑이 차지하는 비중이 60%에 육박하며 역대 최고치를 기록한 반면 대형마트와 편의점 등 오프라인 유통은 매출 감소와 점포 수 축소라는 이중고를 겪으며 성장이 정체된 것으로 나타났다. 정부의 내수 진작책에도 불구하고 백화점과 온라인으로만 수요가 쏠리는 ‘소비 양극화’가 뚜렷해진 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Trade, Industry and Energy announced these findings on the 28th in its '2025 Annual and December Major Retailer Sales Trends' statistics. According to the statistics, sales at 26 major retailers last year increased by 6.8% compared to the previous year. (산업통상부는 28일 이러한 내용이 담긴 ‘2025년 연간 및 12월 주요 유통업체 매출 동향’ 통계를 발표했다. 통계를 보면 지난해 주요 26개 유통 업체 매출은 전년 대비 6.8% 증가한 것으로 집계됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The growth in retail sales was led by online channels. Online retail sales surged by 11.8% year-on-year, continuing a double-digit growth trend. Online's share of total retail sales reached 59.0%, steadily expanding its size each year and far exceeding the majority. By product category, sales increased in most groups, including food (up 13.7%), home appliances/electronics (up 9.4%), books/stationery (up 7.2%), household goods (up 6.0%), and children/infant products (up 3.3%). (유통업 매출 성장은 온라인이 주도했다. 온라인 유통 매출은 전년 대비 11.8% 급증하며 두 자릿수 성장세를 이어갔다. 전체 유통 매출에서 온라인이 차지하는 비중은 59.0%로, 매년 꾸준히 몸집을 불려 과반을 훌쩍 넘겼다. 상품별로 살펴보면 식품(13.7%↑), 가전·전자(9.4%↑), 도서·문구(7.2%↑), 생활/가정(6.0%↑), 아동·유아(3.3%↑) 등 대부분의 상품군에서 매출이 증가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, offline sales grew by only 0.4%, essentially stagnating. By product category, only overseas famous brands (up 13.7%) and fashion/miscellaneous goods (up 5.1%) saw sales increases, while home appliances/culture (down 11.5%), household goods (down 3.4%), and food (down 1.6%) performed poorly. (하지만 오프라인에선 매출 성장률이 0.4%에 그쳐 사실상 제자리를 맴돌았다. 상품별로는 해외유명브랜드(13.7%↑), 패션/잡화(5.1%↑)가 매출이 늘었을 뿐, 가전/문화(11.5%↓), 생활/가정(3.4%↓), 식품(1.6%↓) 등에서 부진했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The slump in sales at large supermarkets and convenience stores, which are closely tied to the economy of ordinary citizens, was particularly noticeable. Large supermarket sales decreased by 4.2% compared to the previous year, with sales declining in every month except January and October, which benefited from holiday season demand. This is analyzed as the effect of a massive shift in grocery shopping demand to online channels. Last year, overall convenience store sales grew by a mere 0.1%, and the number of stores decreased by 1,586 (from 54,852 at the end of 2024 to 53,266 at the end of 2025, a change rate of -2.89%). (서민 경제와 밀접한 대형마트와 편의점 매출의 부진이 두드러졌다. 대형마트 매출은 전년보다 4.2% 감소했는데 명절 특수를 누린 1월과 10월을 제외하고는 모든 달 매출이 줄었다. 장보기 수요가 온라인으로 대거 이동한 효과로 분석된다. 지난해 전체 편의점의 매출은 0.1% 느는데 그쳤고, 점포 수는 1년 사이 1586개(2024년 말 5만4852개→2025년 말 5만3266개·증감률 -2.89%) 감소했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Department stores grew by 4.3%, buoyed by a recovery in consumer sentiment in the second half of the year and luxury consumption. However, the sales increase was centered on high-priced consumer goods, showing a pattern of deepening consumption polarization. Industry observers note that while consumer sentiment improved somewhat following the implementation of domestic demand stimulus policies—such as supplementary budget execution and livelihood recovery consumption coupons after the launch of the Lee Jae-myung administration—spending has been concentrated in department stores and specific product categories. (백화점은 하반기 소비심리 회복과 명품 소비에 힘입어 4.3% 성장한 것으로 나타났는데 고가 소비재 위주로 매출이 증가해 소비 양극화가 심화된 양상을 보였다. 업계에선 이재명 정부 출범 이후 추경 예산 집행과 민생회복 소비쿠폰 등 내수진작 정책을 시행하면서 소비심리가 일부 개선됐지만, 백화점과 일부 품목에 지출이 집중됐다는 지적이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This survey by the Ministry of Industry covered 15 offline retailers—including department stores (Lotte, Hyundai, Shinsegae), large supermarkets (E-Mart, Homeplus, Lotte Mart, Nonghyup/Hanaro Mart), convenience stores (GS25, CU, 7-Eleven, E-Mart24), and SSMs (E-Mart Everyday, Lotte Super, GS The Fresh, Homeplus Express)—and 11 online retailers, including Gmarket/Auction, 11st, Interpark, Coupang, and SSG. (이번 산업부의 조사는 백화점(롯데·현대·신세계), 대형마트(이마트·홈플러스·롯데마트·농협/하나로마트), 편의점(GS25·CU·세븐일레븐·이마트24), SSM(이마트에브리데이·롯데슈퍼·GS더프레시·홈플러스익스프레스) 등 오프라인 유통업체 15곳과 G마켓·옥션, 11번가, 인터파크, 쿠팡, SSG 등 11개 온라인 유통사를 대상으로 이뤄졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Jae-ho &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이재호 기자 &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242095.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0128/53_17695828850547_20260128502684.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:21:43 +0000</pubDate></item><item><title>Financial Services Commission Rejects Lotte Non-Life Insurance's Management Improvement Plan… "Lacks Specificity and Feasibility" (금융위, 롯데손보 경영개선계획 퇴짜…“구체성·실현 가능성 부족”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1242099.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/644/387/imgdb/child/2026/0128/53_17695830654945_20260128502715.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 중구 롯데손해보험 전경. 롯데손해보험 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Lotte Non-Life Insurance's management improvement plan submitted to the Financial Services Commission has been rejected. (롯데손해보험이 금융위원회에 제출한 경영개선계획이 퇴짜를 맞았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Financial Services Commission held a regular meeting on the 28th and announced, "The management improvement plan submitted by Lotte Non-Life Insurance on the 2nd of this month was not approved due to insufficient specificity, feasibility, and supporting evidence." (금융위원회는 28일 정례회의를 열고 “롯데손해보험이 지난 2일 제출한 경영개선계획은 구체성과 실현 가능성, 근거 등이 부족함에 따라 계획을 불승인했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In November last year, the Financial Services Commission judged Lotte Non-Life Insurance's capital soundness to be weak and &lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/economy/finance/1227593.html" target="_blank" rel="noopener"&gt;imposed&lt;/a&gt; a 'management improvement recommendation'. A management improvement recommendation is the lowest level of prompt corrective action (management improvement recommendation, requirement, order) where financial authorities intervene to maintain the soundness of financial institutions. (지난해 11월 금융위는 롯데손해보험의 자본 건전성이 취약하다고 판단해 ‘경영개선권고’를 &lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/economy/finance/1227593.html" target="_blank" rel="noopener"&gt;부과&lt;/a&gt;한 바 있다. 경영개선권고는 금융회사의 건전성 유지를 위해 금융당국이 개입하는 적기시정조치(경영개선권고·요구·명령) 중 가장 낮은 단계다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following this decision, the Financial Services Commission will impose a 'management improvement requirement', a higher-level measure, on Lotte Non-Life Insurance after going through a prior notification procedure. Lotte Non-Life Insurance must submit a more supplemented management improvement plan again. (이번 결정에 따라 금융위는 사전통지 절차를 거쳐 롯데손해보험에 한 단계 상위 조치인 ‘경영개선요구’를 부과한다. 롯데손해보험은 보다 보완된 경영개선계획을 다시 제출해야 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lotte Non-Life Insurance has been operated since 2019 after being acquired by private equity fund manager JKL Partners. JKL is currently pursuing the sale of the company. (롯데손해보험은 2019년부터 사모펀드 운용사 제이케이엘(JKL)파트너스가 인수해 운영하고 있다. 제이케이엘은 현재 회사 매각을 추진하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ahn Tae-ho &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt; (안태호 기자 &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1242099.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/644/387/imgdb/child/2026/0128/53_17695830654945_20260128502715.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:21:29 +0000</pubDate></item><item><title>To Counter China's 'Weaponization of Critical Minerals,' Participation in U.S. and European Supply Chain Projects is Necessary (“중 ‘핵심광물 무기화’ 대응하려면 미국·유럽 공급망 프로젝트 참여 필요”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242100.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0128/53_17695832947317_20260128502790.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;호주 미네랄 리소스사가 보유·운영 중인 서호주 워지나(Wodgina) 리튬 광산. 포스코홀딩스 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As the Chinese government's 'weaponization of critical minerals' intensifies daily, a suggestion has emerged that South Korea should actively consider participating in development projects being pursued by the United States and the European Union to stabilize its critical mineral supply chain. The idea is to expand cooperation in joint resource development through co-investment or supply chain participation. (중국 정부의 ‘핵심광물 무기화’가 날로 심화하는 가운데, 한국의 핵심광물 공급망 안정화를 위해 미국과 유럽연합이 추진 중인 개발 프로젝트에 적극적으로 참여하는 방안을 고려해야 한다는 제언이 나왔다. 공동투자 또는 공급망 참여를 통해 공동 자원 개발 협력을 확대해야 한다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 28th, Kim Dong-soo, a senior research fellow at the Korea Institute for Industrial Economics and Trade, emphasized in a report titled 'U.S. and European Critical Mineral Policies and Our Countermeasures' that external response measures are needed alongside internal mid-to-long-term responses such as developing alternative materials and nurturing talent. These external measures include overseas resource development, dialogue with China for supply chain risk management, and benchmarking and cooperating with Japan's responses. (28일 김동수 산업연구원 선임연구위원은 ‘미국과 유럽의 핵심광물 정책 및 우리의 대응방안’ 보고서에서 대체소재 개발 및 인력양성 등 대내적 중장기 대응과 함께 해외자원 개발, 공급망 리스크 관리를 위한 중국과의 대화, 일본의 대응 벤치마킹 및 협력 등 대외적 대응방안이 필요하다고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recently, the Chinese government has shown a pattern of strategically utilizing critical mineral export controls in trade negotiations and diplomatic disputes. The scope of controls is also expanding to include gallium, germanium, graphite, lithium, and rare earths. This is because China's share in the refining and processing supply of rare earths and graphite exceeds 90%. Critical minerals are those among the raw materials for major industries that have supply chain risks and significant economic impact. South Korea has designated 38 critical minerals and manages five of them—lithium, nickel, cobalt, manganese, graphite, and rare earths—as its top 10 strategic critical minerals. (최근 중국 정부는 핵심광물 수출통제를 통상협상과 외교분쟁에 전략적으로 활용하는 양상을 보인다. 통제 대상도 갈륨과 게르마늄, 흑연, 리튬, 희토류 등으로 확대되고 있다. 희토류와 흑연 정·제련 공급에서 중국의 비중이 90%를 웃돌고 있기 때문이다. 핵심광물은 주요 산업의 원료가 되는 광물 중 공급망 리스크와 경제적 파급력이 있는 광물로, 우리나라는 38종의 핵심광물을 지정하고 이 중에서 리튬·니켈·코발트·망간·흑연·희토류 5종을 10대 전략핵심광물로 관리한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the report, Senior Research Fellow Kim explained that it is necessary to reference U.S. and European critical mineral policies to respond to China. The U.S. is focusing on securing an independent domestic supply chain and bilateral cooperation with critical mineral-holding countries. It is selecting and promoting projects to secure domestic production capabilities across all stages, from mining critical mineral resources to refining/processing, material processing, and recycling. Additionally, it is strengthening bilateral cooperation with countries like Australia, Japan, Ukraine, and Malaysia, rather than multilateral international alliances like the Mineral Security Partnership. Europe is also expanding mining development and refining/processing facility construction within Europe to reduce dependence on China. In 2024, it enacted the Critical Raw Materials Act, setting a target to not exceed 65% dependence on any specific third country. Alongside this, to secure a regional supply chain, the European Commission announced it would promote about 60 strategic projects worth approximately 28 billion euros. (김 선임연구위원은 보고서에서 미국과 유럽의 핵심광물 정책을 참고해 중국에 대응할 필요가 있다고 설명했다. 미국은 독자적인 국내 공급망 확보와 핵심광물 보유국과의 양자 협력에 집중하고 있다. 핵심광물자원의 채굴부터 정·제련, 소재가공, 재활용까지 전 단계에서 국내 생산능력을 확보하기 위한 프로젝트 선정, 추진을 진행 중이다. 또한 광물 안보 파트너십과 같은 다자 간 국제연대보다 호주, 일본, 우크라이나, 말레이시아 등과 양자 협력을 강화하고 있다. 유럽 역시 대중국 의존도를 줄이기 위해 유럽 내 광산개발 및 정·제련시설 구축을 확대 중이다. 2024년에는 핵심원자재법을 제정해 특정 제3국에의 의존도가 65%를 넘지 않도록 목표치를 제시했다. 이와 함께 역내 공급망을 확보하기 위해 유럽연합 집행위원회는 약 280억 유로 규모의 전략 프로젝트를 60개 추진하겠다고 공표했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To stabilize the supply chain, Senior Research Fellow Kim emphasized that South Korea must recognize it cannot build a self-sufficient ecosystem independently like the U.S., China, or the EU, and must formulate its strategy accordingly. He also pointed out that tailored strategies for each strategic critical mineral must be prepared. In the report, he stated, "Internally, we must prepare strategic and differentiated supply chain establishment plans for each type of mineral," and "we must distinguish between minerals that require the construction of refining/processing facilities within Korea and those that require construction overseas." (공급망 안정화를 위해 김 선임연구위원은 한국이 미국, 중국, 유럽연합처럼 독자적으로 완성된 생태계를 구축할 수 없음을 인식하고 전략을 짜야 한다고 강조했다. 그러면서 전략핵심광물별 맞춤형 전략을 마련해야 한다고 짚었다. 그는 보고서에서 “대내적으로 광물 종류별 전략적이고 차별화한 공급망 구축방안을 마련해야 한다”며 “한국 내 정·제련 시설 구축이 필요한 광물과 해외 구축이 필요한 광물을 구분해야 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Domestically, there is high demand for minerals needed for electric vehicle and energy storage system batteries, permanent magnets for electric motors, and semiconductor manufacturing and hydrogen power generation. Considering this, the upstream industry—mineral production and basic processing, such as building refining/processing facilities for nickel, lithium, graphite, etc., needed for battery manufacturing—must be strengthened. In particular, nickel, lithium, graphite, etc., needed for battery manufacturing are cited as areas where domestic refining/processing facility construction is feasible. Senior Research Fellow Kim explained that areas where upstream activities through resource recycling are possible include battery material minerals, platinum group metals, and rare earths. To prepare for their increasing demand, it is necessary to consider supply diversification, overseas resource development investment, and alternative material development. He specifically noted that for rare earths, strategic stockpiling expansion is needed, and for platinum group metals, recycling alone will be insufficient due to hydrogen power generation demand, so supply expansion plans must be established. (국내에서는 전기자동차와 에너지저장장치용 배터리, 전기모터용 영구자석, 반도체 제조 및 수소발전에 필요한 광물의 수요가 크다. 이를 고려해 배터리 제조에 필요한 니켈, 리튬, 흑연 등의 정·제련시설 구축과 같은 광물 생산 및 기초 가공 산업(업스트림)을 강화해야 하고, 특히 배터리 제조에 필요한 니켈, 리튬, 흑연 등은 국내 정·제련 시설 구축이 가능한 분야로 꼽힌다. 김 선임연구위원은 자원 재활용을 통한 업스트림이 가능한 분야는 배터리 소재 광물, 백금족과 희토류이고 이들 수요가 증가할 것을 대비해 공급선 다각화, 해외자원 개발 투자, 대체 소재 개발 등을 고려할 필요가 있다고 설명했다. 특히 희토류의 경우 전략적인 비축 확대가 필요하고 백금족은 수소발전 수요에 따라 재활용만으로는 부족하기 때문에 공급 확대 계획을 수립해야 한다고 짚었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also emphasized the need to pursue international cooperation policies. Senior Research Fellow Kim added, "Externally, it is necessary to establish overseas resource development cooperation with hub countries in ASEAN, Latin America, and Africa, engage in strategic communication with China for supply chain risk management, and benchmark Japan's supply crisis response," and "We also need to actively participate in projects to build regional critical mineral supply chains by the U.S. and the European Union." (국제 협력 정책도 펼쳐야 한다고 강조했다. 김 선임연구위원은 “대외적으로는 아세안, 중남미, 아프리카 거점국가와 해외자원 개발 협력을 맺고 공급망 리스크 관리를 위한 중국과의 전략적 소통, 일본의 공급 위기 대응 벤치마킹 등이 필요하다”며 “미국과 유럽연합의 역내 핵심광물 공급망 구축 프로젝트 참여 등에도 적극적으로 나설 필요가 있다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Yoo Ha-young &lt;a href="mailto:yhy@hani.co.kr"&gt;yhy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (유하영 기자 &lt;a href="mailto:yhy@hani.co.kr"&gt;yhy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242100.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0128/53_17695832947317_20260128502790.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:20:54 +0000</pubDate></item><item><title>Kia Sets Record Revenue of 114 Trillion Won Despite U.S. Tariff Shock, Yet Operating Profit Plummets by 3 Trillion Won (기아, 미 관세 충격에 매출 114조 신기록 쓰고도 영업익 3조 ‘증발’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/car/1242116.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/960/540/imgdb/original/2026/0128/20260128503099.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;기아가 ‘디 올 뉴 셀토스(The all-new Seltos)’를 전시한 모습. 기아 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Despite achieving record-high sales volume and all-time high revenue last year, Kia's operating profit plunged by over 28% due to factors including U.S. automobile tariffs. This confirms the real-world industrial impact of the tariff shock from the Donald Trump administration. (기아가 지난해 역대 최다 판매량과 사상 최대 매출액을 경신하고도 미국 자동차 관세 등의 영향으로 영업이익은 28% 넘게 급감했다. 도널드 트럼프 행정부의 관세 충격이 실제 산업계 여파로 확인된 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a corporate briefing on the 28th, Kia announced that its consolidated financial statements for last year showed revenue of 114.1409 trillion won and operating profit of 9.0781 trillion won. Compared to 2024, revenue increased by 6.2%, while operating profit decreased by 28.3%. The operating profit margin was provisionally calculated at 8.0%, a decrease of 3.8 percentage points. (기아는 28일 기업설명회를 열고, 지난해 연결 재무제표 기준 매출 114조1409억원, 영업이익 9조781억원을 기록했다고 밝혔다. 2024년 대비 매출은 6.2% 늘고, 영업이익은 28.3% 감소했다. 영업이익률은 3.8%포인트 감소한 8.0%로 잠정 집계됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following 2024, Kia achieved over 100 trillion won in revenue again last year, setting a new all-time high. Vehicle sales also reached a company-record 3,135,873 units. However, operating profit was significantly eroded as the impact of U.S. tariffs on automobile items materialized in the fourth quarter. Last year's operating profit decreased by 3.589 trillion won compared to 2024 (12.667 trillion won), and Kia identified a significant portion of this as tariff-related costs. According to the business performance materials distributed by Kia, the company bore tariff-related costs of 3.093 trillion won for the year 2025. (2024년에 이어 지난해에도 100조원대 매출을 달성하며 역대 가장 많은 매출액을 기록했고, 자동차 판매량도 313만5873대로 창사 이래 가장 많았지만 4분기 들어 미국의 자동차 품목관세 충격이 현실화되면서 영업이익이 크게 깎였다. 지난해 영업이익은 2024년(12조6670억원)에 견주면 3조5890억원 감소했는데 기아는 이 중 상당 부분이 관세 비용인 것으로 파악했다. 이날 기아가 배포한 경영실적 자료를 보면 관세 관련 비용으로 2025년 한해 동안 3조930억원을 부담한 것으로 나타났다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Kia official explained, "In the fourth quarter of last year, operating profit decreased by 1.022 trillion won due to U.S. tariffs. Although the 15% automobile tariff was applied from November 1st (according to the Korea-U.S. agreement), the inventory held by the U.S. subsidiary actually started being subject to the 15% tariff after late November." This effectively means the company bore a 25% automobile tariff until the end of last year. (기아 관계자는 “지난해 4분기에도 미국 관세로 영업이익이 1조220억원 감소했다”며 “(한미 합의에 따라) 11월1일부터 자동차 관세 15%를 적용받긴 했지만, 미국 법인이 보유하던 재고가 실제로 15% 관세를 적용받은 것은 11월 말 이후”라고 설명했다. 사실상 지난해 말까지는 자동차 관세 25%를 부담했다는 의미다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Despite the tariff barriers, Kia sold 749,000 eco-friendly vehicles last year, achieving a 17.4% increase compared to the previous year. The breakdown is as follows: △454,000 hybrids (up 23.7% year-on-year) △57,000 plug-in hybrids (PHEVs) (down 19.4%) △238,000 electric vehicles (EVs) (up 18.9%). The proportion of eco-friendly vehicles increased by 2.8 percentage points year-on-year to 24.2%. (관세 장벽에도 불구하고 기아는 지난해 친환경차 74만9천대를 판매하면서 전년 대비 17.4% 증가한 실적을 올렸다. 세부적으로는 △하이브리드 45만4천대(전년 대비 23.7%↑) △플러그인 하이브리드(PHEV) 5만7천대(19.4%↓) △전기차(EV) 23만8천대(18.9%↑)로 집계됐다. 친환경차 비중은 지난해 대비 2.8%포인트 증가한 24.2%로 집계됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kia explained, "Although the impact of U.S. tariffs and competitive costs such as incentives in North American and European markets increased somewhat, we offset this through cost-reduction efforts and favorable exchange rate effects. Demand for eco-friendly vehicles like hybrids increased in the global market, leading to record-high revenue." (기아는 “미 관세 영향과 북미, 유럽 시장 인센티브 등 경쟁 비용이 다소 늘었지만, 비용 절감 노력과 우호적인 환율 효과로 이를 상쇄했다”면서 “글로벌 시장에서 하이브리드 등 친환경차 수요가 증하면서 역대 최대 매출을 기록했다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kia presented this year's performance targets: sales of 3.35 million units, revenue of 122.3 trillion won, operating profit of 10.2 trillion won, and an operating profit margin of 8.3%. The sales and revenue targets represent increases of 6.8% and 7.2%, respectively, compared to last year's actual performance. This year's shareholder dividend was set at 6,800 won, an increase of 300 won from the previous year. Last year, the inaugural year of its value-up policy implementation, the Total Shareholder Return (TSR) rate was 35%, a 1.6 percentage point increase from 33.4% the previous year. (기아는 올해 실적 목표로 판매 335만대, 매출 122조3천억원, 영업이익 10조2천억원, 영업이익률 8.3%를 제시했다. 판매와 매출 목표는 지난해 실적보다 각각 6.8%, 7.2% 증가했다. 올해 주주 배당금은 전년보다 300원 오른 6800원으로 책정됐다. 밸류업 정책 시행 원년인 지난해 총주주환원율(TSR)은 35%를 기록하며 전년 33.4% 대비 1.6%포인트 증가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Kia official stated, "We plan to continue and strengthen our co-prosperity stance, which pursues both management performance and returning profits to shareholders. We will hold a 'CEO Investor Day' this April to disclose specific plans." (기아 관계자는 “앞으로도 경영 성과뿐 아니라 주주에 대한 이익 환원을 동시에 추구하는 동반 성장 기조를 지속해 강화할 계획”이라며 “올해 4월 ‘최고경영자(CEO) 인베스터 데이’를 열어 구체적인 계획을 밝히겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Jae-ho &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이재호 기자 &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/car/1242116.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/960/540/imgdb/original/2026/0128/20260128503099.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:20:23 +0000</pubDate></item><item><title>Dongduk Women's University Selected as 'Excellent' in Ministry of Employment and Labor's 'Graduate Specialized Program' Evaluation (동덕여대, 고용노동부 '졸업생 특화프로그램' 평가 '우수' 선정)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1242117.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/467/imgdb/original/2026/0128/3217695857396237.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;동덕여자대학교 전경.동덕여대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Dongduk Women's University (President Kim Myung-ae) has received the highest rating of 'Excellent' in the performance evaluation for the 2025 'Graduate Specialized Program Project' conducted by the Ministry of Employment and Labor. &lt;br/&gt;The Graduate Specialized Program Project is a new initiative by the Ministry of Employment and Labor first implemented last year. It aims to support early employment and stable labor market entry for young people by providing customized employment support services to unemployed graduates within two years of completing university. This performance evaluation, conducted under the supervision of the Korea Employment Information Service, comprehensively assessed △efforts in graduate outreach, △operation of customized counseling and programs, △efforts in employment linkage, and △service satisfaction.&lt;br/&gt;Despite it being the first year of the Graduate Specialized Program Project, Dongduk Women's University received the 'Excellent' rating, acknowledging its planning and operational capabilities and the completeness of its employment support system.&lt;br/&gt;The university has operated programs such as customized career and employment counseling, mentoring by current professionals, and resume/application document and interview programs tailored to the needs of graduates and their job preparation stages. Particularly, its operation of field-centered job training and programs based on actual employment processes was evaluated positively.&lt;br/&gt;Choi Hang-seok, Director of the Dongduk Women's University Career Development Center, stated, "This selection as 'Excellent' is the result of building an employment support system that reflects graduate needs and job preparation stages," adding, "We will continue to enhance practical employment support programs going forward."&lt;br/&gt;Moving forward, Dongduk Women's University plans to continuously pursue the stabilization of operations and qualitative improvement of its employment support programs for graduates. (동덕여자대학교(총장 김명애)가 고용노동부가 주관한 2025년 &amp;#x27;졸업생 특화프로그램 사업&amp;#x27; 성과평가에서 최고 등급인 ‘우수’를 획득했다. &lt;br/&gt;졸업생 특화프로그램 사업은 지난해 처음 시행된 고용노동부 신규 사업이다. 대학 졸업 후 2년 이내의 미취업 졸업생을 대상으로 맞춤형 취업지원 서비스를 제공해 청년의 조기 취업과 안정적인 노동시장 진입을 지원하는 것을 목표로 한다. 이번 성과평가는 한국고용정보원 주관 하에 △졸업생 발굴 노력 △맞춤형 상담 및 프로그램 운영 △취업 연계 노력 △서비스 만족도 등을 종합적으로 평가했다.&lt;br/&gt;동덕여대는 졸업생 특화프로그램 사업 첫 해임에도 불구하고 ‘우수’ 등급을 획득하며 기획 및 운영 역량과 취업지원 체계의 완성도를 인정받았다. &lt;br/&gt;동덕여대는 미취업 졸업생을 대상으로 맞춤형 진로·취업 상담, 현직자 멘토링, 입사지원 서류·면접 프로그램 등을 졸업생 수요와 취업 준비 단계에 맞춰 운영해 왔다. 특히 현장 중심형 직무교육과 실제 취업 과정에 기반한 프로그램 운영이 긍정적으로 평가됐다.&lt;br/&gt;최항석 동덕여대 취업경력개발원장은 “이번 우수 선정은 졸업생 수요와 취업 준비 단계를 반영한 취업지원 체계를 구축한 결과”라며, “앞으로도 실효성 있는 취업지원 프로그램을 지속적으로 고도화해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br/&gt;앞으로 동덕여대는 졸업생 대상 취업지원 프로그램의 운영 안정화와 질적 향상을 지속적으로 추진할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Dongduk Women's University (* 자료제공 :  동덕여자대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational piece provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1242117.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/467/imgdb/original/2026/0128/3217695857396237.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:20:05 +0000</pubDate></item><item><title>Flaws Become Light... Kookmin University Presents Solution for Efficiency in Micro/Nano LED Displays Below 5 μm (결함이 빛이 되다… 국민대, 5 μm 이하 마이크로·나노 LED 디스플레이 효율 해법 제시)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1242120.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/521/imgdb/original/2026/0128/7417695861533222.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;화학과 도영락 교수 연구팀이 차세대 디스플레이 핵심 기술로 주목받는 초소형 마이크로·나노 LED(micro-/nano-LED) 분야의 난제를 해결할 새로운 원천 기술을 제시했다.국민대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A research team led by Professor Do Young-rak from the Department of Chemistry at Kookmin University (President Jeong Seung-ryeol) has presented a new core technology to solve a major challenge in the field of ultra-small micro-/nano-LEDs, which are considered a key next-generation display technology. The team demonstrated that the fatal efficiency degradation problem, previously considered inevitable in ultra-small LEDs below 5 μm, can be fundamentally improved by introducing an ultraviolet (UV)-induced moisture adsorption (UVIMA) surface control technology into a top-down nanofabrication-based Fin-LED structure.&lt;br/&gt;Micro-/nano-LEDs are evaluated as a next-generation display technology with higher brightness, longer lifespan, and superior energy efficiency compared to organic light-emitting diodes (OLEDs). However, as chip sizes shrink to several micrometers or less, non-radiative recombination increases due to Shockley–Read–Hall (SRH) defects generated during dry etching processes and surface dangling bonds, leading to a sharp decline in luminous efficiency. Conventional passivation based on inorganic nanofilm coatings like SiO₂·Al₂O₃ was effective in mitigating some SRH defects but failed to provide a fundamental solution for the most critical dangling bond issue, remaining a major obstacle to the commercialization of ultra-small LEDs below 5 μm.&lt;br/&gt;The research team newly designed a sequential nanofabrication process combining low-damage dry etching, wet etching, and UVIMA. The UVIMA process is key, as it photochemically activates moisture in the air during UV irradiation and chemically adsorbs it onto the LED surface, effectively stabilizing the dangling bonds formed during etching. In this process, a delayed luminescence mechanism, rarely utilized in conventional GaN-based micro-/nano-LEDs, is activated, converting electrons that were trapped in SRH defects and dangling bonds and considered lost to non-radiative loss into a pathway contributing to light emission.&lt;br/&gt;Through time-resolved photoluminescence (TRPL) and temperature-dependent photoluminescence (TDPL) analyses, along with various crystal structure analyses, the team experimentally demonstrated that defects can be transformed from mere sources of loss into factors contributing to improved luminous efficiency. As a result, in sub-5 μm micro-/nano-sized InGaN/GaN Fin-LEDs, they achieved an internal quantum efficiency of 70.9%, an external quantum efficiency of 16.5%, and an electroluminescence brightness of approximately 18,000 cd/m², showing that ultra-small micro-LEDs have reached a performance level suitable for industrial application.&lt;br/&gt;Furthermore, the Fin-LED structure can be aligned and placed on electrodes through dielectrophoretic-based assembly technology, securing scalability for ultra-high-resolution pixel manufacturing processes. The team experimentally verified the potential for applications in high-resolution displays as well as watch and automotive displays by implementing a 64×64 sub-pixel passive matrix image.&lt;br/&gt;Professor Do Young-rak stated, "The performance limitations of ultra-small LEDs stem from SRH surface defects and dangling bonds generated during microfabrication," adding, "This research is significant as it demonstrates that commercialization-level efficiency is achievable even in micro-/nano-LEDs by utilizing the physical mechanism of delayed luminescence through a UV and water-based photochemical surface control technology."&lt;br/&gt;Dr. Lee Seung-jae from Kookmin University's Department of Chemistry participated as the first author in this research, with the Korea Electronics Technology Institute (KETI), Kyung Hee University, and Hongik University as collaborative research institutions. The research results were published online in the international renowned academic journal *Nano Energy* and were conducted with support from the National Research Foundation of Korea and the Korea Institute for Advancement of Technology (KIAT).&lt;br/&gt;This achievement is a nanofabrication-based optical technology platform that solves the efficiency degradation problem—the biggest obstacle for micro-/nano-LED displays below 5 μm—at the mechanism level. It is anticipated to be a core source technology that will accelerate the low-cost, high-efficiency commercialization of micro-/nano-LEDs across the high-resolution inorganic light-emitting display and next-generation panel industries. (국민대학교(총장 정승렬) 화학과 도영락 교수 연구팀이 차세대 디스플레이 핵심 기술로 주목받는 초소형 마이크로·나노 LED(micro-/nano-LED) 분야의 난제를 해결할 새로운 원천 기술을 제시했다. 연구팀은 하향식(top-down) 나노공정 기반 Fin-LED 구조에 자외선(UV) 조사로 유도되는 수분 흡착(UV-irradiated moisture adsorption, 이하 UVIMA) 표면 제어 기술을 도입해, 5 μm 이하 초소형 LED에서 불가피하다고 여겨졌던 치명적 효율 저하 문제를 근본적으로 개선할 수 있음을 입증했다.&lt;br/&gt;마이크로·나노 LED는 유기발광다이오드(OLED) 대비 높은 밝기와 긴 수명, 우수한 에너지 효율을 갖춘 차세대 디스플레이 기술로 평가된다. 그러나 칩 크기가 수 마이크로미터 이하로 미세화될수록 건식 식각 공정에서 발생하는 Shockley–Read–Hall(SRH) 결함과 표면의 dangling bond로 인해 비발광 재결합이 증가해 발광 효율이 급격히 저하되는 문제가 있었다. 기존 SiO₂·Al₂O₃ 무기 나노박막 코팅 기반 패시베이션은 일부 SRH 결함 완화에는 효과적이었으나, 가장 치명적인 dangling bond 문제에 대해 근본 해법을 제시하지 못해 5 μm 이하 초소형 LED 상용화의 주요 난제로 남아 있었다.&lt;br/&gt;연구팀은 저손상 건식 식각–습식 식각–UVIMA를 결합한 순차적 나노공정을 새롭게 설계했다. 특히 UVIMA 공정은 자외선 조사 과정에서 공기 중 수분을 광화학적으로 활성화해 LED 표면에 화학적으로 흡착시키는 방식으로, 식각 과정에서 형성된 dangling bond를 효과적으로 안정화하는 것이 핵심이다. 이 과정에서 기존 GaN 기반 마이크로·나노 LED에서는 거의 활용되지 않았던 지연 발광(delayed luminescence) 메커니즘이 활성화되며, SRH 결함 및 dangling bond에 포획돼 비발광 손실로 간주되던 전자를 다시 발광에 기여하는 경로로 전환시킨다.&lt;br/&gt;연구팀은 시간분해 발광(time-resolved photoluminescence, TRPL) 및 온도의존 발광(temperature-dependent photoluminescence, TDPL) 분석과 다양한 결정구조 분석을 통해, 결함이 단순 손실원이 아니라 발광 효율 향상에 기여하는 요소로 전환될 수 있음을 실험적으로 입증했다. 그 결과, sub-5 μm 마이크로·나노 크기의 InGaN/GaN Fin-LED에서 내부 양자 효율 70.9%, 외부 양자 효율 16.5%, 전기발광 휘도 약 18,000 cd/m²를 달성하며, 초소형 마이크로 LED가 산업적 활용이 가능한 성능 수준에 도달했음을 보여주었다.&lt;br/&gt;또한 Fin-LED 구조는 유전영동(dielectrophoretic) 기반 조립 기술을 통해 전극 위에 정렬 배치가 가능해 초고해상도 픽셀 제조 공정으로의 확장성도 확보했다. 연구팀은 64×64 sub-pixel 패시브 매트릭스 이미지를 구현하여 손목시계·자동차용 디스플레이는 물론 고해상도 디스플레이 응용 가능성을 실험적으로 확인했다.&lt;br/&gt;도영락 교수는 “초소형 LED의 성능 한계는 미세 공정에서 발생하는 SRH 표면 결함과 dangling bond에서 비롯된다”며 “이번 연구는 UV와 물 기반의 광화학적 표면 제어 기술로 지연 발광이라는 물리적 메커니즘을 활용함으로써, 마이크로·나노 LED에서도 상용화 수준의 효율 구현이 가능함을 보여준 점에서 의미가 크다”고 말했다.&lt;br/&gt;이번 연구에는 국민대학교 화학과 이승제 박사가 제1저자로 참여했으며, 한국전자기술연구원, 경희대학교, 홍익대학교가 공동 연구기관으로 함께했다. 연구 결과는 국제 저명 학술지 Nano Energy 온라인판에 게재됐으며, 한국연구재단과 한국산업기술기획평가원(KEIT)의 지원을 받아 수행됐다.&lt;br/&gt;본 성과는 5 μm 이하 마이크로·나노 LED 디스플레이의 최대 장애 요소였던 효율 저하 문제를 메커니즘 수준에서 해결한 나노공정 기반 광기술 플랫폼으로, 향후 고해상도 무기발광 디스플레이 및 차세대 패널 산업 전반에서 저비용·고효율 micro-/nano-LED 상용화를 가속화할 핵심 원천 기술로 기대를 모으고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Source: Kookmin University (* 자료제공 :  국민대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational piece provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1242120.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/521/imgdb/original/2026/0128/7417695861533222.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:19:32 +0000</pubDate></item><item><title>[Breaking News] SK Hynix Operating Profit Hits 'Record High' of 47 Trillion Won... Surpasses Samsung Electronics for the First Time ([속보] 하이닉스 영업익 47조 ‘사상 최대’…삼성전자 처음 제쳐)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1242122.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/822/493/imgdb/child/2026/0128/53_17695886463903_20240424503329.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;SK하이닉스 청주캠퍼스 정문. SK하이닉스 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;SK Hynix recorded an operating profit exceeding 47 trillion won last year, driven by strong performance in High Bandwidth Memory (HBM)—a core component for AI semiconductors—and memory semiconductors. This marks the company's highest-ever operating profit and the first time in history it has surpassed Samsung Electronics' performance. (에스케이(SK)하이닉스가 인공지능(AI) 반도체 핵심 부품인 고대역폭메모리(HBM)와 메모리 반도체 호조에 힘입어 지난해 47조원이 넘는 영업이익을 기록했다. 회사의 역대 최고 영업이익이며, 사상 처음으로 삼성전자의 실적을 뛰어넘었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SK Hynix disclosed on the 28th that last year's sales revenue was 97.1467 trillion won and operating profit was 47.2063 trillion won. Compared to the previous year, these figures increased by 46.8% and 101.2%, respectively, also marking the first time it has exceeded Samsung Electronics' provisional operating profit (43.5 trillion won) for last year. (에스케이하이닉스는 지난해 매출액이 97조1467억원, 영업이익이 47조2063억원을 기록했다고 28일 공시했다. 1년 전과 비교해 각각 46.8%, 101.2% 늘어난 규모로 지난해 삼성전자의 잠정 영업이익(43조5천억원)을 처음으로 웃돈 것이기도 하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SK Hynix began to outpace Samsung Electronics in the HBM competition after starting to supply HBM3, a high-bandwidth memory product, to NVIDIA, the world's largest AI semiconductor company, for the first time in 2023. Subsequently, in March 2024, it mass-produced the fifth-generation product, HBM3E, for the first time in the world, securing a leading position in the global HBM market. Additionally, it is interpreted that the surge in prices of general-purpose memory semiconductors due to AI investment demand contributed to the strong performance. The company stated, "Sales and profits increased due to strong memory demand." (에스케이하이닉스는 2023년 처음으로 세계 최대 인공지능 반도체 회사인 엔비디아에 고대역폭메모리 에이치비엠3을 공급하기 시작하며 고대역폭메모리 경쟁에서 삼성전자를 앞서기 시작했다. 이후 2024년 3월에는 5세대 제품 에이치비엠3이(E)를 세계 최초로 양산하며 세계 고대역폭메모리 시장에서 우위를 점해왔다. 여기에 인공지능 투자 수요로 범용 메모리 반도체 가격이 뛰며 실적에 힘을 보탠 것으로 풀이된다. 회사 쪽은 “메모리 수요 강세에 따라 매출과 이익이 증가했다”고 말했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the company announced on the same day that it will pay a cash dividend of 1,875 won per common share as a settlement dividend. The dividend yield is 0.2%, and the total dividend amount is approximately 1.3179 trillion won. The dividend record date is February 28th, and the dividend is scheduled to be paid within one month from the shareholders' meeting date. However, the shareholders' meeting date is currently undetermined. The company stated it will announce it in a future disclosure. (한편, 회사는 결산 배당으로 보통주 1주당 1875원의 현금 배당을 한다고 이날 밝혔다. 시가배당률은 0.2%, 배당금 총액은 약 1조3179억원이다. 배당 기준일은 오는 2월28일이며 배당금은 주주총회일로부터 한 달 안에 지급될 예정이다. 다만, 주주총회일은 현재 미정이다. 회사 쪽은 향후 공시할 예정이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyo-jung &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권효중 기자 &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1242122.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/822/493/imgdb/child/2026/0128/53_17695886463903_20240424503329.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:19:13 +0000</pubDate></item><item><title>Government to invest 2.4 trillion won in AI transformation this year... Pushing for rapid adoption in public, defense, healthcare, and other sectors (정부, 올해 AI 전환에 2.4조 투입…공공·국방·의료 등에 신속 도입 추진)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1242132.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0128/53_17695883180496_3217695883052091.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;배경훈 부총리 겸 과학기술정보통신부 장관이 28일 서울 종로구 정부서울청사에서 열린 제4회 과학기술관계장관회의에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government is accelerating the artificial intelligence transformation (AX) across all sectors this year. It plans to select 'national projects' from among ministry-specific initiatives to concentrate resources such as government-held Graphics Processing Units (GPUs), and to swiftly introduce artificial intelligence across all domains including public administration, defense, and healthcare. To this end, it will also establish a whole-of-government collaboration system to organically link resources and capabilities across ministries. (정부가 올해 전 분야 인공지능 전환(AX)에 속도를 낸다. 부처별 사업 가운데 ‘국가 프로젝트’를 선정해 정부가 보유한 그래픽처리장치(GPU) 등 자원을 집중 투입하고, 공공·국방·의료 등 전 영역에 걸쳐 인공지능을 신속하게 도입한다는 계획이다. 이를 위해 부처 간 자원과 역량을 유기적으로 연계하는 범정부 협업 체계도 구축한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 28th, the government held the 4th Ministerial Meeting on Science and Technology at the Government Complex Seoul, chaired by Deputy Prime Minister and Minister of Science and ICT Bae Jong-hun, to discuss measures such as the 'one-stop support plan for the entire lifecycle of government AI transformation projects'. (정부는 28일 정부서울청사에서 배경훈 부총리 겸 과학기술정보통신부 장관 주재로 제4회 과학기술관계장관회의를 열어 ‘정부 인공지능 전환 사업 전주기 원스톱 지원 방안’ 등을 논의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;First, a whole-of-government collaboration system centered around the Ministerial Meeting on Science and Technology will be established to improve the currently dispersed structure of AI projects across ministries. The government plans to invest 2.4 trillion won this year across 33 ministries, agencies, and committees, a fivefold increase from last year, to promote AI transformation projects in all fields. (우선, 과기장관회의를 중심으로 범정부 협업 체계를 마련해 부처별로 분산된 인공지능 사업 구조를 개선한다. 정부는 올해 33개 부처·청·위원회에 지난해보다 5배 늘어난 2조4000억원을 투입해 전 분야 인공지능 전환 사업을 추진할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Under the newly established collaboration system, the government will select 'national projects' from the planning stage of each ministry's projects to provide concentrated support, including GPUs. It also plans to operate advisory panels composed of AI experts by field to provide consulting for interested ministries on project planning and implementation. (새로 구축되는 협업 체계에 따라 정부는 각 부처의 사업 기획 단계부터 그래픽처리장치 등을 집중 지원할 ‘국가 프로젝트’를 선정한다. 분야별 인공지능 전문가 등으로 구성된 자문단을 운영해 희망 부처를 대상으로 사업 기획과 추진을 위한 컨설팅도 제공할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the project execution phase, technical and infrastructure resources such as GPUs, AI models, and talent will be provided in a customized manner according to each ministry's needs. The policy is to support the development of AI services specialized for public administration by utilizing the independent AI foundation model currently under development led by the Ministry of Science and ICT, as well as common government-wide foundations (GPU, models, training data). For excellent projects completed through this process, support for nationwide dissemination and expansion will be provided along with additional infrastructure. (사업 수행 단계에선 부처별 수요에 맞춰 그래픽처리장치, 인공지능 모델, 인재 등 기술·인프라를 맞춤형으로 지원한다. 현재 과기정통부 주도로 개발 중인 독자 인공지능 파운데이션 모델과 범정부 공통 기반(GPU·모델·학습데이터)을 활용해 공공·행정 특화 인공지능 서비스 개발을 뒷받침한다는 방침이다. 이를 통해 완성된 우수 과제에 대해선 추가 인프라 제공과 함께 국가 차원의 보급·확산을 지원한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government has also decided to revise the 'Public Works Free Use License Marking Standards' to allow works held by the state, local governments, and public institutions to be widely utilized for AI training. By newly establishing 'Type 0', which allows unconditional use for all purposes, the scope of public works opened to the AI field is expected to expand significantly. (정부는 국가와 지방자치단체, 공공기관이 보유한 저작물을 인공지능 학습에 폭넓게 활용할 수 있도록 ‘공공 저작물 자유이용 허락 표시기준’도 개정하기로 했다. 모든 이용 목적에 조건 없이 활용 가능한 ‘제0유형’을 신설해 인공지능 분야에 개방되는 공공 저작물 범위가 대폭 확대될 전망이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Prime Minister Bae Jong-hun stated, "To achieve the goal of becoming a top 3 AI power and a top 5 science and technology power, a much faster response than now is necessary," adding, "Centered around the Ministerial Meeting on Science and Technology, we will pool capabilities across ministries to unite the AI, semiconductor, and manufacturing competitiveness that Korea possesses, and swiftly push forward with policies." (배경훈 부총리는 “인공지능 3강·과학기술 5강 달성을 위해서는 지금보다 훨씬 더 속도감 있는 대응이 필요하다”며 “과기장관회의를 중심으로 부처 간 역량을 결집해 우리나라가 보유한 인공지능·반도체·제조 경쟁력을 하나로 모으고, 정책을 신속하게 추진해 나가겠다”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Sun Dam, Reporter &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt; (선담은 기자 &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1242132.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0128/53_17695883180496_3217695883052091.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:18:48 +0000</pubDate></item><item><title>'Trump Risk' and Yen Strength... Will the Rollercoaster Won Find Its Equilibrium Point? (‘트럼프 리스크’와 엔화 강세 …롤러코스터 원화 가치 균형점 찾을까?)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242144.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/395/imgdb/original/2026/0128/20260128503472.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;28일 서울 중구 우리은행 딜링룸에서 관계자들이 업무를 보고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The won-dollar exchange rate has been on a rollercoaster daily, settling into the 1,420 won range. This is due to the spread of 'Trump risk' in international financial markets, which has pushed the dollar's value to its lowest level in four years and intensified pressure for a stronger yen. Attention is now focused on whether the won's value will find an equilibrium point reflecting the domestic economy's fundamentals and supply-demand conditions. (원-달러 환율이 연일 롤러코스터를 타며 1420원대로 내려앉았다. 국제금융시장에 ‘트럼프 리스크’가 확산되면서 달러 가치가 4년 만에 최저 수준으로 떨어지고 엔화 강세 압력이 커지면서다. 원화 가치가 국내 경제의 펀더멘털과 수급 여건을 반영한 균형점을 찾아갈지 주목된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 28th, in the Seoul foreign exchange market, the won-dollar exchange rate closed at 1,422.5 won, a sharp drop of 23.7 won from the previous day. This is the lowest level in about three months since October 20 last year (1,419.2 won). Recently, the won-dollar rate has shown a pattern of joint decline as the Japanese yen, which tends to move in sync with the won, shows strength. The yen-dollar rate approached 160 yen last week but plummeted to the 152 yen range as caution grew over potential intervention by US and Japanese foreign exchange authorities. On this day, the won-yen exchange rate fell further to 931.78 won per 100 yen, down 3.7 won from the previous day. (28일 서울외환시장에서 원-달러 환율은 전날보다 23.7원 급락한 1422.5원으로 주간거래를 마감했다. 지난해 10월20일(1419.2원) 이후 석달여 만에 가장 낮은 수준이다. 최근 원-달러 환율은 원화와 동조화 경향이 강한 일본 엔화가 강세를 보이면서 동반 하락 양상을 보이고 있다. 엔-달러 환율은 지난주 160엔에 육박했으나 미국과 일본 외환당국의 개입 경계감이 커지면서 152엔대까지 급락했다. 이날 원-엔 환율은 100엔당 931.78원으로 전날보다 3.7원 더 내렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The yen's strength is linked to the decline in the dollar's value. The Dollar Index (base 100), which indicates the value of the US dollar against six major currencies, fell to the 95 range the previous day, marking its lowest level in about four years since 2022. It rebounded slightly today, remaining in the early 96 range. Overnight, US President Trump's remarks, stating "the dollar is great" in a way that seemed to tolerate a weak dollar, also poured fuel on the dollar's weakening trend. (엔화 강세는 달러 가치 하락세와 맞닿아 있다. 주요 6개 통화 대비 달러화 가치를 나타내는 달러인덱스(기준 100)는 전날 95대까지 떨어져 2022년 이후 약 4년 만에 가장 낮은 수준을 나타냈다. 이날 소폭 반등해 96대 초반에 머무르고 있다. 간밤 트럼프 미국 대통령이 “달러는 훌륭하다”며 약달러를 용인하는 취지로 발언한 것도 달러 약세 흐름에 기름을 부었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The recent fundamental weakness of the dollar is largely due to increased concerns about 'Sell-America' stemming from 'Trump risk'. As trust in US economic and diplomatic leadership wavers, concerns have grown that foreign investors may sell dollar-denominated assets like US Treasury bonds. Recently, global funds are flocking to safe-haven assets like gold and silver, the Swiss franc, and alternative assets like Bitcoin. Park Sang-hyun, an economist at iM Securities, diagnosed, "While the impact of US-Japan cooperation in the foreign exchange market is directly affecting the dollar's decline, anxiety over President Trump's hardline domestic and foreign policy stance since the beginning of the year is acting as another factor for dollar weakness," adding, "The so-called 'Sell-America' effect is continuously stimulating instability in the US Treasury market." (최근의 달러 약세는 기조적으로 ‘트럼프 리스크’로 인한 ‘셀 아메리카’(Sell-America) 우려가 커진 데 따른 것이다. 미국의 경제·외교 리더십에 대한 신뢰가 흔들리자 외국인 투자자들이 미국 국채 등 달러 자산을 매도할 수 있다는 우려가 커진 것이다. 최근 글로벌 자금은 안전자산으로 불리는 금·은 및 스위스 프랑, 대체 자산인 비트코인으로 쏠리고 있다. 박상현 아이엠(iM)증권 이코노미스트는 “미-일 간 외환시장 공조 영향이 달러 하락에 직접적 영향을 미치고 있지만, 연초부터 트럼프 대통령의 대내외 강경 정책 기조에 대한 불안감이 또다른 달러 약세 요인으로 작용하고 있다”며 “이른바 ‘셀 아메리카’ 여파가 지속적으로 미국 국채시장 불안을 자극하고 있다”고 진단했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the domestic foreign exchange market, amid the dollar's strong trend being broken by the yen's super-strength, a mood of spreading dollar-selling sentiment is emerging. Observations suggest it may not stop at a simple external shock from the yen's surge, but that the regional supply-demand situation, which had been concentrated on dollar buying, could change. This is because export conglomerates' foreign currency deposits are increasing, while steady volumes for hedging and negotiation are coming out. Min Kyung-won, an economist at Woori Bank, forecasted, "While the government continues to suppress the exchange rate, it's falling by about 10 won a day," and added, "Although the KOSPI has already risen significantly, as the attractiveness of US assets diminishes, there may be funds, even if belatedly, selling US stocks and flowing into the domestic stock market." (국내 외환시장도 엔화 초강세 여파로 달러 강세 흐름이 꺾인 가운데 달러 매도 심리가 확산하는 분위기다. 단순히 엔화 급등에 따른 외부 충격에 그치지 않고 그간 달러 매수로 쏠렸던 역내 수급이 변화할 수 있다는 관측이 나온다. 수출 대기업들의 외화예금이 늘어난 가운데 환 헤지 및 네고 물량이 꾸준히 나오고 있다는 것이다. 민경원 우리은행 이코노미스트는 “정부에서 계속 환율을 누르고 있는 가운데 하루에 10원씩 빠지고 있다”며 “코스피가 이미 많이 오른 상태지만 미국 자산에 대한 매력도가 떨어지면서 뒤늦게라도 미국 주식을 팔고 국내 주식시장으로 유입되는 자금도 있을 것”이라고 전망했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the stock market continued its record-breaking streak today as President Trump's 'tariff threats' eased. The KOSPI closed at 5,170.81, up 1.69% from the previous day, breaking through even the 5,100 mark. The KOSDAQ index, which reached the 'Cheonsdaq' (thousand KOSDAQ) milestone two days ago, also rose 4.7% today, closing at 1,333.52. (한편 주식시장은 트럼프 대통령의 ‘관세 위협’이 누그러지면서 이날도 사상 최고치를 이어갔다. 코스피는 전날보다 1.69% 오른 5170.81로 거래를 마감하며 5100마저 뚫었다. 이틀 전 ‘천스닥’ 고지에 오른 코스닥 지수 역시 이날 4.7% 오르며 1333.52에 장을 종료했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; Senior Reporter Jo Gye-wan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; 조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1242144.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/395/imgdb/original/2026/0128/20260128503472.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:18:15 +0000</pubDate></item></channel></rss>