<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 정치 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/politics/</link><description>Hankyoreh Politics bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 01:05:10 +0000</lastBuildDate><item><title>President Lee: "A Misjudgment to Think of Another 'Extension'"... Firmly Upholding Capital Gains Tax Surcharge on Multiple Homeowners (이 대통령 “‘재연장’ 생각했다면 오산”…다주택자 양도세 중과 못박아)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241484.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "A Misjudgment to Think of Another 'Extension'"... Firmly Upholding Capital Gains Tax Surcharge on Multiple Homeowners (이 대통령 “‘재연장’ 생각했다면 오산”…다주택자 양도세 중과 못박아)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0125/53_17693091825855_20260125500868.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 지난 23일 오후 울산전시컨벤션센터에서 열린 ‘울산의 마음을 듣다‘ 타운홀 미팅에서 발언하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Regarding the suspension of the capital gains tax surcharge on multiple homeowners, which ends on May 9, President Lee Jae-myung said, "The termination was already decided in February 2025," adding, "It would be a misjudgment to think, 'They'll probably pass another law to extend it again.'" (이재명 대통령이 오는 5월9일 종료되는 다주택자 양도소득세 중과 유예와 관련해 “종료는 이미 2025년 2월에 정해진 것”이라며 “‘또 재연장하는 법개정을 하겠지’ 생각했다면 오산”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 25th, President Lee made these remarks through social media platform X (formerly Twitter), stating, "The Republic of Korea is returning to being a predictable, normal society. While no government can beat the market, no market can beat the government either." (이 대통령은 25일 소셜미디어 엑스(X·옛 트위터)를 통해 “대한민국은 예측 가능한 정상사회로 복귀 중. 시장을 이기는 정부도 없지만 정부를 이기는 시장도 없다”며 이렇게 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He said, "Unfair benefits arising from abnormality must be eliminated, even if it's difficult," and added, "Abnormal persistence should not become profitable. There are plenty of means and methods to normalize abnormality." However, he also noted, "Since the government over the past four years is also at fault for making people believe in repeated suspensions, we will discuss at the State Council meeting granting a suspension of the surcharge tax for contracts concluded by May 9, 2026." (그는 “비정상으로 인한 불공정한 혜택은 힘들더라도 반드시 없애야 한다”며 “비 정상적인 버티기가 이익이 되어서는 안 된다. 비정상을 정상화할 수단 방법은 얼마든지 있다”고 했다. 다만 “지난 4년간 유예 반복을 믿게 한 정부 잘못도 있으니 2026년 5월9일까지 계약한 것은 중과세 유예를 해 주도록 국무회의에서 의논해 보겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "Regarding the Commercial Act revision for normalization, there was exaggerated resistance as if companies and the country would collapse, but after the revision, haven't both companies and national society improved?" He continued, "There will likely be much pain and resistance in escaping the republic of unearned real estate income heading towards a lost 30 years, but if something is necessary and useful, we must not avoid it." He added, "When you have a serious illness, it's painful and costly, but you must undergo surgery if needed," and said, "If we endure the pain for a while, we will become healthier and earn money better." (이 대통령은 “정상화를 위한 상법개정을 두고 기업과 나라가 망할 듯 호들갑 떨며 저항했지만, 막상 개정하고 나니 기업과 국가사회 모두가 좋아지지 않았냐”며 “잃어버린 30년을 향해 치닫는 부동산 불로소득 공화국을 탈출하는데도 고통과 저항은 많겠지만, 필요하고 유용한 일이라면 피하지 말아야겠다”고 했다. 그러면서 “큰 병이 들었을 때 아프고 돈 들지만 수술할 건 수술해야한다”며 “잠시 아픔을 견디면 더 건강하고 돈도 더 잘 벌 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 23rd, President Lee also stated regarding the suspension measure for the capital gains tax surcharge on multiple homeowners, "We are not considering an extension at all." The suspension of the surcharge on multiple homeowners was a temporary exemption from the surcharge portion of capital gains tax during housing transactions, implemented by the Yoon Suk-yeol administration based on the perception that the tax burden on multiple homeowners was excessive. This clarifies the position that this policy will no longer be maintained. (이 대통령은 지난 23일에도 다주택자 양도세 중과 유예 조치와 관련해 “연장은 전혀 고려하지 않고 있다”고 밝혔다. 다주택자 양도세 중과 유예는 윤석열 정부가 다주택자의 세금 부담이 지나치다는 문제 의식 아래 주택 매매 시 양도세 중과분을 한시적으로 면제한 것인데, 더이상 이 정책을 유지하지 않겠다는 입장을 분명히 한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241484.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0125/53_17693091825855_20260125500868.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>[Breaking News] President Lee Withdraws Nomination of Lee Hye-hoon... "Does Not Meet Public Standards" ([속보] 이 대통령, 이혜훈 지명 철회…“국민 눈높이에 부합 못해”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241499.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Breaking News] President Lee Withdraws Nomination of Lee Hye-hoon... "Does Not Meet Public Standards" ([속보] 이 대통령, 이혜훈 지명 철회…“국민 눈높이에 부합 못해”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0125/53_17693175216184_20260125501109.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령. 대통령실 사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Hong Ik-pyo, Senior Presidential Secretary for Political Affairs, stated at a briefing on the 25th, "President Lee carefully listened to diverse opinions from all walks of society regarding this nominee and closely observed the parliamentary confirmation hearing and subsequent public evaluation." He added, "After deep contemplation and deliberation, President Lee has decided to withdraw the nomination of this candidate." (홍익표 청와대 정무수석은 25일 브리핑을 통해 “이 대통령은 이 후보자에 대해 사회 각계각층에 다양한 의견을 경청하고 인사청문회와 이후 국민적 평가에 대해 유심히 살펴보았다”며 “이 대통령은 숙고와 고심 끝에 이 후보자의 지명을 철회하기로 결정했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretary Hong further said, "Although this candidate served as a member of the National Assembly three times from a conservative party, it is regrettable that she did not meet the public's standards as a minister of the People's Sovereignty Government." He also noted, "The President's efforts and deliberation to achieve unity will continue." ( 홍 수석은 이어 “이 후보자는 보수정당에서 세차례나 국회의원을 지냇으나 안타깝게도 국민주권정부의 장관으로서 국민 눈높이에 부합하지 못했다”며 통합하고자 하는 대통령의 숙고와 노력은 계속될 것”이라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the decision being made as a withdrawal of the nomination rather than the candidate voluntarily stepping down, Secretary Hong stated, "As she was brought in from the conservative camp, please understand that the withdrawal of the nomination is the appointing authority fulfilling its responsibility to the very end." ( 홍 수석은 이 후보자가 자진 사퇴하는 형식이 아니라 지명을 철회하는 방식으로 결정이 이뤄진 데 대해선 “보수 진영의 분을 모셔왔기에 지명 철회까지도 인사권자로 책임을 다한 거라고 이해해달라”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241499.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0125/53_17693175216184_20260125501109.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party: "Withdrawal of Lee Hye-hoon's Nomination is an Obvious and Common-sense Outcome" (국힘 “이혜훈 지명 철회, 당연하고 상식적인 결과”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241505.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;People Power Party: "Withdrawal of Lee Hye-hoon's Nomination is an Obvious and Common-sense Outcome" (국힘 “이혜훈 지명 철회, 당연하고 상식적인 결과”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0125/53_17693188765977_20260125501168.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 23일 국회 재정경제기획위원회에서 열린 인사청문회에서 물을 마시고 있다. 공동취재&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The People Power Party said on the 25th that President Lee Jae-myung's sudden withdrawal of his nomination of Lee Hye-hoon as Minister of Planning and Budget was "an all too obvious and common-sense outcome." (국민의힘이 25일 이재명 대통령이 이혜훈 기획예산처 장관 후보자를 전격 지명 철회한 데 대해 “너무 당연하고 상식적인 결과”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Choi Eun-seok, the party's chief floor spokesperson, met with reporters at the National Assembly and said, "During this confirmation hearing process, many aspects of this nominee's life, which was marked by lies, hypocrisy, greed, and foul play, were starkly revealed, and the suspicions were not cleared at all." He added, "Although it is late, I believe this withdrawal of the personnel appointment by the Blue House is only natural." (최은석 국민의힘 원내수석대변인은 이날 국회에서 기자들과 만나 “이번 청문 과정에서 보여준 이 후보자의 거짓과 위선, 탐욕과 반칙으로 점철된 인생을 산 것들이 적나라하게 많이 드러났고 의혹이 일절 해소되지 않았다”며 “늦었지만 이번 청와대의 인사 철회는 당연하다고 생각한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the Blue House's explanation that 'although she served three terms as a lawmaker from a conservative party, she did not meet the public's standards,' Chief Floor Spokesperson Choi said, "The verification standards for a three-term lawmaker and for a candidate for a ministerial position are, in principle, significantly different." He added, "(During her time as a lawmaker), it can be seen that verification of the candidate's morality and qualifications was not substantially conducted, and this was the first proper verification for a ministerial position." (최 원내수석대변인은 ‘보수정당에서 3차례 의원을 지냈지만 국민 눈높이에 부합하지 못했다’는 청와대의 설명에 대해 “국회의원 3선 검증 기준과 국무위원 후보자로 검증하는 건 원칙적으로 큰 차이가 있다”며 “(의원 시절엔) 후보자 도덕성, 자질 검증이 실질적으로 이뤄지지 못했다고 볼 수 있고 국무위원으로 제대로 된 첫 검증이 이뤄진 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; 전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241505.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0125/53_17693188765977_20260125501168.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party: "Discussions on Merger with Innovation Party Should Be Concluded Within Two Months... Our DNA Will Blend Well" (민주당 “혁신당과 합당 논의, 두달 내 정리해야…DNA 잘 섞일 것”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241506.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party: "Discussions on Merger with Innovation Party Should Be Concluded Within Two Months... Our DNA Will Blend Well" (민주당 “혁신당과 합당 논의, 두달 내 정리해야…DNA 잘 섞일 것”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/514/imgdb/original/2026/0125/20260125501183.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;조승래 더불어민주당 사무총장이 25일 국회에서 열린 현안 관련 기자간담회에서 발언하고 있다. 김경호 선임기자 jijae@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party of Korea revealed a schedule plan, stating that to contest the upcoming June local elections after merging with the Cho Kuk Innovation Party, it would be best to conclude merger discussions within two months. The Democratic Party also stated that it is discussing with family members and others the plan to repatriate former Prime Minister Lee Hae-chan, whose health has rapidly deteriorated in Vietnam, putting him in critical condition. (더불어민주당이 조국혁신당과 합당해 오는 6월 지방선거를 치르려면 합당 논의를 두 달 안에 매듭 짓는 것이 좋다는 일정 구상을 밝혔다. 민주당은 베트남에서 급격히 건강이 악화돼 위중한 상태인 이해찬 전 국무총리의 국내 이송 방안을 가족 등과 논의중이라고도 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a press conference at the National Assembly on the 25th, Democratic Party Secretary-General Cho Jung-sik, considering the schedule for the June 3 local elections, said, "I think it should be concluded within two months at the latest," adding, "Even the integration with the Open Democratic Party (in 2022) took about that much time, around 50 days." Secretary-General Cho said, "However, since this is a matter involving another party, we cannot unilaterally set a deadline," and added, "Schedules will inevitably have to be flexibly adjusted according to each party's circumstances." (조승래 민주당 사무총장은 25일 국회에서 한 기자간담회에서 6·3 지방선거 일정을 고려할 때 “늦어도 두 달 이내에는 정리해야 하지 않을까 싶다”며 “(2022년) 열린민주당과 통합까지도 그 정도 시간, 한 50여일 정도의 시간이 걸리지 않았나 싶다”고 말했다. 조 사무총장은 “다만 이건 상대가 있는 문제이기 때문에 일방적으로 시한을 제시할 수 있는 것은 아니다”라며 “각 당 사정으로 스케줄은 탄력적으로 조정할 수밖에 없지 않겠느냐”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding party leader Lee Jae-myung's sudden proposal for a merger with the Innovation Party on the 22nd, Secretary-General Cho said, "Given the local election schedule, it was judged that discussions must happen now to be able to proceed with the local election schedule together," and added, "We must coordinate this contradictory situation of needing sufficient internal discussion while also acting with a sense of urgency to be able to pool our strength for the local elections." Regarding internal backlash over the lack of prior party consultation before the merger proposal, Secretary-General Cho said, "Leader Lee has already apologized, expressing regret that due to the nature of the matter involving confidentiality and security, he could not fully share it internally." (조 사무총장은 정 대표가 지난 22일 혁신당과 합당을 전격 제안한 것에 대해 “지방선거 일정상 지금 논의해야만 지방선거 스케줄(일정)을 함께 치러나갈 수 있다고 판단한 것”이라며 ”내부적으로 충분히 논의하면서도 속도감 있게 해야 하는 모순된 상황을 조율해야 지방선거 때 힘을 모을 수 있다”고 말했다. 조 사무총장은 합당 제안에 앞서 당내 협의가 없었다는 당내 반발과 관련해서는 “정 대표는 사안의 성격상 기밀성, 보안성 등이 있기 때문에 내부와 충분히 공유하지 못한 부분을 송구하다고 이미 사과했다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party plans to hold discussions on the merger at its 17 city and provincial party chapters, and after a vote by eligible party members, follow the resolution procedure at a national delegate convention or the party's Central Committee. When asked by reporters whether the party name would remain the Democratic Party of Korea in case of a merger, Secretary-General Cho said, "I naturally think the party name should remain the Democratic Party of Korea." Secretary-General Cho said, "We will proceed calmly (with the merger) according to the party constitution and regulations," indicating it would be similar to the method used for the merger with the Open Democratic Party in 2021. (민주당은 17개 시도당 등에서 합당 관련 토론을 하고, 권리당원 투표를 거쳐 전국 대의원대회 또는 당 중앙위원회에서의 합당에 대한 의결 절차를 밟을 예정이다. 조 사무총장은 ‘합당 시 더불어민주당 당명을 유지할 것이냐’는 취재진 질문에 “당명은 더불어민주당이 유지되어야 한다고 당연히 생각하고 있다”고 말했다. 조 사무총장은 “당헌·당규에서 정한 바에 따라 차분하게 (합당을) 진행하겠다&amp;quot;며 2021년 열린민주당과의 합당과 유사한 방식이 될 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding criticism within the party that Leader Lee's merger proposal is 'self-serving politics,' Secretary-General Cho said, "In Leader Lee's case, proposing to join forces with Innovation Party leader Cho Kuk, who could be seen as a competitor, and calling that self-serving politics doesn't quite fit," and added, "(In the People Power Party), isn't party leader Jang Dong-hyeok trying to oust former leader Han Dong-hoon, who could be considered the biggest competitor within the party? That is truly self-serving politics." (조 사무총장은 당 일각에서 정 대표의 합당 제안을 두고 ‘자기 정치&amp;#x27;라는 비판이 나오는 것에 대해 “정 대표의 경우 어찌 보면 경쟁자가 될 수도 있는 조국 대표와 함께 하자고 하는 것을 갖고 자기 정치라고 하는 것은 좀 어울리지 않는다”며 “(국민의힘에서는) 장동혁 대표가 당내 가장 큰 경쟁자라고 할 수 있는 한동훈 전 대표를 내치려고 하는 것 아닌가. 그거야말로 자기 정치”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, Secretary-General Cho said, "Within the large life vessel of the Democratic Party, the Innovation Party's DNA will also blend well." This remark was in response to Innovation Party leader Cho Kuk's statement the previous day that "discussions and decisions will be based on the principle that the Innovation Party's independent and political DNA must not only be preserved but also expanded." Secretary-General Cho added, addressing the Innovation Party, "Since they have expressed their intention to merge and said they will proceed with internal procedures, I hope they proceed with greater courage." (또 조 사무총장은 “민주당이라는 큰 생명처 안에서 혁신당의 디엔에이(DNA)도 잘 섞이게 될 것”이라고 말했다. 전날 조국 혁신당 대표가 “혁신당의 독자적·정치적 디엔에이가 보존은 물론 확대돼야 한다는 원칙에 기초해 논의하고 결정하겠다”고 밝힌 데 대한 응답 성격의 발언이다. 조 사무총장은 혁신당을 향해 “합당 의사가 있고 내부 절차를 진행하겠다고 얘기한 만큼 더 큰 용기를 가지고 진행하면 좋겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding former Prime Minister Lee Hae-chan, Secretary-General Cho said, "It seems he has not yet regained consciousness," and added, "I heard that conditions for further medical procedures locally are not favorable, so an emergency transfer is necessary." Secretary-General Cho continued, "For the transfer, an air ambulance is needed, but I understand there are none in Vietnam, so discussions are ongoing on how to proceed," and said, "Democratic Party lawmakers on-site are discussing with Vice Chairman Lee's family how to repatriate him to Korea." Former Prime Minister Lee had planned a business trip to Vietnam from the 22nd to the 26th, but on the 23rd, his health rapidly deteriorated due to a myocardial infarction, and he was emergency transported to a local hospital. (조 사무총장은 이해찬 전 총리와 관련해서는 “계속 의식을 회복하고 있지는 못한 상태인 것 같다”며 “현지에서 추가적인 의료 행위를 할 여건이 여의치 않아서 긴급 이송을 해야 하는 상황이라고 들었다”고 전했다. 이어 조 사무총장은 “이송하려면 에어 앰뷸런스가 필요한데 베트남에는 없는 상태라 어떻게 할지를 논의하는 것으로 안다”며 “민주당 의원들이 현지에서 이 부의장의 가족들과 어떻게 국내로 이송할지 협의하고 있다”고 고 말했다. 이 전 총리는 지난 22∼26일 일정으로 베트남 출장을 계획했지만, 23일 심근경색으로 건강상태가 급격히 악화해 현지 병원으로 응급 이송됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, Secretary-General Cho also said regarding the "Special Act for Integration" for the administrative integration of Daejeon-Chungnam and Gwangju-Jeonnam, "The bill will be proposed next week," adding, "We are in final discussions with the Ministry of the Interior and Safety." (이날 조 사무총장은 대전·충남, 광주·전남 행정통합을 위한 “통합특별법은 돌아오는 주에 발의될 것”이라며 “행정안전부와 막바지 협의를 진행 중”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; 김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241506.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/514/imgdb/original/2026/0125/20260125501183.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>Bae Hyun-jin says, "Lee Hye-hoon's 'flop drama' should not end with withdrawal of nomination; an investigation is needed" (배현진 “이혜훈 ‘쪽박 드라마’, 지명 철회로 끝날 일 아니라 수사해야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241523.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Bae Hyun-jin says, "Lee Hye-hoon's 'flop drama' should not end with withdrawal of nomination; an investigation is needed" (배현진 “이혜훈 ‘쪽박 드라마’, 지명 철회로 끝날 일 아니라 수사해야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/801/imgdb/original/2026/0125/20260125501541.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 25일 이혜훈 기획예산처 장관 후보자의 지명을 철회했다. 사진은 지난 23일 국회 재정경제기획위원회에서 열린 인사청문회 출석 모습. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As President Lee Jae-myung withdrew the nomination of Lee Hye-hoon as Minister of Planning and Budget, a reaction stating, "This should not end with a withdrawal; an investigation is needed," has emerged from the People Power Party. (이재명 대통령이 이혜훈 기획예산처 장관 후보자 지명을 철회한 가운데 “철회로 끝날 일이 아니라 수사를 해야 한다”는 반응이 국민의힘에서 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;People Power Party lawmaker Bae Hyun-jin said on Facebook on the 25th, "Lee Hye-hoon's nomination withdrawal... I thought this flop drama would end this briefly..." adding, "Seeing the hearing, it seems this should not end with a withdrawal but should lead to an investigation." Lawmaker Bae claimed, "Amid this, it has also been confirmed that Lee Hye-hoon was tracking and spying on the local trends in Jung-gu and Seongdong-dong, which were her former constituency, through insiders," and stated, "If she takes any retaliatory action against the People Power Party members in Jung-gu and Seongdong-dong who helped verify her during the hearing, the People Power Party's Seoul Metropolitan City Party will not stand idly by." (배현진 국민의힘 의원은 25일 페이스북에서 “이혜훈 지명 철회, 이렇게 짧게 끝날 쪽박 드라마일 것을…”이라며 “청문회를 보자 하니 철회로 끝날 일이 아니라 수사로 이어져야겠더라”라고 말했다. 배 의원은 “이 와중에 이혜훈이 자신의 지역구였던 (서울) 중구·성동을 지역의 동향을 내부자를 통해 추적하고 염탐하고 있던 정황도 확인했다”고 주장하며 “자신에 대한 청문 검증을 도운 국민의힘 중·성동을 지역 구성원들에 그 어떤 보복이라도 한다면 국민의힘 서울시당은 가만히 있지 않을 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Bae is the chairperson of the People Power Party's Seoul Metropolitan City Party. (배 의원은 국민의힘 서울시당 위원장이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Joo Jin-woo, a lawmaker from the same party, also said on Facebook that day, "This is not a matter that can be resolved simply by withdrawing Lee Hye-hoon's nomination." (같은 당 주진우 의원도 이날 페이스북에서 “단순히 이혜훈 지명 철회로 끝낼 문제가 아니다”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Joo first stated, "The apartment subscription system must be reorganized. Relying solely on the party's change of residence registration will not filter out the second or third Lee Hye-hoon." He then added, "It must be determined how Lee Hye-hoon's son was able to gain admission just because his father was a professor at Yonsei University," and said, "Fairness is the lifeblood of the admissions process." Lawmaker Joo further added, "I hope the follow-up measures after the withdrawal of the nomination will be taken immediately (by the presidential office)." (주 의원은 먼저 “아파트 청약 시스템을 재정비해야 한다. 당사자의 전입신고에만 의존해서는 제2, 제3의 이혜훈을 못 걸러낸다”고 말했다. 주 의원은 이어 “아버지가 연세대 교수라고 해서 이혜훈 아들이 어떻게 입학할 수 있었는지 규명해야 한다”며 “입시는 공정이 생명이다”고 했다. 주 의원은 “지명 철회에 이은 후속 조치도 (청와대가) 즉시 나서기 바란다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Park Soo-young also said on Facebook that day, "(The withdrawal of this nominee) is justice prevailing and a natural step," but added, "However, the presidential office has not said a single word about the failure of the personnel verification." Lawmaker Park stated, "(The party's nomination verification conducted on this nominee in the past by the People Power Party) is on a different level from government verification," and urged President Lee, "Apologize to the people immediately." (박수영 의원 역시 이날 페이스북에 “(이 후보자 지명 철회는) 사필귀정, 당연한 수순”이라며 “하지만 청와대는 인사검증 실패에 대해 단 한마디도 하지 않았다”고 말했다. 박 의원은 “(과거 국민의힘에서 이 후보자에 대해 이뤄졌던) 정당의 공천 검증은, 정부 검증과 차원이 다르다”며 이 대통령을 향해 “당장 국민께 사과하라”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee withdrew the nomination of this nominee on this day, following various allegations raised against her, ranging from suspicions of staff misconduct to improper apartment subscription practices. It has been 28 days since he nominated this candidate as the inaugural Minister of Planning and Budget, emphasizing national integration. (이 대통령은 보좌진 갑질 의혹부터 부정청약 의혹까지 여러 의혹이 제기된 이 후보자에 대해 이날 지명을 철회했다. 국민 통합을 앞세워 이 후보자를 기획예산처 초대 장관 후보자로 지명한지 28일 만이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Song Kyung-hwa &lt;a href="mailto:freehwa@hani.co.kr"&gt;freehwa@hani.co.kr&lt;/a&gt; (송경화 기자 &lt;a href="mailto:freehwa@hani.co.kr"&gt;freehwa@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241523.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/801/imgdb/original/2026/0125/20260125501541.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party: "Lee Hae-chan, unconscious for three days... discussing domestic transfer" (민주 “이해찬, 사흘째 의식 없는 상태…국내 이송 논의”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241524.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party: "Lee Hae-chan, unconscious for three days... discussing domestic transfer" (민주 “이해찬, 사흘째 의식 없는 상태…국내 이송 논의”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/627/imgdb/original/2026/0125/20260125501551.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장. 한겨레 자료사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Lee Hae-chan (74), Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, whose health rapidly deteriorated during a business trip to Vietnam, has reportedly been unconscious for three days. The Democratic Party of Korea announced on the 25th that it is discussing plans to transfer the Senior Vice Chairman back to South Korea. (베트남 출장 중 건강이 급격히 악화한 이해찬(74) 민주평화통일자문회의 수석부의장이 사흘째 의식이 없는 상태로 전해졌다. 더불어민주당은 이 수석부의장을 국내로 이송할 방안을 논의 중이라고 25일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party Secretary-General Cho Seung-rae told reporters at the National Assembly that day, "(Senior Vice Chairman Lee) has not regained consciousness," and added, "I understand the situation is such that an emergency transfer is necessary because conditions in the local area are not suitable for further medical procedures." Secretary-General Cho also said, "I understand that an air ambulance is needed for the transfer, but there isn't one in Vietnam, so discussions are ongoing on how to proceed," and "We are consulting with his family on how to carry out the transfer." Currently in Ho Chi Minh City, Vietnam, are lawmaker Cho Jung-sik, President Lee Jae-myung's special advisor for political affairs, as well as lawmakers Kim Tae-nyeon, Lee Hae-sik, Choi Min-hee, and Kim Hyun, who are classified as pro-Lee Hae-chan. (조승래 민주당 사무총장은 이날 국회에서 한 기자간담회에서 “(이 수석부의장이) 의식을 회복하고 있지 못한 상태”라며 “현지에선 추가적인 의료 행위를 할 여건이 여의치 않아서 긴급 이송을 해야 하는 상황이라고 들었다”고 전했다. 조 사무총장은 “이송하려면 에어 앰뷸런스가 필요한데 베트남에는 없는 상태라 어떻게 할 지를 논의하는 것으로 안다”며 “가족들과 이송을 어떻게 할지 서로 협의하고 있다”고도 했다. 현재 베트남 호치민에는 이재명 대통령의 정무특별보좌관인 조정식 의원과 친이해찬계로 분류되는 김태년·이해식·최민희·김현 의원 등이 가 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Senior Vice Chairman, who served as Prime Minister during the Roh Moo-hyun administration and is also known as President Lee Jae-myung's 'political mentor', left for a business trip to Ho Chi Minh City, Vietnam, on the 22nd. The next day, on the 23rd, he developed symptoms of weakened breathing, received CPR, and was transferred to the emergency room. Subsequently, he was diagnosed with a myocardial infarction, underwent stent placement, and is currently receiving ECMO (extracorporeal membrane oxygenation) treatment in the intensive care unit. (노무현 정부 시절 국무총리를 지내고, 이재명 대통령의 ‘정치적 멘토’로도 알려진 이 수석부의장은 지난 22일 베트남 호치민으로 출장을 떠났다가 다음날인 23일 호흡이 약해지는 증상이 나타나 심폐소생술을 받으며 응급실로 이송됐다. 이후 심근경색 진단을 받고 스텐트 시술에 이어 중환자실에서 에크모(ECMO·체외막산소공급장치) 치료를 받고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241524.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/627/imgdb/original/2026/0125/20260125501551.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, Passes Away (이해찬 민주평통 수석부의장 별세)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241533.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, Passes Away (이해찬 민주평통 수석부의장 별세)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/414/imgdb/original/2026/0125/20260125501733.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;고 이해찬(74) 민주평화통일자문회의 수석부의장. 한겨레 자료사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Lee Hae-chan, the Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council (DPUAC), passed away on the 25th after his health rapidly deteriorated during a business trip to Vietnam. He was 74 years old. (베트남 출장 중 건강이 급격히 나빠진 이해찬 민주평화통일자문회의(민주평통) 수석부의장이 25일 별세했다. 향년 74.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The DPUAC Secretariat issued a press release in the afternoon, announcing that the Senior Vice Chairman passed away at a hospital in Ho Chi Minh City, Vietnam, at 2:48 PM local time (4:48 PM Korean time). The DPUAC stated, "We are currently discussing the procedures for repatriating the remains and the funeral arrangements with the bereaved family and related agencies." (민주평화통일자문회의 사무처는 이날 오후 보도자료를 내어 이 수석부의장이 베트남 호치민의 한 병원에서 현지시간 오후 2시48분(한국시간 오후 4시48분) 별세했다고 밝혔다. 민주평통은 “현재 유가족 및 관계기관과 함께 국내 운구 및 장례 절차를 논의 중”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Choi Min-hee of the Democratic Party of Korea also posted on Facebook in the afternoon, informing that "DPUAC Vice Chairman Lee Hae-chan passed away at 2:48 PM local time in Vietnam," and wrote, "Prime Minister, who devoted his entire life to democratization and democratic government, please shake it off and rest in peace." (최민희 더불어민주당 의원도 이날 오후 페이스북을 통해 “이해찬 평통 부의장께서 베트남 현지시간 오후 2시48분 운명하셨다”고 알리며 “평생 동안 민주화와 민주정부를 위해 헌신하신 총리님, 훌훌 털고 편안히 영면하십시오”라는 글을 남겼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Currently in Ho Chi Minh City, Vietnam, besides Rep. Choi, there are several Democratic Party lawmakers including Rep. Cho Jeong-sik, President Lee Jae-myung's special political advisor, and lawmakers classified as pro-Lee Hae-chan faction members such as Kim Tae-nyeon, Lee Hae-sik, and Kim Hyun. (현재 베트남 호치민에는 최 의원 외에도 이재명 대통령의 정무특별보좌관인 조정식 의원과 친이해찬계로 분류되는 김태년·이해식·김현 등 민주당 의원이 여럿이 가 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Senior Vice Chairman, who served as Prime Minister during the Roh Moo-hyun administration and was also known as President Lee Jae-myung's 'political mentor,' departed for Ho Chi Minh City, Vietnam, on the 22nd. The following day, on the 23rd, he experienced symptoms of weakened breathing, received CPR, and was transferred to the emergency room. Subsequently, he was diagnosed with a myocardial infarction, underwent stent placement, and received ECMO (Extracorporeal Membrane Oxygenation) treatment in the intensive care unit. (노무현 정부 시절 국무총리를 지내고, 이재명 대통령의 ‘정치적 멘토’로도 알려진 이 수석부의장은 지난 22일 베트남 호치민으로 출장을 떠났다가 다음날인 23일 호흡이 약해지는 증상이 나타나 심폐소생술을 받으며 응급실로 이송됐다. 이후 심근경색 진단을 받고 스텐트 시술에 이어 중환자실에서 에크모(ECMO·체외막산소공급장치) 치료를 받아 왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241533.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/414/imgdb/original/2026/0125/20260125501733.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>From the Opposition to Prime Minister... Democratic Camp's Core Strategist Lee Hae-chan Passes Away (재야에서 총리까지…민주 진영 핵심 전략가 이해찬 별세)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241534.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;From the Opposition to Prime Minister... Democratic Camp's Core Strategist Lee Hae-chan Passes Away (재야에서 총리까지…민주 진영 핵심 전략가 이해찬 별세)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0125/53_17693349390777_8417693327302477.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;민주통일민중운동연합(민통련) 활동시절 고 이해찬 민주평통 부의장. 사진은 1988년 3월 31일 제13대 총선에 출마한 관악구 이해찬 후보의 유세. 한겨레 자료사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the National Council for Democratic Peaceful Unification (Democratic Peace Council), who passed away on the 25th, was a democracy activist who stood at the forefront of the anti-dictatorship struggle, a seven-term National Assembly member, former Prime Minister, and a representative politician of the democratic reform camp. (25일 별세한 이해찬 민주평화통일자문회의(민주평통) 수석부의장은 반독재 투쟁의 선봉에 섰던 민주화 투사이자 7선 국회의원과 국무총리를 지낸 민주개혁 진영의 대표적 정치인이었다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As a first-generation activist from the opposition movement who entered politics in 1988, the Senior Vice Chairman, with his exceptional policy/planning skills and unique charisma, served twice as the Democratic Party's leader and as the first Minister of Education in the Kim Dae-jung administration, acting as a core strategist and coordinator for the democratic camp. He also had deep ties with President Lee, serving as the standing advisor to the election committee for presidential candidate Lee Jae-myung during the 2021 presidential election, playing a key role as a major supporter and political advisor in the process of the non-mainstream politician Lee Jae-myung rising as a presidential contender. (재야 운동권 1세대로 1988년 정계에 입문한 이 수석부의장은 탁월한 정책·기획 능력과 특유의 카리스마로 두 차례 민주당 대표를 지냈고 김대중 정부 초대 교육부 장관을 맡는 등 민주 진영의 핵심 전략가·조정자 역할을 했다. 이 대통령과도 인연이 깊어 2021년 대선 당시 이재명 대선 후보 선거대책위원회 상임고문을 맡는 등 비주류 정치인 이재명이 대권주자로 올라서는 과정에서 주요 조력자이자 정치적 조언자 역할을 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Born in July 1952 in Cheongyang, South Chungcheong Province, the Senior Vice Chairman plunged into student activism in 1972 while studying sociology at Seoul National University, triggered by Park Chung-hee's 'October Restoration'. He endured two prison terms in the 1974 National Democratic Youth and Student League incident and the 1980 Kim Dae-jung sedition conspiracy case, and later engaged in anti-dictatorship and unification movements through the Youth Alliance for Democracy and the People's Movement for Democratic Unification. Leading student activism for 14 years until his university graduation in 1985, the former Prime Minister also passionately engaged in publishing and media activities, founding the publishing company 'Dolbegae' in 1979 while on the wanted list and participating as a founding member of The Hankyoreh newspaper in 1987. (1952년 7월 충남 청양에서 태어난 이 수석부의장은 서울대 사회학과에 재학하던 1972년 박정희의 ‘10월 유신’을 계기로 학생 운동에 뛰어들었다. 1974년 민청학련(전국민주청년학생총연맹) 사건과 1980년 김대중 내란음모 사건으로 두 번의 옥고를 치렀고, 이후 민주화운동청년연합(민청련)과 민주통일민중운동연합(민통련)에서 반독재·통일운동을 했다. 1985년 대학 졸업 때까지 14년 동안 학생 운동을 이끌었던 이 전 총리는 수배 시절인 1979년 출판사 ‘돌베개&amp;#x27;를 설립하고, 1987년 한겨레신문 창간 발기인으로 참여하는 등 출판·언론 활동에도 열정을 쏟았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Senior Vice Chairman entered institutional politics at the age of 36 in 1988. He joined the Peace Democratic Party, the predecessor of the Democratic Party led by Chairman Kim Dae-jung, and ran in the Gwanak district of Seoul in the 13th general election that December. Defying expectations of a difficult win, he defeated political heavyweights like Kim Jong-in (Democratic Justice Party) and Kim Su-han (Unification Democratic Party) and was elected, winning five consecutive elections in Seoul's Gwanak district up to the 17th general election. Shortly after he became an assemblyman, his university junior, Yoo Si-min, worked as his aide. (이 수석부의장이 제도권 정치에 입문한 것은 36살이던 1988년이다. 민주당의 전신으로 김대중 총재가 이끄는 평화민주당에 입당해, 그해 12월 13대 총선에서 서울 관악을 지역구에 출마했다. 당선이 어려울 것이라는 예상을 깨고 김종인(민정당), 김수한(통일민주당) 등 거물급 정치인들을 꺾고 당선돼, 17대 총선까지 서울 관악을에서 내리 다섯 차례 당선됐다. 그가 의원이 된 직후 대학 후배였던 유시민씨가 보좌관으로 일했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Senior Vice Chairman was appointed as the first Minister of Education in the Kim Dae-jung administration in 1998. At the time, the former Prime Minister pushed for educational reforms, including abolishing corporal punishment and night self-study sessions, but resigned after 1 year and 2 months amid backlash from teachers over the shortening of the teaching retirement age. A new term, the 'Lee Hae-chan generation', was coined for young people who entered university under the college entrance system created during Minister Lee Hae-chan's tenure but faced controversy over declining academic standards. (이 수석부의장은 1998년 김대중 정부의 초대 교육부 장관으로 발탁됐다. 당시 이 전 총리는 체벌·야간자율학습을 없애는 등 교육 개혁을 추진했으나, 교원정년 단축에 대한 교원들의 반발 속에 1년2개월 만에 물러났다. 이해찬 장관 때 만들어진 입시 제도로 대학을 갔으나 학력 저하로 논란이 된 청년들에게 ‘이해찬 세대’라는 신조어가 붙기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Senior Vice Chairman, in particular, had deep ties with former President Roh Moo-hyun, being referred to as the 'chairman of the pro-Roh Moo-hyun faction'. Called one of the 'Three Musketeers of the Labor Committee' along with Assemblymen Roh Moo-hyun and Lee Sang-soo during his first term, he served as the election planning team leader in the 2002 presidential election, contributing to President Roh Moo-hyun's election, and also led the founding of the Uri Party in 2003. (이 수석부의장은 특히 ‘친노무현계 좌장’으로 불리는 등 노무현 전 대통령과 깊은 인연을 맺었다. 초선 국회의원 시절 노무현·이상수 의원과 ‘노동위 3총사’로 불렸던 그는 2002년 대선에서 선거기획단장을 맡아 노무현 대통령 집권에 기여했고, 2003년 열린우리당 창당을 이끌기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As a close confidant who was even close enough to share cigarettes with former President Roh, the Senior Vice Chairman was appointed as the second-term Prime Minister following former Prime Minister Goh Kun in 2004 after former President Roh returned from the impeachment crisis, overseeing state affairs as a 'powerful Prime Minister'. He finalized the long-stalled administrative capital composite city construction project, which had been adrift due to a constitutional lawsuit, and during his tenure as Prime Minister, he engaged in fierce debates with Grand National Party (predecessor of People Power Party) lawmakers during parliamentary interpellations, earning the nickname 'Bursting Hae-chan'. However, he resigned from the prime ministership in March 2006 due to the 'March 1st golf' controversy. After former President Roh passed away in 2009, he launched the Roh Moo-hyun Foundation with key figures from the participatory government. (노 전 대통령과 맞담배를 피울 정도로 가까운 측근이었던 이 수석부의장은, 노 전 대통령이 탄핵 정국에서 복귀한 뒤 2004년 고건 전 총리에 이어 2기 국무총리로 임명돼 ‘실세 총리&amp;#x27;로서 국정 전반을 총괄했다. 행정도시 위헌소송으로 장기간 표류하던 행정중심복합도시 건설 추진사업을 마무리했고 총리 재임 시절 대정부 질문 때 한나라당(옛 국민의힘) 의원들과 거침없는 설전을 벌이면서 ‘버럭해찬’이라는 별명을 얻기도 했다. 하지만 2006년 3월 &amp;#x27;3·1절 골프&amp;#x27; 파문으로 총리직에서 물러났다. 2009년 노 전 대통령이 서거한 이후에는 참여정부 주요 인사들과 노무현 재단을 출범시켰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After being elected in Sejong City in the 2012 19th general election, he rose to become the leader of the Democratic United Party, but resigned from the leadership position under pressure to step down during the unification process between candidates Moon Jae-in and Ahn Cheol-soo ahead of the 18th presidential election. In the 2016 20th general election, he was excluded from nominations under the emergency committee chairman system led by Kim Jong-in, left the party, and was elected in Sejong as an independent. (2012년 19대 총선 때 세종시에서 당선된 뒤 민주통합당 대표에 올랐으나, 18대 대선을 앞두고 문재인·안철수 후보 단일화 과정에서 사퇴 압박을 받은 끝에 대표직에서 물러났다. 2016년 20대 총선에서는 김종인 비상대책위원장 체제에서 공천배제됐고, 탈당 뒤 무소속으로 세종에 출마해 당선됐다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After being elected, the Senior Vice Chairman rejoined the Democratic Party of Korea and served as its leader from 2018 to 2020. Based on a deep trust relationship with President Moon Jae-in at the time, he established a close party-government relationship and was known as a 'powerful party leader'. During the 2018 party convention, he mentioned the so-called '20-year rule theory', stating, "For reform policies to take root, we must have a plan to be in power for about 20 years." Ahead of the 2020 21st general election, he also stated, "We will achieve an overwhelming victory in the general election and, based on that, regain power in the 2022 presidential election, thereby unfolding the next 100 years that will bring peace to the Korean Peninsula." ( 당선 뒤 더불어민주당에 복당한 이 수석부의장은 2018년부터 2020년까지 당대표를 지냈다. 당시 문재인 대통령과 깊은 신뢰 관계를 바탕으로 긴밀한 당청관계를 구축해 &amp;#x27;실세 당대표&amp;#x27;로 통했다. 2018년 전당대회 당시 &amp;quot;개혁 정책이 뿌리 내리려면 20년 정도는 집권하는 계획을 가져야 한다&amp;quot;며 이른바 &amp;#x27;20년 집권론&amp;#x27;을 언급했고, 2020년 21대 총선을 앞두고는 &amp;quot;총선에서 압승을 거두고 그것을 기반으로 2022년 대선에서 재집권함으로써 앞으로 한반도의 평화를 가져오는 100년을 전개할 것&amp;quot;이라고 밝히기도 했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Senior Vice Chairman received evaluations of being 'dogmatic' and 'uncommunicative' while simultaneously being praised for his strong leadership, drive, and conviction. In his 2007 autobiography 'Lee Hae-chan, the Third Son of the Lee Myeonjang Family in Cheongyang', he stated about his identity and political style, "I am a reformist. I believe a sincere and thorough reformist contributes far more to social progress than an insincere and incomplete fundamentalist who swings from one extreme to the other." (이 수석부의장은 ‘독선적’ ‘불통’이라는 평가와 동시에 리더십, 추진력, 소신이 강하다는 평가도 함께 받는다. 2007년 출간한 자서전 ‘청양 이 면장 댁 셋째 아들 이해찬’에서 그는 자신의 정체성과 정치 스타일에 대해 “나는 개량주의자이다. 이쪽 끝에서 저쪽 끝으로 오가는 불성실하고 불철저한 근본주의자보다는 성실하고 철저한 개량주의자가 사회의 진보에 훨씬 더 기여한다고 나는 생각한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Evaluating himself as a 'reformist', the Senior Vice Chairman also played a significant role in the political rise of President Lee Jae-myung, who championed pragmatism. (스스로를 ‘개량주의자’로 평가한 이 수석부의장은 실용주의를 앞세운 이재명 대통령의 정치적 성장에도 상당한 역할을 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is known that when President Lee, then Gyeonggi Province Governor, faced a crisis of expulsion and leaving the party due to morality controversies in 2018, the former Prime Minister resolved the situation behind the scenes. He served as the standing advisor to presidential candidate Lee Jae-myung's election committee during the 2021 presidential election and acted as the Democratic Party's standing co-chair of the election committee in the 2024 general election, supporting the victory. (2018년 당시 경기지사였던 이 대통령이 도덕성 논란 등으로 제명·탈당 위기에 처했을 때 이 전 총리가 이를 물밑에서 정리한 것으로 알려졌다. 2021년 대선 당시 이재명 대선 후보 선거대책위원회 상임고문을 맡았고, 2024년 총선에서는 민주당 상임 공동선대위원장으로 활동하며 승리를 뒷받침했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a December 2021 interview with TBS, he evaluated then-President Lee, saying, "After becoming party leader and having many policy discussions with (then) Gyeonggi Governor Lee Jae-myung, I felt strongly at that time, 'He's no ordinary person,' 'He really understands our society well.'" He added, "The expression 'a person in development' is appropriate. He is a person who keeps developing." (그는 2021년 12월 티비에스(TBS) 인터뷰에서 “당대표가 돼 (이재명 당시) 경기지사하고 정책협의회를 많이 해보니까 ‘보통내기가 아니구나’ ‘제대로 우리 사회를 잘 알고 있구나’ 하는 것을 그때 많이 느꼈다”며 “발전도상인이라는 말이 적절한 표현이다. 자꾸 발전하는 사람”이라고 당시 이 대통령을 평가하기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He was appointed as the Senior Vice Chairman of the 22nd Democratic Peace Council last October, supporting the Lee Jae-myung administration's North Korea and unification policy formulation. (그는 지난해 10월 제22기 민주평통 수석부의장에 임명돼 이재명 정부의 대북·통일 정책 입안을 뒷받침했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241534.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0125/53_17693349390777_8417693327302477.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>[Editorial] U.S. Says "South Korea Bears Primary Responsibility for Deterring North Korea," Making 'Independent Defense' an Urgent Task ([사설] 미 “한국이 북 억제 1차 책임”, 시급해진 ‘자주국방’ 과제)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241543.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Editorial] U.S. Says "South Korea Bears Primary Responsibility for Deterring North Korea," Making 'Independent Defense' an Urgent Task ([사설] 미 “한국이 북 억제 1차 책임”, 시급해진 ‘자주국방’ 과제)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/960/640/imgdb/original/2026/0125/20260125501831.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;주한미군이 한국군과 함께 도하 훈련을 하고 있다. 육군 페이스북&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The U.S. Department of Defense released its "2026 National Defense Strategy (NDS)" on the 23rd (local time). It is being evaluated as a formal codification into defense strategy of the increasingly overt "shifting of security burdens onto allies" since the inauguration of the second Donald Trump administration. Regarding the Korean Peninsula, it outlined a policy that South Korea would take the lead in responding to North Korean threats, while the U.S. would limit itself to providing "decisive but limited support." This essentially means transferring the primary responsibility for deterring North Korea to South Korea, except for the nuclear umbrella. As this is a declaration to fundamentally change the operational method of the ROK-U.S. alliance, which is based on deterring North Korea, changes to our own defense strategy have become an unavoidable situation. (미국 국방부 가 지난 23일 (현지시각 ) ‘2026 국가방위전략(NDS)’을 발표했다. 2기 도널드 트럼프 행정부 출범 이후 노골화한 ‘동맹에 대한 안보 부담 떠넘기기’를 국방전략으로 명문화했다는 평가가 나온다. 한반도와 관련해선 북한 위협에 대한 대응은 한국이 주도하고 미국은 ‘결정적이지만 제한적인 지원’ 제공에 국한하겠다는 방침을 담았다 . 사실상 핵우산을 빼곤 대북 억지의 주된 책임을 한국에 넘기겠다는 것이다 . 대북 억지를 근간으로 하는 한-미 동맹의 작동 방식 자체를 바꾸겠다는 선언인 만큼 우리 국방전략에도 변화가 불가피해진 상황이 됐다 .)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Immediately, on the 25th, U.S. Under Secretary of Defense for Policy Elbridge Colby, known to have played a major role in drafting the new defense strategy, visited South Korea for a three-day, two-night schedule. Under Secretary Colby has argued that while the U.S. should continue to provide extended deterrence (nuclear umbrella) to South Korea, South Korea should be responsible for responding to North Korea's conventional threats. This argument is fully reflected in this defense strategy. Colby is also a figure who has emphasized that U.S. forces in South Korea and the broader Asia-Pacific region should focus on containing China. While this defense strategy drew a line by stating it "will not seek war or regime change" against China, it also clearly stated its position to "certainly block" any situation where China militarily dominates the Asia-Pacific region. (당장 25일엔 새 국방전략 성안에 큰 역할을 한 것으로 알려진 엘브리지 콜비 미국 국방부 정책담당 차관이 2박3일 일정으로 방한했다. 콜비 차관은 미국이 한국에 확장억제(핵우산)는 계속 제공하되 북한의 재래식 위협에 대한 대응은 한국이 책임져야 한다고 주장해왔다. 이번 국방전략에는 이런 주장이 고스란히 반영됐다. 콜비 차관은 또 주한미군을 비롯해 아시아·태평양 지역의 미군은 중국 견제에 집중해야 한다고 강조해온 인물이다. 이번 국방전략에선 중국에 대해 ‘전쟁이나 체제 전복을 추구하지 않겠다’고 선을 그으면서도 중국이 아·태 지역을 군사적으로 지배하는 상황은 반드시 차단하겠다는 입장을 분명히 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In light of this, it appears highly likely that the U.S. will further accelerate its move to shift the primary role of U.S. Forces Korea (USFK) from defending against North Korea to containing China. There is also a possibility it may seek to increase the proportion of naval and air forces over ground forces, or reduce the overall size of USFK, which currently stands at 28,500 troops. Attempts to redefine the relationship between USFK and U.S. Forces Japan and, using this as a link, to strengthen trilateral ROK-U.S.-Japan military cooperation could also intensify. Each of these points could place enormous stress on our security. From our perspective, we must make every effort to secure deterrence against North Korea's nuclear weapons, for which independent preparation is currently impossible, while also preventing the possibility of becoming entangled in military conflicts between the U.S. and China. (이런 점에 비춰, 미국은 주한미군의 주된 역할을 북한 방어에서 중국 견제로 전환하는 움직임을 한층 가속화할 가능성이 커 보인다. 육군보다 해·공군의 비중을 높이거나 현재 2만8500명인 주한미군 전체 규모를 축소하려 할 가능성도 있다. 주한미군과 주일미군의 관계를 재설정하고 이를 고리로 한·미·일 삼각 군사협력을 강화하려는 시도도 더욱 거세질 수 있다. 하나하나 우리 안보엔 엄청난 스트레스가 될 수 있다. 우리로선 현재 단독 대비가 불가능한 북한 핵에 대한 억지력을 확보하는 동시에 미-중 간 군사적 갈등에 연루될 가능성을 차단하는 데도 만전을 기해야 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Efforts to use the U.S. strategic shift as a turning point for independent defense must also be redoubled. In the 'Trump era,' where the lines between adversary and ally have blurred, securing military sovereignty and independent defense are not choices but necessities for national survival. Regarding the U.S. defense strategy on the 24th, President Lee Jae-myung stated, "Amid unstable international conditions, independent defense is the most fundamental of fundamentals." We hope the government will use the new U.S. defense strategy as an opportunity to accelerate the recovery of wartime operational control (OPCON) and establish the foundation for independent defense within its term. (미국의 전략 변화를 자주국방의 전기로 삼기 위한 노력도 배가해야 한다. 적과 동맹의 경계가 흐려진 ‘트럼프 시대’에 군사주권 확보와 자주국방은 국가 생존에 있어 선택이 아니라 필수다. 이재명 대통령은 24일 미국 국방전략과 관련해 “불안정한 국제 정세 속에 자주국방은 기본 중의 기본”이라고 했다. 정부는 미국의 새 국방전략을 계기로 전시작전통제권(전작권) 환수를 가속화하고, 임기 내 자주국방의 기반을 확립하기 바란다.)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241543.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/960/640/imgdb/original/2026/0125/20260125501831.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>Kang Hun-sik Mourns Former Prime Minister Lee Hae-chan…“A Person Who Devoted His Entire Life to a Grand Dream” (강훈식, 이해찬 전 총리 추모…“거대한 꿈에 평생을 바친 분”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241564.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kang Hun-sik Mourns Former Prime Minister Lee Hae-chan…“A Person Who Devoted His Entire Life to a Grand Dream” (강훈식, 이해찬 전 총리 추모…“거대한 꿈에 평생을 바친 분”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/480/imgdb/original/2026/0125/20260125501980.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;강훈식 대통령 비서실장과 이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장. 강 실장 페이스북 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 25th, Presidential Chief of Staff Kang Hun-sik mourned the passing of Lee Hae-chan, Chief Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council (Democratic Peace Council), saying, "He was a person who devoted his entire life to the grand dreams of democratizing South Korea and building a democratic national political party." (강훈식 대통령 비서실장이 25일 이해찬 민주평화통일자문회의(민주평통) 수석부의장의 별세에 “대한민국의 민주화, 그리고 민주적 국민정당 건설이라는 거대한 꿈에 평생을 바치신 분이었다”고 추모했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief of Staff Kang stated this on Facebook that day, adding, "All the paths he walked toward that dream have become history. I am grateful." (강 실장은 이날 페이스북에서 이렇게 밝히며 “그 꿈을 향해 걸어오신 모든 길이 역사가 됐다. 감사하다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief of Staff Kang reflected, "Since becoming Chief of Staff, I often find myself suddenly recalling things former Prime Minister Lee said," and noted, "With the conviction that politics must ultimately be about improving people's lives, he grappled with reality more fiercely than anyone." He then pledged, "I, too, will engrave in my heart this one sentence that ran through the Prime Minister's life: 'Learn values from history, find methods in reality.'" (강 실장은 “비서실장이 된 이후 이 전 총리님이 하셨던 말들이 불현듯 떠오를 때가 많다”며 “결국 정치는 사람의 삶을 더 나아지게 하는 일이어야 한다는 신념으로 누구보다 치열하게 현실을 고민하셨다”고 돌아봤다. 그러면서 “‘가치는 역사에서 배우고, 방법은 현실에서 찾는다’, 총리님 삶을 관통하던 이 한 문장을 저 역시 가슴에 새기겠다”고 다짐했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In his memoir, former Prime Minister Lee wrote the sentence, 'I think I can now begin to feel a little of what former President Kim Dae-jung said: life is beautiful and history progresses.' Introducing this, Chief of Staff Kang added, "I console my sorrow and sense of desolation by trying to understand that sentiment." (이 전 총리는 회고록에 ‘인생은 아름답고 역사는 발전한다는 김대중 전 대통령의 말을 이제 조금 느낄 수 있을 것 같다’는 문장을 적었다. 강 실장은 이를 소개하며 “그 마음을 헤아리며 슬픔과 황망함을 달래본다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241564.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/480/imgdb/original/2026/0125/20260125501980.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>U.S. Deputy Secretary of Defense Colby, Visiting South Korea, Leads Formulation of 'America First' Defense Policy (방한한 콜비 미 국방차관, ‘미 우선주의’ 국방정책 수립 주도)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241565.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;U.S. Deputy Secretary of Defense Colby, Visiting South Korea, Leads Formulation of 'America First' Defense Policy (방한한 콜비 미 국방차관, ‘미 우선주의’ 국방정책 수립 주도)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/715/420/imgdb/original/2026/0125/20260125501984.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;엘브리지 콜비 미 국방부 정책차관이 지난해 3월 미국 의회 청문회에 참석하고 있다. 워싱턴/AFP 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Elbridge Colby, the U.S. Deputy Assistant Secretary of Defense for Strategy and Force Development who visited South Korea from the 25th to the 27th, is a strategist who has argued that the U.S. should reduce its involvement in Europe, the Middle East, and other regions and focus its limited resources on competition with China. He is called a 'prioritizer,' differing from the views of traditional Republican hawks or the 'reduction of involvement' arguments of the MAGA (Make America Great Again) group, which argues against intervention in foreign affairs. (25~27일 방한한 엘브리지 콜비 미국 국방부 정책차관은 미국이 유럽·중동 등에 대한 개입은 줄이고 중국과의 경쟁에 한정된 자원을 집중해야 한다고 주장해온 전략가다. 전통적인 공화당 매파나 해외 문제에 개입하지 말아야 한다고 주장하는 마가(MAGA·미국을 다시 위대하게) 그룹의 ‘개입 축소론’과 의견을 달리하는 ‘우선순위론자’(prioritizer)로 불린다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Within this strategic framework, Deputy Secretary Colby has argued that while the U.S. should continue to provide extended deterrence (nuclear umbrella) to South Korea, South Korea should be responsible for responding to North Korea's conventional threats, and U.S. forces in the Asia-Pacific region, including those stationed in South Korea, should focus on containing China. He has also demanded that allies like South Korea, Japan, and European nations increase their defense spending to up to 5% of their Gross Domestic Product (GDP). During an interview with the Korean media while outside the government, he asserted that North Korea's denuclearization is unrealistic and argued for arms reduction negotiations with North Korea. He also stated that he "does not rule out South Korea's nuclear armament." (이런 전략적인 틀 속에서 콜비 차관은 미국이 한국에 확장억제(핵우산)를 계속 제공하지만 북한의 재래식 위협에 대한 대응은 한국이 책임져야 하고 주한미군을 비롯해 아시아·태평양 지역의 미군은 중국 견제에 집중해야 한다고 주장해왔다. 또 한국과 일본, 유럽 동맹들이 국방비 지출을 국내총생산(GDP)의 5%까지 올려야 한다고 요구했다. 그는 정부 바깥에 있던 시절 한국 언론과의 인터뷰에서 북한 비핵화는 현실적이지 않다고 단언하면서 북한과는 군축 협상을 해야 한다고 주장했다. “한국의 핵무장을 배제하지는 않는다”고 말하기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Secretary Colby is the grandson of former CIA Director William Colby. Following his father, who was an investment banker, he spent his school years in Japan and graduated from Harvard University. After serving as Deputy Assistant Secretary of Defense for Strategy and Force Development in the first Trump administration, he was again appointed to a key role in the second Trump administration, leading the formulation of an 'America First' defense policy. (콜비 차관은 윌리엄 콜비 전 미국 중앙정보국(CIA) 국장의 손자이며, 투자은행가였던 아버지를 따라 일본에서 학창 시절을 보냈고 하버드대학교를 졸업했다. 트럼프 1기 행정부에서 국방부 전략·전력 개발 담당 부차관보로 일한 데 이어 트럼프 2기 행정부에서도 중용돼 ‘미국 우선주의&amp;#x27; 국방정책 수립을 주도하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Secretary Colby is known to have met with South Korean Defense Minister An Kyung-baek and other key South Korean diplomatic and security officials on the 26th and 27th, and also visited the U.S. military base Camp Humphreys in Pyeongtaek, Gyeonggi Province. He will subsequently visit Japan. (콜비 차관은 26~27일 안규백 국방부 장관을 비롯해 한국 정부의 주요 외교·안보 당국자들과 만나고 경기 평택의 주한미군기지 캠프 험프리스도 방문할 것으로 알려졌다. 그는 이후 일본을 방문한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241565.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/715/420/imgdb/original/2026/0125/20260125501984.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Nails Down Heavy Capital Gains Tax on Multiple Homeowners... Posts Three Times in One Day (이 대통령, 다주택자 양도세 중과 못 박아…하루 3차례 글 올려)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241566.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee Nails Down Heavy Capital Gains Tax on Multiple Homeowners... Posts Three Times in One Day (이 대통령, 다주택자 양도세 중과 못 박아…하루 3차례 글 올려)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/696/imgdb/original/2026/0125/20260125501988.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 지난 23일 오후 울산전시컨벤션센터에서 열린 ‘울산의 마음을 듣다’ 타운홀 미팅에서 발언하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung stated regarding the measure for the 'suspension of heavy capital gains tax on multiple homeowners' which ends on May 9th, "It would be a mistake to think the law will be revised again to extend it." This is interpreted as revealing his intention to proceed with real estate tax reform, as housing prices in Seoul continue to rise despite the government's successive real estate policy announcements, by clarifying his stance on the heavy tax on multiple homeowners. (이재명 대통령이 오는 5월9일 종료되는 ‘다주택자 양도소득세 중과 유예’ 조처와 관련해 “재연장을 하도록 법을 또 개정할 것이라고 생각한다면 오산”이라고 밝혔다. 정부의 잇따른 부동산 정책 발표에도 서울 중심의 집값 상승세가 수그러들지 않자, 다주택자 양도세 중과 뜻을 밝히면서 부동산 세제 개편에 나설 수 있다는 뜻을 드러낸 것으로 풀이된다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 25th, President Lee posted on social media X, "The suspension of the heavy capital gains tax on multiple homeowners ending on May 9th was already decided last year," adding, "Unfair benefits arising from abnormality must be eliminated, even if it's difficult." President Lee said, "The Republic of Korea is returning to a predictable, normal society," and "While there is no government that can beat the market, there is also no market that can beat the government." He also emphasized, "There will be much pain and resistance in escaping the republic of unearned real estate income, but if something is necessary and useful, we must not avoid it," and "When a serious illness strikes, it's painful and costly, but surgery that needs to be done must be done." (이 대통령은 25일 소셜미디어 엑스(X)에 “다주택자 양도세 중과 유예가 5월9일에 종료되는 것은 지난해 이미 정해진 일”이라며 “비정상으로 인한 불공정한 혜택은 힘들더라도 반드시 없애야 한다”고 밝혔다. 이 대통령은 “대한민국은 예측 가능한 정상 사회로 복귀 중”이라며 “시장을 이기는 정부도 없지만, 정부를 이기는 시장도 없다”고 말했다. 또 이 대통령은 “부동산 불로소득공화국을 탈출하는 데 고통과 저항이 많겠지만 필요하고 유용한 일이라면 피하지 말아야 한다”며 “큰 병이 들었을 때 아프고 돈 들지만 수술할 건 수술해야 한다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This reaffirms his intention for the heavy tax on multiple homeowners, following his statement on the 23rd that "extension is not being considered at all." However, President Lee stated, "The government also bears some responsibility for making people believe [in an extension] as the suspension was repeated over the past four years," and added, "We will discuss at the State Council meeting about suspending the heavy tax for contracts made by May 9th of this year." After these remarks, when the possibility of 'worsening withholding of properties for sale due to tax burden' was raised, President Lee posted an additional message: "Hold out? It's a blatantly obvious side path. Policy authorities are not foolish enough to leave things be so that holding out, knowing full well what it is, becomes beneficial." (지난 23일 “연장은 전혀 고려하지 않고 있다”고 한 데 이어, 다주택자 양도세 중과 뜻을 거듭 확인한 것이다. 이 대통령은 다만 “지난 4년간 유예가 반복되면서 (추가 연장될 거라고) 믿도록 한 정부의 잘못도 있다”며 “올해 5월9일까지 계약한 것에 대해서는 중과세를 유예해주도록 국무회의에서 의논해보겠다”고 밝혔다. 이 대통령은 또 이런 발언 이후 ‘세 부담으로 인해 매물 잠김 현상이 심화될 가능성’이 제기되자 “버티기? 뻔히 보이는 샛길인데 그걸 알고도 버티는 게 이익이 되도록 방치할 만큼 정책당국이 어리석지는 않다”는 글을 추가로 올렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The fact that President Lee posted about real estate three times in just one day, pouring out remarks related to real estate taxation, has led to interpretations that he is signaling a full-fledged real estate tax reform. In particular, regarding his statement on the 23rd that "Even if it's a single non-residential home, if it's for investment/speculation rather than residential purposes, it seems strange to reduce taxes just because it was held long-term," there are comments suggesting he hinted at reforming the 'long-term holding special deduction.' (이 대통령이 이날 하루에만 부동산 관련 글을 세차례 올리며 부동산 세제 관련 발언을 쏟아낸 것을 두고, 본격적인 부동산 세제 개편을 예고한 것이란 해석이 나온다. 특히 이 대통령이 지난 23일 “비거주 1주택이라도 주거 목적이 아닌 투자·투기용이라면 장기간 보유했다는 이유로 세금을 깎아주는 건 이상해 보인다”고 한 것을 두고선 ‘장기보유특별공제’ 개편을 시사한 것이란 말들이 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Blue House official related to this said attention should be paid to President Lee mentioning that "while we won't change the tax system immediately, it's a topic that should be discussed." (청와대 관계자는 이와 관련해 이 대통령이 “당장 세제를 고칠 것은 아니지만 토론해봐야 할 주제”라고 언급한 것에 주목해야 한다고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Shin Hyeong-cheol and Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241566.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/696/imgdb/original/2026/0125/20260125501988.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>Jang Dong-hyeok Ends Fast and Returns... Will 'Han Dong-hoon Discipline' Be Revisited? (단식 끝내고 복귀하는 장동혁…‘한동훈 징계’ 다시 꺼내나)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241567.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Jang Dong-hyeok Ends Fast and Returns... Will 'Han Dong-hoon Discipline' Be Revisited? (단식 끝내고 복귀하는 장동혁…‘한동훈 징계’ 다시 꺼내나)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/759/506/imgdb/original/2026/0125/20260125501990.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;장동혁 국민의힘 대표가 국회 중앙홀에서 22일 낮 8일째 이어간 단식을 종료하며 입장을 밝히고 있다. 김영원 기자 forever@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The controversy over disciplining former leader Han Dong-hoon for the 'party member bulletin board incident', which had been quiet during People Power Party leader Jang Dong-hyeok's fasting period, has resurfaced. Ahead of leader Jang's return, who holds the key to discipline, supporters of former leader Han held an outdoor rally urging the 'withdrawal of disciplinary action', and former leader Han chimed in, calling it "true conservative solidarity." Attention is focused on leader Jang's decision, caught between the 'conservative unity' atmosphere fostered by the fast and hardline party members' demands for discipline. (장동혁 국민의힘 대표의 단식 기간 동안 잠잠했던 한동훈 전 대표의 ‘당원 게시판 사건’ 징계 논란이 다시 수면 위로 떠올랐다. 징계 열쇠를 쥐고 있는 장 대표의 복귀를 앞두고, 한 전 대표 지지자들이 장외 집회를 열어 ‘징계 철회’를 촉구했고 한 전 대표는 “이것이 진짜 보수 결집”이라고 거들었다. 단식으로 형성된 ‘보수 통합’ 분위기와 강성 당원들의 징계 요구 사이에서 장 대표의 결정이 주목된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 24th, supporters of former leader Han (organizers estimate 30,000 people) held a protest in Yeouido, Seoul, demanding the "withdrawal of Han Dong-hoon's expulsion." Former PPP spokesperson Park Sang-soo argued at the rally that day, "Leader Han Dong-hoon is someone with the historic mission to restore this party to a democratic party," adding, "For our party to stand as a democratic party again, leader Han must remain in our party." Former leader Han did not attend the protest that day but stated on the online platform 'Hancut', "So many people came out on this cold day to prevent fake conservatives from driving out real conservatives and ruining conservatism and South Korea," calling it "true conservative solidarity." (지난 24일 한 전 대표 지지자(주최 추산 3만명)들은 “한동훈 제명 철회”를 주장하며 서울 여의도에서 시위를 벌였다. 박상수 전 국민의힘 대변인은 이날 집회에서 “한동훈 대표는 이 당을 다시 민주주의 정당으로 되돌릴 역사적 사명을 가진 분”이라며 “우리 당이 민주주의 정당으로 다시 서려면 한 대표가 우리 당에 남아 있어야 한다”고 주장했다. 한 전 대표는 이날 시위에 참석하지 않았지만 온라인 플랫폼 ‘한컷’에 “가짜 보수들이 진짜 보수를 내쫓고 보수와 대한민국을 망치는 것을 막기 위해 이 추운 날 이렇게 많이 나오셨다”며 “이것이 진짜 보수 결집”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the deadline for requesting a review of the Ethics Committee's expulsion decision passed on the 23rd, the ball has been passed back to leader Jang. Leader Jang, who ended his fast on the 22nd and is recovering in the hospital, is unlikely to attend the Supreme Council meeting on the 26th but may attend the meeting on the 29th. PPP chief spokesperson Choi Bo-yun met with reporters at the National Assembly on the 25th and said, "It is still undecided whether leader Jang will return starting from the Supreme Council meeting this Thursday (29th), but he is monitoring the situation while recovering," adding, "His will to return is very strong." (당 윤리위원회의 제명 처분에 대한 재심 청구 기한이 지난 23일로 종료되면서 공은 다시 장 대표에게 넘어왔다. 지난 22일 단식을 끝낸 뒤 병원에서 회복 중인 장 대표는 26일 최고위원회의에는 참석하지 못하고 29일 회의에 참석할 가능성이 있다. 최보윤 국민의힘 수석대변인은 25일 국회에서 기자들을 만나 “장 대표가 오는 목요일(29일) 최고위원회의부터 복귀할지 아직 미정이지만 회복하면서 상황을 주시하고 있다”며 “복귀 의지가 매우 강한 상황”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The key issue is how leader Jang will respond to the party's internal opinion that 'expulsion is excessive.' Previously, including Representative Kwon Young-se, who served as emergency committee chairman during the impeachment situation, and many senior lawmakers not from the pro-Han faction, have argued that 'former leader Han was wrong, but expulsion is excessive.' On the 14th, the 'Alternative and Future' group, mainly consisting of first- and second-term lawmakers, also demanded the party leadership reconsider the expulsion decision. (관건은 장 대표가 ‘제명 징계는 과하다’는 당내 여론을 어떻게 받아들일지다. 앞서 탄핵 정국 당시 비상대책위원장을 지낸 권영세 의원을 비롯해 친한계가 아닌 중진 의원 다수도 ‘한 전 대표가 잘못했지만 제명은 과하다’는 취지의 주장을 했고, 지난 14일 초·재선 의원 위주 모임인 ‘대안과 미래’도 제명 결정 재고를 당 지도부에 요구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Particularly, on the 22nd, when leader Jang ended his fast, Democratic Party leader Chung Cheong-rae proposed a merger with the Cho Kuk Innovation Party, among other moves, actively engaging in 'addition politics' ahead of local elections. This poses a significant burden for leader Jang, who is pursuing 'subtraction politics' by removing former leader Han. A lawmaker from the metropolitan area argued, "Leader Jang's fast created an opportunity for conservative unity, but forcibly expelling former leader Han would shatter this atmosphere and be tantamount to self-destruction," adding, "The Supreme Council must make a wise decision." (특히 장 대표가 단식을 중단한 지난 22일 정청래 더불어민주당 대표가 조국혁신당과의 합당을 제안하는 등 지방선거를 앞두고 ‘덧셈 정치’를 본격화한 것은 한 전 대표 제거라는 ‘뺄셈 정치’를 추진하는 장 대표에게 적잖은 부담이다. 수도권의 한 의원은 “장 대표 단식으로 보수 통합 계기가 마련됐는데, 한 전 대표 제명을 강행하는 것은 이런 분위기를 깨고 자폭하는 것과 다름없다”며 “최고위에서 현명한 결정을 해야 한다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeon Gwang-joon &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241567.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/759/506/imgdb/original/2026/0125/20260125501990.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>Even the Ruling Party Says "Lee Hye-hoon Cannot Provide Explanation"... 'Blue House Responsibility' for Verification Failure Inevitable (여당도 “이혜훈 소명 안돼” 불가론…검증실패 ‘청와대 책임론’ 불가피)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241568.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Even the Ruling Party Says "Lee Hye-hoon Cannot Provide Explanation"... 'Blue House Responsibility' for Verification Failure Inevitable (여당도 “이혜훈 소명 안돼” 불가론…검증실패 ‘청와대 책임론’ 불가피)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/788/654/imgdb/original/2026/0125/20260125501992.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;홍익표 정무수석이 25일 청와대에서 이재명 대통령의 이혜훈 기획예산처 장관 후보자에 대한 지명 철회 브리핑을 하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung's sudden withdrawal of the nomination of Lee Hye-hoon as candidate for Minister of Planning and Budget on the 25th appears to be due to the judgment that it was practically difficult to defend this candidate, as suspicions surrounding her were hardly resolved even through the confirmation hearing. The pressure to quickly fill the leadership of the Ministry of Planning and Budget, which has been vacant for nearly a month since its launch, also seems to have played a role. (이재명 대통령이 25일 이혜훈 기획예산처 장관 후보자의 지명을 전격 철회한 것은 이 후보자 관련 의혹이 인사청문회를 통해서도 거의 해소되지 않은 상황에서 이 후보자를 지키기는 사실상 어렵다는 판단을 했기 때문으로 보인다. 출범 한달 가까이 공석 상태인 기획예산처의 수장을 하루빨리 찾아야 한다는 부담감도 작용한 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee initially held the position that he would decide on this candidate's fate after broadly observing the results of the National Assembly confirmation hearing on the 26th-27th and public opinion, but he made the quick decision to "withdraw the nomination" on the 25th, a weekend. During the confirmation hearing that lasted from the 23rd to the early morning of the next day, the candidate failed to properly answer suspicions raised against her, such as allegations of illegal subscription and preferential university admission for her eldest son, and the intensity of the suspicions only grew stronger. A high-ranking official from the Blue House stated, "The candidate provided explanations regarding various suspicions during the hearing, but it was judged that those explanations did not meet the public's standards." (  이 대통령은 애초 26~27일 국회 인사청문 결과와 여론 등을 두루 지켜본 뒤 이 후보자의 거취를 판단한다는 입장이었으나, 주말인 25일 빠르게 ‘지명 철회’ 결단을 내렸다. 이 후보자는 지난 23일부터 다음날 새벽까지 이어진 인사청문회에서 불법 청약 의혹, 장남 대학 특혜 입학 의혹 등 제기된 의혹들에 대해 제대로 답변하지 못했고, 의혹의 강도는 더욱 세졌다. 청와대 고위 관계자는 “이 후보자가 청문회에서 여러 의혹에 대해 소명했지만, 그 소명이 국민적 눈높이에 맞지 못했다고 판단했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The emergence of a "this candidate is unacceptable" argument even among ruling party members of the hearing committee may have also influenced the swift withdrawal of the nomination. Representative Jeong Tae-ho, the ruling party's senior secretary on the National Assembly's Strategy and Finance Committee, which held the candidate's hearing, told The Hankyoreh on this day, "Yesterday (the 24th), we conveyed to the Blue House the opinion of ruling party members of the Strategy and Finance Committee that 'it seems the suspicions raised by the media so far were not properly explained during the hearing.'" The judgment was that dragging out time held little meaning since even the ruling party was opposing this candidate. Unlike the usual practice of giving a candidate in crisis an opportunity to "voluntarily resign," taking the "withdrawal of nomination" format on this day is interpreted as considering the political reality that it is difficult to request a voluntary resignation from a figure "recruited" from the conservative camp. The Blue House explained that it informed the candidate of the withdrawal of nomination just before the briefing on this day. (  야당이 아닌 여당 청문위원들 사이에서 ‘이 후보자 불가론’이 나온 것도 빠른 지명 철회에 영향을 미쳤을 수 있다. 이 후보자 청문회를 연 국회 재정경제기획위원회(재경위) 여당 간사인 정태호 의원은 이날 한겨레에 “어제(24일) 청와대에 ‘그동안 언론에서 제기된 의혹들이 청문회에서 제대로 소명되지 않은 것 같다’는 여당 재경위원들의 의견을 전달했다”고 밝혔다. 여당까지 이 후보자를 반대하고 있어 시간을 끄는 게 별다른 의미가 없다고 판단한 것이다. 통상 위기에 몰린 후보자에게 ‘자진 사퇴’ 기회를 주는 것과 달리 이날 ‘지명 철회’ 형식을 취한 것은 보수 진영에서 ‘영입’한 인사에게 자진 사퇴를 요구하기 어려운 정치적 현실이 고려된 것으로 해석된다. 청와대는 이 후보자에게 지명 철회 사실을 이날 브리핑 직전에 전달했다고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Above all, the responsibility for the failure in personnel verification by the Presidential Office appears significant in this situation. This is because Representative Kang Seon-woo, nominated as Minister of Gender Equality and Family last July, fell from grace due to controversy over power abuse by an aide, and very similar controversies were raised against this candidate as well. Since real estate issues and suspicions related to children's education are common topics in confirmation hearings, controversy over poor verification is being raised. Representative Park Soo-young, the opposition party's senior secretary on the Strategy and Finance Committee, argued, "The responsibility for verifying 'Lee Jae-myung's people' lies with President Lee. Do not deceive the people and apologize to them immediately." At a New Year's press conference on the 21st, President Lee expressed the practical limits of personnel verification, saying, "How would we know if (a candidate) engaged in power abuse towards an aide? If it were written somewhere or reported in the news, that would be different." (  이번 사태는 무엇보다 대통령실의 인사 검증 실패 책임이 커 보인다. 지난해 7월 여성가족부 장관 후보로 지명된 강선우 의원이 보좌관 갑질 논란으로 낙마했는데, 이 후보자 역시 매우 비슷한 논란이 제기됐기 때문이다. 부동산 문제와 자녀 교육 관련 의혹도 인사청문회의 단골 소재라는 점에서 부실 검증 논란이 제기된다. 재경위 야당 간사 박수영 의원은 “‘이재명 사람’에 대한 검증 책임은 이 대통령에게 있다. 국민을 호도하지 말고 당장 국민께 사과하라”고 주장했다. 이 대통령은 지난 21일 신년 기자회견에서 “보좌관한테 갑질을 했는지 우리가 어떻게 아느냐. 어디 써놓은 게 있거나, 기사가 났으면 모르겠는데”라며 인사 검증의 현실적 한계를 토로한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There is also an observation that the "unified personnel selection" stance emphasized by President Lee may shrink due to this candidate's fall. As revealed in the verification of this candidate, it is pointed out that if both the ruling and opposition parties simultaneously conduct intense verification and attacks on figures from the opposition camp, the pool of personnel selections that can withstand such scrutiny may narrow. (  이 후보자 낙마를 계기로 이 대통령이 강조해온 ‘통합 인선’ 기조가 위축될 수 있다는 관측도 나온다. 이 후보자 검증에서 드러났듯 야권 출신 인사에 대해 여야가 동시에 강도 높은 검증과 공세에 나설 경우, 버틸 수 있는 인선의 폭이 좁아질 수 있다는 지적이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Blue House maintains the position that the principled stance of unified personnel selection remains unchanged. Regarding the timing of nominating a new candidate, a high-ranking Blue House official explained, "We intend to do it as soon as possible," but added, "Discussions on that have not yet taken place." The Ministry of Planning and Budget, which launched on the 2nd following last year's revision of the Government Organization Act, is expected to continue without a head for at least nearly two months due to this candidate's fall. (  청와대는 통합 인선이라는 원칙적 기조에는 변함이 없다는 입장을 유지하고 있다. 새 후보자 지명 시점과 관련해 청와대 고위 관계자는 “가급적 이른 시일에 하려고 한다”면서도 “아직 그 논의는 이루어지지 않은 상태”라고 설명했다. 지난해 정부조직법 개정으로 지난 2일 출범한 기획예산처는 이 후보자의 낙마로 최소 두달 가까이 수장 공백 상태를 이어갈 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Shin Hyeong-cheol, Kim Chae-woon, Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 신형철 김채운 김해정 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241568.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/788/654/imgdb/original/2026/0125/20260125501992.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Withdraws Nomination of Lee Hye-hoon... Failed Unification Appointment (이 대통령, 이혜훈 지명 철회…무산된 통합 인사)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241569.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee Withdraws Nomination of Lee Hye-hoon... Failed Unification Appointment (이 대통령, 이혜훈 지명 철회…무산된 통합 인사)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/580/imgdb/original/2026/0125/20260125501994.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 지난 23일 오후 울산전시컨벤션센터에서 열린 ‘울산의 마음을 듣다’ 타운홀 미팅에서 참석자의 질문을 듣고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 25th, President Lee Jae-myung withdrew the nomination of Lee Hye-hoon as candidate for Minister of the Office for Government Policy Coordination, who had been embroiled in controversy over allegations of staff misconduct, fraudulent subscription, and preferential university admission for her eldest son. This comes about a month after her appointment as a candidate on the 28th of last month. (이재명 대통령이 25일 보좌진 갑질, 부정 청약, 장남의 대학 특혜 입학 의혹 등으로 논란을 빚은 이혜훈 기획예산처 장관 후보자에 대해 지명을 철회했다. 지난달 28일 후보자로 임명한 지 약 한달 만이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hong Ik-pyo, Senior Presidential Secretary for Political Affairs, held a briefing at the Chunchugwan press hall in the presidential office and stated, "We have listened to diverse opinions from all walks of life and closely examined the parliamentary confirmation hearing and the subsequent public assessment." He added, "After deep contemplation and consideration, President Lee Jae-myung decided to withdraw the nomination of candidate Lee Hye-hoon for Minister of the Office for Government Policy Coordination." Secretary Hong further explained, "Although this candidate served as a member of the National Assembly three times from a conservative party, unfortunately, she did not meet the public's expectations as the Minister of the Office for Government Policy Coordination for a government of national sovereignty." He also stated, "The President's contemplation and efforts to reflect on the meaning and value of grand unity through a unification appointment will continue." (홍익표 청와대 정무수석은 이날 청와대 춘추관에서 브리핑을 열고 “사회 각계각층의 다양한 의견을 경청하고 인사청문회와 그 이후 국민적 평가에 대해 유심히 살펴봤다”며 “이재명 대통령은 숙고와 고심 끝에 이혜훈 기획예산처 장관 후보자의 지명을 철회하기로 결정했다”고 밝혔다. 홍 수석은 “이 후보자는 보수정당에서 세차례나 국회의원을 지냈지만 안타깝게도 국민주권 정부의 기획예산처 장관으로서 국민 눈높이에 부합하지 못했다”며 “통합 인사를 통해 대통합 의미와 가치를 되새기고자 하는 대통령의 숙고와 노력은 계속될 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Initially, the presidential office had stated it would make a final decision on the appointment after observing whether the National Assembly adopts the hearing report on the 26th or 27th. However, it is reported that President Lee made the sudden decision to withdraw the nomination this morning. It appears he judged there was no need to delay, as suspicions surrounding the candidate remained unresolved even after the hearing, and negative public opinion continued to spread. Regarding the use of 'withdrawal of nomination' rather than 'voluntary resignation,' Secretary Hong explained, "Since the President brought in a figure from the conservative camp, he has taken responsibility as the appointing authority all the way to withdrawing the nomination." (애초 청와대는 26~27일 국회의 청문보고서 채택 여부를 지켜본 뒤 임명 여부를 최종 결정하겠다는 입장이었지만, 이 대통령은 이날 오전 이 후보자에 대한 지명 철회를 전격적으로 결정했다고 한다. 청문회 뒤에도 이 후보자에 대한 의혹이 해소되지 않고 부정적 여론이 더욱 확산되자 시간을 끌 필요가 없다고 판단한 것으로 보인다. ‘자진 사퇴’가 아닌 ‘지명 철회’ 방식이 된 데 대해 홍 수석은 “대통령이 보수진영 인사를 모셔왔기에, 인사권자로서 지명 철회까지 책임을 다한 것”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party demanded an apology for President Lee's failure in vetting the appointment, calling it "belated." Floor Leader Song Eon-seok wrote on Facebook, "This is someone whose nomination should have been withdrawn long ago," adding, "This is a clear appointment disaster and a failure in vetting. We hope the President apologizes to the public and completely overhauls the appointment vetting system." Park Hae-cheol, spokesperson for the Democratic Party of Korea, stated during a National Assembly briefing, "We humbly accept the withdrawal of the nomination," and added, "We will work with the government to consider establishing stricter and fairer appointment standards in the future." (국민의힘은 “만시지탄”이라며 이 대통령의 인사 검증 실패에 따른 사과를 요구했다. 송언석 원내대표는 이날 페이스북에 “진작에 지명을 철회했어야 마땅한 사람”이라며 “명백한 인사 참사이자 인사 검증 실패다. 대통령은 국민들께 사과하고 인사 검증 시스템을 전면 쇄신하길 바란다”고 했다. 박해철 더불어민주당 대변인은 국회 브리핑을 통해 “지명 철회를 겸허히 수용하겠다”며 “향후 더욱 엄격하고 공정한 인사 기준 마련을 위해 정부와 함께 고민하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Koh Kyung-ju, Jeon Gwang-jun, Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 전광준 김채운 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241569.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/580/imgdb/original/2026/0125/20260125501994.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>Withdrawal of Lee Hye-hoon's Nomination... Allegations of Improper Apartment Subscription and Preferential University Admission for Eldest Son Prove Decisive (이혜훈 지명 철회…부정 청약·장남 특혜 입학 ‘결정타’ 됐다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241570.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Withdrawal of Lee Hye-hoon's Nomination... Allegations of Improper Apartment Subscription and Preferential University Admission for Eldest Son Prove Decisive (이혜훈 지명 철회…부정 청약·장남 특혜 입학 ‘결정타’ 됐다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0125/20260125501996.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 지난 23일 국회 재정경제기획위원회에서 열린 인사청문회에서 물을 마시고 있다. 공동취재&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The withdrawal of Lee Hye-hoon's nomination as Minister of the Office for Government Policy Coordination was significantly influenced by newly raised allegations during the confirmation hearing regarding preferential university admission for her eldest son and unclear explanations concerning suspicions of improper subscription for a Seoul 'lottery apartment'. (이혜훈 기획예산처 장관 후보자의 지명 철회에는 인사청문회 과정에서 새로 제기된 장남의 대학 특혜 입학 의혹과 서울 ‘로또 아파트’ 부정 청약 의혹에 대한 석연치 않은 해명 등이 주요하게 작용했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the candidate's hearing on the 23rd, new allegations surfaced regarding preferential university admission for her eldest son. Candidate Lee had previously stated in materials submitted to the National Assembly that her eldest son entered Yonsei University in the 2010 academic year through a 'multi-child admissions track'. However, it was revealed that no such track existed at the time. During the hearing, the candidate reversed her statement, saying, "I confused my eldest and second son. In the case of my eldest son, it wasn't the multi-child track but the social contributor track, specifically meeting the requirements for a national prestige enhancer." She claimed, "(My father-in-law, former Minister of Home Affairs Kim Tae-ho, a four-term lawmaker) received the Order of Diplomatic Service Merit, which qualified him." In response, hearing committee members rebutted, asking how a medal received by a grandfather as a minister could be considered enhancing national prestige, and citing the constitutional principle that 'a medal is effective only for the recipient,' calling it "an illegal suspicion contrary to the spirit of the Constitution." (  지난 23일 이 후보자 청문회에서 장남의 대학 특혜 입학 의혹이 새롭게 제기됐다. 이 후보자는 앞서 국회에 제출한 자료에 장남이 2010학년도 ‘다자녀 전형’으로 연세대에 입학했다고 밝혔으나, 당시 해당 전형이 없었던 것으로 나타났다. 이 후보자는 청문회에서 “장남과 차남을 헷갈렸다. 장남의 경우 다자녀가 아니라 사회기여자 전형, 그 가운데 국위선양자 요건을 충족했다”고 번복했고, “(4선 의원인 시아버지 김태호 전 내무부 장관이) 청조근정훈장을 받아 자격 요건이 됐다”고 주장했다. 이에 대해 청문위원들은 할아버지가 장관으로서 탄 훈장이 어떻게 국위선양이 될 수 있느냐, 헌법상 ‘훈장은 받은 자에게만 효력이 있다’며 “헌법 정신에 반하는 불법 의혹”이라고 반박했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Candidate Lee also failed to provide a proper explanation regarding suspicions of improper subscription for an apartment in Seoul's Banpo-dong (Raemian One Pentas), from which she reportedly gained about 4 billion won in profit roughly a year after winning the subscription. Regarding suspicions that she inflated her subscription points by including her eldest son, who had secured a separate jeonse (lump-sum deposit rental) home even after his wedding, as a dependent, she explained, "Right after the wedding, the marital relationship deteriorated, so they didn't register their marriage and lived with the parents." However, it was revealed that the candidate's daughter-in-law, who was said to be in a de facto marital breakdown, repeatedly moved in and out of a newlywed home in Yongsan in sync with the candidate's subscription schedule. New allegations also emerged that the candidate's eldest son, instead of filing a move-in report costing a few thousand won for the jeonse home, established a jeonse right (a type of leasehold right) costing over 1 million won. Representative Lee So-young of the Democratic Party of Korea criticized, "The newlywed couple, whose relationship had broken down, only started living together again after 1 year and 5 months, and coincidentally, that day was right after the Ministry of Land, Infrastructure and Transport concluded its investigation into the One Pentas improper subscription and announced the results." (  이 후보자는 청약 당첨 1년여 만에 40억원 상당의 수익을 거둔 서울 반포동 아파트(래미안 원펜타스) 부정 청약 의혹에 대해서도 제대로 해명하지 못했다. 그는 결혼식 후 전셋집까지 따로 마련한 장남을 부양가족으로 포함해 청약가점을 부풀렸다는 의혹에 대해 “장남이 결혼식 직후 부부 관계가 악화해 혼인신고를 하지 않고 부모와 함께 살았다”고 해명했다. 하지만 장남과 사실상 파경 상태였다는 이 후보자의 며느리는 이 후보자 쪽 청약 일정에 맞춰 용산 신혼집으로 전입·전출을 반복한 사실이 드러났다. 이 후보자 장남이 전셋집에 수천원이 드는 전입 신고 대신 100만원이 넘게 드는 전세권 설정을 했다는 의혹도 새로 제기됐다. 이소영 더불어민주당 의원은 “관계가 파탄 났던 신혼부부가 1년5개월이 지나서야 다시 같이 살게 됐는데 하필 그날이 국토교통부의 원펜타스 부정 청약 조사가 끝나고 그 결과가 발표된 바로 다음날”이라고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding allegations of verbal abuse and power abuse towards staff, which had been raised since shortly after her nomination, Candidate Lee gave a defiant response. She argued, "I will continue to apologize," but also said, "There are too many stories now that are different from the facts. I am also hearing all about how much pressure is being put (for statements on power abuse) on my former staff members who are now in the People Power Party." Regarding suspicions about the authenticity of a memo containing circumstances of covering up her own receipt of money and valuables in 2017, the candidate repeatedly maintained the position that "I did not write it." (  후보자 지명 직후부터 제기되어온 보좌진에 대한 폭언·갑질 의혹을 두고도 이 후보자는 적반하장식 답변을 내놨다. 그는 “계속 사과하겠다”면서도 “지금 사실과 다른 이야기들이 너무 많다. 지금 국민의힘에서 소속돼 있는 제 전직 보좌진들에게 뭘 얼마나 (갑질 진술을) 압박하는지 저도 다 듣고 있다”고 항변했다. 이 후보자는 2017년 본인 금품수수 무마 정황이 담긴 비망록 진위 의혹에 대해서는 “제가 작성하지 않았다”는 입장을 거듭 내놨다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241570.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0125/20260125501996.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>Daejeon-South Chungcheong, Gwangju-South Jeolla Integration Special Act to be Proposed This Week... Busan-South Gyeongsang Also Expresses Integration Intent (대전·충남, 광주·전남 통합특별법 이번주 발의…부산·경남도 통합 뜻)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241571.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Daejeon-South Chungcheong, Gwangju-South Jeolla Integration Special Act to be Proposed This Week... Busan-South Gyeongsang Also Expresses Integration Intent (대전·충남, 광주·전남 통합특별법 이번주 발의…부산·경남도 통합 뜻)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/843/542/imgdb/original/2026/0125/20260125501998.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;조승래 더불어민주당 사무총장이 25일 국회 기자간담회에서 발언하고 있다. 김경호 선임기자 jijae@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party of Korea announced that it will propose a special integration act outlining the direction for administrative integration of Daejeon and South Chungcheong, and Gwangju and South Jeolla within this week. (더불어민주당이 이번주 안으로 대전·충남, 광주·전남 행정통합 방향이 담긴 통합특별법을 발의하겠다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party Secretary-General Cho Seung-rae held a press conference at the National Assembly on the 25th and stated, "The Daejeon-South Chungcheong and Gwangju-South Jeolla integration special acts will be proposed next week," adding, "We are in final consultations with the Ministry of the Interior and Safety." (  조승래 민주당 사무총장은 25일 국회에서 기자간담회를 열어 “대전·충남, 광주·전남 통합특별법은 돌아오는 주에 발의될 것”이라며 “행정안전부와 막바지 협의를 진행 중”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretary-General Cho said that day, "In the case of Daejeon-South Chungcheong, Daejeon Mayor Lee Jang-woo and South Chungcheong Governor Kim Tae-heum initially proposed it and even submitted a bill," and explained, "Regarding that part, the President made the decision to push forward, and accordingly, our Democratic Party also gathered opinions and is promoting it." He then pointed out, "Governor Kim and Mayor Lee seem to be slightly pulling back." (  조 총장은 이날 “대전·충남의 경우 애초 이장우 대전시장과 김태흠 충남지사가 처음 제안했고 법안도 제출했다”며 “그 부분에 대해 대통령께서 추진하자고 결단하셨고 그에 따라 우리 민주당도 의견을 모아 추진한 것”이라고 했다. 그러면서 “김 지사와 이 시장이 약간 발을 빼는 듯한 모습”이라고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "They say they will proceed with very specific procedures to launch the Daegu-North Gyeongsang integrated special city. There is talk that Busan-South Gyeongsang, including Ulsan there, will also pursue integration." He added, "Then, would we foolishly oppose and not integrate only Daejeon-South Chungcheong? Would the citizens of Daejeon and the residents of South Chungcheong accept that?" He emphasized, "In that sense, the launch of the Daejeon-South Chungcheong Special City should also happen." (  그는 이어 “대구·경북도 통합특별시를 출범시키기 위해 아주 구체적인 절차를 진행하겠다고 얘기한다. 부산·경남, 거기에 울산까지 포함해 부·울·경도 (통합을 추진)하겠다는 이야기가 있다”며 “그러면 대전·충남만 반대해서 통합을 안 하는 우를 범할 것인가. 그걸 대전 시민과 충남 도민이 용납할 건가”라고 했다. 그는 “그런 점에서 대전·충남특별시 출범도 돼야 한다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following Daegu-North Gyeongsang's agreement on the 20th to pursue administrative integration, Busan Metropolitan City and South Gyeongsang Province also announced on this day that they "decided to pursue administrative integration through a resident referendum." They stated that Mayor Park Hyung-joon and Governor Park Wan-soo plan to jointly announce a position statement and a proposal to the government on the 28th. However, as the referendum is stipulated to be held on the first Wednesday at least 23 days after the proposal date, and cannot be held from 60 days before a public election day until the election day, if a referendum is held, the Busan-South Gyeongsang integration is expected to be realized around July 1, 2030, four years later than other regions. (앞서 대구·경북이 지난 20일 행정통합 추진에 합의한 데 이어 이날 부산광역시와 경상남도도 “주민투표를 거쳐 행정통합을 추진하기로 결정했다”며 오는 28일 박형준 시장과 박완수 도지사가 입장문과 대정부 건의문을 함께 발표할 예정이라고 밝혔다. 다만 주민투표는 발의일로부터 23일 이후 첫번째 수요일에 실시하되, 공직선거일 전 60일부터 선거일까지는 할 수 없도록 정하고 있어, 주민투표를 실시할 경우 부산·경남 통합은 다른 지역보다 4년 늦어진 2030년 7월1일께나 이뤄질 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Kim Chae-un, Senior Reporter &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 김채운 최상원 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241571.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/843/542/imgdb/original/2026/0125/20260125501998.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party aims to conclude 'merger' talks within two months... but internal strife spreads, tension rises (민주당 ‘합당’ 두 달 안 매듭 짓겠다지만…내홍 번지자 긴장)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241573.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party aims to conclude 'merger' talks within two months... but internal strife spreads, tension rises (민주당 ‘합당’ 두 달 안 매듭 짓겠다지만…내홍 번지자 긴장)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/911/607/imgdb/original/2026/0125/20260125502003.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;더불어민주당 정청래 대표가 23일 충북 진천 국가대표선수촌에서 열린 민주당-국가대표 지도자 간담회에 참석해 인사말하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Jo Seung-rae, the Secretary-General of the Democratic Party of Korea, stated on the 25th regarding merger discussions with the Cho Kuk Innovation Party, "The DNA of the Innovation Party will also blend well within the large organism that is the Democratic Party." Considering the schedule for the June 3 local elections, he said, 'Let's conclude the merger discussions within two months.' As criticism of Representative Chung Cheong-rae's sudden merger proposal intensified, he significantly lowered his stance, saying, "If it passes in the full party member vote, we will proceed (with the merger), and if it fails, we will stop" (remarks at the on-site Supreme Council meeting on the 23rd), while simultaneously emphasizing the legitimacy and urgency of the merger. However, discontent continues within the party that Representative Chung is unilaterally pushing the merger by touting an exaggerated 'communication with the Blue House'. (조승래 더불어민주당 사무총장은 25일 조국혁신당과의 합당 논의와 관련해 “민주당이라는 큰 생명체 내에서 혁신당의 디엔에이(DNA)도 잘 섞이게 될 것”이라며 6·3 지방선거 일정을 고려해 ‘두달 안에 합당 논의를 매듭짓자’고 말했다. 정청래 대표의 전격적 합당 제안에 대한 비판이 거세지자 “전 당원 투표에서 가결되면 (합당으로) 가는 것이고, 부결되면 멈추는 것”(23일 현장 최고위원회의 발언)이라고 한껏 몸을 낮추면서도, 합당의 정당성과 시급성을 강조한 것이다. 하지만 당 안에선 정 대표가 부풀려진 ‘청와대와의 교감’을 내세워 일방적으로 합당을 밀어붙이고 있다는 불만이 계속되고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretary-General Jo held a press conference at the National Assembly this day and said, "The 70-year history of the Democratic Party is inscribed with the DNA of numerous political forces. That is the history of the Democratic Party." This was a rebuttal to criticism from both the Democratic Party and the Innovation Party following Representative Chung's sudden merger proposal, which argued that 'the policy lines of the two parties are significantly different, and a hastily arranged merger ahead of the local elections will not benefit either side.' (  조 사무총장은 이날 국회에서 기자간담회를 열어 “민주당의 70년 역사에는 수많은 정치 세력의 디엔에이가 다 새겨져 있다. 그게 민주당의 역사”라며 이렇게 말했다. 정 대표의 전격적인 합당 제안 이후 민주당과 혁신당 양쪽에서 ‘두 당의 정책 노선이 크게 달라 지방선거를 앞두고 갑자기 이뤄지는 합당이 양쪽에 도움이 안 될 것’이라는 비판이 나오자 반박한 것이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He then explained the procedure, saying, "We will proceed calmly (with the merger discussions) according to the party constitution and regulations," and "If public opinion in favor (of the merger) is confirmed in the rights-holding party member vote, we will proceed (with the merger decision) through a resolution at the Central Committee or the National Convention." He mentioned that the merger discussions with the Open Democratic Party, which began at the end of 2021, took about 50 days, and considering the local election schedule, he suggested, "Shouldn't we wrap up (the merger discussions) within two months?" (  그는 이어 “당헌·당규에서 정한 바에 따라 차분하게 (합당 논의를) 진행하겠다”며 “권리당원 투표에서 (합당에 대한) 찬성 여론이 확인되면 중앙위원회 혹은 전당대회에서 의결하는 방식으로 (합당 결정을) 진행한다”고 절차를 설명했다. 그는 2021년 말 시작된 열린민주당과 합당 논의에 약 50일 안팎이 소요됐던 점을 거론하며 지방선거 일정을 고려할 때 “두달 이내에는 (합당 논의를) 정리해야 하지 않을까 싶다”는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, opposition within the Democratic Party, cited as the biggest variable in the merger discussions, continues. A major reason for the backlash is the perception that Representative Chung acted unilaterally to seize the initiative in 'pan-opposition integration'. A second-term lawmaker from the metropolitan area said, "Even if the merger proposal had to be sudden, the subsequent explanations have not been sufficient," adding, "Especially since stories are circulating from Representative Chung's side as if it was pre-coordinated with the Blue House, this is an act of dragging the President into party affairs." (  하지만 합당 논의의 최대 변수로 꼽히는 민주당 내 반발은 계속되고 있다. ‘범여권 통합’의 주도권을 챙기기 위해 정 대표가 독단적으로 행동했다는 게 반발의 큰 이유다. 수도권의 한 재선 의원은 “합당 제안이 전격적일 수밖에 없었다고 하더라도 사후의 설명마저 충분하지 않은 상태”라며 “특히 청와대와 사전 조율된 것처럼 정 대표 쪽에서 이야기가 흘러나오는데 이것은 대통령을 당무에 끌어들이는 행동”이라고 말했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretary-General Jo explained that Representative Chung's merger proposal was "about joining hands with Representative Cho, who could also be a competitor to Representative Chung," and "(the proposal on the 22nd) was based on the judgment that discussions must start now due to the local election schedule to be able to proceed with the local election schedule together." The gist is that it is inappropriate to call Representative Chung's merger proposal "self-serving politics." Lawmakers from the party's mainstream faction, including Secretary-General Jo, particularly note that in the party member opinion poll on 'introducing a one-member-one-vote system' conducted from the 22nd to the previous day, the participation rate (31.6%) and approval rate (85.34%) were higher than in the November survey last year (participation rate 16.81%, approval rate 86.87%). They view this as a reconfirmation of party members' support for Representative Chung. (  조 사무총장은 정 대표의 합당 제안은 “정 대표의 경쟁자가 될 수도 있는 조 대표와 함께하자는 것”이라며 “(지난 22일 합당을 제안한 건) 지방선거 일정상 지금 논의해야만 지방선거 스케줄을 함께 치러나갈 수 있다고 판단한 것”이라고 해명했다. 정 대표의 합당 제안을 “자기 정치라고 얘기하는 것은 어울리지 않는다”는 취지다. 조 사무총장을 비롯한 당권파 의원들은 특히 지난 22일부터 전날까지 이어진 ‘1인1표제 도입’ 당원 여론조사에서 투표 참여율(31.6%)과 찬성률(85.34%)이 지난해 11월 조사(참여율 16.81%, 찬성률 86.87%) 때보다 높게 나타난 점을 들어, 정 대표에 대한 당원들의 지지가 재확인됐다고 보고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As internal controversy within the Democratic Party over the merger grows, the Innovation Party side has shown a cautious stance, saying, "We should give our answer after the Democratic Party's discussions are sorted out" (Representative Cho Kuk). The Blue House side is closely watching the situation where intra-party conflict is intensifying over the 'Blue House communication theory'. A Blue House official said, "Fundamentally, it's a matter for the party to handle, but it is undesirable for it to unnecessarily spread into intra-party conflict." (  합당을 둘러싼 민주당 내부 논란이 커지자 혁신당 쪽에선 “민주당의 논의가 정리된 뒤 저희가 답을 해야 하는 것”(조국 대표)이라며 신중한 입장을 보였다. 청와대 쪽에선 ‘청와대 교감설’을 두고 당내 갈등이 커지는 상황을 예의 주시하는 분위기다. 한 청와대 관계자는 “기본적으로 당이 알아서 할 일이긴 하지만, 불필요하게 당내 갈등으로 확산하는 것 자체는 바람직하지 않다”고 말했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Choi Ha-yan, Kim Chae-woon, Koh Kyung-joo &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 최하얀 김채운 고경주 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241573.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/911/607/imgdb/original/2026/0125/20260125502003.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>US Forces Korea Shifting from Army-Centric 'Peninsula-Locked Force'... Accelerating OPCON Transfer (주한미군, 육군 중심 ‘한반도 붙박이 군’에서 변화…전작권 환수 속도 가속화)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241574.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;US Forces Korea Shifting from Army-Centric 'Peninsula-Locked Force'... Accelerating OPCON Transfer (주한미군, 육군 중심 ‘한반도 붙박이 군’에서 변화…전작권 환수 속도 가속화)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0125/20260125502007.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;주한미군이 한국군과 함께 도하 훈련을 하고 있다. 육군 페이스북&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;With the United States emphasizing South Korea's expanded responsibility for Korean Peninsula defense and the US military's deterrence of China in its '2026 National Defense Strategy (NDS)' announced on the 23rd (local time), expectations are emerging that the nature of US Forces Korea (USFK) will change and the transfer of wartime operational control (OPCON) &lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/politics/defense/1221993.html" target="_blank"&gt;will accelerate&lt;/a&gt;. (미국이 지난 23일(현지시각) 발표한 ‘2026 국가방위전략(NDS)’에서 한국의 한반도 방위 책임 확대와 미군의 대중 견제를 강조하면서, 주한미군의 성격이 바뀌고 전시작전통제권(전작권) &lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/politics/defense/1221993.html" target="_blank"&gt;환수&lt;/a&gt;가 빨라질 것이란 예상이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The US Department of Defense explicitly stated in the National Defense Strategy that "(South Korea) bears primary responsibility for deterring North Korea, and the United States should provide decisive but limited support." This means that while the US will maintain its extended deterrence against North Korea's nuclear threat, South Korea must take responsibility for countering the conventional threats posed by the North Korean military on its own. (  미 국방부는 국가방위전략에서 “(한국이) 북한 억제의 일차적 책임을 지고, 미국은 결정적이지만 제한적인 지원을 제공해야 한다”고 명시했다. 앞으로 북한 핵 위협에 대응하는 미국의 확장 억제는 유지하겠지만, 북한군의 재래식 위협은 한국이 스스로 책임져야 한다는 뜻이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Under the current command structure of the South Korean military and USFK, the entity responsible for responding to a full-scale conventional war on the Korean Peninsula is designated to exercise OPCON. Currently, the response to a full-scale war is handled by the ROK-US Combined Forces Command (CFC), so the OPCON resides with the CFC Commander, who is concurrently the USFK Commander (a four-star general). Once OPCON is transferred in the future, it will be exercised by the future Combined Forces Commander (to be established), a South Korean four-star general. (  현재 한국군과 주한미군의 지휘 구조에선 한반도의 재래식 전면전 대응 주체가 전작권을 행사하도록 되어 있다. 현재 전면전 대응은 한미연합군사령부가 맡고 있기 때문에 주한미군사령관(대장)이 겸직하는 한미연합군사령관에게 전작권이 있다. 장차 전작권이 환수되면 한국군 대장이 맡을 미래연합사령관(창설 예정)이 이를 행사하게 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the latest US National Defense Strategy specifies the South Korean military's leading role in countering conventional threats, the OPCON transfer, which the Lee Jae-myung administration is actively pursuing with the goal of achieving it within its term (by 2030), is also expected to gain momentum. South Korea and the US had set specific timelines for OPCON transfer during the Roh Moo-hyun and Lee Myung-bak administrations. However, the Park Geun-hye administration revised the agreement in 2014, agreeing to transfer OPCON once three conditions were met, including "a stable security environment on the Korean Peninsula and in the region conducive to a stable OPCON transition (transfer)." This changed the OPCON transfer approach from being 'time-based' to 'condition-based'. (  이번 미국 국가방위전략에 재래식 위협에 대한 한국군의 주도적 역할이 명시되면서, 이재명 정부가 임기 내(2030년)를 목표로 적극적으로 추진하고 있는 전작권 환수도 탄력을 받을 전망이다. 한·미는 노무현 정부와 이명박 정부 때는 구체적인 전작권 환수 시기를 확정했는데 박근혜 정부는 2014년 ‘안정적인 전작권 전환(환수)에 부합하는 한반도 및 역내 안보 환경’ 등 세가지 조건이 충족되면 전작권을 환수하기로 합의 내용을 수정했다. 전작권 환수 방식이 ‘시기’ 기반에서 ‘조건’ 기반으로 바뀐 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung's response on the 24th, stating "independent defense is the most fundamental of fundamentals amid unstable international conditions" and emphasizing South Korea's responsibility, appears to be a move to assert leadership in future OPCON transfer discussions and focus on expanding South Korea's autonomy. (  이재명 대통령이 지난 24일 “불안정한 국제 정세 속에 자주국방은 기본 중의 기본”이라며 한국 책임을 강조한 미 국가방위전략에 화답한 건, 향후 전작권 환수 논의 과정에서 주도권을 쥐고 한국의 자율성 확대에 초점을 맞추겠다는 뜻을 강조한 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The expansion of South Korea's responsibilities outlined in the US National Defense Strategy could lead to changes in the nature and size adjustments of USFK. Currently, USFK is structured primarily as a 'peninsula-locked force' focused on preparing for North Korean threats. Officially numbering 28,500 personnel, USFK consists of about 18,000 Army and 8,000 Air Force troops, with the Navy and Marine Corps having no combat units, only staff. Unlike US Forces Japan, which is a strategic mobile force composed of naval carrier strike groups and Marine divisions, USFK is Army-centric. With its current troop composition, weapons, and equipment, it is difficult for USFK to respond to crises in the Taiwan Strait or deter China. (미국 국가방위전략에서 한국의 책임 확대는 주한미군의 성격 변화, 규모 조정으로 이어질 수 있다. 현재 주한미군은 북한 위협에 주로 대비하는 ‘한반도 붙박이 군대’로 짜여 있다. 공식적으로 2만8500명 규모인 주한미군은 육군 1만8천명과 공군 8천명 등으로, 해군과 해병대는 전투병력은 없고 참모들만 있다. 해군 항모전단, 해병 사단 등으로 편성된 전략 기동군인 주일미군과는 달리 육군 중심이라, 현재 주한미군 병력 편성, 무기·장비로는 대만해협 위기 상황에 대응하거나 중국 견제가 어렵다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The USFK Army includes one armored brigade combat team, one combat aviation brigade, and one multiple launch rocket system (MLRS) brigade. The USFK Air Force has about 70 F-16 fighter jets at bases like Osan in Gyeonggi Province. The Army's tanks, self-propelled artillery, armored vehicles, and helicopters are permanently stationed assets, making it difficult to conduct operations beyond the Korean Peninsula. The Air Force's F-16 fighters are tactical aircraft with a short operational range, making it hard for them to operate as far as Taiwan. (  주한미군 육군에는 1개 기갑여단, 1개 항공여단, 1개 다연장로켓여단이 있으며, 주한미군 공군은 경기 오산기지 등에 에프(F)-16 전투기 70여대 등이 있다. 육군의 전차, 자주포, 장갑차, 헬기는 상시 고정배치 전력이라 한반도를 벗어난 작전을 펴기 어렵다. 공군 에프-16 전투기는 작전반경이 짧은 전술항공기라 대만까지 가서 작전하긴 힘들다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If South Korea takes primary responsibility for deterring North Korea in the future, there will be less need for USFK to remain a peninsula-locked force. If US forces in the Asia-Pacific region are to focus on deterring China as the US intends, there is a possibility of reducing the proportion of the Army within USFK and enhancing naval and air force capabilities. During this process, changes could occur in the size of USFK, its unit composition, or its weapons and equipment. In particular, if the US assigns its bases in South Korea, such as in Gunsan, Jeonbuk, or Pyeongtaek, Gyeonggi, the role of forward bases for deterring China, South Korea could find itself caught in the middle of a US-China confrontation in the event of a Taiwan Strait crisis. Avoiding this worst-case scenario could emerge as a key task for South Korea's foreign and security policy. (앞으로 한국이 북한 억제의 일차적 책임을 진다면 주한미군이 한반도 붙박이 군대로 남아 있을 필요가 없어진다. 미국의 뜻대로 아시아·태평양 지역의 미군이 중국 견제에 집중하려면 주한미군 가운데 육군 비중을 줄이고 해군, 공군 능력을 키우려고 할 가능성이 있다. 이 과정에서 주한미군 규모에 변화가 있거나 부대 편성, 무기·장비가 바뀔 수 있다. 특히 미국이 전북 군산, 경기 평택 등의 주한미군 기지에 중국을 견제하는 전진기지 역할을 맡길 경우, 대만해협 유사시 한국이 미국과 중국의 대결 한복판에 휘말려 드는 상황에 빠지게 될 수도 있다. 이런 최악의 상황을 피하는 게 앞으로 한국 외교안보의 과제로 떠오를 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Professor Kim Dong-yub of the University of North Korean Studies stated, "In the process of restructuring the US's shared security system, which will include OPCON transfer, we must demand the expansion of South Korea's strategic autonomy in crisis management and peace design." (  김동엽 북한대학원대학교 교수는 “미국의 분담형 안보체계 재편 과정에서 이뤄질 전작권 환수 등 위기 관리와 평화설계에서 한국의 전략적 자율성 확대를 요구해야 한다”고 밝혔다.  )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyuk-chul &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 권혁철 기자 &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241574.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0125/20260125502007.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>U.S. New Defense Strategy: "South Korea Bears Primary Responsibility for Deterring North Korea" (미국 새 국방전략 “한국이 북한 억제 1차적 책임”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241575.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;U.S. New Defense Strategy: "South Korea Bears Primary Responsibility for Deterring North Korea" (미국 새 국방전략 “한국이 북한 억제 1차적 책임”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/378/imgdb/original/2026/0125/20260125502020.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;경기 평택의 캠프 험프리스 주한미군 기지. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Donald Trump administration in the United States announced the '2026 National Defense Strategy (NDS)' on the 23rd (local time), outlining a policy that entrusts South Korea with the 'leading responsibility' for deterring North Korea and adjusts the U.S. role to 'decisive but limited support.' By articulating the principle of 'ally-led, U.S.-supported' through this top-level strategic guideline, which sets threats faced by the U.S. and defense priorities, it signals a fundamental shift in the defense strategy for the Korean Peninsula. ▶Related article page 5 (도널드 트럼프 미국 행정부가 지난 23일(현지시각) 북한 억제에 대한 ‘주도적 책임’을 한국에 맡기고 미국의 역할은 ‘결정적이지만 제한적인 지원’으로 조정하겠다는 방침을 담은 ‘2026 국가방위전략(National Defense Strategy·NDS)’을 발표했다. 미국이 직면한 위협과 국방 우선순위를 설정하는 최상위 전략지침서를 통해 ‘동맹국 주도-미국 지원’ 원칙을 밝히며, 한반도 방위 전략의 근본적 변화를 예고한 것이다. ▶관련기사 5면)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the National Defense Strategy released that day, the U.S. Department of Defense explicitly stated, "South Korea should bear the primary responsibility for deterring North Korea, and the United States should provide decisive but limited support." Through this National Defense Strategy, a subordinate document to the National Security Strategy (NSS) announced last December, it specified that while extended deterrence through U.S. strategic assets (nuclear umbrella) will be maintained, the U.S. will focus its strategic capabilities on homeland defense and deterring China, and South Korea must move away from a 'dependent alliance' structure and take charge of conventional force operations and battlefield initiative. (  미 국방부는 이날 공개한 국가방위전략에서 “한국이 북한 억제의 일차적 책임을 지고, 미국은 결정적이지만 제한적인 지원을 제공해야 한다”고 명시했다. 지난해 12월 발표된 국가안보전략(NSS)의 하위 문서 격인 이번 국가방위전략을 통해 미 전략 자산을 통한 핵 확장 억제(핵우산)는 유지하겠지만, 미국은 본토 방어와 대중국 억제에 전략적 역량을 집중하고 한국이 ‘의존형 동맹’ 구조에서 벗어나 재래식 전력 운용과 전장 주도권을 맡아야 한다는 방향을 명시한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the U.S. formalizes the strategic realignment of the ROK-U.S. alliance premised on a leading role for the South Korean military, it appears that the pace will also pick up regarding the realignment of U.S. Forces Korea (USFK) and the government's recovery of wartime operational control (OPCON). In relation to this, President Lee Jae-myung stated on social media X on the 24th, "In unstable international circumstances, self-reliant defense is the most fundamental of basics," adding, "It is unthinkable that the Republic of Korea, with the world's fifth-largest military power, cannot defend itself." This is interpreted as his intention to steadfastly push forward the policy direction of self-reliant defense, including the 'recovery of OPCON within his term' as pledged. (  미국이 한국군의 주도적 역할을 전제로 한 한-미 동맹의 전략적 재편을 공식화하면서, 주한미군 재편과 정부의 전시작전통제권(전작권) 환수에도 속도가 붙을 것으로 보인다. 이재명 대통령은 이와 관련해 24일 소셜미디어 엑스(X)에 “불안정한 국제정세 속에 자주국방은 기본 중의 기본”이라며 “세계 5위 군사력을 가진 대한민국이 스스로 방어하지 못한다는 것은 있을 수 없는 일”이라고 밝혔다. 공약대로 ‘임기 내 전작권 환수’를 비롯한 자주국방 정책 기조를 흔들림 없이 추진해 나가겠다는 뜻으로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Particularly notable is the U.S. stating that "these changes also align with U.S. interests in updating the posture of U.S. forces stationed on the Korean Peninsula." This realignment of responsibility sharing also suggested the possibility of adjustments to the size and role of USFK. Regarding this, forecasts have emerged that the focus of the USFK mission may shift from 'defense against North Korea' to 'deterring China.' (  특히 눈에 띄는 건, 미국이 “이러한 변화는 한반도 주둔 미군 배치 현황을 업데이트하려는 미국의 이익에도 부합한다”고 밝힌 것이다. 이런 책임 분담 재조정은 주한미군의 규모와 역할 조정 가능성으로 이어질 수 있음도 시사했다. 이를 두고선 향후 주한미군 임무의 초점이 ‘대북 방어’에서 ‘대중국 견제’로 전환되는 게 아니냐는 전망이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Another noteworthy aspect of this U.S. defense strategy is that while it assessed North Korea's nuclear missile capabilities as a "clear and present danger of a nuclear attack on the U.S. homeland," the goal of 'denuclearization' has disappeared. Interpretations suggest the Trump administration judged North Korea's denuclearization to be realistically difficult and adjusted the tone to leave room for future dialogue with North Korea. (  또 미국의 이번 방위전략에서 북한의 핵미사일 전력이 “미국 본토에 대한 핵 공격의 ‘명백하고 현존하는 위험’”이라고 평가하면서도 ‘비핵화’ 목표가 사라진 것도 주목할 부분이다. 트럼프 행정부가 북한 비핵화가 현실적으로 어렵다고 판단하고 향후 대북 대화의 여지를 남기기 위해 수위를 조절했다는 해석이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, immediately after the announcement of the U.S. defense strategy, Elbridge Colby, U.S. Deputy Assistant Secretary of Defense for Policy, known to have played a major role in formulating this strategy, is visiting South Korea and Japan. Deputy Assistant Secretary Colby is scheduled to stay in South Korea from the 26th, starting with a meeting with Defense Minister Ahn Kyu-baek, until the 27th, and is expected to meet with senior diplomatic and security officials to discuss adjustments to the USFK role, OPCON transition, and increased defense spending. Deputy Assistant Secretary Colby is also known to be visiting the USFK base Camp Humphreys in Pyeongtaek, Gyeonggi Province. (  한편, 미국의 방위전략 발표 직후, 이번 전략 수립에 주요한 역할을 한 것으로 알려진 엘브리지 콜비 미 국방부 정책담당 차관이 한국과 일본 방문에 나선다. 콜비 차관은 26일 안규백 국방부 장관과의 면담을 시작으로 27일까지 한국에 머물며, 외교·안보 고위 당국자들을 만나 주한미군의 역할 조정, 전작권 전환, 국방비 증액 등을 논의할 것으로 예상된다. 콜비 차관은 경기 평택 캠프 험프리스 주한 미군기지도 방문할 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee, Washington/Kim Won-chul, Correspondent &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자, 워싱턴/김원철 특파원 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241575.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/378/imgdb/original/2026/0125/20260125502020.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>Former Prime Minister Lee Hae-chan, 'Political Godfather of the Democratic Camp,' Passes Away (‘민주진영 정치적 대부’ 이해찬 전 총리 별세)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241578.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Former Prime Minister Lee Hae-chan, 'Political Godfather of the Democratic Camp,' Passes Away (‘민주진영 정치적 대부’ 이해찬 전 총리 별세)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/1157/imgdb/child/2026/0125/17693480331096_3017693479445099.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이해찬 전 총리. 한겨레 자료 사진.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, passed away on the 25th while on a business trip to Vietnam. He was 74. A fighter who stood at the forefront of the anti-dictatorship struggle, and a seven-term National Assembly member, Prime Minister, and leader of the Democratic Party of Korea, he has been regarded as a living witness to South Korea's democracy and a 'godfather' of the democratic reform camp. President Lee Jae-myung mourned, saying, "South Korea has lost a great teacher of democratic history today."&lt;br/&gt; The Secretariat of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council issued a press release in the afternoon, stating, "Senior Vice Chairman Lee passed away at a hospital in Ho Chi Minh City, Vietnam, at 2:48 PM local time." (이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장이 25일 베트남 출장 중 별세했다. 향년 74. 반독재 투쟁의 선두에 섰던 투사이자 7선 국회의원, 국무총리, 더불어민주당 대표 등을 지낸 그는 대한민국 민주주의의 산증인이자 민주개혁 진영의 ‘대부’로 꼽혀왔다. 이재명 대통령은 “대한민국은 오늘 민주주의 역사의 큰 스승을 잃었다”고 애도했다.&lt;br/&gt; 민주평통 사무처는 이날 오후 보도자료를 내어 “이 수석부의장이 베트남 호찌민의 한 병원에서 현지시간 오후 2시48분 별세했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Senior Vice Chairman Lee had visited Ho Chi Minh City, Vietnam, on the 22nd to attend a meeting of the Council's Asia-Pacific Regional Committee. He collapsed on the 23rd and was urgently transported to a local hospital. He was diagnosed with a myocardial infarction and received treatment including stent placement, but ultimately did not recover. ( &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;이 수석부의장은 지난 22일 민주평통 아태지역 운영위원회 참석차 베트남 호찌민을 방문했다가 23일 쓰러져 현지 병원으로 긴급 이송됐다. 이후 심근경색 진단을 받고 스텐트 시술 등 치료를 받았지만 끝내 회복되지 못했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;The Democratic Peaceful Unification Advisory Council stated that the body of Senior Vice Chairman Lee is scheduled to arrive at Incheon Airport in the early morning of the 27th and then be transported to the funeral hall of Seoul National University Hospital. The government is considering holding a state funeral. ( &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;이 수석부의장의 주검은 27일 새벽 인천공항에 도착한 뒤 서울대병원 장례식장으로 운구될 예정이라고 민주평통은 밝혔다. 정부는 국가장을 검토 중이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241578.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/1157/imgdb/child/2026/0125/17693480331096_3017693479445099.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>Political Circles Mourn the Passing of Former Prime Minister Lee Hae-chan: "Sending Off an Era of Democracy" (“한 시대 민주주의 보내고 있다” 이해찬 전 총리 별세에 정치권 추도)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241579.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Political Circles Mourn the Passing of Former Prime Minister Lee Hae-chan: "Sending Off an Era of Democracy" (“한 시대 민주주의 보내고 있다” 이해찬 전 총리 별세에 정치권 추도)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/405/imgdb/original/2026/0125/20260125502051.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;고 이해찬(74) 민주평화통일자문회의 수석부의장. 사진은 이 수석부의장이 2012년 6월9일 경기 고양시 킨텍스에서 열린 민주통합당 전당대회에서 당시 새 당대표로 뽑혔을 때의 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung left a message of condolence on the 25th regarding the passing of Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council (DPUAC), stating, "Today, the Republic of Korea has lost a great mentor in the history of democracy." He expressed his sorrow, saying, "I cannot contain my grief," over the death of the Senior Vice Chairman, who had recognized his potential early on and acted as his 'political mentor.' (이재명 대통령은 25일 이해찬 민주평화통일자문회의(민주평통) 수석부의장의 별세에 “대한민국은 오늘 민주주의 역사의 큰 스승을 잃었다”는 애도의 글을 남겼다. 일찌감치 자신의 잠재력을 알아보고 ‘정치적 후견인’을 자처해왔던 이 수석부의장의 별세에 “비통한 마음을 금할 수 없다”며 슬퍼한 것이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a post on Facebook that evening, President Lee evaluated the Senior Vice Chairman, saying, "He devoted his entire life to defending and expanding the values of democracy amidst the turbulent modern history." President Lee particularly noted, "(Senior Vice Chairman Lee) presented a new national vision of balanced regional development and promoted innovative policies for the joint growth of the capital region and local areas, thereby laying an important foundation for South Korea's leap to an advanced nation," and "with a firm belief in unification, he sought the path to peace." He added, "The regret of having to send him off without completing the dreams we hoped to achieve together is beyond words." ( 이 대통령은 이날 저녁 페이스북에 올린 글에서 이 수석부의장에 대해 “격동의 현대사 속에서 민주주의 가치를 지키고 확장하기 위해 일생을 바치셨다”고 평가했다. 이 대통령은 특히 “(이 수석부의장이) 지역균형발전이라는 새로운 국가 비전을 제시하며 수도권과 지역이 함께 성장하는 혁신적 정책을 추진함으로써, 대한민국이 선진국으로 도약하는 데 중요한 토대를 마련”했고 “통일을 향한 확고한 신념으로 평화의 길을 모색하셨다”며 “함께 이루고자 했던 꿈을 완성하지 못한 채 떠나보내야 하는 아쉬움은 말로 다할 수 없다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party of Korea, which the Senior Vice Chairman was a part of, also issued a written briefing stating, "(Senior Vice Chairman Lee) endured the times at the forefront of the democratization movement and devoted his entire life to the establishment of a democratic government and the growth of a democratic party; he was a living witness and a towering figure of Korean democracy." The message (from Chief Spokesperson Park Soo-hyun) read, "Today, we are not just sending off one politician; we are sending off an era of democracy together." The Democratic Party has decided to set up mourning altars at its city and provincial offices nationwide during the funeral period, with party leader Chung Cheong-rae personally receiving mourners at the altars. ( 이 수석부의장이 몸담았던 더불어민주당에서도 서면 브리핑을 통해 “(이 수석부의장은) 민주화운동의 최전선에서 시대를 견디고, 민주정부 수립과 민주정당의 성장을 위해 평생을 바친, 대한민국 민주주의의 산증인이자 거목이었다”며 “오늘 우리는 한 사람의 정치인을 떠나보내는 것이 아니라, 한 시대의 민주주의를 함께 보내고 있다”는 애도의 메시지(박수현 수석대변인)를 내놨다. 민주당은 이 수석부의장의 장례 기간 동안 전국 시·도당에 빈소를 마련하고, 정청래 대표가 직접 빈소에서 조문객을 맞이하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former President Moon Jae-in said, "As a long-time comrade and a steadfast partner in state affairs, I will cherish the time we spent together." National Assembly Speaker Woo Won-shik also stated, "I will never forget the passion of our senior, who devoted himself to peace on the Korean Peninsula as the Senior Vice Chairman of the DPUAC until his final moments." ( 문재인 전 대통령도 “오랜 동지로서, 국정의 든든한 동반자로 함께했던 시간을 소중히 기억하겠다”고 했고, 우원식 국회의장도 “마지막 순간까지도 민주평통 수석부의장으로서 한반도 평화를 위해 헌신하셨던 선배님의 열정을 결코 잊지 않겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party also expressed condolences. Choi Bo-yoon, Chief Spokesperson for the People Power Party, commemorated him, saying, "Senior Vice Chairman Lee spent a long time at the center of politics, having served as a seven-term lawmaker and Prime Minister," and "The path from starting in the opposition to taking on the responsibility of state affairs will remain a chapter in our political history." ( 국민의힘도 애도를 표했다. 최보윤 국민의힘 수석대변인은 “이 수석부의장은 7선 국회의원과 국무총리를 지내며 정치의 중심에서 오랜 시간을 보낸 분이었다”며 “재야에서 시작해 국정의 책임을 맡기까지의 길은 우리 정치사의 한 장면으로 남을 것”이라고 추모했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kim Chae-woon, Kim Hae-jung, and Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 김해정 고경주 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241579.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/405/imgdb/original/2026/0125/20260125502051.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Mourns Lee Hae-chan's Passing: "A Great Teacher in the History of Democracy Lost" (이 대통령, 이해찬 별세에 “민주주의 역사의 큰 스승 잃어”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241582.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee Mourns Lee Hae-chan's Passing: "A Great Teacher in the History of Democracy Lost" (이 대통령, 이해찬 별세에 “민주주의 역사의 큰 스승 잃어”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/767/imgdb/original/2026/0125/9217693444803569.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령과 이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장이 지난해 12월2일 경기 고양시 킨텍스에서 열린 제22기 민주평화통일자문회의 출범식에서 손잡고 이동하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung mourned the passing of Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council (Minpyeongtong), on the 25th, stating, "Today, the Republic of Korea has lost a great teacher in the history of democracy." (이재명 대통령이 25일 이해찬 민주평화통일자문회의(민주평통) 수석부의장의 별세에 “대한민국은 오늘 민주주의 역사의 큰 스승을 잃었다”고 추모했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a post on Facebook that evening, he said, "I cannot contain my sorrowful heart upon hearing the news of the deceased's passing. On behalf of the Republic of Korea, I extend my deepest condolences to the bereaved family." (그는 이날 저녁 페이스북에 올린 글에서 “고인의 별세 소식에 비통한 마음을 금할 수 없다. 대한민국을 대표해 유가족분들께 깊은 애도를 전한다”며 이렇게 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee praised the Senior Vice Chairman, saying, "He devoted his entire life to protecting and expanding the values of democracy amidst the turbulent modern history," and "The spirit of the youth who fought for democracy was sublimated into sophisticated policies at the center of state affairs." He added, "Faced with the challenges of the times, he demonstrated exceptional leadership, never bending his principles and convictions, while harmoniously guiding stability and reform." (이 대통령은 이 수석부의장에 대해 “격동의 현대사 속에서 민주주의 가치를 지키고 확장하기 위해 일생을 바치셨다”며 “민주주의를 위해 투쟁하던 청년의 기개는 국정의 중심에서 정교한 정책으로 승화됐다”고 평가했다. 또 “시대적 과제 앞에서 원칙과 소신을 굽히지 않으면서도, 안정과 개혁을 조화롭게 이끌어내는 탁월한 지도력을 보여주셨다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee particularly emphasized, "(The Senior Vice Chairman) presented a new national vision of balanced regional development and promoted innovative policies for the joint growth of the metropolitan area and regions, thereby laying an important foundation for the Republic of Korea's leap to an advanced nation." He continued, "I reflect on the will of the Senior Vice Chairman, who sought the path to peace with a firm belief in unification," and "The regret of having to send him off without completing the dreams we hoped to achieve together is beyond words." (이 대통령은 특히 “(이 수석부의장이) 지역균형발전이라는 새로운 국가 비전을 제시하며 수도권과 지역이 함께 성장하는 혁신적 정책을 추진함으로써, 대한민국이 선진국으로 도약하는 데 중요한 토대를 마련하셨다”고 강조했다. 이어 “통일을 향한 확고한 신념으로 평화의 길을 모색하셨던 수석부의장님의 뜻을 되새겨본다”며 “함께 이루고자 했던 꿈을 완성하지 못한 채 떠나보내야 하는 아쉬움은 말로 다할 수 없다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee concluded his post, saying, "Just as a river bends but ultimately flows to the sea, the journey toward the democracy, peaceful unification, and balanced development of the Republic of Korea that he so earnestly sought will continue. We will long remember the precious political legacy he left behind. Now, I pray that he lays down all heavy burdens and rests in eternal peace." (이 대통령은 “강물은 굽이쳐도 결국 바다로 흘러가듯, 그토록 이루고자 하셨던 민주주의와 평화통일, 그리고 대한민국 균형발전을 향한 여정은 앞으로도 계속될 것”이라며 “남겨주신 귀한 정치적 유산을 오래도록 기억하겠다. 이제 모든 무거운 짐을 내려놓으시고 부디 영면하시길 기원한다”며 글을 마쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241582.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/767/imgdb/original/2026/0125/9217693444803569.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party to Set Up Lee Hae-chan Mourning Altars at All City and Provincial Party Offices... Jeong Cheong-rae to Personally Receive Condolence Visitors (민주 “전국 시·도당에 이해찬 빈소 마련…정청래 직접 조문객 맞을 것”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241583.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party to Set Up Lee Hae-chan Mourning Altars at All City and Provincial Party Offices... Jeong Cheong-rae to Personally Receive Condolence Visitors (민주 “전국 시·도당에 이해찬 빈소 마련…정청래 직접 조문객 맞을 것”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0125/20260125502118.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;고 이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장(오른쪽)이 지난해 5월31일 세종 유세에 나선 이재명 대통령(당시 더불어민주당 대통령 후보)의 손을 맞잡고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party of Korea has decided to set up mourning altars for the late Lee Hae-chan, former Senior Vice Chairman of the National Unification Advisory Council (NUAC), at all city and provincial party offices across the country, and party leader Jeong Cheong-rae will personally receive condolence visitors. (더불어민주당은 25일 별세한 고 이해찬 민주평화통일자문회의(민주평통) 수석부의장의 빈소를 전국 시·도당에 마련하고, 정청래 대표가 직접 조문객을 맞이하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Han Min-soo, a Democratic Party lawmaker serving as Chief of Staff to leader Jeong Cheong-rae, met with reporters after the party's Supreme Council meeting held at the National Assembly this evening and stated, "Leader Jeong has designated the funeral period of Senior Advisor Lee Hae-chan as a time of mourning for the Democratic Party and has instructed that mourning altars be set up at each city and provincial party office so that party members, citizens, and the public can pay their respects." He added, "The Democratic Party will focus on mourning, except for essential party duties during the mourning period. The party leader will also keep vigil at the mourning altar and personally receive condolence visitors." (정청래 대표 비서실장을 맡고 있는 한민수 민주당 의원은 이날 저녁 국회에서 열린 당 최고위원회의 뒤 취재진을 만나 “정 대표는 이해찬 상임고문의 장례 기간을 민주당의 애도의 시간으로 정하고, 각 시·도당에 빈소를 설치해 당원과 시민, 국민들께서 조문할 수 있도록 지시했다”며 “민주당은 애도 기간 필수 당무를 제외하고 애도에 집중할 것이다. 당대표도 빈소를 지키며 조문객을 직접 맞이할 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Han further stated, "Leader Jeong and the Democratic Party leadership plan to personally greet Senior Advisor Lee, who is scheduled to arrive at Incheon Airport at 6:45 AM on the 27th," and "Specific funeral procedures will be discussed with the NUAC and the Ministry of the Interior and Safety." The deceased's mourning altar is scheduled to be set up at the Seoul National University Hospital Funeral Hall in Yeongeon-dong, Jongno-gu, Seoul. (한 의원은 이어 “정 대표와 민주당 지도부는 오는 27일 오전 6시45분 인천공항에 도착하는 이 상임고문님을 직접 맞이할 예정”이라며 “구체적인 장례 절차는 민주평통·행정안전부와 논의해나갈 계획”이라고 밝혔다. 고인의 빈소는 서울 종로구 연건동 서울대병원 장례식장에 마련될 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding whether the National Assembly plenary session scheduled for the 29th will proceed as planned, Lawmaker Han explained, "There needs to be discussion on whether to view the National Assembly schedule as party duties of the Democratic Party," and "This will be discussed at tomorrow's (26th) Supreme Council meeting." (한 의원은 오는 29일 예정된 국회 본회의를 그대로 진행할지에 대해선 “국회 일정을 민주당의 당무로 볼 것인지에 대한 논의가 필요하다”며 “내일(26일) 최고위원회의에서 논의할 것”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Senior Vice Chairman had visited Ho Chi Minh City, Vietnam, on the 22nd to attend an NUAC Asia-Pacific Regional Operating Committee meeting when he collapsed on the 23rd and was urgently transported to a local hospital. He was diagnosed with a myocardial infarction and received treatment, including stent placement, but ultimately did not recover. (이 수석부의장은 지난 22일 민주평통 아태지역 운영위원회 참석차 베트남 호찌민을 방문했다가 23일 쓰러져 현지 병원으로 긴급 이송됐다. 이후 심근경색 진단을 받고 스텐트 시술 등 치료를 받았지만 끝내 회복되지 못했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241583.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0125/20260125502118.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>'Strategist' and 'Kingmaker' Who Helped Establish Four Democratic Governments... Former Prime Minister Lee Hae-chan Passes Away (4번의 민주정부 수립 함께한 ‘전략가’이자 ‘킹메이커’…이해찬 전 총리 별세)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241584.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Strategist' and 'Kingmaker' Who Helped Establish Four Democratic Governments... Former Prime Minister Lee Hae-chan Passes Away (4번의 민주정부 수립 함께한 ‘전략가’이자 ‘킹메이커’…이해찬 전 총리 별세)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/957/650/imgdb/original/2026/0125/5017693318722038.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;2004년 6월 30일 국무총리에 임명된 고 이해찬 민주평통 부의장이 청와대에서 고 노무현 대통령과 기념사진을 찍고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, who passed away on the 25th, was a democracy activist who fought against the Park Chung-hee's Yushin system in the past, a seven-term National Assembly member, and a representative politician of the democratic reform camp who served as Prime Minister during the Participatory Government. In the 'Democratic Party governments' spanning from Presidents Kim Dae-jung, Roh Moo-hyun, Moon Jae-in, to Lee Jae-myung, he was always at the center of politics, responsible for strategy and coordination, leaving a significant mark on political history by forming deep relationships with the four presidents as a 'kingmaker,' 'political comrade,' and 'political mentor.' (25일 별세한 이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장은 과거 박정희 유신체제에 맞선 민주화 투사이자 7선 국회의원, 참여정부 시절 국무총리를 지낸 민주개혁 진영의 대표적 정치인이었다. 김대중·노무현·문재인·이재명 대통령으로 이어지는 ‘민주당 정부’에서 그는 언제나 전략·조정을 책임지며 정치 중심에 섰고, 4대에 걸친 대통령들과 ‘킹메이커’ ‘정치적 동지’ ‘정치적 후견인’ 등 깊은 관계를 맺으며 정치사에 큰 흔적을 남겼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Born in Cheongyang, South Chungcheong Province in 1952, the Senior Vice Chairman entered Seoul National University's Department of Sociology and plunged into student activism in 1972, triggered by former President Park Chung-hee's 'October Restoration.' He endured two imprisonments in the 1974 National Democratic Youth and Student League incident and the 1980 Kim Dae-jung sedition conspiracy case. Even after being released in a 1982 Christmas special pardon, he continued his activities in the pro-democracy movement, serving as a spiritual pillar for the student activist circle. (1952년 충남 청양에서 태어난 이 수석부의장은 서울대 사회학과에 입학해 1972년 박정희 전 대통령의 ‘10월 유신’을 계기로 학생운동에 뛰어들었다. 1974년 민청학련(전국민주청년학생총연맹) 사건과 1980년 김대중 내란음모 사건으로 두번의 옥고를 치렀고, 1982년 성탄절 특사로 석방된 뒤에도 재야에서 활동을 이어가며 학생운동권의 정신적 지주 역할을 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The activist from the pro-democracy movement then stood at the very heart of the history of democratic reform political forces within the institutional framework for about 40 years. After candidate Kim Dae-jung lost the 13th presidential election, the Senior Vice Chairman joined the Peace Democratic Party. In the 13th general election in 1988, he defeated heavyweight politicians of the time like Kim Jong-in (Democratic Justice Party) and Kim Soo-han (Unified Democratic Party) to win the Gwanak district in Seoul. He was re-elected four more times consecutively until the 17th general election. In the 19th and 20th general elections, he moved his district to Sejong City and was elected twice more, serving as a seven-term lawmaker in total. (재야의 활동가는 이후 약 40년의 시간을 제도권 내 민주개혁 정치 세력의 역사 한가운데 서 있었다. 이 수석부의장은 13대 대선에서 김대중 후보가 낙선한 뒤 평화민주당에 입당해 1988년 13대 총선에서 김종인(민정당), 김수한(통일민주당) 등 당시 거물급 정치인들을 꺾고 서울 관악을 지역구에서 당선된 뒤 17대 총선까지 내리 5선을 했다. 19·20대 총선에서는 지역구를 세종시로 옮겨 두차례 더 당선되는 등 모두 7선 의원을 지냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the Kim Dae-jung administration, he served as the first Minister of Education at the age of 46, and in 2004, he became the second Prime Minister of the Participatory Government at the age of 52. During his tenure as the first Minister of Education, he pushed for high-intensity education reforms such as abolishing mandatory night self-study sessions, implementing high school equalization policies, and abolishing the academic achievement test. During this process, criticism arose that students' academic abilities declined, leading to the coining of the term 'Lee Hae-chan generation.' He was a close confidant, so close that he could share a cigarette with former President Roh. During the Participatory Government, he was called the 'de facto Prime Minister,' overseeing all state affairs until the 'March 1st golf' controversy surfaced in 2006, leading him to offer his resignation, taking responsibility. Even when he served as the Democratic Party's chairman from 2018 to 2020 during the Moon Jae-in administration, he was known as the 'de facto party chairman,' backed by a deep trust relationship with President Moon. (김대중 정부에선 46살의 나이로 초대 교육부 장관을 지냈으며, 2004년엔 52살 나이로 참여정부 두번째 국무총리가 됐다. 초대 교육부 장관 시절엔 야간 자율학습과 고교평준화, 학력고사 폐지 등 고강도 교육 개혁을 추진했는데, 이 과정에서 당시 학생들의 학력이 저하됐다는 비판이 나오며 ‘이해찬 세대’라는 용어도 생겼다. 노 전 대통령과 맞담배를 피울 정도로 가까운 측근이었던 그는 참여정부 시절 ‘실세 총리’로 불리며 국정 전반을 총괄하다가, 2006년 ‘3·1절 골프’가 도마에 오르며 책임을 지고 사의를 표명했다. 문재인 정부 시절인 2018∼2020년 민주당의 당대표를 맡을 때도 문 대통령과 깊은 신뢰 관계를 바탕에 둔 ‘실세 당대표’로 통했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Senior Vice Chairman had repeatedly emphasized that the Democratic Party chairmanship at the time was his 'final duty.' True to his word, he led the party to a landslide victory in the 2020 21st general election, making the Democratic Party the party with the most seats since 1987. In the 2024 22nd general election, he contributed to the election victory by serving as a standing co-chair of the election committee alongside then-party chairman President Lee Jae-myung and former Prime Minister Kim Boo-kyum. (이 수석부의장은 당시 민주당 대표직을 자신의 ‘마지막 소임’으로 여러차례 강조한 바 있다. 그 말대로 2020년 21대 총선을 압승으로 이끌며 민주당을 1987년 이후 가장 의석수가 많은 정당으로 거듭나게 했다. 2024년 22대 총선에서는 당시 당대표였던 이재명 대통령, 김부겸 전 총리와 함께 상임공동선거대책위원장을 맡으며 총선 승리에 기여했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, with nicknames like 'Bursting Hae-chan' or 'Shouting Prime Minister,' his blunt remarks sometimes shook the political world. A representative example is during the 2004 National Assembly question session to the government, where he clashed with opposition lawmakers, saying, "If the (then opposition party) Grand National Party comes to power, history will regress. Isn't it the 'Car-evading Party'?" While serving as party chairman in 2018, he stated the 'Democratic Party 20-year rule theory,' saying, "For reform policies to take root, we need to stay in power for a longer period, not just 20 years." In October 2022, early in the Yoon Suk-yeol administration, he brought this up again, saying, "Five years will pass quickly," which drew criticism for providing ammunition for attacks labeling it as 'the arrogance of a large ruling party.' (다만 ‘버럭해찬’이나 ‘호통 총리’란 별명이 붙을 만큼 거침없는 발언으로 때때로 정치권을 뒤흔들기도 했다. 2004년 국회 대정부 질문에서 “(당시 야당인) 한나라당이 집권하면 역사는 퇴보한다. 차떼기당 맞지 않느냐”며 야당 의원들과 설전을 벌인 게 대표적이다. 그는 당대표 시절인 2018년 “개혁정책이 뿌리내리기 위해서는 20년이 아니라 더 오랜 기간 (집권해서) 가야 한다”며 ‘민주당 20년 집권론’을 밝힌 바 있는데, 윤석열 정부 초기인 2022년 10월 이를 다시 꺼내들며 “5년 금방 간다”고 말해 ‘거대 여당의 오만’이라는 공격 빌미를 제공했다는 비판을 받기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Senior Vice Chairman was particularly famous for actively supporting President Lee Jae-myung, who was a non-mainstream figure within the party during his chairmanship, taking on the role of protector and helper at every critical juncture. A representative instance was in 2018 when then-Gyeonggi Governor Lee faced indictment over allegations like impersonating a prosecutor and forcibly hospitalizing his older brother, leading to calls for disciplinary action from inside and outside the party. The Senior Vice Chairman, then party chairman, publicly stated, "We will not discipline him," opening a path for his political survival. During the 2021 Democratic Party primary for the 20th presidential election, he also declared his public support for candidate Lee Jae-myung, lending him strength. Subsequently, a large number of so-called 'Lee Hae-chan faction' lawmakers came to assist the President. A former Blue House official evaluated, "(The deceased and the President) shared values and philosophy, and they communicated well with each other. He was someone who recognized the President's true worth from his non-mainstream days." (이 수석부의장은 특히 당대표 시절, 당내 비주류였던 이재명 대통령을 적극적으로 지원하며 결정적 국면마다 보호막이자 조력자 역할을 자임했던 것으로 유명하다. 2018년 경기도지사였던 이 대통령이 검사 사칭, 친형 강제입원 의혹 등으로 기소돼 당 안팎에서 징계 요구에 직면하자, 당시 당대표였던 이 수석부의장은 “징계하지 않겠다”는 입장을 공개적으로 밝히며 정치적 생존 길을 열어준 게 대표적이다. 2021년 20대 대선 민주당 경선 때도 이재명 후보 공개 지지를 선언하며 힘을 실었고, 이후 이른바 ‘이해찬계’ 의원들이 대거 이 대통령을 돕게 됐다. 한 청와대 관계자는 “(고인과 이 대통령의) 가치와 철학이 일치했고, 서로 대화가 잘 통했다”며 “대통령의 진가를 비주류 시절부터 알아본 인물”이라고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After his inauguration, President Lee appointed the Senior Vice Chairman as the Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council in October last year, and that was his final duty. (이 대통령은 대통령 취임 후 지난해 10월 이 수석부의장을 민주평화통일자문회의 수석부의장에 임명했고 그것이 이 수석부의장의 마지막 임무였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Ko Han-sol, Ko Gyeong-ju, Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 고경주 신형철 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241584.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/957/650/imgdb/original/2026/0125/5017693318722038.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:07:17 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee's Approval Rating Stagnates at 53%... "Despite KOSPI 5000, Lee Hye-hoon's Hearings a Negative Factor" [Realmeter] (이 대통령 지지율 53% 제자리…“오천피 이뤘지만 이혜훈 악재” [리얼미터])</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241596.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/509/imgdb/original/2026/0126/20260126500251.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 23일 울산전시컨벤션센터에서 열린 ‘울산의 마음을 듣다’ 타운홀미팅 간담회에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung's approval rating for state affairs remained at 53.1%, unchanged from the previous week. Analysis suggests that while it showed an upward trend until mid-week due to factors like the KOSPI surpassing 5000, it ultimately leveled off as negative factors such as the Lee Hye-hoon confirmation hearings piled up. (이재명 대통령의 국정수행 지지도가 지난주와 같은 53.1%를 기록했다. 코스피 5000선 돌파 등으로 주 중반까지 상승세를 보였지만, 이혜훈 청문회 등 악재가 겹치며 보합세를 보였다는 분석이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to a survey conducted by Realmeter, commissioned by Energy Economy News, from the 19th to the 23rd, targeting 2,509 eligible voters aged 18 and above nationwide (100% wireless automated response method, margin of error ±2%p at a 95% confidence level), the positive assessment of President Lee's state affairs performance was recorded at 53.1%, the same as the previous week. The negative assessment was 42.1%, down 0.1 percentage point from the previous week. The gap between positive and negative assessments widened slightly from 10.9 percentage points last week to 11 percentage points. (26일 리얼미터가 에너지경제신문 의뢰로 지난 19∼23일 전국 18살 이상 유권자 2509명을 대상으로 실시한 무선(100%) 자동응답 방식의 조사(표본오차 95% 신뢰수준에 ±2%포인트)를 보면, 이 대통령 국정수행에 대한 긍정 평가는 지난주와 같은 53.1%로 집계됐다. 부정평가는 지난주보다 0.1%포인트 하락한 42.1%로 조사됐다. 긍·부정 격차는 지난주 10.9%포인트에서 11%포인트로 소폭 벌어졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Realmeter analyzed, "The approval rating maintained an upward trend until mid-week due to positive economic news like the KOSPI surpassing 5000 and the effect of the New Year's press conference." "However, in the latter half of the week, the confirmation hearing surrounding allegations of 'irregular subscription and abuse of power' against ministerial nominee Lee Hye-hoon, along with intra-ruling party merger controversies, acted as personnel risks and political discord, offsetting the upward economic pressure, likely resulting in the final leveling off." (리얼미터는 “코스피 5000 돌파라는 경제 호재와 신년 기자회견 효과로 주 중반까지 상승세를 유지했다&amp;quot;며 “그러나 주 후반 이혜훈 장관 후보자의 ‘부정청약 및 갑질’ 의혹을 둘러싼 인사청문회와 여권 내 합당 논란이 인사리스크와 정치적 내홍으로 작용해 경제적 상향 압력을 상쇄하며 최종 보합세로 마무리된 것으로 보인다”고 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at the daily trend, after closing at 51.7% on the 16th of last week, the positive rating rose to 53.3% on the 20th and 55.9% on the 21st. It continued in the mid-50% range, reaching 55.2% on the 22nd when the KOSPI index briefly surpassed 5000 during trading. However, on the 23rd, when the nominee's hearing was held, it plummeted by 4.3 percentage points from the previous day to 50.9%. (일간 흐름을 보면, 지난주 16일 긍정평가가 51.7%로 마감한 뒤 20일 53.3%, 21일 55.9%로 올랐고 코스피지수가 장중 5000을 돌파한 22일 55.2% 등 50% 중반대를 이어갔으나 이 후보자 청문회가 실시된 23일 50.9%로 전날보다 4.3%포인트 급락했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, in a party support survey conducted from the 22nd to the 23rd targeting 1,000 eligible voters aged 18 and above nationwide (margin of error ±3.1%p at a 95% confidence level), the Democratic Party of Korea recorded 42.7%, up 0.2 percentage points from the previous week. The People Power Party was recorded at 39.5%, up 2.5 percentage points. While the Democratic Party saw a slight increase, the People Power Party rose for two consecutive weeks, narrowing the gap between the two major parties from 5.5 percentage points last week to 3.2 percentage points. (또 지난 22∼23일 전국 18살 이상 유권자 1000명을 대상으로 이뤄진 정당 지지도 조사(표본오차 95% 신뢰수준에 ±3.1%포인트)에서 더불어민주당은 지난주보다 0.2%포인트 오른 42.7%를 기록했다. 국민의힘은 2.5%포인트 오른 39.5%로 집계됐다. 민주당은 소폭 상승했고, 국민의힘은 2주 연속 상승하면서 양당 격차는 지난주 5.5%포인트에서 3.2%포인트로 좁혀졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Realmeter stated, "For the Democratic Party, regional integration efforts and positive economic news drove support, but the expansion of investigations into nomination bribery scandals and internal conflicts due to surprise merger proposals appear to have damaged moral credibility and operational stability, suppressing the extent of the rise." Regarding the People Power Party, it explained, "With the end of Chairman Jang Dong-hyuk's hunger strike (and his visit to Park Geun-hye) serving as an opportunity, it secured grounds for conservative integration and laid the groundwork for an increase." (리얼미터는 “민주당은 지역 통합 추진과 경제 호재가 지지율을 견인했지만, 공천 헌금 스캔들 수사 확대와 기습 합당 제안에 따른 당내 갈등이 도덕성 및 운영 안정성에 타격을 주며 상승 폭을 억제한 것으로 보인다”고 했다. 국민의힘에 대해서는 “장동혁 대표 단식 종료(박근혜 방문)를 계기로 보수 통합 명분을 확보하며 상승 발판을 마련했다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Subsequently, the support rates were: the Cho Kuk Innovation Party at 3.2% (up 0.7%p), the Reform Party at 3.1% (down 0.2%p), the Progressive Party at 1.5% (down 0.2%p), and the non-partisan group at 8.9% (down 2.6%p). For detailed information, please refer to the website of the National Election Survey Deliberation Commission. (이어 조국혁신당 3.2%(0.7%포인트↑), 개혁신당 3.1%(0.2%포인트↓), 진보당 1.5%(0.2%포인트↓), 무당층은 8.9%(2.6%포인트↓) 등 차례였다. 자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 누리집을 참조하면 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241596.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/509/imgdb/original/2026/0126/20260126500251.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:06:44 +0000</pubDate></item><item><title>[View Briefing] President Lee Withdraws Nomination of Lee Hye-hoon ([뷰리핑] 이 대통령, 이혜훈 지명 철회)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241600.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0126/20260126500433.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Host: Kwon Tae-ho, Editorial Director of The Hankyoreh. Guests: Ha Eo-young, Political Reporter for The Hankyoreh; Kang Soo-young, Attorney; Kwon Hyuk-cheol, Head of the Unification and Foreign Affairs Team at The Hankyoreh (진행: 권태호 한겨레 논설위원실장. 출연: 하어영 한겨레 정치팀 기자, 강수영 변호사, 권혁철 한겨레 통일외교팀 팀장)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Prime Minister Lee Hae-chan, 'strategist of the democratic camp,' passes away... Ruling and opposition parties mourn / President Lee withdraws nomination of Lee Hye-hoon, stating it "does not meet public expectations" / A strategic move for local elections? Democratic Party's 'merger with the Innovation Party,' People Power Party's 'consolidation of support base' / Colonel from Defense Intelligence Command who 'ordered response to North Korean drone incursion' faces rebellion charges—'Moon Sang-ho line' / 'South Korea leads, U.S. supports' in new U.S. National Defense Strategy? Please tune in for today's (January 26) View Briefing. (‘민주 진영 전략가’ 이해찬 전 총리 별세…여야 애도 / 이 대통령, “국민 눈높이 미부합” 이혜훈 지명 철회 / 지방선거 승부수? 민주 ‘혁신당 합당’, 국힘 ‘지지층 결집’ / ‘북 무인기 침투 지시’ 정보사 대령, 내란 혐의 ‘문상호 라인’ / ‘한국군 주도, 미군 지원’ 미국 새 국방전략?. 오늘(01월 26일) 뷰리핑 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241600.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0126/20260126500433.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:06:32 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Jong Un Visits Site Creating Statues for Russia Dispatch Memorial Hall... Highlighting North Korea-Russia Relations (김정은, 러시아파병기념관 조각상 제작현장 방문…북-러 관계 부각)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241602.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/636/382/imgdb/child/2026/0126/53_17693869350849_20260126500482.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김정은 조선노동당 총비서 겸 국무위원장이 25일 평양시 만수대창작사를 방문해 “해외군사작전 전투위훈기념관에 건립하고 설치할 조각 창작 사업을 지도”했다고 26일 노동신문이 보도했다. 조선중앙통신 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 26th, Rodong Sinmun reported that Kim Jong Un, General Secretary of the Workers' Party of Korea and Chairman of the State Affairs Commission, visited the Mansudae Art Studio in Pyongyang to "guide the sculpture creation project to be erected and installed at the Overseas Military Operations Combat Glory Memorial Hall." This means General Secretary Kim Jong Un inspected the production status of statues to be installed at the dispatch memorial hall honoring fallen soldiers of the Korean People's Army dispatched to Russia, among others. (김정은 조선노동당 총비서 겸 국무위원장은 평양시 만수대창작사를 방문해 “해외군사작전 전투위훈 기념관에 건립하고 설치할 조각 창작 사업을 지도”했다고 26일 노동신문이 보도했다. 김정은 총비서가 러시아 파병 조선인민군 전사자 등을 기리는 파병기념관에 설치할 조각상 제작 상황을 살폈다는 뜻이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following his attendance at the groundbreaking ceremony for the dispatch memorial hall on October 23 last year, General Secretary Kim visited the memorial hall construction site on the 5th of this month, planting trees together with his wife Ri Sol Ju, daughter Kim Ju Ae, and sister Kim Yo Jong, Vice Department Director of the Party Central Committee. This marks three consecutive visits within three months. It is interpreted as a move to externally emphasize the 'North Korea-Russia blood alliance' relationship ahead of the 9th Party Congress, while internally projecting an image of 'love for the people'. (김 총비서는 지난해 10월23일 파병기념관 착공식에 참석한 데 이어 지난 5일엔 파병기념관 건설장을 찾아 아내 리설주 여사, 딸 김주애양, 동생 김여정 노동당 중앙위 부부장 등과 나무를 함께 심었다. 석 달 사이 세 차례 연속 행보다. 노동당 9차 대회를 앞두고 밖으로는 ‘북·러 혈맹’ 관계를 강조하고, 안으로는 ‘애민’을 띄우려는 행보로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodong Sinmun reported that during his visit to the Mansudae Art Studio, General Secretary Kim "examined the creative progress (status) of the symbolic tower, main group statue, sub-theme group statues, and exterior decorative sculpture panels," and expressed "great satisfaction." (김 총비서는 만수대창작사를 찾아 “상징탑, 중심 군상, 부주제 군상, 외벽 장식 조각판 등 창작 정형(경과)을 요해(점검)”하며 “커다란 만족”을 표시했다고 노동신문이 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 'Overseas Military Operations Combat Glory Memorial Hall', namely the Russia dispatch memorial hall, began construction with a groundbreaking ceremony on October 23 last year, following the decision to build it made at the 8th Enlarged Meeting of the 8th Central Military Commission of the Party on May 28 last year. Work is underway in Hwasong Street, Pyongyang City, to construct a 'Martyrs' Cemetery', 'Memorial Hall', and 'Monument'. The Mansudae Art Studio visited by General Secretary Kim is North Korea's largest art creation institution, located in Pyongchon District, Pyongyang City, and is a core entity for producing the Party's propaganda art. (‘해외군사작전 전투위훈기념관’, 곧 러시아 파병기념관은 지난해 5월28일 노동당 중앙군사위 8기8차 확대회의의 건립 결정에 따라 지난해 10월23일 착공식을 시작으로 평양시 화성거리에 ‘열사릉’과 ‘기념관’, ‘기념비’를 건설하는 작업이 진행되고 있다. 김 총비서가 찾은 만수대창작사는 평양시 평천구역에 있는 북한 최대 규모의 미술 창작 기관으로 노동당 선전미술 제작의 핵심 주체다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;General Secretary Kim defined the dispatch memorial hall as "a creation of lasting significance that will forever convey the legendary feats and brilliant lives of Korea's excellent sons, the guardians of honor." He further stated that the statues of fallen People's Army soldiers to be installed in the memorial hall should "embody the unique political and ideological might of the Korean People's Army" and that "here, where the outstanding heroism of the victorious generation (who fought the Korean War) sublimated into the mass heroism of the entire army, lies the proud summation of our Party's history of building a politically and ideologically strong army." He added, "Our army has proven to the era the law of power and the immutable truth that the strong in spirit are ever-victorious in a hundred battles." (김 총비서는 파병기념관을 “조선의 훌륭한 아들들, 명예의 수호자들의 전설적인 공훈과 빛나는 삶을 길이 전하는 만년 대계의 창조물”이라 규정했다. 이어 파병기념관에 설치될 인민군 전사자 조각 등에는 “조선인민군 특유의 정치 사상적 강대성을 체현”하고 “(한국전쟁을 치른) 전승 세대의 특출한 영웅성이 전군의 대중적 영웅주의로 승화된 여기에 우리 당의 정치사상 강군 건설사의 긍지 높은 총화(결산)가 있다”고 말했다. 그러곤 “우리 군대는 시대 앞에 정신력의 강자는 백전 필승한다는 힘의 법칙, 불변한 철리를 증명해 보였다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Lee Je-hoon &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이제훈 선임기자 &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241602.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/636/382/imgdb/child/2026/0126/53_17693869350849_20260126500482.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:06:06 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Min-seok: "Lee Hae-chan was a symbol and pride of the democratic forces... My heart is broken." (김민석 “이해찬, 민주세력의 상징이고 자존심…마음 무너져”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241605.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/594/708/imgdb/original/2026/0126/20260126500623.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이해찬 민주평화통일 자문회의 수석부의장. 한겨레 자료 사진.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim Min-seok expressed his condolences upon the passing of Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, stating, "He was an unwavering symbol and pride for the entire democratic forces," and "We, the juniors, will carry on the heavy sense of responsibility." (김민석 국무총리가 이해찬 민주평화통일 자문회의 수석부의장의 별세에 “민주세력 전체의 흔들리지 않는 상징이고 자존심이었다”며 “무거운 책임감을 후배들이 이어가겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 26th, Prime Minister Kim posted on his personal Facebook, "My heart is broken upon hearing the news as soon as I returned from a business trip to the United States," and made these remarks. (김 총리는 26일 본인 페이스북에 “미국 출장을 마치고 귀국하자마자 접한 소식에 마음이 무너진다”며 이렇게 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim said, "All democratic presidents, from Kim Dae-jung, Roh Moo-hyun, Moon Jae-in, to Lee Jae-myung, trusted and relied on Lee Hae-chan, respected him, and listened to him with awe." He added, "Although he never became president himself, he was an unwavering symbol and pride for the entire democratic forces, which produced four presidents." He also noted, "Thanks to the competence Lee Hae-chan demonstrated, many members of the democratic forces were able to enter the National Assembly." (김 총리는 “김대중, 노무현, 문재인, 이재명에 이르는 모든 민주 대통령들이 이해찬을 믿고 맡겼고, 이해찬을 어려워했고 존중하며 경청했다”며 “대통령이 된 적은 없지만, 네 분의 대통령을 배출한 민주세력 전체의 흔들리지 않는 상징이고 자존심이었다”고 했다. 그는 “이해찬이 입증한 유능함 덕에 많은 민주세력이 국회에 입성할 수 있었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim also reminisced about his personal connection with the Senior Vice Chairman. He wrote, "As my senior by ten years, he served as the chairman of my Seoul mayoral election committee. I have been tormented by guilt for 15 years for not being able to follow his suggestion to serve as deputy campaign manager, assisting me, the planning headquarters chief, in Roh Moo-hyun's presidential campaign." He added, "I respected him so much that I can openly confess that working together again as one team for President Moon Jae-in's election, after he forgave someone like me, brought me more joy than the presidential victory itself." (김 총리는 이 수석부의장과 자신과의 인연에 대해서도 회고했다. 김 총리는 “10년 후배인 저의 서울시장 선대위원장을 맡아주셨고, 기획본부장인 본인을 도와 부본부장으로 노무현 대선후보 선거를 치르자던 말씀에 따르지 못한 죄송함이 무려 15년이나 저를 괴롭혔다”며 “그런 저를 용서해주신 선배님을 모시고 다시 한 팀으로 문재인 대통령 선거를 치른 것이 대선 승리보다도 기뻤다고 공개 고백할 만큼 (이 수석부의장을) 존경했다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "He was also the first person I consulted about what to do as Prime Minister after being nominated," and wrote, "It was good to have someone to rely on, good to have someone to ask, good to have someone who could scold me, and his gruff warmth was good. What do I do now that he is gone? Tears flow on their own." (이어 “총리 지명을 받고 총리로서 어찌해야 할지를 처음 여쭌 것도 선배님이었다”며 “의지할 수 있어 좋았고, 여쭤볼 수 있어 좋았고, 혼날 수 있어 좋았고, 무뚝뚝한 따스함이 좋았는데 이제 안 계시면 어찌합니까. 절로 눈물이 흐른다”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim wrote, "Sometimes I called him 'Prime Minister,' sometimes 'Chairman,' sometimes 'General,' but the special affection with which I always called him remains deep in my heart," and added, "Brother. Brother, rest in peace." (김 총리는 “선배님을 때론 총리님으로, 때론 대표님으로, 때론 대장님으로 불렀지만, 늘 이렇게 불렀던 각별함이 마음 깊이 있다”며 “형님. 형님, 편히 쉬십시오”라고 적었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finally, Prime Minister Kim stated, "I will go to the airport tomorrow morning to see him off on his final journey. As he instructed, we, the juniors, will carry on the heavy sense of responsibility." (김 총리는 마지막으로 “내일 새벽 공항에 나가 마지막 가시는 길을 모시겠다. 당부하신 대로 무거운 책임감을 후배들이 이어가겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241605.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/594/708/imgdb/original/2026/0126/20260126500623.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:05:41 +0000</pubDate></item><item><title>"Uniting with the Innovation Party Would Promote Conservative Consolidation"... Opposition Continues Within the Democratic Party (“혁신당과 합치면 보수 결집 촉진”…민주당 내 반대 계속)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241608.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0126/20260126500788.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표가 지난 22일 오전 서울 여의도 국회에서 조국혁신당에 합당을 제안하고 있다. 김영원 기자 forever@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Opposition within the Democratic Party of Korea (DPK) to the proposed merger with the Cho Kuk Innovation Party, suggested by DPK leader Chung Cheong-rae, continued on the 26th. Alongside procedural concerns that internal party discussions on Leader Chung's sudden proposal were insufficient, arguments have also emerged that the merger could actually be disadvantageous for the upcoming June 3 local elections. (정청래 더불어민주당 대표가 제안한 조국혁신당과의 합당에 대해 민주당 내 반대 목소리가 26일에도 이어지고 있다. 정 대표의 전격적인 제안에 대해 당내 논의가 충분치 않았다는 절차상 문제 제기와 함께, 합당이 6.3 지방선거에 오히려 불리할 거라는 주장도 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DPK Supreme Council member Lee Eon-joo appeared on CBS Radio's 'Park Seong-tae's News Show' on the 26th and stated, "The people elected President Lee Jae-myung in the presidential election, and it hasn't even been a year yet," adding, "A sense of stability and trust in the President's state administration is being formed. Unilaterally deciding and announcing something like this (merger) with a party whose line and identity are further to the left could affect the people's trust in state affairs." (이언주 민주당 최고위원은 26일 시비에스(CBS) 라디오 ‘박성태의 뉴스쇼’에 나와 “국민이 대선 때 이재명 대통령을 선출하고 지금 1년도 되지 않은 상태”라며 “대통령 국정에 대한 안정감과 신뢰가 형성되는 중인데 이렇게 노선과 정체성이 더 왼쪽에 있는 당과 이런 것(합당)을 일방적으로 결정하고 발표하는 것은 국정에 대한 국민 신뢰에 영향을 끼칠 수 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supreme Council member Lee also said, "We are trying very hard to expand our centrist outreach," and "(In that situation, a merger with the Cho Kuk Innovation Party) could create a very confusing situation. The President is currently making great efforts, advocating centrist pragmatism to secure stability. I question what practical benefit is gained by doing this, as it could cause confusion and instability." (이 최고위원은 “저희가 중도 외연 확장을 위해 굉장히 애쓰고 있다”며 “(그런 상황에서 조국혁신당과 합당은) 매우 혼란스러운 상황을 초래할 수 있다. 대통령이 지금 굉장히 애를 써서 중도 실용을 외쳐서 안정감을 확보하고 있는 상황에서 굳이 이렇게 해서 얻는 실익이 뭔지, 혼란과 흔들림을 줄 수 있다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DPK lawmaker Kim Nam-hee said in an interview with MBC Radio's 'Kim Jong-bae's Focus' that day, "Isn't President Lee Jae-myung gaining support from the people, including centrist conservatives, through diplomacy with the US, China, and Japan, responses to various trade issues, the KOSPI reaching 5000, and administrative communication?" He added, "In that situation, if we merge with a new party that emphasizes its differences and distinctiveness from the DPK, the political landscape will be reorganized into conservatives versus the democratic camp, and it will promote conservative consolidation." Lawmaker Kim further stated, "If we merge like this, it seems possible that centrist voters, especially those in their 20s and 30s, could flow in a direction unfavorable to the DPK," and "I also have doubts about whether the merger itself is advantageous for the local elections." (김남희 민주당 의원은 이날 문화방송(MBC) 라디오 ‘김종배의 시선집중’과 인터뷰에서 “이재명 대통령이 미국·중국·일본과 외교나 여러 가지 무역 문제들 (대응), 그리고 코스피5000, 그 밖에도 소통하는 그런 행정 등을 통해서 중도보수까지 아우르는 국민들의 지지를 받고 있지 않으냐”며 “그런 상황에서 민주당과의 차이, 선명성을 드러내고 있는 신당과 합당을 하게 되면 정치 구도가 보수 대 민주 진영으로 다시 재편되게 되고 보수의 결집을 촉진할 것”이라고 말했다. 그러면서 김 의원은 “이렇게 합당을 하게 되면 중도 표심이나 특히 2030 표심이나 이런 것들이 민주당에 불리한 방향으로 흐를 가능성이 있는 것 같다”며 “합당 자체가 그렇게 지방선거에 유리한지에 대해서도 좀 의문이 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DPK lawmaker Lee Gun-tae also appeared on YTN Radio's 'Kim Young-soo's The Interview' and said, "I have doubts about whether it is strategically helpful for the local elections," adding, "We need to win the fight for the centrist vote (against the People Power Party). Many are questioning, and I share the same thought, whether merging with the Innovation Party, which is to the left of us, is truly advantageous in the fight for centrist voters." (이건태 민주당 의원도 와이티엔(YTN) 라디오 ‘김영수의 더 인터뷰’에 나와 “전략적으로 지방선거에 도움이 되는 거냐에 대해 의문이 있다”며 “중도층 싸움에서 우리가 (국민의힘에) 승리해야 하는데, 우리보다 좌쪽에 있는 혁신당과 합당해서 과연 중도층 싸움에 유리한 것이냐 의문을 제기하는 분이 많고 저도 동일한 생각을 가지고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There has also been backlash against suggestions from some political circles about prior consultation with the Blue House, with calls to 'not drag the Blue House into this.' Supreme Council member Lee Eon-joo said, "Not just me, but people close to the President have all directly confirmed it," and "(Prior consultation) did not happen. It is unacceptable to keep distorting and spreading false stories." Supreme Council member Lee also said, "(Leader Chung) did not publicly state that he consulted (with the Blue House) beforehand. It was his close associates who leaked it in private settings through hearsay, saying things like, 'Would he have done it without talking to the Blue House or the President? Of course, he must have talked.'" Lawmaker Kim also said, "I think it is first and foremost inappropriate behavior to mention the President in relation to party affairs." (정치권 일각에서 거론되는 청와대와 사전 협의설에 대해 ‘청와대를 끌어들이지 말라’는 반발도 나온다. 이언주 최고위원은 “저뿐만이 아니라 대통령과 가까운 사람들이 다 직접 확인했다”며 “(사전협의는) 없었다. 계속 와전시키고 거짓 얘기를 퍼뜨리면 그것은 용납할 수 없다”고 말했다. 이 최고위원은 “(정 대표가 청와대와 사전에) 협의했다고 대외적으로 직접 얘기한 것이 아니다. 그분의 측근들이 비공개적인 자리에서 카더라 통신으로 ‘청와대하고, 대통령하고 아무 얘기도 하지 않은 상태에서 했겠느냐, 당연히 얘기했겠지’ 이런 식으로 흘린 것”이라고도 말했다. 김 의원도 “당무에 관련돼서 대통령을 언급하는 것은 우선 부적절한 행위라고 생각한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241608.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0126/20260126500788.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:05:10 +0000</pubDate></item></channel></rss>