<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 정치 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/politics/</link><description>Hankyoreh Politics bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 04:39:05 +0000</lastBuildDate><item><title>Jeong Cheong-rae says "punish every last speck of the rebellion" over Yoon Suk-yeol's 5-year sentence... Innovation Party says "woefully insufficient" (정청래, 윤석열 징역 5년에 “내란 티끌까지 처벌”…혁신당 “턱없이 부족”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240178.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Jeong Cheong-rae says "punish every last speck of the rebellion" over Yoon Suk-yeol's 5-year sentence... Innovation Party says "woefully insufficient" (정청래, 윤석열 징역 5년에 “내란 티끌까지 처벌”…혁신당 “턱없이 부족”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/598/imgdb/original/2026/0116/20260116502262.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;12·3 비상계엄 관련 내란 우두머리 혐의로 기소된 윤석열 전 대통령이 지난 13일 서울 서초구 서울중앙지방법원 417호 형사대법정에서 열린 내란 우두머리 혐의 결심공판에서 최후진술하고 있다. 서울중앙지법 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As former President Yoon Suk-yeol was sentenced to five years in prison on the 16th on charges including obstruction of an arrest warrant execution, evaluations such as "the liquidation of the rebellion has begun" and "justice ultimately prevails" emerged from the ruling party, including the Democratic Party of Korea. Reactions also included "the sentence is woefully low considering public sentiment" and "it is hard to accept that the sentence was reduced considering he is a first-time offender." (윤석열 전 대통령이 16일 체포영장 집행 방해 등 혐의로 징역 5년을 선고받자, 더불어민주당 등 여권에서 “내란청산이 시작됐다”, 사필귀정”이라는 평가가 나왔다. “국민 감정상 턱없이 낮은 형량이다”, “초범인 점을 고려해 감형한 게 납득되지 않는다”는 반응도 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party leader Jeong Cheong-rae wrote on Facebook that day, "The liquidation of the rebellion is just beginning. You can't get full from the first spoonful," adding, "From 5 years (in prison) to the death penalty (for the charge of being the ringleader of the rebellion), we must punish every last speck of the rebellion under a zero-tolerance principle. The liquidation of the rebellion in the Republic of Korea is not completed with leniency." Democratic Party Secretary-General Cho Seung-rae also posted on Facebook, "Justice ultimately prevails," writing, "Don't the 45 People Power Party lawmakers who obstructed the execution of the arrest warrant for rebellion ringleader Yoon Suk-yeol and blocked Hannam-dong (where Yoon's former official residence was located) owe at least an apology to the public who longed for the arrest of the rebellion ringleader and to the police and other public authorities executing the warrant?" (정청래 민주당 대표는 이날 페이스북에 “내란 청산 이제 시작이다. 첫술에 배부르랴”라며 “(징역) 5년부터 (내란 우두머리 혐의에 대한) 사형 (선고)까지 무관용 원칙으로 내란의 티끌까지 처벌해야 한다. 대한민국 내란청산은 관용으로 완성되지 않는다”고 썼다. 조승래 민주당 사무총장도 페이스북에 “사필귀정”이라며 “내란수괴 윤석열의 체포영장 집행을 방해하며 (윤 전 대통령의 공관이 있던) 한남동을 막아섰던 45명의 국민의힘 의원들은 내란 수괴의 체포를 열망했던 국민과 체포영장을 집행하던 경찰 등 공권력에 최소한의 사과가 필요하지 않겠는가”라는 글을 올렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Progressive Party chief spokesperson Son Sol issued a written briefing calling it "the prelude to the punishment of the rebellion" and "an extremely reasonable and commonsensical ruling." Spokesperson Son said, "The judiciary must clearly establish the historical lesson that in future trials (for the charge of being the ringleader of the rebellion), it should look only to the public and the Constitution, and that those who abused power will face punishment without exception," adding, "The judgment of the rebellion forces has begun, and Yoon Suk-yeol and the People Power Party will completely collapse." (손솔 진보당 수석대변인은 서면 브리핑을 내어 “내란 단죄의 서막”이라며 “지극히 타당하고 상식적인 판결”이라고 평했다. 손 대변인은 “사법부는 향후 (내란 우두머리 혐의) 재판에서도 오직 국민과 헌법만을 바라보며 권력을 남용한 자에게는 예외 없는 단죄가 내려진다는 역사적 교훈을 똑똑히 세워야 할 것”이라며 “내란세력 심판은 시작됐고, 윤석열과 국민의힘은 완전히 몰락할 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There were also assessments that the five-year prison sentence is highly insufficient. Previously, the special prosecution had sought a 10-year sentence for former President Yoon. Representative Choo Mi-ae, chairman of the National Assembly's Legislation and Judiciary Committee, wrote on Facebook, "It is regrettable that a five-year prison sentence was handed down," adding, "Why is it so lenient towards someone who armed the Presidential Security Service to avoid a rebellion investigation, obstructed the execution of a warrant issued by the court, and mobilized force to block its execution?" (징역 5년 형량이 매우 부족하다는 평가도 나왔다. 앞서 특검은 윤 전 대통령에게 10년을 구형했다. 국회 법제사법위원장인 추미애 의원은 페이스북에서 “징역 5년이 선고된 것은 유감”이라며 “내란 수사를 안 받겠다고 경호처를 무장시키고 법원이 발부한 영장 집행을 방해하고 무력 동원을 해 집행저지를 한 자에게 왜 이리 관대한가”라고 썼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park Byeong-eon, spokesperson for the Cho Kuk Innovation Party, issued a commentary titled 'Yoon Suk-yeol, the isolation from the Republic of Korea has begun,' stating, "The sentence is woefully insufficient considering public sentiment," and questioning, "Especially, the reason for the reduction considering he is a first-time offender is hard to accept. Can there be a criminal who commits rebellion twice?" Yong Hye-in, leader of the Basic Income Party, also issued a commentary, saying, "How can the public accept a decision that gives leniency for a palace coup in a single-term presidency on the grounds of being a first-time offender?" and "The judiciary's decision to reduce the sentence for a serious act of violating constitutional order on the grounds of being a first-time offender is difficult to understand." (박병언 조국혁신당 대변인은 ‘윤석열, 대한민국과 격리가 시작되었다’는 제목의 논평을 내어 “국민적 감정으로는 턱없이 부족한 형량”이라며 “특히 초범인 점을 고려했다는 감형 사유는 납득하기 어렵다. 내란을 두 번 하는 죄인도 있을까”라고 되물었다. 용혜인 기본소득당 대표도 논평을 내어 “대통령 단임제에서 친위 쿠데타를 초범이라며 봐주는 결정을 국민이 어떻게 납득할 수 있겠느냐”며 “심대한 헌정질서 위해 행위를 초범이라는 이유로 감경한 사법부의 결정은 이해하기 어렵다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Han Chang-min, leader of the Social Democratic Party, also issued a commentary that day, stating, "Punishment and judgment are just beginning," and "Compared to the serious nature of Yoon Suk-yeol's crimes and his unrepentant attitude, the court's five-year prison sentence is very disappointing." Representative Han wrote, "Since the first judicial judgment clearly confirmed the illegality of the process before and after the rebellion, even more severe rulings should be handed down in higher courts and the remaining seven trials," adding, "It is justice to permanently isolate rebellion criminal Yoon Suk-yeol, who trampled on the lives of the people and the democratic constitutional order, from our society." (한창민 사회민주당 대표도 이날 “단죄와 심판은 이제 시작”이라며 “윤석열의 중한 죄질과 반성 없는 태도에 비쳐 재판부의 징역 5년 선고는 많이 아쉽다”는 논평을 냈다. 한 대표는 “첫 사법 판단에서 내란 전후 과정의 위법성을 분명히 확인한 만큼, 상급심과 남은 7개 재판에서는 더욱 엄중한 판결이 내려져야 할 것”이라며 “국민의 삶과 민주헌정 질서를 짓밟은 내란범 윤석열을 우리 사회에서 영원히 격리하는 것이 정의”라고 썼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Earlier that day, the Seoul Central District Court's Criminal Division 35 (presiding judge Baek Dae-hyeon) sentenced former President Yoon to five years in prison on charges of obstructing the execution of an arrest warrant by the Anti-Corruption Investigation Office for High-ranking Officials, stating he "directly violated the Constitution and the Martial Law Act" and "disregarded procedures to prevent abuse of power." Previously, the special prosecution team led by Jo Eun-seok had sought a total of 10 years in prison: 5 years for obstruction of arrest warrant execution, 3 years for charges including infringement of State Council member deliberation rights, destruction of evidence (burner phone), and false public announcement of martial law, and 2 years for charges including post-facto drafting of the martial law proclamation. (앞서 이날 서울중앙지법 형사35부(재판장 백대현)는 윤 전 대통령이 공수처의 체포영장 집행을 방해한 혐의에 대해 “헌법과 계엄법을 정면으로 위반”하고 “권력남용 방지 절차를 경시”했다며 징역 5년을 선고했다. 앞서 조은석 특별검사팀은 체포영장 집행 방해 혐의로 징역 5년, 국무위원 심의권 침해·비화폰 증거인멸·비상계엄 허위 공보 혐의로 징역 3년, 비상계엄 선포문 사후 작성 혐의로 징역 2년 등 총 징역 10년을 구형한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240178.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/598/imgdb/original/2026/0116/20260116502262.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Awards 'Samjeonggeom Cord' to New Lieutenant Generals... "Do Your Best to Regain Public Trust in the Military" (이 대통령, 중장 진급자에 ‘삼정검 수치’ 수여…“군 신뢰받도록 최선을”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240179.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee Awards 'Samjeonggeom Cord' to New Lieutenant Generals... "Do Your Best to Regain Public Trust in the Military" (이 대통령, 중장 진급자에 ‘삼정검 수치’ 수여…“군 신뢰받도록 최선을”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/465/imgdb/original/2026/0116/20260116502273.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 16일 청와대 본관에서 열린 3성 장군 진급·보직 신고 및 수치 수여식에서 어창준 수도방위사령관의 삼정검에 수치를 달아주고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 16th, President Lee Jae-myung received promotion and assignment reports from 20 new lieutenant generals (three-star generals) at the Chungmu Room in the Blue House's main building and awarded them the Samjeonggeom cords. (이재명 대통령은 16일 청와대 본관 충무실에서 군 3성 장군인 중장 진급자 20명으로부터 진급·보직 신고를 받고 삼정검 수치를 수여했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 'Samjeonggeom' is a ceremonial sword awarded by the President upon promotion to brigadier general, symbolizing the three spirits of national defense, unification, and prosperity, as well as the will to defend the nation. Inheriting the tradition of the 'Saingeom' swords bestowed by kings during the Joseon Dynasty, it also carries the meaning of unity, signifying that the Army, Navy, and Air Force should become one to protect the country. It is customary for the President to personally attach a pink cord (tassel) engraved with the promoted officer's rank and name to the sword hilt for those promoted to lieutenant general or above as a gesture of encouragement. (‘삼정검’은 준장 진급 시 대통령이 수여하는 의례용 검으로, 호국·통일·번영의 세가지 정신 및 국가 수호 의지를 상징한다. 조선시대 국왕이 하사하던 사인검의 전통을 계승한 것으로, 육·해·공 3군이 하나가 되어 나라를 지키라는 일치단결의 의미도 담고 있다. 중장 이상 진급자에게는 대통령이 검 손잡이에 진급자의 관등성명이 새겨진 분홍색 수치(끈)를 직접 달아주며 격려하는 것이 관례다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee awarded the red cords and shook hands with individuals including Special Warfare Commander Park Seong-je, Army Deputy Chief of Staff Choi Jang-sik, Capital Defense Commander Eo Chang-jun, 3rd Corps Commander Lee Sang-ryeol, 7th Corps Commander Choi Seong-jin, Army Logistics Commander Park Chun-sik, Naval Academy Superintendent Park Gyu-baek, Army Education Commander Kang Gwan-beom, and Army Missile Strategic Commander Kwon Hyeok-dong. (이 대통령은 박성제 특수전사령관, 최장식 육군참모차장, 어창준 수도방위사령관, 이상렬 제3군단장, 최성진 제7군단장, 박춘식 육군군수사령관, 박규백 해군사관학교장, 강관범 육군교육사령관, 권혁동 육군미사일전략사령관 등에게 붉은색 수치를 차례로 수여하고 악수했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 20 individuals who received the cords today are among those promoted to lieutenant general from the personnel list announced by the Ministry of National Defense on November 3rd of last year. That personnel appointment was large-scale, involving 2 to 3 times the usual number of lieutenant general promotions, which typically range around 5 to 10. (이날 수치를 받은 20명은 지난해 11월3일 국방부가 발표한 인사 대상자 가운데 중장으로 진급한 인물들이다. 당시 인사는 통상 5~10명 안팎이던 중장 진급자 규모에 견주면 2~3배에 이르는 대규모 인사였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The scale of the appointments was larger than usual due to the need to fill the positions of Special Warfare Commander and Capital Defense Commander, who are on trial for charges related to involvement in important tasks during civil unrest, and to fill 12 lieutenant general vacancies that arose after 7 lieutenant generals were promoted to general in September. (내란 중요임무 종사 혐의로 재판을 받는 특수전사령관과 수도방위사령관 자리를 채워야 했고, 그에 앞서 9월 중장 7명이 대장으로 진급하면서 발생한 중장 보직 공백 12곳을 메우는 과정에서 예년보다 인사 규모가 커졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After the award ceremony, President Lee held a conversation with the promoted officers. During the conversation, President Lee urged them, "Please do your best so that the military can be reborn as a people's military and regain the trust of the people." He also encouraged them, saying, "I reiterate the importance of self-reliant defense, and you can take pride in our country's military capabilities." (수여식을 마친 뒤 이 대통령은 진급자들과 환담을 했다. 환담에서 이 대통령은 “군이 국민의 군대로서 다시 국민에게 신뢰받을 수 있는 군대로 거듭날 수 있도록 최선을 다해 달라”고 당부했다. 또 “자주국방의 중요성을 거듭 강조하며 우리나라의 군사 능력에 대해 자긍심을 가져도 좋다”고 격려했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240179.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/465/imgdb/original/2026/0116/20260116502273.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Meets Former Japanese Prime Minister Aso…“The Public Has High Expectations for Improvement in Korea-Japan Relations” (이 대통령, 아소 전 일본 총리 접견…“국민들 한일관계 개선에 큰 기대”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240186.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee Meets Former Japanese Prime Minister Aso…“The Public Has High Expectations for Improvement in Korea-Japan Relations” (이 대통령, 아소 전 일본 총리 접견…“국민들 한일관계 개선에 큰 기대”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/482/imgdb/original/2026/0116/20260116502365.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 16일 청와대 본관에서 아소 다로 전 일본 총리를 접견하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung, meeting with former Japanese Prime Minister Aso Taro who visited South Korea on the 16th, said, "Japan and South Korea are like neighbors sharing a front yard, as I have often mentioned," adding, "I think it is desirable to find as many areas as possible where we can cooperate and develop a relationship that is mutually beneficial." (이재명 대통령이 16일 한국을 방문한 아소 다로 전 일본 총리를 만나 “일본과 한국은 계속 말씀드린 것처럼 앞마당을 함께 쓰는 옆집 같은 존재”라며 “가능하면 협력할 수 있는 부분을 최대한 찾아내서 서로에게 도움이 되는 관계로 발전하는 게 바람직하다고 생각한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee met with former Prime Minister Aso in the reception room of the Blue House's main building this afternoon. Aso is visiting South Korea to attend the Seoul-Tokyo Forum. This meeting with a former prime minister comes just three days after President Lee held a summit with Prime Minister Takachi Sanaye in Japan's Nara Prefecture on the 13th. (이 대통령은 이날 오후 청와대 본관 접견실에서 서울-도쿄 포럼 참석차 한국을 방문한 아소 전 총리를 접견했다. 지난 13일 일본 나라현에서 다카이치 사나에 총리와 정상회담을 가진 지 사흘 만에 전직 총리와 마주 앉은 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "I had a truly meaningful and significant meeting with Prime Minister Takachi in Japan, and shortly after that, I am meeting with you (Aso), so our citizens are expecting that 'Korea-Japan relations seem to be suddenly improving quite significantly.'" (이 대통령은 “다카이치 총리님과 일본에서 정말 유의미한 의미 있는 회담을 하고 또 직후에 우리 총리님을 뵙게 되니까 우리 국민들께서 ‘한·일 관계가 갑자기 더 상당히 나아지는 것 같네’ 기대를 하고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He then emphasized the importance of exchanges between politicians and between ordinary citizens of the two countries, saying, "I hope this visit will also serve as a good opportunity for the improvement of Korea-Japan relations, and together with the public, I welcome your visit, Prime Minister." (이어 한·일 양국의 정치인 간 교류, 일반 국민 간 교류의 중요성을 강조하며 ”이번 방문에서도 한·일 관계가 개선되는 좋은 계기가 되길 바라고 국민들과 함께 총리님의 방문을 환영한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Prime Minister Aso also responded, saying, "I consider it a great honor to be able to meet with you, Mr. President, on this occasion." Regarding the Korea-Japan summit held on the 13th, he said, "I heard from Prime Minister Takachi that 'although time was limited, active discussions took place,'" and assessed, "Meeting twice in a short period seems very significant. I believe it was highly beneficial." (아소 총리도 “이번 계기로 대통령님을 만날 수 있어서 매우 영광스럽게 생각한다”고 화답했다. 그는 지난 13일 이뤄진 한-일 정상회담에 대해 “다카이치 총리에게 ‘시간이 제한되어 있었지만, 적극적인 논의가 이뤄졌다’고 들었다”며 “단기간에 2번이나 만나신 것은 대단히 의미가 깊은 것 같다. 대단히 유익한 것이었다고 본다”고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, he emphasized, "Given that the international situation surrounding Japan and South Korea is changing, close cooperation is the path that benefits both countries," and added, "I think we must prepare for the actions of countries close to Japan and South Korea, such as Russia, China, and North Korea." (아울러 “현재 일본과 한국을 둘러싼 국제정세가 변하고 있기에, 긴밀히 협력하는 것이 양국에 이익이 되는 길”이라며 “러시아, 중국, 북한 등 일본이랑 한국과 가까운 나라에 움직임에 대해서 우리는 대비를 해야 한다고 생각한다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He said, "Compared to the past, close cooperation in the current Japan-South Korea relationship benefits both sides," and "Having such active discussions between leaders in a short time is also helpful for both Japan and South Korea." He then added, "It seems that when political relations are good, an environment where economic relations can easily develop is created," and "I am looking forward to it." (그는 “옛날과 비교해 지금의 일본과 한국 관계는 긴밀히 협력하는 것이 양쪽에 이익이 된다”며 “정상 간에 그런 논의가 단시간에 활발히 이뤄지는 것은 일본과 한국 양국에도 도움이 된다”고 했다. 그러면서 “정치관계가 좋으면 경제관계도 발전하기 쉬운 환경이 만들어지는 것 같다”며 “기대하고 있다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Prime Minister Aso, a member of the Liberal Democratic Party, served as Prime Minister for about one year from September 2008 and is currently a member of the House of Representatives (the lower house) of the Japanese Diet. He visited Jeju Island last November to attend a joint general meeting of the Korea-Japan/Japan-Korea Cooperation Committee, for which he serves as the Japanese side's chairman. It is known that a meeting with President Lee was pursued at that time but did not materialize. (아소 전 총리는 자민당 소속으로 2008년 9월부터 약 1년 간 총리로 재임했으며, 현재는 일본 국회 중의원(하원)이다. 그는 지난해 11월 자신이 일본 측 회장을 맡고 있는 한·일-일·한협력위원회 합동총회 참석차 제주도를 방문한 적이 있다. 당시에도 이 대통령과의 면담을 추진했으나 성사되지 못한 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240186.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/482/imgdb/original/2026/0116/20260116502365.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party on Yoon Suk-yeol's 5-year prison sentence: "Regrettable, but no special position" (국힘, 윤석열 5년 징역에 “안타깝지만 특별한 입장 없어”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240191.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;People Power Party on Yoon Suk-yeol's 5-year prison sentence: "Regrettable, but no special position" (국힘, 윤석열 5년 징역에 “안타깝지만 특별한 입장 없어”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/708/imgdb/original/2026/0116/20260116502445.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;16일 서울역 대합실에서 고위공직자범죄수사처(공수처) 체포 방해 등 혐의로 기소된 윤석열 전 대통령에 대한 1심 선고 공판이 TV를 통해 생중계되고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The People Power Party (PPP) stated regarding the sentencing of former President Yoon Suk-yeol to five years in prison on charges including obstruction of arrest, "It is regrettable, but we have no special position." Within the PPP, there are arguments that if a guilty verdict is handed down in the former president's key trial next month, the 'insurrection trial,' an apology from the party level will be necessary. (국민의힘이 체포방해 등 혐의로 윤석열 전 대통령이 징역 5년을 선고받은 데 대해 “안타깝지만 특별한 입장이 없다”고 밝혔다. 국민의 힘 내부에서는 다음달 윤 전 대통령의 핵심 재판인 ‘내란 재판’에서 유죄가 선고되면 당 차원의 사과가 필요하다는 주장이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park Sung-hoon, the PPP's chief spokesperson, met with reporters at the National Assembly Communication Office today and said, "First, we find (the court's sentencing) regrettable," adding, "Regarding the trial outcome of former President Yoon, the People Power Party has nothing separate to say. Having no special position is the PPP's position. We expect a fair and neutral trial going forward." When reporters asked 'the reason for not taking a position,' Chief Spokesperson Park only answered, "Former President Yoon has left the party," and "We believe now is the judiciary's time." (박성훈 국민의힘 수석대변인은 이날 국회 소통관에서 기자들과 만나 “(법원 선고를) 우선 안타깝게 생각한다”며 “윤 전 대통령의 재판 결과에 대해 국민의힘은 따로 드릴 말씀이 없다. 특별한 입장이 없다는 것이 국민의힘 입장이다. 향후 공정하고 중립적인 재판을 기대한다”고 말했다. 기자들이 ‘입장을 내지 않는 이유’를 묻자 박 수석대변인은 “윤 전 대통령은 당을 떠나신 분”이라며 “지금은 사법부의 시간이라고 생각한다”고만 답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Unlike the stance taken in January last year when over 40 PPP lawmakers gathered in front of the presidential office in Yongsan and argued that 'the arrest warrant from the Corruption Investigation Office for High-ranking Officials (CIO) was illegal and it had no authority to investigate,' the court today ruled to the effect that 'the CIO's investigation and warrant at the time were lawful.' When asked 'if there is any intention to reflect on the PPP's position at that time,' Chief Spokesperson Park answered, "As I said earlier, we respect the judiciary's judgment. We expect a fair and neutral trial going forward." (지난해 1월 국민의힘 의원 40여명이 용산 대통령 관저 앞에 모여 ‘고위공직자범죄수사처의 체포영장은 위법하고 수사할 권한도 없다’고 주장한 것과 달리, 법원은 이날 ‘당시 공수처 수사와 영장은 적법하다’는 취지로 판단했다. 박 수석대변인은 ‘당시 국민의힘 주장에 대해 반성할 생각이 있냐’는 질문에 “조금 전 말씀처럼 사법부 판단을 존중한다. 향후 공정하고 중립적인 재판을 기대하겠다”고 답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The PPP plans not to take a position even when future trial results for former President Yoon are announced. The reason is that with five months left until the June 3 local elections, taking a position and mentioning the former president each time a verdict is announced is not politically advantageous. Former President Yoon is facing a total of eight trials. There is also a perception within the ruling party that the opposition's continued questioning of the PPP about its stance on former President Yoon is an attack aimed at framing it with an 'insurrection narrative.' (국민의힘은 앞으로 윤 전 대통령 재판 결과가 나와도 입장을 내놓지 않을 방침이다. 6·3 지방선거를 5개월 남긴 상황에서 재판이 선고될 때마다 입장을 내며 윤 전 대통령을 언급하는 것이 정치적으로 유리하지 않다는 이유에서다. 윤 전 대통령은 총 8개의 재판을 받고 있다. 여권이 국민의힘에게 윤 전 대통령에 대한 입장을 계속 묻는 것이 ‘내란 프레임’으로 엮기 위한 공격이라는 인식도 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, within the PPP, there are voices arguing that at least if a guilty verdict is handed down in the 'insurrection trial' scheduled for next month, an apology at the party level should be made. A first-term lawmaker from the Yeongnam region said, "If the party leadership explains its position, they could say that since the biggest trial is the insurrection trial, they may not take a position each time other verdicts come out. Since a death penalty request is not a sentencing, there is also room to pass without taking a position," adding, "However, if a guilty verdict is handed down in the February insurrection trial, an apology should be made to avoid appearing as 'Yoon again'." (그러나 국민의힘 내부에서는 적어도 다음 달로 예정된 ‘내란 재판’ 선고 때 유죄가 나오면 당 차원의 사과가 있어야 한다는 목소리가 나온다. 한 영남권 초선 의원은 “당 지도부 입장을 선해하면, 제일 큰 재판은 내란 재판이니 다른 재판이 나올 때마다 입장을 안 낼 수도 있다고 본다. 사형 구형도 선고는 아니니 입장을 안 내고 넘어갈 여지도 있다”며 “다만 2월 내란 재판에서 유죄가 선고되면 ‘윤어게인’으로 보이지 않기 위해서라도 사과를 해야 할 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeon Gwang-joon &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240191.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/708/imgdb/original/2026/0116/20260116502445.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party's Im I-ja, Chairman of the Strategy and Finance Committee, Says "Lee Hye-hoon's Document Submission Inadequate... Cannot Hold Hearing on the 19th" (국힘 임이자 재경위원장 “이혜훈 자료 제출 부실…19일 청문회 개최 못해”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240195.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;People Power Party's Im I-ja, Chairman of the Strategy and Finance Committee, Says "Lee Hye-hoon's Document Submission Inadequate... Cannot Hold Hearing on the 19th" (국힘 임이자 재경위원장 “이혜훈 자료 제출 부실…19일 청문회 개최 못해”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/534/imgdb/original/2026/0116/20260116502460.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 16일 서울 중구 예금보험공사에 마련된 인사청문회 준비 사무실로 출근하며 취재진 질문에 답하고 있다.연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Im I-ja, the People Power Party-affiliated chairman of the National Assembly's Strategy and Finance Committee, stated regarding the upcoming confirmation hearing for Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget, scheduled for the 19th, that "the hearing cannot be held in the current state." The reason is that the nominee did not submit documents thoroughly as initially promised, preventing proper verification of the nominee. (국민의힘 소속 임이자 국회 재정경제기획위원장이 오는 19일 열릴 이혜훈 기획예산처 장관 후보자 인사청문회에 대해 “현재 상태로는 청문회를 열 수 없다”고 말했다. 이 후보자가 애초 약속과 달리 자료를 충실히 제출하지 않아 후보자 검증이 제대로 이뤄질 수 없다는 이유다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Im I-ja held an emergency press conference at the National Assembly on the 16th and said, "This nominee's hearing is not worth holding," adding, "Considering the various suspicions and issues raised since the nomination and the path she has walked, this nominee is not a subject for verification but for investigation. She cannot possibly be recognized as a public office nominee." She continued, "This nominee refused the National Assembly's request for documents regarding various suspicions and even threatened to file a complaint against the lawmaker who raised legitimate issues," calling it "a serious challenge to the people that can never be overlooked." It has been reported that the nominee intends to sue Reform Party lawmaker Cheon Ha-ram, a hearing committee member who raised past suspicions of illegal receipt of money and valuables against her, for spreading false information. (임이자 위원장은 16일 국회에서 긴급 기자회견을 열고 “이 후보자 청문회는 열 가치가 없다”며 “후보자 지명 이후 제기된 각종 의혹과 문제, 그리고 그간 걸어온 길을 돌아볼 때 이 후보자는 검증이 아닌 수사 대상이다. 공직 후보자로 도저히 인정하지 못한다”고 말했다. 이어 “이 후보자는 각종 의혹에 대한 국회의 자료 제출 요구를 거부하더니 정당한 문제를 제기한 의원을 오히려 고발하겠다고 한다”며 “결코 묵과할 수 없는 국민에 대한 심각한 도전”이라고 말했다. 이 후보자는 자신의 과거 불법 금품수수 의혹을 다시 제기한 청문위원인 천하람 개혁신당 의원을 허위사실 유포 등으로 고소하겠다는 입장인 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Im said, "Trusting in the backing of President Lee Jae-myung, who ultimately did not withdraw the nomination despite various suspicions, she is deceiving the National Assembly. The people are angry," and added, "If you think this nominee is such an excellent talent even after things have come to this point, then trample the National Assembly, carry her on your back, or carry her in a palanquin." She then stated, "The responsibility for the consequences of that choice lies entirely with President Lee Jae-myung." (임 위원장은 “각종 의혹에도 끝내 지명을 철회하지 않는 이재명 대통령이라는 뒷배를 믿고 국회를 기만하고 있다. 국민이 분노하고 있다”며 “이 지경까지 오고도 이 후보자가 그토록 훌륭한 인재라고 생각한다면 국회를 즈려밟고, 지고 가든, 이고 가든 꽃가마를 태우든 하라”고 했다. 그러면서 “그 선택의 결과는 온전히 이재명 대통령 책임”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response to reporters' questions about whether the hearing schedule, which was approved by the standing committee of the National Assembly, could be canceled, Chairman Im replied, "(The decision to hold the hearing) was a conditional decision." She further explained, "Democratic Party floor leader Jeong Tae-ho guaranteed that the nominee would faithfully submit all documents requested by the National Assembly, and as chairman, I mentioned that part during the full committee meeting," adding, "I said that if the documents are not submitted faithfully, the schedule can be changed." Previously, on the 13th, the Strategy and Finance Committee passed the implementation plan for the nominee's confirmation hearing with a proviso stating, "Regarding the submission of documents, if the submission (proper cooperation) is not made, the schedule can be changed based on an agreement between the floor leaders of both parties." (임 위원장은 ‘국회 상임위에서 의결된 청문회 일정을 취소할 수 있냐’는 취재진의 질문에 “(청문회를 열기로 한 건) 조건부 결정이었다”고 답했다. 이어 “반드시 국회에서 요구하는 자료를 충실히 제출하겠다고 정태호 (민주당) 간사가 담보했고 거기에 대해서 상임위 전체회의 때 위원장으로서 얘기해놓은 부분도 있다”며 “자료 제출을 성실히 하지 않으면 일정을 변경할 수 있다고 했다”고 했다. 앞서 지난 13일 국회 재경위는 이 후보자의 인사청문 실시계획서를 의결하면서 “자료 제출의 건에 대해 자료 제출을 (제대로 협조)하지 않는 경우 양당 간사의 합의에 따라 일정을 변경할 수 있다”는 내용의 단서를 달았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Earlier, People Power Party members of the Strategy and Finance Committee held an emergency press conference the previous day, stating, "(From the nominee's side) 748 responses were received, but more than half, 415 of them, are essentially empty shells due to reasons like non-consent to personal information disclosure," and requested a postponement of the confirmation hearing. It is known that afterwards, the floor leaders of the ruling and opposition parties discussed the submission of hearing documents and the possibility of postponing the schedule but failed to reach an agreement. Park Soo-young, the People Power Party lawmaker and opposition party floor leader of the National Assembly's Strategy and Finance Committee, told The Hankyoreh, "The hearing schedule was agreed upon on the condition of faithful document submission," and argued, "If the chairman does not convene the meeting, the hearing cannot be held." (앞서 국민의힘 재경위원들은 전날 긴급 기자회견을 열고 “(이 후보자 쪽에서) 748건의 답변이 왔지만 그 중 절반이 넘는 415건이 개인정보 미동의 등으로 사실상 빈껍데기 자료”라며 인사청문회 연기를 요청했다. 이후 여야 간사들이 인사청문회 자료 제출과 일정 연기 여부를 논의했으나 합의하지 못한 것으로 알려졌다. 국회 재경위 야당 간사인 박수영 국민의힘 의원은 한겨레에 “성실한 자료 제출을 조건으로 청문회 일정을 합의해준 것”이었다며 “위원장이 회의를 소집하지 않으면 청문회는 열 수 없다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Democratic Party members of the Strategy and Finance Committee issued a statement saying, "We regret that Chairman Im unilaterally declared she would not hold it without any consultation between the floor leaders of the ruling and opposition parties," and argued, "This hearing is a matter decided at last week's full committee meeting based on an agreement between negotiation groups and should proceed normally according to procedure." They also stated, "The People Power Party should not respond emotionally to the hearing but should show an attitude of strictly and responsibly verifying the nominee's qualifications and capabilities from the people's perspective," and "strongly urge Chairman Im to hold the hearing normally." ( 이에 대해 더불어민주당 소속 재경위원들은 입장문을 내어 “임 위원장이 여야 간사 간 어떤 협의도 없이 일방적으로 개최하지 않겠다고 선언한 것에 대해 유감을 표한다”며 “이번 청문회는 교섭단체 간 합의에 따라 지난주 전체회의에서 의결된 사안으로 절차에 따라 정상적으로 진행되어야 한다”고 주장했다. 이들은 “국민의힘은 청문회를 감정적으로 대응할 것이 아니라 국민 시각에서 후보자의 자질과 역량을 엄격하고 책임있게 검증하는 자세를 보여야 할 것”이라며 “임 위원장이 청문회를 정상적으로 개최할 것을 강력히 촉구한다”고도 했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; 최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240195.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/534/imgdb/original/2026/0116/20260116502460.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>Second Comprehensive Special Prosecution: 251 Personnel, Up to 170 Days... 'Special Prosecution Politics' to Continue Until the June 3 Local Elections (2차 종합특검 251명·최장 170일…6·3지방선거 때까지 ‘특검 정국’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240201.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Second Comprehensive Special Prosecution: 251 Personnel, Up to 170 Days... 'Special Prosecution Politics' to Continue Until the June 3 Local Elections (2차 종합특검 251명·최장 170일…6·3지방선거 때까지 ‘특검 정국’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/399/imgdb/original/2026/0116/20260116502479.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;16일 국회에서 열린 본회의에서 2차 종합특검법안이 국민의힘의 불참 속에 가결되고 있다. 김경호 선임기자 jijae@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The 'Second Comprehensive Special Prosecution Act,' aimed at investigating suspicions not fully resolved by the three major special prosecutions (sedition, Kim Keon-hee, and Corporal Chae special prosecutions) and newly emerging suspicions, passed the National Assembly plenary session on the 16th. With a maximum of 251 investigative personnel able to continue investigations for up to 170 days, the 'special prosecution' political situation is expected to continue until the June 3 local elections. The People Power Party and other opposition parties are demanding President Lee Jae-myung exercise his veto power (right to request reconsideration), calling it 'political suppression through a sedition witch hunt,' but the likelihood of this happening appears low. (3대 특검(내란·김건희·채 상병 특검)이 미처 끝내지 못한 의혹들과 새롭게 불거진 의혹을 수사하기 위한 ‘2차 종합특검법안’이 16일 국회 본회의를 통과했다. 최대 251명의 수사인력이 최장 170일 간 수사를 이어갈 수 있어, 6·3 지방선거까지 ‘특검’ 정국이 이어질 전망이다. 국민의힘 등 범야권은 ‘내란 몰이 정치 탄압’이라며 이재명 대통령에게 재의요구권(거부권) 행사를 요구하고 있지만, 현실화될 가능성은 적어 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the 'Act on the Appointment of a Special Prosecutor to Investigate the Truth Regarding Acts of Sedition, Foreign Exchange Interference, and State Affairs Manipulation by Yoon Suk-yeol and Kim Keon-hee,' which passed the National Assembly plenary session today, the future second comprehensive special prosecution will investigate a total of 17 items, including suspicions related to the so-called 'Roh Sang-won notebook' that were not covered in the previous three major special prosecutions. (이날 국회 본회의를 통과한 ‘윤석열·김건희에 의한 내란·외환 및 국정농단 행위의 진상 규명을 위한 특검 임명 등에 관한 법률안’을 보면, 향후 구성될 2차 종합특검은 앞선 3대 특검에서 다루지 못했던 이른바 ‘노상원 수첩’ 관련 의혹 등 총 17가지를 수사 대상으로 삼게 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The investigation targets include criminal allegations related to all planning and preparatory acts, such as the creation of an emergency legislation body for National Assembly dissolution found in the notebook of former Defense Security Command Commander Roh Sang-won, as well as suspicions that state agencies, local governments, and military units at all levels cooperated with or were instructed to carry out follow-up measures for a state of emergency. (노상원 전 정보사령관 수첩에 담긴 국회 해산 비상입법기구 창설 등 일체의 기획 준비 행위와 관련된 범죄 혐의 사건을 비롯해 국가기관·지방자치단체·군 각급 부대 등이 비상계엄에 동조하거나 계엄 후속 조처를 지시·수행한 의혹 등이 수사 대상에 오른다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In addition to former President Yoon Suk-yeol's existing sedition allegations, allegations of 'foreign exchange interference/military rebellion' are also included in the investigation scope. Furthermore, the investigation will examine whether First Lady Kim Keon-hee improperly intervened in state contract matters such as the relocation of the presidential office and residence, as well as whether she exerted influence in the route change of the Seoul-Yangpyeong expressway, the development permit for the Yangpyeong Gongheung district in Gyeonggi Province, and the designation process of the Changwon National Advanced Industry Complex. (윤석열 전 대통령의 기존 내란 혐의에 더해 ‘외환·군사 반란’ 혐의도 수사 대상에 포함됐다. 또 김건희 여사가 대통령 집무실과 관저 이전 등 국가 계약 사안에 부당하게 개입했는지 여부는 물론, 서울-양평 고속도로 노선 변경과 경기도 양평 공흥지구 개발 인허가, 창원 국가 첨단산업단지 지정 과정에서 영향력을 행사한 것인지에 대해서도 수사가 이뤄지게 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The investigation scope also includes allegations that the former presidential couple violated the Public Official Election Act and the Political Funds Act during the 21st presidential election. Regarding this, if a fine of 1 million won or more is confirmed, former President Yoon Suk-yeol's election as president would be invalidated, and the People Power Party would have to return approximately 40 billion won in election subsidies to the state. (수사 대상에는 윤 전 대통령 부부가 21대 대선 당시 공직선거법·정치자금법을 위반했다는 혐의도 포함됐다. 이에 대해 벌금 100만원 이상의 형이 확정되면 윤석열 전 대통령의 대통령직 당선은 무효 처리되고, 국민의힘은 선거 보조금 약 400억원을 국가에 반환해야 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The second comprehensive special prosecution could continue until the June 3 local elections. Although the special prosecutor recommendation rights are held by the Democratic Party and the Cho Kuk Innovation Party, the largest non-negotiating group, making the formation process potentially contentious, the investigation period can last up to 170 days. Once formed, the special prosecution will have a 20-day preparation period, followed by a 90-day investigation, and can be extended twice by 30 days each if it is difficult to decide whether to file an indictment. The June 3 local elections are only 138 days away from today (the 16th). (2차 종합특검은 6·3 지방선거까지 이어질 가능성이 있다. 특검 추천권을 민주당과 의석수가 가장 많은 비교섭단체인 조국혁신당이 1명씩 가진 상황인 만큼 특검 구성 과정이 지난하진 않을 것으로 예상되나, 수사가 가능 기간이 최장 170일에 이르기 때문이다. 특검은 일단 구성 직후 20일의 준비기간을 거쳐, 이후 90일 동안 수사하며, 공소 제기 여부를 판단하기 어려울 때 30일씩 2차례 연장할 수 있다. 6·3 지방선거는 오늘(16일)로부터 138일밖에 남지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the second comprehensive special prosecution act passed the plenary session threshold today led by the Democratic Party and other ruling camp forces, the People Power Party and the Reform Party are strongly protesting. They are recommending that President Lee Jae-myung exercise his veto power over the second comprehensive special prosecution act, while also forming a united front, advocating for a 'twin special prosecution' to dig into suspicions of Unification Church lobbying in politics and allegations of nomination bribes involving ruling camp lawmakers like Kim Byeong-gi and Kang Seon-woo. (민주당 등 범여권 주도로 이날 2차 종합특검법안이 본회의 문턱을 넘어서자, 국민의힘과 개혁신당은 강하게 반발하고 있다. 이들은 이재명 대통령에게 2차 종합특검법안에 대한 재의요구권 행사를 건의하는 한편, 통일교의 정치권 로비 의혹 및 김병기·강선우 의원 등 범여권 의원들의 공천헌금 의혹을 파헤칠 ‘쌍특검’을 추진해야 한다며 연합전선을 치고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;People Power Party floor leader Song Eon-seok held a press conference at the National Assembly today, protesting, "We hope the President exercises his veto power to request renegotiations between the ruling and opposition parties," and added, "If the extension of the three major special prosecutions is unilaterally processed according to the ruling party's will like this, the upcoming June 3 local elections will be recorded in history as the most unfair elections due to special prosecution intervention." The People Power Party is particularly strongly protesting the inclusion of allegations like local governments' 'cooperation with a state of emergency' in this special prosecution's investigation scope, calling it "the special prosecution's blatant intervention in local elections" (Floor Leader Song). (송언석 국민의힘 원내대표는 이날 국회에서 기자간담회를 열어 “대통령께서 재의요구권을 행사해 여야 간 재협상을 요청해주길 바란다”며 “이대로 집권여당 뜻대로 3대 특검 연장법이 일방 처리되면 다가올 6·3 지방선거는 특검의 개입으로 최악의 불공정 선거로 역사에 기록될 것”이라고 반발했다. 국민의힘은 특히 이번 특검 수사대상에 지방자치단체의 ‘비상계엄 동조’ 등 혐의가 포함된 것을 두고 “특검의 노골적 지방선거 개입”(송 원내대표)이라고 강하게 반발하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reform Party floor leader Cheon Ha-ram opposed the passage of the second comprehensive special prosecution act and engaged in a '19-hour filibuster' (legal obstruction of proceedings through unlimited debate), arguing, "Instead of bringing a special prosecution that desecrates the former administration (to the plenary session), we should first bring up a special prosecution on the Unification Church and (Democratic Party) nomination bribes to check the living power." (천하람 개혁신당 원내대표는 2차 종합특검법 통과에 반대해 ‘19시간 필리버스터’(무제한 토론을 통한 합법적 의사진행 방해)에 나서 “전 정권을 부관참시하는 특검을 (본회의에) 올릴 시간에 살아있는 권력을 견제할 통일교 특검과 (민주당) 돈 공천 특검부터 올려야 한다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;People Power Party leader Jang Dong-hyeok continued his hunger strike for a second day in opposition to the passage of the second comprehensive special prosecution act. Leader Jang, who also stated that special prosecutions on the Unification Church and Democratic Party nomination bribes should be pursued, began his hunger strike at the National Assembly the previous day. (장동혁 국민의힘 대표는 2차 종합특검법 통과에 반대해 이틀째 단식을 이어갔다. 장 대표는 통일교 특검 및 민주당 공천 헌금 특검이 추진돼야 한다는 입장을 함께 밝히며 전날부터 국회에서 단식에서 돌입한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240201.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/399/imgdb/original/2026/0116/20260116502479.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>Trump Declares Start of 'Phase 2 of Gaza Peace Plan'... Government "Welcomes, Hopes for Restoration of Peace" (트럼프 ‘가자지구 평화계획 2단계’ 개시 선언…정부 “환영, 평화 회복되길”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240203.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Trump Declares Start of 'Phase 2 of Gaza Peace Plan'... Government "Welcomes, Hopes for Restoration of Peace" (트럼프 ‘가자지구 평화계획 2단계’ 개시 선언…정부 “환영, 평화 회복되길”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0116/20260116502487.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;16일 팔레스타인 가자지구의 데이르 알발라에서 이스라엘 공격으로 4명이 사망한 집에서 주민들이 부서진 집안을 살펴보고 있다. 가자지구/AFP 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government welcomed on the 16th the declaration by U.S. President Donald Trump of the start of 'Phase 2 of the Gaza Peace Plan' and the formation of a Peace Council. (정부는 16일 도널드 트럼프 미국 대통령의 ‘가자지구 평화계획 2단계’ 개시 선언과 평화위원회 구성을 환영했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs stated this in a spokesperson's statement released that day, saying, "We appreciate the leading efforts of U.S. President Donald Trump and the efforts of mediating countries such as Qatar, Egypt, and Turkey to promote peace in Gaza." It added, "We hope that through the thorough and prompt implementation of the Gaza peace plan by the parties involved, the remaining hostages will be repatriated, the humanitarian situation in Gaza will be improved and demilitarized, and furthermore, this will lead to the reconstruction of Gaza and the restoration of peace." The Ministry of Foreign Affairs further stated, "We will continue to actively participate in the international community's efforts to promote peace in the Middle East, including the implementation of the two-state solution." (외교부는 이날 대변인 명의 성명을 내 “가자지구 평화 증진을 위한 도널드 트럼프 미국 대통령의 주도적 노력과 카타르, 이집트, 튀르키예 등 중재국들의 노력을 평가한다”면서 이렇게 밝혔다. 이어 “가자지구 평화 계획에 대한 당사자들의 철저하고 조속한 이행을 통해 잔여 인질 송환, 가자지구 인도적 상황 개선·비무장화가 이뤄지고, 나아가 가자지구 재건·평화 회복으로 이어지기를 희망한다”고 했다. 외교부는 “앞으로도 두 국가 해법 이행을 포함해 중동 평화 증진을 위한 국제사회 노력에 지속적으로 적극 동참해 나갈 것”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 15th (local time), President Trump announced on his social media platform Truth Social that he had formed a Peace Council, the supreme decision-making body that will govern until the end of the war and reconstruction in Gaza, and that he is its chairman. The Peace Council will oversee the interim governance and reconstruction of Gaza, the Palestinian autonomous region, during the process of ending the war between Israel and the Palestinian armed faction Hamas. (트럼프 대통령은 15일(현지시각) 자신의 소셜미디어 트루스소셜을 통해 가자지구 종전과 재건이 마무리될 때까지 통치할 최고 의사 결정기구인 평화이사회를 구성했고, 자신이 이사장이라고 발표했다. 평화이사회는 이스라엘과 팔레스타인 무장정파 하마스의 종전 과정에서 팔레스타인 자치구인 가자지구의 과도통치와 재건을 감독한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He claimed, "It will be the greatest and most authoritative council in history, regardless of time or place," and said the list of board members would be announced soon. (그는 “시기와 장소를 막론하고 역대 가장 위대하고 권위 있는 위원회가 될 것”이라고 주장하면서 이사진 명단은 곧 발표하겠다고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Peace Council will oversee the previously established Gaza Administrative National Committee (NCAG), a Palestinian technocratic governing body. It is known that President Trump will directly command it, and former UN Middle East Envoy Nikolai Mladenov will take on the supervisory role on the ground. President Trump announced a three-phase vision for peace in Gaza last September, consisting of a ceasefire → demilitarization → reconstruction. The core of Phase 2 of the peace vision is the formation of the Peace Council, establishment of an interim governing body, deployment of an International Stabilization Force (ISF), and the disarmament of Hamas. (평화이사회는 앞서 출범한 팔레스타인 기술관료 통치기구인 가자행정국가위원회(NCAG)를 감독한다. 트럼프 대통령이 직접 지휘하고, 현장에서는 니콜라이 믈라데노프 전 유엔 중동 특사가 감독 역할을 맡을 것으로 알려졌다. 트럼프 대통령은 지난해 9월 휴전→비군사화→재건 등 3단계로 구성된 가자지구 평화구상을 발표했다. 평화구상 2단계의 핵심은 평화위원회 구성, 과도 통치기구 수립, 국제안정화군(ISF) 배치, 하마스의 무장해제다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Although President Trump announced Phase 2 of the Gaza peace plan, Israel continues to enforce large-scale building demolitions in Gaza even after the ceasefire with Hamas. The New York Times reported on the 12th, based on an analysis of satellite photos from the commercial satellite service 'Planet Labs,' that Israel has demolished an additional 2,500 buildings in Gaza since the ceasefire last October. (트럼프 대통령은 가자지구 평화계획 2단계를 발표했지만, 이스라엘은 하마스와의 휴전 이후에도 가자지구에서 대규모 건물 파괴 등을 강행하고 있다. 뉴욕타임스는 상업위성 서비스 ‘플래닛 랩스&amp;#x27;의 위성사진을 분석한 결과 이스라엘은 지난해 10월 휴전 이후 가자지구에서 건물 2500채를 추가로 무너뜨렸다고 지난 12일 보도했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240203.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0116/20260116502487.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>Ministry of Foreign Affairs Holds Situation Review Meeting on Iran... "Strongly Recommends Staying Nationals to Depart" (외교부, 이란 상황 점검회의…“체류 국민, 출국 적극 권고”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240208.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Ministry of Foreign Affairs Holds Situation Review Meeting on Iran... "Strongly Recommends Staying Nationals to Depart" (외교부, 이란 상황 점검회의…“체류 국민, 출국 적극 권고”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/360/imgdb/original/2026/0116/20260116502529.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;외교부는 16일 김진아 2차관 주재로 이란 내 상황과 우리 국민 안전대책을 점검하기 위한 본부-공관 합동 상황점검회의를 개최했다. 외교부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs held a joint headquarters-overseas mission situation review meeting on the 16th to assess the situation in Iran and safety measures for our nationals. (외교부는 16일 이란 내 상황과 우리 국민의 안전 대책을 점검하기 위한 본부-공관 합동 상황점검회의를 개최했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The second meeting regarding the Iran situation, chaired by Vice Foreign Minister Kim Gina, was attended by officials from the Embassies in Iran, Azerbaijan, Israel, Turkmenistan, and Turkey. Vice Minister Kim stated, "As a Level 3 travel advisory (recommendation to withdraw) has been issued for all regions of Iran, please continue to recommend that our nationals currently staying in Iran depart as promptly as possible." She also requested the three embassies in neighboring countries to meticulously prepare all necessary measures for the swift and safe evacuation of our nationals in case of emergency. (김진아 외교부 2차관 주재로 이날 열린 이란 사태 관련 두번째 회의에는 주이란 대사관, 주아제르바이잔 대사관, 주이스라엘 대사관, 주투르크메니스탄 대사관, 주튀르키예 대사관 관계자들이 참석했다. 김 차관은 “이란 전 지역에 철수 권고인 3단계 여행경보가 발령돼 있는 만큼 현지 체류 중인 우리 국민들께서 가급적 신속하게 출국하실 수 있도록 지속해 권고해 달라”고 말했다. 또 이란 인근 3개국 공관에도 유사시 우리 국민이 신속하고 안전하게 대피하는 데 필요한 제반 사항을 꼼꼼히 챙겨달라고 당부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambassador to Iran Kim Joon-pyo said, "We are actively checking the safety of all our nationals staying in Iran daily, strongly recommending their departure, and as a result, departures are continuing to occur." (김준표 주이란대사는 “이란에 체류 중인 우리 국민 전원을 대상으로 매일 안전 여부를 확인하며 출국을 적극 권고하고 있고, 그 결과 지속적으로 출국이 이뤄지고 있다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Ministry of Foreign Affairs, approximately 50 of our nationals are currently staying in Iran, and no damages have been reported. It appears that some of the roughly 70 overseas Koreans until recently have left Iran. Ambassador Kim said, "In preparation for the possibility of the situation worsening, we will maintain constant communication channels with the overseas Koreans, continuously review and supplement evacuation plans for emergencies, and continue to take all possible measures to protect overseas nationals." (외교부에 따르면 현재 이란에는 우리 국민 약 50여명이 체류중이고, 접수된 피해는 없다. 얼마 전까지 70여명이던 교민 중 일부가 이란에서 나온 것으로 보인다. 김 대사는 “상황이 악화될 가능성에 대비해 교민들과의 연락 체계를 상시 유지하고 유사시 대피 계획을 지속적으로 점검·보완하는 등 계속해서 재외국민 보호조치에 만전을 기하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In Iran, large-scale anti-government protests against economic hardship and livelihood difficulties have occurred since late last month, and with the government and military cracking down hard on the protesters, many casualties have occurred. (이란에서는 지난달 말부터 경제난과 생활고에 항의하는 대규모 반정부 시위가 일어났고 정부와 군이 시위대를 강경 진압하면서 많은 사상자가 발생했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240208.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/360/imgdb/original/2026/0116/20260116502529.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>Ministry of Unification: Claims that drone investigation is 'being overly cautious toward North Korea' are 'political offensives disregarding common sense' (통일부 “무인기 조사 ‘대북 눈치보기’ 주장, 상식 무시 정치 공세”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240213.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Ministry of Unification: Claims that drone investigation is 'being overly cautious toward North Korea' are 'political offensives disregarding common sense' (통일부 “무인기 조사 ‘대북 눈치보기’ 주장, 상식 무시 정치 공세”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0116/20260116502549.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;북한 조선인민군 총참모부가 10일 조선중앙통신을 통해 작년 9월과 지난 4일에 한국이 침투시킨 무인기를 격추했다고 주장하며 공개한 사진. 조선중앙통신 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;In response to criticism that the joint military-police investigation into the 'South Korean drone territorial violation' suspicion raised by North Korea constitutes 'being overly cautious toward North Korea,' the Ministry of Unification countered, calling it a "political offensive disregarding common sense." (북한이 제기한 ‘한국 무인기 영토 침범’ 의혹에 대한 군·경 합동수사가 ‘대북 눈치보기’라는 비판에, 통일부가 “상식을 무시한 정치 공세”라고 반박했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 16th, a Ministry of Unification spokesperson issued a 'Ministry of Unification's position regarding the drone incident,' stating, "Regarding a serious matter that could trigger accidental military clashes between the South and North, it is the natural duty of the state, responsible for the lives and safety of its citizens, for the government to take appropriate measures based on clarifying the objective facts." The spokesperson further criticized, "Claiming this constitutes a 'low posture toward North Korea' or 'a self-inflicted blow from being overly cautious of North Korea' is a political offensive that disregards the healthy common sense of the people," adding that it "foments unnecessary national conflict and seriously distorts and disparages legitimate investigative procedures." (통일부 대변인은 16일 ‘무인기 사건 관련 통일부 입장’을 내어 “남북간 우발적인 군사적 충돌을 유발할 수 있는 중대 사안과 관련해 정부가 객관적인 사실 관계 규명을 통해 합당한 조치를 취하는 것은 국민의 생명과 안전을 책임지는 국가의 당연한 책무”라고 말했다. 또 “이를 두고 ‘대북 저자세&amp;#x27;, ‘북한 눈치를 보는 자충수&amp;#x27;라고 주장하는 것은 국민의 건강한 상식을 무시하는 정치 공세”라며 “불필요한 국민적 갈등을 조장하고 적법한 수사 절차를 심각하게 왜곡하고 폄훼하는 것”이라고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The spokesperson then emphasized, "In particular, the claim that the drone incident investigation undermines our military's operational authority is a reckless and extremely dangerous perception, as if willing to risk military clashes between the South and North. It is an irresponsible attitude lacking reflection on the Yoon Suk-yeol administration's 'Pyongyang drone infiltration' incident, which is currently undergoing judicial review on charges of violating the National Security Act." (대변인은 이어 “특히, 무인기 사건 수사가 우리 군의 작전권을 위축한다는 주장은 마치 남북 간 군사적 충돌도 불사하겠다는 무모하고 위험천만한 인식으로, 현재 일반이적죄 혐의로 사법부의 심판을 받고 있는 윤석열 정권의 ‘평양 무인기 침투’ 사건에 대한 반성이 결여된 무책임한 태도”라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The spokesperson continued, "The Ministry of Unification expects that through a swift joint military-police investigation, the truth of this drone incident will be promptly clarified to alleviate public anxiety and suspicion, and that based on the investigation results, the relevant authorities will take corresponding follow-up measures with a sense of urgency." (대변인은 이어 “통일부는 신속한 군경합동조사를 통해 금번 무인기 사건의 진상을 조속히 규명함으로써 국민적 불안감과 의혹을 해소하고, 조사 결과에 따라 관계 당국이 그에 상응하는 후속 조치를 속도감 있게 취해 나가길 기대한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, on the 10th, a spokesperson for the General Staff Department of the Korean People's Army issued a statement claiming to have shot down drones infiltrated by South Korea last September and on the 4th of this month. In response, the Ministry of National Defense stated that the South Korean military does not possess the drones in question, suggesting the possibility of civilian drones. President Lee Jae-myung instructed the formation of a joint military-police investigation team to conduct an investigation. (앞서 조선인민군 총참모부 대변인은 지난 10일 성명을 내어 지난해 9월과 지난 4일 한국이 침투시킨 무인기를 격추했다고 주장했다. 이에 국방부는 우리 군이 해당 무인기를 보유하지 않고 있다며 민간 무인기일 가능성을 제시했고, 이재명 대통령은 군경 합동수사팀을 꾸려 수사하라고 지시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240213.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0116/20260116502549.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>77 Ruling and Opposition Party Lawmakers: "Korea, Having Experienced May 18, Cannot Turn a Blind Eye to the Iran Situation" Resolution (여야 의원 77명 “5·18 경험한 한국, 이란 사태 외면 못 해” 결의안)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240217.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;77 Ruling and Opposition Party Lawmakers: "Korea, Having Experienced May 18, Cannot Turn a Blind Eye to the Iran Situation" Resolution (여야 의원 77명 “5·18 경험한 한국, 이란 사태 외면 못 해” 결의안)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/426/imgdb/original/2026/0116/20260116502567.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;아르메니아에 사는 이란인들이 지난 15일(현지시각) 예레반의 이란 대사관 앞에서 이란 내 시위대와의 연대를 표명하며 시위를 벌이고 있다. AFP 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Seventy-seven ruling and opposition party lawmakers in the National Assembly recently jointly proposed a resolution condemning the Iranian government in relation to the 'Iran situation' and urging a responsible response from the international community. (국회 여야 의원 77명이 최근 ‘이란 사태’와 관련해 이란 정부를 규탄하고 국제 사회의 책임 있는 대응을 촉구하는 결의안을 공동 발의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Un-ju, the Supreme Council member of the Democratic Party of Korea, served as the lead proposer on the 16th for the 'Resolution to Condemn the Iranian Government's Indiscriminate and Harsh Suppression of the Pro-Democracy Protests in Iran and to Urge the Protection of the Lives and Human Rights of the Iranian People and a Responsible Response from the International Community'. The proposal was co-sponsored by 65 Democratic Party lawmakers, including Kim Young-bae, the ruling party secretary of the National Assembly's Foreign Affairs and Unification Committee, and six People Power Party lawmakers (Kwon Young-se, Kim Dae-sik, Ahn Cheol-soo, Lee Cheol-gyu, Cho Kyoung-tae, Choi Hyung-doo). Lawmakers from the Fatherland Innovation Party, the Social Democratic Party, and independents also joined. (이언주 더불어민주당 최고위원은 16일 ‘이란 민주화 시위에 대한 이란 정부의 무차별적 강경 진압을 규탄하고 이란 국민의 생명과 인권 보호 및 국제 사회의 책임있는 대응을 촉구하기 위한 결의안’을 대표 발의했다. 결의안 발의에는 국회 외교통일위원회 여당 간사인 김영배 의원을 비롯한 민주당 의원 65명, 국민의힘 소속 의원 6명(권영세·김대식·안철수·이철규·조경태·최형두)이 참여했다. 조국혁신당·사회민주당·무소속 의원들도 함께했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The resolution states, "As a nation that personally experienced the horrific consequences of state violence and the value of democracy through the May 18 Democratization Movement in 1980, the Republic of Korea cannot possibly dismiss the current situation unfolding in Iran as someone else's problem," and "Therefore, the National Assembly of the Republic of Korea, as a responsible member of the international community, strongly condemns the current situation where the violent suppression of the pro-democracy protests in Iran has reached the level of a massacre, and urges the international community to actively respond to protect the lives and human rights of the Iranian people." (결의안에는 “대한민국은 1980년 5·18 민주화운동을 통해 국가 폭력의 참혹한 결과와 민주주의의 가치를 몸소 경험한 국가로서, 현재 이란에서 벌어지고 있는 사태를 결코 남의 일로 치부할 수 없다”며 “이에 대한민국 국회는 국제 사회의 책임 있는 일원으로서 이란 민주화 시위에 대한 무력 진압이 학살의 수준에까지 이르고 있는 현 상황을 강력히 규탄하고, 이란 국민의 생명과 인권 보호를 위한 국제 사회의 적극적 대응을 촉구한다”는 내용이 담겼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It further urged, in the name of the National Assembly of the Republic of Korea, the Iranian government to immediately cease the violent suppression and killing of civilians and to stop unjust punishments and human rights violations against protest participants. It urged the international community not to remain silent or indifferent to the large-scale human rights violations occurring during the Iranian pro-democracy protests, and to actively engage in joint responses and accountability efforts centered around international organizations such as the United Nations. (이어 대한민국 국회의 이름으로 이란 정부에 무력 진압과 민간인 살상 행위를 즉각 중지하고 시위 참가자들에 대한 부당한 처벌과 인권 침해를 중단할 것을 촉구했다. 국제 사회에는 이란 민주화 시위 과정에서 발생한 대규모 인권 침해를 침묵·방관하지 말고 유엔 등 국제기구를 중심으로 공동 대응과 책임 규명에 적극적으로 나설 것을 촉구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It also contained the statement, "The National Assembly of the Republic of Korea respects the right of the Iranian people to choose their own future through free expression of will and democratic procedures, and declares its solidarity with the international community so that Iran can once again move forward as a free and prosperous nation." (또 “대한민국 국회는 이란 국민이 자유로운 의사 표현과 민주적 절차를 통해 스스로의 미래를 선택할 권리를 존중하며, 이란이 다시금 자유롭고 번영하는 국가로 나아갈 수 있도록 국제 사회와 연대할 것을 천명한다”는 내용도 담겼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supreme Council member Lee Un-ju stated, "I sincerely thank each and every one of the 76 lawmakers who participated in this resolution beyond partisan lines," and expressed hope that "this resolution will become a small spark of hope for the suffering Iranian people." (이언주 최고위원은 “정파를 초월해 결의안에 동참해주신 76명의 의원 한분 한분께 진심으로 감사드린다”며 “이번 결의안이 고통받는 이란 국민에게 작은 희망의 불씨가 되기를 바란다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 'Iran situation' began on the 28th of last month when merchants protesting, among other things, sharp price increases took to the streets, centered in the capital Tehran. These protests evolved into a strong current of resistance against the theocratic regime that has ruled Iran for nearly half a century, escalating into a serious bloodshed over the past two weeks with thousands reported killed during the government's suppression process. (‘이란 사태’는 지난달 28일 수도 테헤란을 중심으로 물가 급등 등에 항의하는 상인들이 거리로 뛰쳐나오면서 시작됐다. 이 시위가 반세기 가까이 이란을 통치해 온 신정 체제에 대한 거센 저항 흐름으로 이어지며, 정부의 진압 과정에서 지난 2주 동안 수천 명이 사망하는 심각한 유혈 사태로 번졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240217.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/426/imgdb/original/2026/0116/20260116502567.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>40 Trillion Won Support for Integrated Local Governments... Democratic Party "Aim for Before June" - People Power Party "For Election Purposes" (행정통합 지자체에 40조 지원…민주 “6월 전 목표”-국힘 “선거용”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240228.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;40 Trillion Won Support for Integrated Local Governments... Democratic Party "Aim for Before June" - People Power Party "For Election Purposes" (행정통합 지자체에 40조 지원…민주 “6월 전 목표”-국힘 “선거용”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/454/imgdb/original/2026/0116/20260116502682.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김민석 국무총리가 16일 서울 종로구 정부서울청사에서 행정통합 인센티브와 관련해 브리핑을 하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government has decided to support the integrated special cities that will be created through the administrative integration of Chungnam-Daejeon and Gwangju-Jeonnam with 'up to 40 trillion won' over the remaining four years of the Lee Jae-myung administration. The likely new names for the integrated special cities are 'Chungnam-Daejeon Integrated Special City' and 'Gwangju-Jeonnam Integrated Special City'. The ruling party has announced a plan to finalize the administrative integration before June and elect 'Integrated Special City Mayors' in the upcoming local elections. (정부가 충남·대전, 광주·전남 행정통합으로 생길 통합특별시에 이재명 정부 남은 임기 4년 동안 ‘최대 40조원’을 지원하기로 했다. 통합특별시의 새 이름은 ‘충남·대전 통합특별시’와 ‘광주·전남 통합특별시’가 유력하다. 여당은 6월 전 행정통합을 마무리하고 이번 지방선거에서 ‘통합특별시장’을 뽑겠다는 계획을 내놨다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Up to 20 trillion won per region, total 40 trillion won carrot for integration (통합하면 4년간 최대 20조원, 총 40조원 당근책)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim Min-seok held a briefing on incentives for administrative integration at the Government Complex Seoul in Jongno-gu, Seoul on the 16th and stated, "We will prepare a groundbreaking financial support plan of up to 5 trillion won annually, or up to 20 trillion won over four years, for each integrated special city." Combined, support of up to 40 trillion won will be provided to the two regions. (김민석 국무총리는 16일 서울 종로구 정부서울청사에서 행정통합 인센티브 관련 브리핑을 열어 “통합특별시에 각각 연간 최대 5조원, 4년간 최대 20조원 수준의 파격적인 재정 지원 방안을 마련하겠다”고 밝혔다. 두 곳을 합치면 최대 40조원의 지원이 이뤄진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim added, "We will provide clear incentives and corresponding autonomy and responsibility to the integrated local governments," and "We will pursue the redistribution of national resources, including the establishment of a tentative 'Administrative Integration Grant' or 'Administrative Integration Support Fund'. We will form a joint 'Task Force for Financial Support of Integrated Local Governments' with relevant ministries to quickly finalize detailed plans and closely cooperate with the National Assembly." The support measures related to administrative integration announced by the government today are fourfold: △Financial support of up to 20 trillion won per integrated special city △Granting autonomy equivalent to 'Seoul Special City' △Priority relocation of public institutions △Support for revitalizing startup-centered industries. For this purpose, a 'Committee for Supporting Integrated Special Cities' under the Prime Minister will be established. (김 총리는 “통합 지방정부에는 확실한 인센티브와 그에 상응하는 자율성과 책임성을 부여하겠다”며 “가칭 ‘행정통합교부세&amp;#x27;·‘행정통합지원금&amp;#x27; 신설 등 국가 재원의 재배분을 추진하겠다. 관계 부처 합동으로 ‘통합지방정부 재정 지원 태스크포스(TF)’를 구성해 세부 방안을 신속히 확정하고 국회와도 긴밀히 협력하겠다”고 덧붙였다. 이날 정부가 밝힌 행정통합 관련 지원 방안은 △통합특별시당 최대 20조원 재정 지원 △‘서울특별시’급 자율성 부여 △공공기관 우선 이전 △창업 중심 산업 활성화 지원 등 4가지다. 이를 위해 국무총리 소속 ‘통합특별시 지원 위원회’가 꾸려진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim explained, "We will grant the integrated special cities a status equivalent to that of Seoul. We will expand the number of deputy mayors to four and raise their rank to vice-minister level," and "These measures go beyond mere integration that simply increases organizational size; they are aimed at creating a competent local government that can better respond to complex administrative demands based on expanded authority." (김 총리는 “통합특별시에는 서울시에 준하는 지위를 부여하겠다. 부단체장 수를 4명으로 확대하고 직급도 차관급으로 상향하겠다”며 “이런 조치는 단순히 조직 규모만 커지는 통합을 넘어, 확대된 권한을 바탕으로 복잡한 행정 수요에 더 잘 대응하는, 일 잘하는 지방정부를 만들기 위한 것”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Various support measures to attract businesses are also being prepared. Prime Minister Kim promised support for businesses moving in, including △Employment subsidies and education/training support funds △Reduction of land rental fees and local taxes △Extension of state-owned property lease periods and reduction of usage fees △Simplification of development-related permit procedures and regulatory improvements, stating, "We will actively support them to become cities good for starting businesses." The government explained that while the new names for the integrated special cities "will be decided by sufficiently gathering residents' opinions during the National Assembly legislative process," 'Chungnam-Daejeon Integrated Special City' and 'Gwangju-Jeonnam Integrated Special City' are the most likely. (기업 유치를 위한 여러 지원책도 마련한다. 김 총리는 “기업 하기 좋은 창업 중심 도시가 될 수 있도록 적극적으로 지원하겠다”며 입주 기업에 △고용보조금·교육훈련지원금 지원 △토지 임대료·지방세 감면 △국유재산 임대 기간 확대, 사용료 감면 △개발 관련 인허가 절차 간소화 및 규제 정비 등을 약속했다. 정부는 통합특별시의 새 이름은 “국회 입법 과정에서 주민 의사를 충분히 수렴해 결정될 것”이라면서도 ‘충남·대전 통합특별시’와 ‘광주·전남 통합특별시’가 유력하다고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ruling Party Welcomes "Historic Decision"... Pushing for Election of 'Integrated Special City Mayors' in This Year's Local Elections (여당 “역사적 결단” 환영…올해 지방선거 ‘통합특별시장’ 선출 박차)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The ruling party immediately expressed a welcoming stance. The Democratic Party of Korea's 'Special Committee for Daejeon-Chungnam Integration and Chungcheong Region Development' (Chungcheong Special Committee) and 'Special Committee for Promoting Gwangju-Jeonnam Integration' (Gwangju-Jeonnam Special Committee), composed of lawmakers from the respective regions, held back-to-back press conferences at the National Assembly in the afternoon, stating, "We sincerely welcome the government's generous support plan. We evaluate it as a historic decision to achieve balanced national development where regions create their own growth engines," and "Large-scale financial support of 20 trillion won will dramatically change the quality of life for city and provincial residents." (여당은 바로 환영 입장을 밝혔다. 해당 지역 의원들로 꾸려진 더불어민주당 ‘대전·충남 통합 및 충청 지역 발전 특별위원회’(충청특위)와 ‘광주·전남 통합 추진 특별위원회’(광주전남특위)는 이날 오후 국회에서 잇따라 기자회견을 열어 “정부의 통 큰 지원 방안을 진심으로 환영한다. 지역이 스스로 성장 동력을 창출하는 국가 균형 발전을 이룩하고자 하는 역사적 결단으로 평가한다”, “20조원 규모의 대대적 재정 지원은 시·도민의 삶의 질을 획기적으로 변화시킬 것”이라는 입장을 냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The ruling party lawmakers presented a blueprint to quickly propose the Integrated Special Act, which will provide the legal basis for administrative integration, pass it in the National Assembly plenary session within February, finalize administrative integration before June, and elect integrated special city mayors in the June 3 local elections. Representative Park Jung-hyun (Daejeon Daedeok), co-chair of the Chungcheong Special Committee, said, "It is highly likely that the (Chungnam-Daejeon Integrated Special) bill will be proposed next week. We have the goal of passing the law within February, especially before the Lunar New Year." Representative Kwon Hyang-yeop, whose constituency is in Jeonnam, said, "With the premise of administrative integration before the June 3 local elections, the goal is to process the (Gwangju-Jeonnam Integrated Special) law by February at the latest." (여당 의원들은 행정통합의 근거를 마련할 통합특별법을 빠르게 발의해 2월 안에 국회 본회의에서 통과시키고, 6월 전에 행정통합을 마무리해 6·3 지방선거에서 통합특별시장을 뽑겠다는 청사진을 내놨다. 충청특위 공동위원장을 맡은 박정현(대전 대덕) 의원은 “다음 주에 (충남·대전 통합특별)법안이 발의될 가능성이 크다. 2월 중, 특히 설 전에 법을 통과시킨다는 목표를 갖고 있다”고 말했다. 전남에 지역구를 둔 권향엽 의원은 “6·3 지방선거 이전 행정통합을 전제로 늦어도 2월 중 (광주·전남 통합특별)법을 처리하는 게 목표”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Will support be cut off if the administration changes? What about superintendent elections? (정권 바뀌면 지원 끊기나? 교육감 선거는 어떻게?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even if administrative integration in the two regions is completed, challenges are not insignificant. First, attention is focused on where the government will secure the promised 5 trillion won annually per region, totaling 10 trillion won per year. Regarding this, Deputy Minister of Economy and Finance Lim Ki-geun said, "We will discuss detailed plans in the Task Force for Financial Support of Integrated Local Governments." How to continue financial support after the end of the Lee Jae-myung administration's term also remains a challenge. Even among ruling party lawmakers, points were raised such as, "For (administrative integration) to properly take root, about 10 years of support is needed" (Rep. Park Jung-hyun), and "Looking at the cases of Changwon and Sejong City, there is a need to extend the initially set (financial support) period" (Rep. Lee Jae-kwan, Cheonan, Chungnam). (두 지역의 행정통합이 완성되더라도 과제가 만만치 않다. 우선 정부가 약속한 매년 5조원씩, 연간 10조원의 재원을 어디서 마련할지 주목된다. 이에 대해 임기근 기획예산처 차관은 “통합지방정부 재정 지원 태스크포스에서 세부 방안을 논의하겠다”고 말했다. 이재명 정부 임기가 끝난 뒤 재정 지원을 어떻게 이어 갈 것인지도 과제로 남았다. 여당 의원들 사이에서도 “(행정통합이) 제대로 정착되려면 10년 정도의 지원이 필요하다”(박정현 의원), “창원·세종시의 사례를 보면 당초 설정했던 (재정 지원) 기간을 연장할 필요가 있다”(이재관 의원, 충남 천안을)는 지적이 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;How to hold superintendent elections is also a challenge. While ruling party lawmakers stated that day that 'it has already been agreed to hold a single superintendent election for each integrated special city,' and there is no need to worry, some prospective superintendent candidates from Chungnam-Daejeon and Gwangju-Jeonnam hold the position that a multiple superintendent system should be adopted. The Ministry of Education also proposed a plan to 'integrate the superintendent into one position but have two deputy superintendents.' (교육감 선거를 어떻게 치를지도 과제다. 이날 여당 의원들은 ‘각 통합특별시별로 단일 교육감 선거를 치르기로 이미 합의됐다’며 걱정할 필요가 없다고 밝혔지만, 충남·대전 및 광주·전남의 일부 교육감 출마 예정자들은 복수 교육감 체제로 가야 한다는 입장이다. 교육부는 ‘교육감을 1명으로 통합하되 부교육감을 2명 두자’는 방안을 내놓기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;People Power Party Backlash..."Vote Calculation for Local Elections" (국민의힘 반발…“지방선거용 표 계산”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party responded to the government's announcement that day with reactions such as "disappointing" and "vote calculation for local elections." Chungnam Governor Kim Tae-heum of the People Power Party, who had advocated for Chungnam-Daejeon integration before the Democratic Party, held a press conference that day and said regarding the government announcement, "It is merely candy to soothe a crying child." This is because none of the initially requested measures for integration, such as exemption from preliminary feasibility studies or designation of national industrial complexes, were mentioned. He also said, "Providing temporary support for four years without a comprehensive tax system reform will cause difficulties in the mid-to-long-term operation of the integrated city." (국민의힘은 이날 정부 발표에 대해 “실망스럽다”, “지방선거용 표 계산”이라는 반응을 보였다. 충남·대전 통합을 민주당보다 먼저 주장했던 국민의힘 소속 김태흠 충남도지사는 이날 기자회견을 열어 정부 발표에 대해 “우는 아이 달래기 위한 사탕발림에 불과하다”고 했다. 애초 통합을 위해 요구했던 예비타당성 조사 면제나 국가 산업단지 지정 등이 하나도 언급되지 않았다는 이유에서다. “전면적 세제 개편 없이 4년간 한시적으로 지원하는 건 중·장기적 통합시 운영에 어려움을 겪게 할 것”이라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Criticism also emerged that the government is engaging in "political vote calculation" for the June 3 local elections. People Power Party floor leader Song Eon-seok pointed out, "When our party proposed the (Chungnam-Daejeon integration-related) bill (in October last year), the Democratic Party side did not move at all, but suddenly, ahead of the local elections, they start talking about integration first, which is extremely close to a political statement," and "Suspicion remains that they considered political vote calculation first rather than a sincere heart for residents' happy lives and regional development." (정부가 6·3 지방선거용 “정치적 표 계산”에 나서고 있다는 비판도 나왔다. 송언석 국민의힘 원내대표는 “우리 당이 (충남·대전 통합 관련) 법안을 (지난해 10월) 발의할 때 민주당 쪽에서는 전혀 미동도 하지 않다가, 지방선거를 앞두고 갑자기 통합 먼저 얘기하자고 하는 부분이 지극히 정치적 멘트에 가깝다”며 “주민들의 행복한 삶과 지역 발전을 위한 진실한 마음보다 정치적 표 계산을 먼저 생각한 게 아닌지 의구심이 남아있다”고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, People Power Party Policy Committee Chairman Jeong Jeom-sik hinted at cooperation that day, saying, "If the integration plan aligns with the residents' will, we can actively support the government's policy." He said, "For Daejeon-Chungnam integration, (the 257 special provisions contained in the Integrated Special Act proposed by the People Power Party) must be provided. Ultimately, it means expanding the autonomy of the integrated metropolitan autonomous entity." (다만 정점식 국민의힘 정책위원회 의장은 이날 “주민들 뜻과 일치되는 통합안이면 정부 정책에 적극적으로 지원할 수 있다”며 협조 뜻을 내비치기도 했다. 그는 “대전·충남 통합을 위해 (국민의힘이 발의한 통합특별법에 담긴) 257개 특례 규정을 마련해줘야 한다. 결국 통합된 광역자치단체 자치권을 확대해줘야 한다는 의미”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;, Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;, Lee Woo-yeon &lt;a href="mailto:azar@hani.co.kr"&gt;azar@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; 전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; 이우연 기자 &lt;a href="mailto:azar@hani.co.kr"&gt;azar@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240228.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/454/imgdb/original/2026/0116/20260116502682.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Hye-hoon Ahead of Confirmation Hearing... Responds to Suspicious Housing Subscription Allegations with "Will Follow Investigation Results," Evades Questions on Children's Issues (청문회 앞둔 이혜훈…부정청약 의혹에 “조사결과 따를것” 자녀 의혹엔 ‘답변 회피’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240231.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Lee Hye-hoon Ahead of Confirmation Hearing... Responds to Suspicious Housing Subscription Allegations with "Will Follow Investigation Results," Evades Questions on Children's Issues (청문회 앞둔 이혜훈…부정청약 의혹에 “조사결과 따를것” 자녀 의혹엔 ‘답변 회피’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/534/imgdb/original/2026/0116/20260116502679.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 16일 서울 중구 예금보험공사에 마련된 인사청문회 준비 사무실로 출근하며 취재진 질문에 답하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The confirmation hearing for Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget, is just two days away (on the 19th). Since the day of her nomination, her past support for rebellion has been put under scrutiny, followed by a series of allegations including verbal abuse and power abuse by her aides, suspicions of fraudulent apartment subscription, and lobbying the political sphere to cover up an illegal cash receipt case. However, the nominee has largely refused the National Assembly's requests for document submission, citing reasons such as "personal privacy." Amidst criticism even from the ruling party that "the submitted materials are insufficient," on the 16th, Lee Eon-ju, a People Power Party member and chairperson of the National Assembly's Strategy and Finance Committee, declared she would refuse to hold the hearing, stating "the document submission is inadequate." (이혜훈 기획예산처 장관 후보자의 인사청문회가 이틀 앞(19일)으로 다가왔다. 후보자 지명 첫날부터 내란 옹호 전력이 도마에 오르고, 보좌진 폭언·갑질 의혹, 아파트 부정 청약 의혹, 불법 금품수수 사건 무마를 위한 정치권 로비 의혹 등이 줄줄이 이어지지만, 이 후보자는 국회의 자료 제출 요구를 “개인 신상” 등을 이유로 상당 부분 거부하고 있다. 여권에서도 “자료가 부실하다”는 비판이 나오는 가운데, 16일 국민의힘 소속 임이자 국회 재정경재기획위원장은 “자료 제출이 부실하다”며 청문회 개최 거부를 선언했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Behind the Scenes, Multiple 'Lotto' Subscription Applications&lt;/b&gt; ( &lt;b&gt; 뒤에선 로또청약 수차례 지원&lt;/b&gt; )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among the allegations raised against this nominee, the most prominent is the suspicion of fraudulent apartment subscription. It is alleged that she won a subscription for a high-priced apartment in Seoul's Seocho District by postponing her eldest son's marriage registration and address change, thereby increasing the number of dependents to raise her subscription score, and gained profits exceeding 4 billion won. (  이 후보자에게 제기된 의혹 중 가장 눈에 띄는 것은 아파트 부정 청약 의혹이다. 서울 서초구의 고가 아파트를 장남의 혼인 신고와 주소 이전을 미뤄 부양가족을 늘리는 방식으로 청약 점수를 높여 당첨돼 40억원이 넘는 이득을 취했다는 것이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at the subscription application details submitted by the Ministry of Land, Infrastructure and Transport to the National Assembly on the 16th, this nominee applied for and won a subscription for the 'Raemian One Pentas' in Banpo-dong, Seoul, which was announced for recruitment on July 19, 2024. The nominee's subscription score was 74 points, which included a 25-point bonus for having four dependents: a spouse and three sons. However, the nominee's eldest son had married and moved out in December 2023, a year before the subscription application, but he maintained his status as a member of the nominee's household without registering the marriage or changing his address to a rented house. Then, just two days after the subscription application deadline, on July 31, 2024, the eldest son changed his address to a rented house in Yongsan. This raises suspicion that the marriage registration and address change were deliberately delayed to facilitate fraudulent subscription. Regarding this, she stated in a written response to the National Assembly confirmation hearing inquiry, "I will follow the results of the investigation by the state agency." (  16일 국토교통부가 국회에 제출한 이 후보자 쪽 청약 신청 내역을 보면, 이 후보자는 2024년 7월19일 모집 공고된 서울 반포동 ‘래미안 원펜타스’에 청약을 넣어 당첨됐다. 이 후보자의 청약 점수는 74점으로 배우자와 아들 3명 등 부양가족 수 4명에 따른 가점 25점이 반영됐다. 그러나 이 후보자의 장남은 청약 신청 1년 전인 2023년 12월 결혼해 분가한 상태였지만, 혼인 신고를 하지 않고 전셋집으로 주소 이전도 하지 않은 채 이 후보자 부부의 세대원을 유지했다. 이어 이 후보자 장남은 청약 신청 마감 이틀 만인 2024년 7월31일 용산 전셋집으로 주소를 옮겼다. 부정 청약을 노리고 혼인 신고와 주소 이전을 미룬 것으로 의심되는 대목이다. 그는 이에 대해 국회 인사청문회 질의 서면 답변에서 “국가기관의 조사 결과에 따르겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apart from this, the nominee and her spouse each applied for a subscription to 'DH Firstier I-Park' in Gangnam-gu, Seoul in February 2024, and three months later in May, the spouse applied for a subscription to 'Raemian One Bailey' in Seocho-gu, Seoul. These subscriptions were for canceled contracts, with price differential profits reaching up to 2 billion won, earning them the nickname 'lotto subscriptions.' This nominee, who has publicly criticized the 'lotto pre-sales' by cash-rich individuals, was found to have engaged in lotto subscriptions behind the scenes. (  이 후보자와 배우자는 이외에도 2024년 2월 서울 강남구 ‘디에이치 퍼스티어 아이파크’ 청약에 각각 접수했고, 3개월 뒤인 5월에는 배우자가 서울 서초구 ‘래미안 원베일리&amp;#x27;에 청약했다. 해당 청약들은 계약 취소분으로, 시세 차익만 20억원에 이르러 ‘로또 청약’으로 불렸다. 그간 현금 부자들의 ‘로또 분양’을 공개 비판해온 이 후보자가 뒤에서 로또 청약에 나선 것이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There is also suspicion that the spouse purchased land in the Yeongjong Island area about a year before the opening of Incheon International Airport and sold it to the Korea Land and Housing Corporation six years later, making a profit in the range of 2 billion won. The nominee responded to this, stating, "The land in question was acquired through consultation between the Korea Land and Housing Corporation and the Incheon Metropolitan City Development Corporation for public projects, and the sale price was determined according to law and procedure." However, the opposition suspects that the nominee may have used development information obtained while overseeing a preliminary feasibility study for a highway to enhance Incheon Airport accessibility as a researcher at the Korea Development Institute (KDI). To investigate these suspicions, four individuals from the National Tax Service, the Ministry of Land, Infrastructure and Transport, the Korea Development Institute, and the Korea Real Estate Board have been selected as witnesses for the hearing. (  배우자가 인천국제공항 개항 1년여 전 영종도 일대 토지를 매입하고 6년 뒤 한국토지공사에 매각해 20억원대의 차익을 남겼다는 의혹도 있다. 이 후보자는 이에 대해 “해당 토지는 한국토지공사와 인천광역도시개발공사가 협의 취득한 공공사업용 토지로 법과 절차에 따라 매각 금액이 결정됐다”고 답했다. 하지만 야권은 이 후보자가 한국개발연구원(KDI) 연구원으로 인천공항 접근성 강화를 위한 고속도로 예비 타당성 조사를 총괄하면서 얻은 개발 정보를 이용한 게 아니냐고 의심하고 있다. 이런 의혹을 규명하기 위해 국세청, 국토교통부, 한국개발연구원, 한국부동산원 관계자 4명이 청문회 증인으로 채택됐다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Refuses to Submit Materials Regarding Children's Allegations&lt;/b&gt; ( &lt;b&gt; 자녀 의혹엔 자료 거부&lt;/b&gt; )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nominee has largely refused to submit materials regarding allegations related to her children. Suspicions arose, such as the 'daddy chance' allegation, where the father, an expert in the field, was listed as a co-author on the doctoral thesis written by the eldest son. Regarding requests for related materials, the nominee refused, stating it was "personal information related to an individual's private life" and that "submission is difficult." (  이 후보자는 자녀 관련 의혹에 대해 자료 제출을 대부분 거부했다. 장남이 쓴 박사 논문에 해당 분야 전문가인 아버지가 공동 저자로 이름을 올리면서 ‘아빠 찬스&amp;#x27; 의혹 등이 나왔는데, 이 후보자는 이와 관련한 자료 제출 요구에 대해 “개인의 신상과 관련된 개인정보”라며 “제출이 곤란하다”고 거부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, suspicions of proxy payment were raised regarding the process where the nominee's three sons in their 20s and 30s received unlisted stocks as gifts from their grandmother and paid high gift taxes. The nominee also refused requests for related tax payment documents, citing "personal information." The nominee also did not submit supporting documents regarding the controversy over illegal gift-giving that arose from the eldest son's use of a jeonse apartment in Sejong City under the nominee's name. (  또 20∼30대인 이 후보자의 세 아들이 할머니로부터 비상장 주식을 증여받는 과정에서 고액의 증여세를 납부한 것을 두고 대납 의혹이 제기됐는데, 이 후보자는 이와 관련한 납세 자료 요구도 “개인정보”라며 거부하고 있다. 이 후보자는 장남이 후보자 명의의 세종시 전세 아파트를 사용해 불거진 편법 증여 논란에 대해서도 증빙 자료 제출에 응하지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the source of funds for the purchase of a commercial property in Mapo-gu, Seoul, for 200 million won by the nominee's eldest and second sons from their grandmother in 2017 when they were in their 20s, the nominee only stated, "The funds were raised through cash gifted by the spouse, dividends from unlisted stocks, savings and deposits held by the children individually, and their own income." (  이 후보자 장·차남이 20대 때인 2017년 자신의 할머니로부터 서울 마포구의 상가를 2억원에 매매한 자금 출처에 대해서도 “배우자가 증여한 현금, 비상장주식 배당금, 자녀 개인이 보유한 예·적금 및 본인 소득 등으로 자금을 조달했다”고만 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nominee's inadequate document submission has also been pointed out by the ruling party. Kim Tae-nyeon, a Democratic Party of Korea lawmaker, appeared on MBC Radio that day and said, "I checked the submitted materials until last night (the 15th), and as of now, they are somewhat inadequate," adding, "If the various issues under suspicion are not properly explained, I will have no choice but to state (an opinion of disqualification) as is." (  이 후보자의 부실한 자료 제출에 대해서는 여당에서도 지적이 나온다. 김태년 더불어민주당 의원은 이날 문화방송(MBC) 라디오에 나와 “어젯밤(15일)까지 제가 제출된 자료를 확인해봤는데 현재로써는 좀 부실하다”며 “의혹을 받는 여러 문제가 제대로 소명이 안되면 있는 그대로 (부적격 의견을) 기술할 수밖에 없다”고 했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Past Suspicion of Cash Receipt Resurfaces&lt;/b&gt; The suspicion of this nominee receiving illegal political funds in 2017 has also resurfaced. This is due to the emergence of a memorandum containing circumstances suggesting an attempt to suppress a police internal investigation through then Seoul Central District Prosecutors' Office Chief Yoon Suk Yeol. This document is presumed to have been written by the nominee herself. (&lt;b&gt;과거 금품수수 의혹 또 불거져&lt;/b&gt; 2017년 이 후보자의 불법 정치자금 수수 의혹도 다시 수면 위로 올라왔다. 당시 경찰 내사를 서울중앙지검장이었던 윤석열 전 대통령을 통해 무마하려 했다는 정황이 담긴 비망록이 나오면서다. 이 문건은 이 후보자가 직접 쓴 것으로 추정된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to a memorandum released by the office of lawmaker Chun Ha-ram of the Reform Party, on September 19, 2017, it was written, "Called Chief Chae Dong-wook, must take the case to work. Reluctantly signed the retainer (7,000 / success fee 5,000 / 5,000)," and the next day, it said, "Chae is said to have spoken with Chief Yoon (presumed to be Yoon Suk Yeol, then Seoul Central District Prosecutors' Office Chief)." Lawmaker Chun suspects that the nominee attempted to suppress the case by appointing former Prosecutor General Chae Dong-wook, who had a close relationship with then Seoul Central District Prosecutors' Office Chief Yoon Suk Yeol, as her lawyer. This case was closed with no charges in 2019 due to insufficient evidence. (  천하람 개혁신당 의원실이 공개한 비망록을 보면, 2017년 9월19일 “채동욱 총장께 전화, 수임해야 일 할 수 있다. 할 수 없이 수임 싸인(7천/성공보수 5천/5천)”이라고 적혔고, 그 다음날 “채변이 윤장(윤석열 당시 서울중앙지검장으로 추정)과 통화했다 함”이라는 내용이 적혀 있다. 천 의원은 이 후보자가 윤석열 당시 서울중앙지검장과 친분이 두터운 채동욱 전 검찰총장을 변호사로 선임해 사건을 무마하려 한 것 아니냐고 의심한다. 이 사건은 2019년 증거불충분으로 무혐의 종료됐다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, the nominee explained regarding the 2017 suspicions at the time that "there was no consideration and all debts were repaid," but an audio recording containing contradictory content was released, raising controversy over a 'false explanation.' The recording contains the nominee telling a businessman who donated money, "I want to repay this several times over, but honestly, I am in no position to do so right now." Regarding these suspicions, the nominee denied them on the 15th, saying, "I want to request an investigation. It is absolutely not true." (  또 이 후보자는 2017년 당시 의혹에 대해 “대가성이 없고 빚도 다 갚았다”고 해명했는데, 이에 배치되는 내용의 음성 녹음이 공개돼 ‘거짓 해명’ 논란도 제기된다. 이 후보자가 기부금을 낸 사업가에게 “제가 이걸 몇배라도 갚아드리고 싶은데 제가 사실 지금 그럴 도저히 형편이 좀 안 된다”는 내용이다. 이 후보자는 이런 의혹에 대해 지난 15일 “수사 의뢰하고 싶다. 절대 사실이 아니다”라고 부인했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Despite Apologies... Power Abuse Allegations Continue&lt;/b&gt; The allegations of power abuse by aides, which erupted from the first day of her nomination, are also expected to be addressed at the hearing. ( &lt;b&gt;사과에도…갑질 의혹 계속&lt;/b&gt; 이 후보자가 후보로 지명된 첫날부터 터져 나온 보좌진 갑질 의혹도 청문회에서 다뤄질 전망이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In an audio recording released earlier through the media, during her time as a lawmaker for the Bareun Party in 2017, the nominee hurled abusive language at an intern staff member, such as "Don't you understand Korean?", "Does that get through your head? Is your IQ a single digit?", and "I really wish you were dead." Later, People Power Party lawmaker Joo Jin-woo additionally released an audio recording of the nominee shouting at another staff member, "You didn't know that until now? Can't you tell shit from piss?" It was revealed that during her 12-year tenure as a lawmaker, 87 aides worked with her, and among them, 57 left her office without completing one year of service, leading to criticism labeling her the "Queen of Power Abuse" (as termed by lawmaker Joo Jin-woo). (  앞서 언론을 통해 공개된 육성 녹음에서 이 후보자는 2017년 바른정당 의원 시절 인턴 직원에게 “대한민국 말 못 알아들어?”, “네 머리에는 그게 이해가 되니? 아이큐 한 자리야?”, “내가 정말 널 죽였으면 좋겠다” 등 폭언을 쏟아냈다. 이후 주진우 국민의힘 의원은 이 후보자가 다른 직원에게 “그걸 지금까지 몰랐단 말이냐. 너 그렇게 똥오줌을 못 가리냐”고 고성을 지르는 음성 녹음을 추가 공개하기도 했다. 이 후보자가 12년 간 국회의원으로 재직하면서 함께 일한 보좌진이 87명으로, 그 중 57명이 1년 이상 근속하지 못하고 의원실을 떠난 것으로 나타나면서 “갑질의 여왕”(주진우 의원)이라는 비판이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding these power abuse allegations, the nominee repeatedly bowed her head, saying, "I sincerely apologize for causing great hurt," and "I am deeply reflecting without any excuse." (  이런 갑질 의혹에 대해 이 후보자는 “큰 상처를 받은 것에 대해 진심으로 사과드린다”, “변명의 여지 없이 깊이 반성하고 있다” 등 거듭 고개를 숙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Hae-jeong, Reporter &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240231.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/534/imgdb/original/2026/0116/20260116502679.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>"Lee Hye-hoon, Praying for Colleague Lawmakers' Defeat"... Targets Include Yoon Sang-hyun, Kwon Young-se, Kim Tae-heum (“이혜훈, 동료 의원들 ‘낙선 기도’”…윤상현·권영세·김태흠 등 대상)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/assembly/1240242.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"Lee Hye-hoon, Praying for Colleague Lawmakers' Defeat"... Targets Include Yoon Sang-hyun, Kwon Young-se, Kim Tae-heum (“이혜훈, 동료 의원들 ‘낙선 기도’”…윤상현·권영세·김태흠 등 대상)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0104/53_17674939068792_7417674938902962.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;(왼쪽) 국민의힘 당사. 연합뉴스 (오른쪽) 이재명 정부 첫 기획예산처 장관 후보자로 지명된 이혜훈 전 의원. 한겨레 자료사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Cheon Ha-ram, the floor leader of the Reform Party, claimed that there is evidence suggesting Lee Hye-hoon, a nominee for Minister of Planning and Budget, had previously prayed for the defeat of fellow lawmakers. (천하람 개혁신당 원내대표가 이혜훈 기획예산처 장관 후보자와 관련해 과거 동료 의원들의 낙선을 기도한 정황이 있다고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on CBS Radio's 'Park Jae-hong's Decisive Victory' on the 16th, Floor Leader Cheon made this claim, stating, "Before the 20th general election in 2016, this nominee gave a list of colleague lawmakers to a close religious figure, calling it a 'prayer list for defeat,' and asked them to 'pray together for their defeat.'" (천 원내대표는 16일 시비에스(CBS) 라디오 ‘박재홍의 한판승부’에 나와 “이 후보자가 (2016년 20대 총선 전) 가까운 종교인에게 ‘낙선 기도 후보 명단’이라며 동료 의원 명단을 주면서 ‘같이 낙선 기도해 달라’고 했다”며 이같이 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Cheon stated that this evidence of praying for defeat was revealed through a 'memo of the nominee' recently obtained. When asked if the targets of the defeat prayers were mainly People Power Party lawmakers, Cheon said, "There aren't many from opposing parties; most are from the conservative camp." It is reported that the list included nine names: senior figures considered pro-Park (Geun-hye) at the time, such as 'Choi Kyoung-hwan, Seo Cheong-won, Jeong Gap-yoon, Park Soon-ja,' along with lawmakers Yoon Sang-hyun and Kwon Young-se, and Kim Tae-heum, the governor of South Chungcheong Province. (천 원내대표는 해당 낙선 기도 정황이 최근 입수한 ‘이 후보자 비망록&amp;#x27; 통해 드러났다고 밝혔다. 천 원내대표는 낙선 기도 대상이 주로 국민의힘 의원인지를 묻는 질문에 “상대 당은 별로 없고 대부분 보수 진영이다”고 말했다. 해당 낙선 기도 명단에는 ‘최경환·서청원·정갑윤·박순자’ 등 당시 친박계 실세로 꼽힌 중진들과 윤상현·권영세 의원, 김태흠 충남지사 등 9명이 적힌 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He further pointed out, "We need to examine more closely how extensively he requested prayers for defeat," adding, "It could constitute illegal campaigning for defeat under the Public Official Election Act, and if the defeat list was distributed before the election campaign period, it could be a violation of the Public Official Election Act." (이어 그는 “낙선 기도를 얼마만큼 광범위하게 부탁했는지 좀 더 살펴봐야 한다”면서도 “공직선거법상 불법 낙선 운동이 될 수도, 선거운동 기간 이전에 낙선 명단을 전달했다면 공직선거법 위반 문제가 될 수도 있다”고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, there are also observations that since the statute of limitations under the Public Official Election Act is six months, even if the nominee's actions were potentially in violation of the act, legal action is impossible. (다만, 공직선거법 공소시효는 6개월로 설사 이 후보자의 행위가 공직선거법 저촉 소지가 있더라도 법적 조치는 불가능하다는 지적도 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the report, the nominee's side stated, "It is completely untrue, and the very content about a memo is all lies." (이 후보자 쪽은 해당 보도에 대해 “전혀 사실이 아니고 비망록이란 내용 자체가 다 거짓말”이란 입장이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ok Ki-won &lt;a href="mailto:ok@hani.co.kr"&gt;ok@hani.co.kr&lt;/a&gt; (옥기원 기자 &lt;a href="mailto:ok@hani.co.kr"&gt;ok@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/assembly/1240242.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0104/53_17674939068792_7417674938902962.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>[Jung Wook-sik Column] What Content Will the 9th Congress of the Workers' Party of Korea Contain? ([정욱식 칼럼] 조선노동당 9차 당대회, 어떤 내용이 담길까?)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1240243.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Jung Wook-sik Column] What Content Will the 9th Congress of the Workers' Party of Korea Contain? ([정욱식 칼럼] 조선노동당 9차 당대회, 어떤 내용이 담길까?)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/898/460/imgdb/original/2026/0117/20260117500188.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&amp;quot;대한민국과 조선민주주의인민공화국은 나라와 나라의 관계이자 통합을 지향하는 관계&amp;quot;라는 의미를 담아 만든 엠블럼이다. 한겨레통일문화재단은 한국과 조선팀이 참가하는 호주 아시안컵 여자 축구대회에서 이 응원기를 사용해 응원할 예정이다. 출처:한겨레통일문화재단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Intense interest is focused on what line North Korea (the DPRK) will choose at the 9th Congress of the Workers' Party. The 8th Party Congress held in January 2021 was a milestone marking a fundamental and massive change for North Korea. Indeed, many changes have occurred. The biggest change is North Korea's transformation from a 'poor and isolated nuclear-developing country' into a 'nuclear-possessing country escaping poverty and isolation'. Regardless of external recognition, it is widely known that North Korea's nuclear capabilities have advanced by leaps and bounds. Furthermore, DPRK-China relations have shaken off the chill and are moving in a direction of improvement, while DPRK-Russia relations have been strengthened so dramatically that the term 'strategic alliance' seems inadequate. In terms of people's livelihoods and the economy, exceeding economic growth and grain production targets seems assured, and local development plans are proceeding smoothly. This signifies that a 'new North Korea, never before experienced' has arrived. (조선(북한)이 9차 노동당대회에서 어떤 노선을 선택할 것인지 초미의 관심이 모아지고 있다. 2021년 1월에 열린 8차 당대회는 조선의 근본적이고 거대한 변화의 이정표였다. 실제로 많은 변화가 있었다. 조선이 ‘가난하고 고립된 핵개발국’에서 ‘가난과 고립을 탈피하는 핵보유국’이 되고 있는 것이 가장 큰 변화이다. 외부의 인정 여부와 관계없이 조선의 핵무력이 비약적으로 강해진 것은 모두가 아는 바이다. 또 조중 관계는 냉기를 털어내고 개선의 방향으로, 조러 관계는 ‘전략 동맹’이라는 말이 무색할 정도로 대폭 강화되고 있다. 민생과 경제 측면에서도 경제성장 및 알곡생산 목표 초과 달성이 확실시되고 지방발전계획도 순항하고 있다. ‘한 번도 경험하지 못한 새로운 조선’이 왔다는 뜻이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Changes in DPRK-US relations are also dramatic. Since 1990, North Korea's primary goal has been to establish a new relationship with the United States. Chairman Kim Jong-un expected that his relationship with President Donald Trump, symbolized by three meetings and the exchange of over 20 personal letters, would act as a "mysterious force" making this possible. However, after 2019, he completely abandoned this expectation and rushed towards a "new path." This is the background for proclaiming a "protracted war with the U.S." as the core theme of the 8th Party Congress. Yet, Trump, who gave Kim Jong-un both hope and disappointment in turn, has returned as president. The returned Trump has been sending 'love calls' to Kim Jong-un whenever he gets the chance. This is why there is intense interest in what North Korea's stance towards the U.S. will be at the 9th Congress. (조미관계의 변화도 극적이다. 1990년 이래 조선의 최대 목표는 미국과의 새로운 관계 구축이었다. 김정은 위원장은 세 차례의 만남과 20여 차례의 친서 교환으로 상징되는 도널드 트럼프 대통령과의 관계가 이를 가능케 하는 “신비로움 힘”으로 작용할 것으로 기대했었다. 하지만 2019년을 지나면서 이러한 기대를 깨끗이 접고 “새로운 길”을 향해 내달렸다. 8차 당대회의 핵심 기조로 “대미 장기전”을 선포한 배경이다. 그런데 김정은에게 기대와 낙담을 차례로 선사한 트럼프가 대통령으로 돌아왔다. 돌아온 트럼프는 김정은에게 기회가 있을 때마다 ‘러브콜’을 보내고 있다. 9차 당대회에서 조선의 대미 기조가 어떻게 나올 것인가에 초미의 관심이 모아지는 까닭이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Changes in inter-Korean relations are despairing. Inter-Korean relations, which had generated high and great expectations represented by the three inter-Korean summits in 2018, plummeted into a cold and despairing relationship from 2019. Eventually, starting from the end of 2023, Kim Jong-un declared that regardless of changes in administration, what South Korea has pursued is absorption unification, and he is replacing the concepts of nation and unification with the 'theory of two hostile states'. In the meantime, the Yoon Suk-yeol administration, which attempted to provoke North Korea and induce armed provocations, was impeached and dismissed, and a new government came into power. The Lee Jae-myung administration is making various efforts and attempts to turn North Korea's changed heart back, but so far, it has been insufficient. This is because North Korea's judgment is firm that regardless of changes in administration, South Korea's hostile nature towards the North cannot fundamentally change. This is why concerned eyes are focused on the possibility that North Korea's stance towards the South at the 9th Congress will explicitly state 'two hostile states'. (남북관계의 변화는 절망적이다. 2018년 세 차례의 남북정상회담으로 대표되는 뜨겁고도 큰 기대를 모았던 남북관계는 2019년부터는 차갑고도 절망어린 관계로 추락했다. 급기야 김정은은 2023년 연말부터 정권의 변화와 관계없이 한국이 추구해온 것은 흡수통일이라며, 민족과 통일을 들어내고 ‘적대적 두 국가론’으로 그 자리를 채우고 있다. 이 사이에 조선을 자극해 무력도발을 유도하려고 했던 윤석열 정권이 탄핵·파면되고 새로운 정부가 들어섰다. 이재명 정부는 여러 노력과 시도로 돌아선 조선의 마음을 되돌리려 하지만, 아직까진 역부족이다. 정권의 변화와 관계없이 한국의 대북 적대성은 본질적으로 달라질 수 없다는 조선의 판단이 확고하기 때문이다. 9차 당대회에서 조선의 대남 기조가 ‘적대적 두 국가’를 명시하는 쪽으로 나오지 않을까 우려의 시선이 모아지는 까닭이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Changes in DPRK-China and DPRK-Russia relations are shocking. The chilly DPRK-China relations seemed to be heading towards full restoration, with six summits held from March 2018 to June the following year. As the Korean Peninsula peace process stalled, DPRK-China relations, which had entered a period of catching their breath, entered a cooling phase when North Korea established nuclear force as its "national essence," enacted a nuclear force law, and stipulated this in its constitution. This was a clash between North Korea's demand for recognition as a nuclear-possessing state and China's position of reluctance. North Korea then turned its gaze to Russia. By providing massive support in weapons and troops to Russia, which was struggling after invading Ukraine, North Korea secured recognition as a nuclear-possessing state. And North Korea used this as leverage to also secure China's acquiescence. This can be seen in Russia acting as North Korea's spokesperson by shouting 'denuclearization is impossible' and China treating denuclearization with 'silence'. At the 9th Congress, based on these achievements, it is expected that strengthening DPRK-China and DPRK-Russia relations will be announced as a core foreign policy line. (조중·조러 관계의 변화는 충격적이다. 냉랭했던 조중관계는 2018년 3월부터 이듬해 6월까지 6차례의 정상회담이 열렸을 정도로 전면적 복원을 향해 치닫는 듯했다. 한반도 평화프로세스가 자초되면서 숨고르기에 들어갔단 조중관계는 조선이 핵무력을 “국체”로 삼고는 핵무력법을 제정하고 이를 헌법에 명시하면서 냉각기에 접어들었다. 핵보유국으로 인정해달라는 조선의 요구와 이에 난색을 표한 중국의 입장이 충돌한 것이다. 그러자 조선은 시선을 러시아로 돌렸다. 우크라이나를 침공했다가 고전을 면치 못했던 러시아에 무기와 병력을 대거 지원하면서 핵보유국 인정을 받아냈다. 그리고 조선은 이를 지렛대로 삼아 중국의 묵인도 받아냈다. 러시아가 조선의 대변인인 냥 ‘비핵화 불가’를 외치고 중국이 비핵화를 ‘무음’ 처리한 것에서도 이를 알 수 있다. 9차 당대회에선 이러한 성과를 바탕으로 조중·조러 관계 강화가 핵심적인 대외 정책 노선이 될 것임을 예고해주는 대목이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Our greatest interest is focused on the stances towards the South and the U.S. that will be contained in the 9th Congress. The outlook is not bright. However, in the stance towards the U.S., a faint possibility of change can be detected. In his speech at the Supreme People's Assembly on September 21 last year, Kim Jong-un said, "If the United States abandons its delusional obsession with denuclearization and, based on recognizing reality, desires genuine peaceful coexistence with us, we too have no reason not to face the United States." He also said he had "good memories of President Trump." As if supporting these remarks, it is known that North Korea responded to contact with the U.S. around the time of the APEC summit. North Korea demanded that the U.S. drop its denuclearization demand, but the U.S. refused, leading to the failure of a summit meeting. Synthesizing this information, it appears that at the 9th Congress, North Korea will likely leave room for a DPRK-U.S. summit by stating it is 'prepared for both confrontation and dialogue'. (우리의 최대 관심사는 9차 당대회에 담길 대남·대미 기조로 모아진다. 전망은 밝지 않다. 그런데 대미 기조에선 희미한 변화의 가능성이 발견된다. 김정은은 작년 9월 21일 최고인민회의 연설에서 “만약 미국이 허황한 비핵화집념을 털어버리고 현실을 인정한데 기초하여 우리와의 진정한 평화공존을 바란다면 우리도 미국과 마주서지 못할 이유가 없다”고 말했다. “대통령 트럼프에 대한 좋은 추억을 가지고 있다”고도 했다. 이러한 발언을 뒷받침하듯 조선은 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의 즈음에 미국과의 접촉에 응한 것으로 알려졌다. 조선은 미국에 비핵화 요구를 내려놓을 것으로 요구했지만 미국이 이를 거부하면서 정상간의 회동이 불발되었다는 것이다. 이러한 내용을 종합해볼 때, 9차 당대회에선 ‘대결에도 대화에도 준비가 되어 있다’며 조미정상회담의 여지를 담겨둘 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The direction of the sanctions issue, which was the biggest stumbling block in past DPRK-U.S. relations, also needs attention. Domestically and internationally, the diagnosis that North Korea will demand sanctions relief/lifting is still prevalent, but this is an analysis based on the 'North Korea of the past'. In 2018-2019, the more Kim Jong-un yearned for a resolution to sanctions, the more Trump actually strengthened them. Considering this a matter of "national dignity," Kim Jong-un vowed at the 8th Party Congress to treat sanctions as a "good opportunity" to realize self-reliance and self-sufficiency. And in his speech last September, he asked himself, "Would we ask for sanctions to be lifted?" and answered, "Absolutely not." Rather, he firmly stated, "Sanctions have given us a learning effect to become stronger and have fostered resilience and resistance that does not succumb to any pressure," and "There will be no negotiations, such as exchanging something with hostile countries by clinging to sanctions relief, and there never will be in the future." (과거에 조미관계의 최대 걸림돌이었던 제재 문제의 향방도 주목할 필요가 있다. 국내외에선 여전히 조선이 제재 완화·해제를 요구할 것이라는 진단이 유행하지만, 이는 ‘과거의 북한’을 상대로 한 분석이다. 2018〜2019년에는 김정은이 제재 해결을 갈망할수록 트럼프는 오히려 제재를 강화했었다. 이를 “나라의 존엄” 문제로 간주한 김정은은 8차 당대회에서 제재를 자력갱생과 자급자족을 실현할 수 있는 “좋은 기회”로 삼겠다고 다짐했다. 그리고 작년 9월 연설에선 “제제를 풀자고 하겠냐”고 자문하면서 “천만에 말씀”이라고 자답했다. 오히려 “제재는 우리에게 보다 강해질 수 있는 학습효과를 주었으며 그 어떤 압박에도 눌리지 않는 내성과 저항성을 키워주었다”며, “제재풀기에 집착하여 적수국들과 그 무엇을 맞바꾸는 것과 같은 협상 따위는 없을 것이며 앞으로도 영원히 없을 것”이라고 못 박았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In contrast, Trump, while embarking on visits to Japan and South Korea on October 27 last year, said, "We have sanctions. That's a pretty big thing to start (discussions). Maybe there's nothing bigger than that." The intent was to use placing sanctions on the agenda as leverage to increase the possibility of a lightning meeting with Kim Jong-un. The misalignment between the two leaders regarding sanctions suggests that if a DPRK-U.S. summit materializes, Trump might bring up this issue first or it might not be discussed significantly. This is why it is necessary to correct the domestic and international perspectives that still emphasize the sanctions issue. (이에 반해 트럼프는 작년 10월 27일 일본과 한국 순방길에 나서면서 “우리에게는 제재가 있다. 이는 (논의를) 시작하기에 꽤 큰 사안이다. 아마 이보다 더 큰 건 없을 것”이라고 말했다. 제재의 의제화를 지렛대로 삼아 김정은과의 번개팅 성사 가능성을 높여보려는 취지였다. 제재를 둘러싼 두 정상의 엇갈림은 조미정상회담이 성사될 경우 이 문제를 트럼프가 먼저 꺼내들거나 비중 있게 논의되지 않을 가능성을 시사한다. 여전히 제재 문제에 방점을 찍는 국내외의 시선 교정이 필요한 까닭이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Considering this context, the core stance towards the U.S. at the 9th Congress will likely be 'peaceful coexistence between nuclear-possessing states'. The U.S. has a precedent of initially taking a hardline stance against the nuclear armament of hostile countries, the Soviet Union and China, and then choosing peaceful coexistence. Furthermore, recently, within the U.S. political sphere, voices have been growing louder acknowledging that "North Korea's denuclearization" is a 'mission impossible' and that the focus should be on arms control and peaceful coexistence. However, even Trump cannot recognize North Korea as a nuclear-possessing state. Yet, if he continues to insist on denuclearization, a DPRK-U.S. summit will be off the table. Between these two, 'benign neglect' could be chosen. This means ignoring North Korea's demand for recognition of its nuclear-possessing state status, while also setting aside the 'denuclearization first' demand, and focusing on 'other agendas' premised on a nuclear freeze. (이러한 맥락을 종합해볼 때, 9차 당대회의 핵심적인 대미 기조는 ‘핵보유국 사이의 평화공존’이 될 것이다. 미국은 적대국인 소련과 중국의 핵무장에 강경책을 취했다가 평화공존을 선택한 전례가 있다. 또 근래 들어 미국 조야에선 “북한의 비핵화”가 ‘미션 임파서블’이라는 현실을 인정하면서 군비통제와 평화공존에 방점을 찍어야 한다는 목소리도 높아져왔다. 하지만 아무리 트럼프라도 조선을 핵보유국으로 인정할 수는 없는 노릇이다. 그렇다고 비핵화를 계속 고수하면 조미정상회담은 물 건너가게 된다. 이 두 가지 사이에서 ‘선의의 무시’가 선택될 수 있다. 조선의 핵보유국 지위 인정 요구를 무시하면서도 ‘선 비핵화’ 요구를 내려놓고선 핵동결을 전제로 ‘다른 의제’에 집중할 수도 있다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Here, the other agenda is 'ending the Korean War'. In this regard, Trump emphasized at the South Korea-U.S. summit last October, "I know the Korean Peninsula is officially in a state of war," and "I will work very hard with Kim Jong-un to correct this." Even before the first DPRK-U.S. summit in June 2018, he mentioned the need to end the war, saying, "The Korean War is the longest war, lasting nearly 70 years." For Trump, who has boasted of ending eight wars that occurred around the world since his second presidential term began, it is natural to have great interest in ending the Korean War. This also overlaps with the peaceful coexistence mentioned by Kim Jong-un. The most viable way to end the Korean War and promote peaceful coexistence lies in concluding a peace agreement. (여기서 다른 의제는 ‘한국전쟁의 종식’이다. 이와 관련해 트럼프는 작년 10월 한미정상회담에서 “한반도가 공식적으로 전쟁 상태라는 것을 알고 있다”며 “김정은과 이를 바로잡기 위해 매우 열심히 노력하겠다”고 강조했다. 그는 2018년 6월 최초의 조미정상회담을 앞두고도 “한국전쟁은 70년 가까이 이어져온 가장 긴 전쟁”이라며 전쟁 종식의 필요성을 언급한 바 있다. 2기 대통령 취임 이후에 세계 도처에서 벌어진 8개의 전쟁을 끝냈다고 자화자찬해온 트럼프로서는 한국전쟁의 종식에 큰 관심을 가질 법하다는 것이다. 이는 김정은이 말한 평화공존과도 교집합이 있다. 한국전쟁을 끝내고 평화공존을 도모할 수 있는 가장 유력한 방법은 평화협정 체결에 있기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thus, variability exists in DPRK-U.S. relations, including at North Korea's 9th Congress. Then, what about the direction of inter-Korean relations? Under the Lee Jae-myung administration, the 'mutual cessation' of propaganda leaflets (trash balloons) and loudspeaker broadcasts has significantly reduced hostility, centered on the border area, which is a major achievement. Furthermore, the Lee Jae-myung administration has presented the three principles of North Korea policy: respect for the system, non-pursuit of absorption unification, and non-pursuit of hostile acts, to realize peaceful coexistence. However, North Korea is not changing its perception that on fundamental issues, South Korea has not changed and cannot change. While speaking of the need for peaceful coexistence towards the U.S., which was the most hostile country in the past, it leaves almost no room for such possibility towards South Korea. Why is that? (이렇듯 조선의 9차 당대회를 비롯한 조미관계의 가변성은 존재한다. 그럼 남북관계의 향방은 어떨까? 이재명 정부 들어 양측의 전단(오물) 풍선과 확성기 방송의 ‘쌍중단’으로 접경 지역을 중심으로 적대성이 크게 완화된 것은 큰 성과이다. 또 이재명 정부는 평화공존을 구현하기 위해 체제 존중, 흡수통일 불추구, 적대행위 불추진을 대북정책 3원칙으로 내세워왔다. 하지만 조선은 본질적인 문제에 있어서는 달라지지 않았고 달라질 수도 없다는 인식을 바꾸지 않고 있다. 과거에 가장 적대적인 국가였다는 미국을 향해서는 평화공존의 필요성을 말하면서도 한국을 향해서는 그 여지조차 거의 두지 않는다. 왜 그럴까?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To devise wise countermeasures, it is necessary to first understand their logical structure. The part North Korea has been intensively problematizing under the Lee Jae-myung administration is the territorial clause in the South Korean constitution. In his September speech, Kim Jong-un criticized that South Korea, by inserting the phrase "The territory of the Republic of Korea shall consist of the Korean Peninsula and its adjacent islands" in the constitution enacted in July 1948, "codified the most hostile innate nature towards our state," and that "although administrations have changed over ten times and the constitution has been amended nine times in the Republic of Korea so far," the constitution's territorial clause and the National Security Act based on it have not been changed. He also criticized not only the subordinate ROK-U.S. alliance but also the Lee Jae-myung administration's large-scale defense budget increase plan, claiming it "far surpasses the Yoon Suk-yeol administration, notorious for its fanatical confrontation against the Republic." He then said, "We will solidify in national law that we and South Korea are two heterogeneous states separated by a border that can never become one." If this stance continues, the 'two hostile states' concept will be specified in the 9th Congress decisions and the revised constitution. (현명한 대응책을 세우려면 그들의 논리 구조부터 이해할 필요가 있다. 조선이 이재명 정부 들어 집중적으로 문제삼고 있는 부분은 한국 헌법의 영토조항이다. 김정은은 9월 연설에서 한국이 1948년 7월 제정 헌법에 “대한민국의 영토는 한반도와 그 부속도서로 한다”는 문구를 넣어 “우리 국가에 가장 적대적인 태생적 본성을 성문화”했고, “지금까지 대한민국에서 정권이 1０여차나 바뀌고 헌법은 ９차나 개정되었지만” 헌법의 영토조항과 이에 근거한 국가보안법은 바꾸지 않았다고 힐난했다. 또 종속적인 한미동맹뿐만 아니라 이재명 정부의 대규모 국방비 증액 계획을 비난하면서 “반공화국 대결광신으로 악명 떨친 윤석열 정권을 훨씬 능가하고 있다”고 주장했다. 그러면서 “우리와 한국이 국경을 사이에 둔 이질적이며 결코 하나가 될 수 없는 두개 국가임을 국법으로 고착시킬 것”이라고 말했다. 이러한 기조가 이어지면 9차 당대회 결정과 개정 헌법에 ‘적대적 두 국가’가 명시되고 만다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At this point, the discord with the Lee Jae-myung administration becomes clear. Inside and outside the government, the perspective that the good inter-Korean relations during the Moon Jae-in administration were ruined by the Yoon Suk-yeol administration remains strong, but North Korea believes that regardless of changes in the South Korean administration, the essence of hostility towards the North has not changed at all. If this gap is not narrowed, the possibility cannot be ruled out that not a single inter-Korean dialogue will take place even during the Lee Jae-myung administration's term. (이 대목에선 이재명 정부와의 엇박자가 확연해진다. 정부 안팎에선 문재인 정부 때 좋았던 남북관계를 윤석열 정부가 망쳐놨다는 시각이 여전히 강하지만, 조선은 한국 정권의 변화와 관계없이 대북 적대성의 본질은 아무것도 달라지지 않고 있다고 여긴다. 이 간극이 좁혀지지 않으면, 이재명 정부 임기 동안에도 한 차례의 남북대화도 이뤄지지 않을 가능성마저 배제할 수 없다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Then, what should be done? I believe the Lee Jae-myung administration should take measures one by one to properly realize the 'inter-Korean relations of peaceful coexistence' it has advocated. At its core is abandoning the claim of "territorial rights over North Korea." To do this, it is necessary to calmly push forward including the territorial clause in constitutional amendment discussions. If this is a mid-to-long-term task requiring national consensus and bipartisan cooperation, it is important to start with what can be done immediately. Abolishing the 'Chungmu Plan,' an absorption unification plan prepared since 1991 for a "contingency in North Korea," falls under this. Excluding wartime occupation and unification operations against the North from ROK-U.S. Combined Forces Command operational plans and military exercises also falls under this. It is also necessary to question whether expanding and strengthening the Marine Corps, whose core mission is amphibious operations, into a 'quasi-fourth armed forces system' is a compatible match with the Lee Jae-myung administration's principle of excluding absorption unification. The continued use of the term 'North Korea,' which carries a strong nuance of being part of South Korea, while declaring not to pursue absorption unification, also needs correction. (그럼 어떻게 해야 할까? 나는 이재명 정부가 주창해온 ‘평화공존의 남북관계’를 제대로 구현할 수 있는 조치를 하나둘씩 취해야 한다고 본다. 그 핵심에는 “북한에 대한 연고권” 주장을 내려놓는 데에 있다. 이를 위해서는 개헌 논의에 영토조항도 포함하는 것을 차분히 추진할 필요가 있다. 이게 국민적 합의와 초당적 협력을 요하는 중장기적 과제라면, 당장 할 수 있는 일부터 찾는 게 중요하다. 1991년부터 존속해온 “북한급변사태”에 대비한 흡수통일 계획인 ‘충무계획’을 폐지하는 것이 이에 해당한다. 한미연합사의 작전계획과 군사훈련에서 전시 대북 점령 및 통일 작전을 제외하는 것도 이에 해당한다. 이재명 정부의 흡수통일 배제 원칙과 상륙작전을 핵심 임무로 하는 해병대를 ‘준4군 체계’로 확대·강화하는 것이 어울리는 짝인지도 자문해볼 필요가 있다. 흡수통일을 하지 않겠다면서 한국의 일부라는 뉘앙스가 강한 ‘북한’이라는 표현을 고수하는 것도 교정할 필요가 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I believe this direction most effectively counters North Korea's 'theory of two hostile states' and best aligns with South Korea's theory of peaceful coexistence. In fact, South Korea's Chungmu Plan and the ROK-U.S. alliance's theory of forceful unification in case of emergency were manifestations of confidence stemming from the arrival of the U.S. unipolar system in the 1990s and South Korea's overwhelming victory in inter-Korean systemic competition. However, the world is changing to an extent that makes the phrase 'the world turned upside down' seem inadequate. Yet, how long must we cling to the old thinking of 'South Korea's territorial rights over North Korea'? This is a question posed because letting go of this obsession could open the path for the Republic of Korea's re-leap forward, even before inter-Korean relations. (나는 이러한 방향이 조선의 ‘적대적 두 국가론’에 가장 효과적으로 대응하고 한국의 평화공존론에도 가장 부합한다고 생각한다. 기실 한국의 충무계획과 한미동맹의 유사시 무력통일론은 1990년대 미국 단극체제의 도래와 남북체제경쟁에서 한국의 압승에 따른 자신감의 발현이었다. 그런데 세상은 ‘상전벽해’라는 말이 무색할 정도로 달라지고 있다. 그런데도 우린 언제까지 ‘북한의 대한 연고권’이라는 낡은 사고를 붙잡고 있어야 할까? 이 집착을 내려놓으면 남북관계에 앞서 대한민국의 재도약의 길이 열릴 수 있기에 던지는 질문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jung Wook-sik, Director of the Hankyoreh Peace Institute and Representative of Peace Network. wooksik@gmail.com (정욱식 한겨레평화연구소장 겸 평화네트워크 대표. wooksik@gmail.com)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1240243.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/898/460/imgdb/original/2026/0117/20260117500188.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>Machado and Trump 'Trade' Nobel Prize with Smiles... Norway Says "No Respect or Courtesy" (웃으며 노벨상 ‘거래’한 마차도-트럼프…노르웨이 “예의도 존중도 없어”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/diplomacy/1240248.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Machado and Trump 'Trade' Nobel Prize with Smiles... Norway Says "No Respect or Courtesy" (웃으며 노벨상 ‘거래’한 마차도-트럼프…노르웨이 “예의도 존중도 없어”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/680/493/imgdb/original/2026/0117/20260117500233.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;도널드 트럼프 미국 대통령(왼쪽)이 베네수엘라 야권 지도자 마리아 코리나 마차도로부터 노벨평화상 메달이 담긴 액자를 선물받은 뒤 기념사진을 촬영하고 있다. 백악관 트루스소셜 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Strong criticism has poured from Norway, which oversees the Nobel Prizes, regarding Venezuelan opposition leader María Corina Machado 'presenting' the Nobel Peace Prize medal she received to U.S. President Donald Trump. (베네수엘라 야권 지도자 마리아 코리나 마차도가 자신이 받은 노벨평화상 메달을 도널드 트럼프 미국 대통령에게 ‘헌납’한 것과 관련해 노벨상을 주관하는 노르웨이에서 강한 비판이 쏟아졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Machado, last year's Nobel Peace Prize laureate, handed over her Nobel Peace Prize medal to President Trump, who has long desired a Nobel Prize, during a private meeting at the White House on the 15th (local time). This occurred despite the Nobel Committee, which awards the prize, issuing a statement that "once a laureate is announced, the prize cannot be revoked, shared, or transferred to another person." Previously, Machado, who was awarded the 2025 Nobel Peace Prize for her recognized efforts in defending Venezuelan democracy against dictatorship, had expressed her intention to present the medal after President Nicolás Maduro was arrested following the U.S. invasion, saying "the people want to 'share' the Nobel Prize with Trump." (지난해 노벨평화상 수상자인 마차도는 15일(현지시각) 백악관에서 열린 비공개 면담에서 평소 노벨상을 원했던 트럼프 대통령에게 자신의 노벨 평화상 메달을 전달했다. 상을 수여하는 노벨위원회가 “수상자가 공표되면 상을 취소, 공유하거나 다른 이에게 양도할 수 없다”는 성명까지 냈지만, 메달 전달이 이뤄진 것이다. 앞서, 독재에 맞서 베네수엘라 민주주의를 지키려 한 공로를 인정받아 2025년 노벨평화상을 수상한 마차도는 미국 침공으로 니콜라스 마두로 대통령이 체포된 뒤 “국민이 트럼프와 노벨상을 ‘공유’하기를 원한다”며 헌납 의사를 드러낸 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prominent Norwegian figures expressed strong displeasure at the news of the medal transfer. Professor Janne Haaland Matlary of the Department of Political Science at the University of Oslo criticized it to the national broadcaster NRK as an "unprecedented event" and a "pathetic, meaningless act showing a complete lack of respect for the prize." She further pointed out, "By handing over the prize as if it were an item to be used in negotiations with President Trump, Machado showed disrespect not only to the Nobel Committee but also to the symbolism of the Nobel Prize." (노벨상 전달 소식에 대해 노르웨이 주요 인사들이 강한 불쾌감을 드러냈다. 오슬로 대학 정치학과의 얀네 알랑 마틀라리 교수는 현지 공영방송(NRK)에 ‘유례가 없는 일’이라며 “상에 대한 존중이 완전히 결여된 한심하고, 의미 없는 행동”이라고 비판했다. 이어 “마차도는 트럼프 대통령과 협상에서 사용할 수 있는 물건이라도 되는 것처럼 상을 넘기면서 노벨위원회는 물론 노벨상의 상징성에 대한 무례를 보여줬다”고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Raymond Johansen, the former mayor of Oslo, Norway, where the Nobel Prize ceremony is held, also said on social media, "It is an incredibly embarrassing incident and an act that damages the authority of the world's most prestigious and important prize," adding, "The political controversy surrounding the awarding of the Nobel Peace Prize has grown so large that even if a movement opposing the Nobel Peace Prize arises, there would be nothing to say." (노벨상 시상식이 열리는 노르웨이 오슬로시 시장을 지낸 레이몬 요한센도 소셜미디어에 “믿을 수 없을 만큼 당혹스러운 일이자 세계에서 가장 권위 있고 중요한 상의 권위를 손상하는 짓”이라며 “노벨평화상 수여를 둘러싼 정치적인 논란이 너무 커져서 노벨평화상 반대 운동이 일어난다 해도 할 말이 없게 됐다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Criticism also followed against President Trump, who received the medal. Former Norwegian Finance Minister Trygve Slagsvold Vedum pointed out, "President Trump accepting this medal speaks volumes about his character," stating, "He is a typical braggart who tries to shine with other people's awards and achievements." President Trump has openly coveted the Nobel Peace Prize since his first term, claiming he ended eight wars. (상을 전달받은 트럼프 대통령에 대한 비판도 잇따랐다. 트리그베 슬락스볼 노르웨이 전 재무장관은 “트럼프 대통령이 이 메달을 수락한 것은 그의 인격을 잘 보여준다”며 “그는 다른 사람들의 상과 업적으로 자신을 돋보이게 하려는 전형적인 허풍쟁이”라고 지적했다. 트럼프 대통령은 첫 임기 때부터 자신이 8개 전쟁을 종식시켰다고 주장하며 노골적으로 노벨평화상를 갈구해왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An interpretation has emerged that Machado's handing of the Nobel medal to President Trump was intended to secure the Venezuelan presidency through U.S. political support. However, after receiving the medal, President Trump merely commented, "Maria gave me her Nobel Peace Prize for what I did," calling it "a great gesture of mutual respect." U.S. CNN noted that what Machado received in return after handing over the Nobel Prize was a souvenir bag engraved with President Trump's signature. (마차도가 트럼프 대통령에게 노벨상 메달을 건넨 건 미국의 정치적 지지를 통해 베네수엘라 대통령 자리에 오르기 위한 의도라는 해석이 나온다. 다만 트럼프 대통령은 메달을 받은 뒤 “마리아가 자신이 한 일에 대한 노벨평화상을 나에게 줬다”며 “상호 존중의 훌륭한 몸짓”이라고 언급하는 데 그쳤다. 미국 시엔엔(CNN)은 마차도가 노벨상을 건넨 뒤 돌아온 것은 트럼프 대통령 서명이 새겨진 기념품 가방이었다고 꼬집었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ok Ki-won &lt;a href="mailto:ok@hani.co.kr"&gt;ok@hani.co.kr&lt;/a&gt; (옥기원 기자 &lt;a href="mailto:ok@hani.co.kr"&gt;ok@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/diplomacy/1240248.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/680/493/imgdb/original/2026/0117/20260117500233.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>Hong Joon-pyo: "While the party leader is on a life-risking hunger strike... those senior TK (Daegu-Gyeongbuk) figures stabbing him in the back" (홍준표 “당대표 목숨 건 단식하는데…등에 칼 꼽는 영남 중진 X들”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/assembly/1240252.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Hong Joon-pyo: "While the party leader is on a life-risking hunger strike... those senior TK (Daegu-Gyeongbuk) figures stabbing him in the back" (홍준표 “당대표 목숨 건 단식하는데…등에 칼 꼽는 영남 중진 X들”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0117/20260117500318.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;홍준표 전 대구시장. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Former Daegu Mayor Hong Joon-pyo on the 17th unleashed a scathing, colorful criticism towards senior party figures, referencing People Power Party leader Jang Dong-hyuk's hunger strike protest. (홍준표 전 대구시장이 17일 장동혁 국민의힘 대표의 단식 농성을 언급하며 당내 중진들을 향해 원색적인 비난을 쏟아냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a post on Facebook that day, the former mayor launched a profanity-laced critique, writing: "While the party leader is on a life-risking hunger strike, those senior TK figures stabbing him in the back, scrambling as if to become mayor; that bastard who disrupted TK integration and now acts up to keep his position; that bastard over 60 still pretending to be a young gun; and some senior figures in the capital region who flatter power to extend their political lives." Party leader Jang Dong-hyuk began his hunger strike on the 15th, urging the acceptance of a 'twin special prosecutor bill' regarding suspicions of the Unification Church's political lobbying and nomination-related funds. As cold reactions emerged within the party, viewing the hunger strike as a ploy to overcome the leadership crisis caused by the 'Han Dong-hoon former leader expulsion turmoil', Hong criticized this stance. (홍 전 시장은 이날 페이스북에 올린 글에서 “당대표는 목숨을 건 단식을 하는데 시장이라도 해보려고 날뛰면서 등 뒤에 칼 꼽는 영남 중진 X들, 티케이(대구경북·TK) 통합 방해해 놓고 또 그 자리 계속하겠다고 설치는 X, 나이 60살을 넘기고도 소장파 행세하는 X, 권력 따라 아부하며 정치 생명 연명하는 수도권 일부 중진 X들”이라고 욕설을 섞은 비판을 퍼부었다. 장동혁 대표는 통일교의 정치권 로비 의혹, 공천헌금 의혹 등 ‘쌍특검법’ 수용을 촉구하며 15일부터 단식 농성 중이다. 장 대표의 단식을 두고 두고 당내에서 ‘한동훈 전 대표 제명 파동’으로 초래된 리더십 위기를 넘어서려는 셈법이라며 냉랭한 반응을 보이자, 이를 비판한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The former mayor continued his criticism: "Some useless permanent advisors, followers of the main culprit behind two impeachments, aren't they all political trash floating down the Han River during a flood?" He then wrote, "I left that scene because I couldn't stand seeing those bastards. If that party can't purge those things, it has no hope." (홍 전 시장은 “아무런 쓸모없는 일부 상임고문단들, 두 번 탄핵의 주범을 추종하는 종물들, 모두 모두 홍수 때 한강에 떠내려오는 정치 쓰레기들 아니냐”고 비난을 이어갔다. 그러면서 “내 그놈들 보기 싫어 그 판에서 나왔다. 그것들 청산 못 하면 그 당은 희망 없다”고 적었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Eom Ji-won &lt;a href="mailto:umkija@hani.co.kr"&gt;umkija@hani.co.kr&lt;/a&gt; (엄지원 기자 &lt;a href="mailto:umkija@hani.co.kr"&gt;umkija@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/assembly/1240252.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0117/20260117500318.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>'Yoon Suk-yeol Presidential Office' Man in his 30s Claims "Sent Drone to North"... Democratic Party Urges "Investigate Backing" (‘윤석열 대통령실’ 30대 남성 “북에 무인기 보내”…민주 “배후 밝혀야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240255.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Yoon Suk-yeol Presidential Office' Man in his 30s Claims "Sent Drone to North"... Democratic Party Urges "Investigate Backing" (‘윤석열 대통령실’ 30대 남성 “북에 무인기 보내”…민주 “배후 밝혀야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/860/516/imgdb/original/2026/0117/20260117500332.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;북한 조선인민군 총참모부 대변인은 지난 10일 조선중앙통신을 통해 작년 9월과 지난 4일에 한국이 침투시킨 무인기를 격추했다고 주장하며 이에 대한 대가를 치르게 될 것이라고 위협했다. 사진은 북한이 주장한 개성시 장풍군에 추락한 한국 무인기. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party of Korea claimed on the 17th, "A man in his 30s, who recently worked as a contract employee at the Yoon Suk-yeol Presidential Office, claimed to have sent a drone to North Korea," and argued that "a swift and strict investigation is needed, including whether there was any backing." (더불어민주당이 “최근 윤석열 대통령실에서 계약직으로 근무한 이력이 있는 30대 남성이 북한 지역에 무인기를 보냈다고 주장했다”며 “배후 여부를 포함, 신속하고 엄정한 조사가 필요하다”고 17일 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party spokesperson Kim Ji-ho stated this in a commentary released today, saying, "Although the facts have not yet been confirmed, it is a serious matter that could affect the security of the Korean Peninsula and the safety of residents in border areas." Channel A previously reported on the 16th, broadcasting an interview with a graduate student in his 30s who claimed, "The drone recently disclosed by North Korea was my doing," and revealed that this man sent drones a total of three times starting last September and worked in the Presidential Office spokesperson's office during the Yoon Suk-yeol administration. (김지호 민주당 대변인은 이날 논평을 내어 “아직 사실 여부는 확인되지 않았지만, 한반도 안보와 접경지 주민의 안전에 영향을 미칠 수 있는 중대한 사안”이라며 이렇게 밝혔다. 채널에이(A)는 앞서 16일 “최근 북측이 공개한 무인기는 본인 소행”이라고 주장하는 30대 대학원생의 인터뷰를 보도하면서 이 남성이 지난해 9월부터 총 3번 무인기를 보냈고, 윤석열 정부 당시 대통령실 대변인실에서 근무했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spokesperson Kim argued, "This matter should not be handled with speculation or political interpretation," and claimed, "All possibilities, such as whether it was a solo act or whether there were connections or backing, should be kept open, and the facts must be clearly established." He added, "Security issues can amplify public anxiety even with small suspicions," and stated, "The investigative authorities must respond responsibly through strict law enforcement and transparent disclosure of results to block unnecessary controversy and ensure that residents in border areas can protect their daily lives from security threats." (김 대변인은 “이번 사안은 추측이나 정치적 해석으로 다룰 문제가 아니”라며 “단독 행위인지, 연계되거나 배후가 있었는지 등 모든 가능성을 열어두고 사실관계가 명확히 규명돼야 한다”고 주장했다. 이어 “안보 문제는 작은 의혹만으로도 주민 불안을 키운다”며 “수사당국은 엄정한 법 집행과 투명한 결과 공개로 불필요한 논란을 차단하고, 접경지 주민들이 안보 위협에서 벗어나 일상을 지킬 수 있도록 책임 있게 대응해야 한다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, on the 10th, North Korea claimed through a statement by a spokesperson for the General Staff of the Korean People's Army that South Korea infiltrated and shot down drones into North Korea on September 27 last year and on the 4th of this month. However, analysis emerged that the drone disclosed by North Korea resembled a commercial drone externally and used Chinese-made internal components, making it more likely to be a drone sent by a civilian rather than a military drone. On the same day, the Ministry of National Defense also explained that the South Korean military does not possess the drone in question and has never sent a drone to North Korea at the military level. (앞서 북한은 지난 10일 조선인민군 총참모부 대변인 성명을 통해 지난해 9월27일과 이달 4일 한국이 무인기를 북한에 침투시켜 격추했다고 주장했다. 하지만 북한이 공개한 무인기의 외부가 상업용 무인기와 닮았고 중국산 내부 부품을 사용하는 등 군용 무인기보다 민간인이 보낸 무인기일 가능성이 크다는 분석이 나왔다. 국방부도 같은 날 우리 군이 해당 무인기를 보유하지 않았고, 군 차원에서 북한에 무인기를 보낸 적이 없다고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Um Ji-won &lt;a href="mailto:umkija@hani.co.kr"&gt;umkija@hani.co.kr&lt;/a&gt; (엄지원 기자 &lt;a href="mailto:umkija@hani.co.kr"&gt;umkija@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240255.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/860/516/imgdb/original/2026/0117/20260117500332.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Jong Un: "All Youth Must Aim for the New and Change, Pushing Out the Old" (김정은 “모든 청년은 새것·변화 지향해 낡은 것 밀어내야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1240256.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kim Jong Un: "All Youth Must Aim for the New and Change, Pushing Out the Old" (김정은 “모든 청년은 새것·변화 지향해 낡은 것 밀어내야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0117/20260117500340.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김정은 조선노동당 총비서 겸 국무위원장은 16일 평양 김일성경기장에서 진행된 ‘사회주의애국청년동맹’ 창립 80돌 기념행사에서 한 연설을 통해 “대를 이어 수행되는 혁명위업은 청년동맹과 청년들에게 중대한 사명을 부여하고 있다”며 “계승의 보무는 계속 돼야 한다”라고 밝혔다고 17일 노동신문이 보도했다. 조선중앙통신 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 17th, Rodong Sinmun reported that Kim Jong Un, General Secretary of the Workers' Party of Korea and Chairman of the State Affairs Commission, stated in a speech commemorating the 80th anniversary of the founding of the 'Socialist Patriotic Youth League', "All youth must be braver than anyone in aiming for the new, urging change, pushing out the old, and accelerating progress." (김정은 조선노동당 총비서 겸 국무위원장은 ‘사회주의애국청년동맹’ 창립 80돌 기념 연설에서 “모든 청년들은 새것을 지향하고 변화를 재촉하며 낡은 것을 밀어내고 진보를 가속하는 데서 누구보다 용감해야 한다”라고 말했다고 17일 노동신문이 보도했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a speech delivered at the 80th-anniversary commemorative event of the 'Socialist Patriotic Youth League' held at the Kim Il Sung Stadium in Pyongyang on the 16th, General Secretary Kim Jong Un emphasized, "The revolutionary cause, carried on through generations, bestows a significant mission upon the Youth League and the youth," and "The march of succession must continue." (김정은 총비서는 16일 평양 김일성경기장에서 진행된 ‘사회주의애국청년동맹’ 창립 80돌 기념행사에서 한 연설을 통해 “대를 이어 수행되는 혁명위업은 청년동맹과 청년들에게 중대한 사명을 부여하고 있다”며 “계승의 보무는 계속 돼야 한다”라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;General Secretary Kim self-assessed, "Although the seductive winds aiming to corrupt the new generation have never ceased, the pillars of our state have never shaken thanks to the successors who have always remained faithful to their mission and the duties of the times." He then claimed that while "youth soaked in extreme misanthropy, the toxic belief in money as almighty, corruption, and pessimism are causing serious social problems everywhere and spawning tragedies of bloodshed and discord, which is the undeniable reality of the current world," their own youth are "upholding the tradition of purity and patriotic loyalty." (김 총비서는 “새세대들의 변질을 노리는 유혹의 바람도 멎은 적이 없었지만, 자기의 사명과 시대적 의무에 언제나 충실해온 계승자들로 하여 우리 국가의 대들보는 흔들린 적이 없다”고 자평했다. 그러곤 “극도의 인간증오와 황금만능의 독소, 타락과 염세에 물젖은 청년들이 곳곳에서 심각한 사회적 문제들을 일으키고 유혈과 불화의 비극을 산생시키고 있는 것이 부인할 수 없는 현 세계의 실상”이라며, 자기네 청년들은 “순결성과 애국충정의 전통”을 고수하고 있다고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;General Secretary Kim highlighted that the Youth League's 80th-anniversary event was organized as "the first national event of this meaningful year when our Party's 9th Congress is being held," and announced, "As the highest evaluation of the Socialist Patriotic Youth League, it has been decided to award it the Kim Jong Il Order, the state's highest honor." General Secretary Kim evaluated the Youth League as "a loyal vanguard to the Party" and "a powerful organization of patriotic youth." (김 총비서는 청년동맹 80돌 행사를 “우리 당의 9차 대회가 열리는 뜻깊은 올해의 국가적인 첫 행사”로 조직했다고 강조하며 “사회주의애국청년동맹에 대한 최고의 평가로서 국가최고훈장인 김정일훈장을 수여하기로 결정했다”고 밝혔다. 김 총비서는 청년동맹을 “당에 충직한 전위대”이자 “애국청년들의 힘있는 조직체”라고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodong Sinmun reported that event participants made a "loyalty oath," pledging to become "the first shock brigade, the first guard unit, single-heartedly defending Marshal (Kim Jong Un)." (노동신문은 행사 참가자들이 “(김정은) 원수님을 일편단심 옹위하는 제일결사대, 제일근위대”가 되겠다고 다짐하는 “충성의 맹세”를 했다고 보도했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Youth League is the largest labor organization and a representative peripheral organization of the Workers' Party of Korea in North Korea, which all youth and students aged 14 to 30 are obligated to join. It is called the 'transmission belt' connecting the Workers' Party of Korea and the popular masses. It began as the 'North Korean Democratic Youth League' on January 16, 1946, and has continued its activities under changing names: Korean Democratic Youth League (1951) → Socialist Working Youth League (1964) → Kim Il Sung Socialist Youth League (1996) → Kim Il Sung-Kim Jong Il Youth League (2016) → Socialist Patriotic Youth League (2021). (청년동맹은 북한에서 14∼30살 사이의 모든 청년과 학생들이 의무 가입해야 하는 최대 규모의 근로단체이자 대표적인 조선노동당 외곽기구다. 조선노동당과 인민대중을 연결하는 ‘인전대’로 불린다. 1946년 1월 16일 ‘북조선민주청년동맹’으로 시작해, 조선민주청년동맹(1951년)→사회주의노동청년동맹(1964년)→김일성사회주의청년동맹(1996년)→김일성-김정일주의청년동맹(2016년)→사회주의애국청년동맹(2021년)으로 이름을 바꾸며 활동해왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Lee Je-hoon &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이제훈 선임기자 &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1240256.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0117/20260117500340.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>Shin Dong-wook: "The 'Han Dong-hoon Party Member Forum Controversy' Has Dragged on for 3 Years... Let the Supreme Council Conduct a Public Verification to End It" (신동욱 “3년째 ‘한동훈 당게 논란’…최고위가 공개 검증해 끝내자”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/assembly/1240257.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Shin Dong-wook: "The 'Han Dong-hoon Party Member Forum Controversy' Has Dragged on for 3 Years... Let the Supreme Council Conduct a Public Verification to End It" (신동욱 “3년째 ‘한동훈 당게 논란’…최고위가 공개 검증해 끝내자”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0117/53_17686282159916_20260117500349.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;2024년 1월 한동훈 당시 국민의힘 비상대책위원장이 서울 여의도 중앙당사에서 열린 국민 인재 영입 환영식에서 발언하고 있다. 오른쪽은 당시 국민 인재로 영입된 신동욱 의원. 강창광 선임기자 chang@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Shin Dong-wook, a Supreme Council member of the People Power Party, proposed on the 17th that the 'controversy over former leader Han Dong-hoon's party member forum' be publicly verified by the Supreme Council. This comes as the backlash has intensified following the People Power Party's Ethics Committee's decision to expel the former leader after raising issues regarding the party member forum incident. (신동욱 국민의힘 최고위원이 17일 ‘한동훈 전 대표 당원 게시판 논란’을 최고위원회에서 공개 검증하자고 제안했다. 앞서 국민의힘 윤리위원회가 당원게시판 사건을 문제 삼아 한 전 대표 제명을 결정한 뒤 후폭풍이 거세진 데 따른 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Shin stated on Facebook that day, "I propose a public verification by all Supreme Council members to bring an end to the party member forum controversy." In his post, he expressed concern, saying, "The controversy has dragged on for too long. It's already entering its third year by count," and "Our party may perhaps be unable to move forward even a single step, held back by this issue." Rep. Shin predicted, "Last Thursday, the Supreme Council postponed the disciplinary decision and opened an opportunity for reconsideration, but former leader Han has not yet responded. If a decision is made in this state, the discord will only grow." (신 의원은 이날 페이스북에 “당원 게시판 논란 종식을 위한 최고위원 전원 공개 검증을 제안한다”고 밝혔다. 게시글에서 그는 “논란이 너무 길어지고 있다. 햇수로 벌써 3년째에 접어들었다”며 “우리 당은 어쩌면 지금 이 문제에 발목 잡혀 한 발도 전진하지 못하고 있는지도 모르겠다”고 우려했다. 신 의원은 “지난 목요일 최고위가 징계 의결을 보류했고, 재심 기회를 열었지만 한 전 대표는 아직 응하지 않고 있다”며 이 상태로 의결되면 분란이 더 커진다”고 내다봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indeed, both inside and outside the National Assembly that day, party conflict intensified as supporters of leader Jang Je-won and former leader Han held rival rallies. Young party members in their 20s and 30s supporting leader Jang held a press conference in front of the main National Assembly building steps to express their support and encouragement for him, while at the same time, supporters of former leader Han held a rally in front of the National Assembly's main gate urging the withdrawal of the expulsion decision. (실제로 이날 국회 안팎에서 장 대표와 한 전 대표의 지지자들이 맞불 집회를 여는 등 당내 갈등이 거세지고 있다. 장 대표를 지지하는 2030 청년 당원들은 국회 본관 계단 앞에서 장 대표를 지지하고 응원한다는 내용의 기자회견을 열고, 같은 시각 국회 정문 앞에서는 한 전 대표 지지자들이 제명 결정 철회를 촉구하는 집회를 열었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Shin said, "There was also a suggestion for a vote among all party members, but we cannot set a precedent of deciding disciplinary matters through a vote," and added, "As a final solution, I propose a public verification with the participation of all elected Supreme Council members. If even this fails, then this issue will ultimately have to have its facts determined in the realm of an investigation." (신 의원은 “전 당원 투표 제의도 있었지만 징계를 투표로 결정하는 선례를 만들 수는 없다”며 “마지막 해법으로 선출직 최고위원 전원이 참가하는 공개 검증을 제안한다. 이마저도 무산된다면 이 문제는 결국 수사의 영역에서 사실관계가 확정될 수밖에 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Eom Ji-won &lt;a href="mailto:umkija@hani.co.kr"&gt;umkija@hani.co.kr&lt;/a&gt; (엄지원 기자 &lt;a href="mailto:umkija@hani.co.kr"&gt;umkija@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/assembly/1240257.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0117/53_17686282159916_20260117500349.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>U.S. Commerce Secretary Raimondo: "100% Tariff on Semiconductors if You Don't Invest in the U.S." (러트닉 미 상무장관 “미국에 투자 안하면 반도체 관세 100%”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/diplomacy/1240258.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;U.S. Commerce Secretary Raimondo: "100% Tariff on Semiconductors if You Don't Invest in the U.S." (러트닉 미 상무장관 “미국에 투자 안하면 반도체 관세 100%”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/794/528/imgdb/original/2026/0117/20260117500360.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;하워드 러트닉 미국 상무장관. 워싱턴/로이터 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;U.S. Commerce Secretary Gina Raimondo reiterated a warning on the 16th (local time), stating that "if you don't invest in the U.S., you could face a 100% tariff on semiconductors." The remarks are interpreted as targeting major semiconductor-producing countries like South Korea and Taiwan. (하워드 러트닉 미국 상무장관이 16일(현지시각) ‘미국에 투자하지 않을 경우 100% 반도체 관세에 직면할 수 있다’고 거듭 경고했다. 한국과 대만 등 주요 반도체 생산국을 겨냥한 발언으로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bloomberg reported that Secretary Raimondo, meeting with reporters at the groundbreaking ceremony for a new factory of U.S. semiconductor company Micron near Syracuse, New York, said, "For everyone who wants to make memory chips, there are two choices: pay a 100% tariff or produce in the United States." The Trump administration announced a policy last August to impose a 100% tariff on all semiconductors entering the U.S., but later deferred the full implementation of the tariffs and set a policy to negotiate with exporting countries to reduce U.S. dependence on semiconductor imports. (블룸버그 통신은 러트닉 장관이 이날 뉴욕주 시러큐스 인근에서 열린 미국 반도체 기업 마이크론의 신규 공장 착공식에서 기자들과 만나 “메모리 반도체를 만들고 싶은 모두에게는 두 가지 선택지가 있다. 100% 관세를 내거나, 미국에서 생산하는 것”이라고 말했다고 보도했다. 트럼프 행정부는 지난해 8월 미국으로 들어오는 모든 반도체에 100% 관세를 부과하겠다는 방침을 밝혔지만, 이후 관세 전면 도입을 유예하고 미국의 반도체 수입 의존도를 낮추는 방향으로 수출국과 협상한다는 방침을 세웠다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The U.S. announced the results of a trade agreement with Taiwan the previous day, disclosing the conditions for 'semiconductor tariff exemptions.' For Taiwanese companies building semiconductor production facilities in the U.S., tariffs will be exempted for up to 2.5 times their production capacity during construction, and up to 1.5 times after completion. Bloomberg reported that Taiwan's largest semiconductor manufacturer, TSMC, will build at least four additional new semiconductor factories in Arizona under this agreement, on top of the six semiconductor factories and two packaging facilities it had previously planned. (미국은 전날 대만과의 무역 합의 결과를 발표하면서 ‘반도체 관세 면제’ 조건을 공개했다. 미국 내에 반도체 생산 시설을 짓는 대만 기업의 경우 건설이 진행되는 동안에는 생산능력의 2.5배까지 관세를 면제하며, 완공된 경우 생산능력의 1.5배까지 면제하기로 했다. 블룸버그통신은 대만 최대 반도체 생산 기업인 티에스엠시(TSMC)가 이번 협정에 따라 기존 계획했던 6개 반도체 공장, 2개 패키징 시설에 추가로 최소 4곳의 신규 반도체 공장을 애리조나주에 신설하게 될 것이라고 보도했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;These conditions are expected to serve as a benchmark in future semiconductor negotiations between South Korea and the U.S. Last year, South Korea and the U.S. concluded trade negotiations, agreeing to apply a 15% tariff on most South Korean goods, but did not finalize plans for semiconductor tariffs. However, they received a principled promise at the time that they would not receive treatment less favorable than that of competitor Taiwan. (이런 조건은 향후 한미 간 반도체 협상에서도 기준점이 될 것으로 보인다. 지난해 한국과 미국은 무역 협상을 타결하면서 대부분의 한국산 상품에 15% 관세를 적용하기로 했으나, 반도체 관세 계획은 확정하지 않았다. 다만, 당시 경쟁국인 대만보다 불리하지 않은 대우를 받지 않는다는 원칙적인 약속을 받았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Um Ji-won &lt;a href="mailto:umkija@hani.co.kr"&gt;umkija@hani.co.kr&lt;/a&gt; (엄지원 기자 &lt;a href="mailto:umkija@hani.co.kr"&gt;umkija@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/diplomacy/1240258.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/794/528/imgdb/original/2026/0117/20260117500360.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>Bae Hyun-jin: "Nothing to Gain from Starving to Death"... Urges Jang Dong-hyeok to End Hunger Strike (배현진 “굶어 죽어 얻을 것 없다”…장동혁 단식 중단 촉구)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/assembly/1240260.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Bae Hyun-jin: "Nothing to Gain from Starving to Death"... Urges Jang Dong-hyeok to End Hunger Strike (배현진 “굶어 죽어 얻을 것 없다”…장동혁 단식 중단 촉구)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0117/53_17686327230738_20260117500401.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;한동훈 전 국민의힘 대표가 지난 14일 당 윤리위원회가 본인을 제명 결정한 것과 관련해 입장을 밝히기 위해 국회 소통관으로 향하며 배현진 의원과 악수를 하고 있다. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Bae Hyun-jin, a member of the People Power Party and a close associate of Han Dong-hoon, urged People Power Party leader Jang Dong-hyeok to end his hunger strike protest on the 17th, stating, "There is nothing to gain from the party's leader starving to death at this point." (친한동훈계인 배현진 국민의힘 의원이 17일 “당의 가장이 굶어 죽어 얻을 것이 아무것도 없는 시점”이라며 장동혁 국민의힘 대표의 단식 농성 중단을 촉구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a post on Facebook that day, Representative Bae criticized Leader Jang's hunger strike, saying, "A solo hunger strike, started without even gathering party consensus while avoiding the correct answer of withdrawing the disciplinary action, only invites ridicule from Lee Jae-myung and the Democratic Party." Leader Jang had suddenly declared an 'indefinite hunger strike' on the 15th, after stating he would suspend the motion to expel former leader Han during the reconsideration request period. (배 의원은 이날 페이스북에 올린 글에서 “징계 철회라는 정답을 피해 가려 당내 동의도 모으지 못한 채 시작한 홀로 단식은 이재명과 민주당의 조소만 살 뿐”이라며 장 대표의 단식을 비판했다. 장 대표는 지난 15일 한 전 대표 제명안 의결을 재심 청구 기간 동안 보류하겠다고 밝힌 뒤 돌연 ‘무기한 단식 돌입’을 선언했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, Representative Bae urged, "At this time when every single moment is precious until the June local elections, the hearts of our candidates are burning with anxiety," and "Leader Jang Dong-hyeok must quickly resolve the expulsion incident, which caused great shock inside and outside the party, and muster the party's full strength." She further warned, "Not only will we lose the leader's health, but the futures, livelihoods of thousands of our candidates, and the party's survival will also be shattered." (이를 두고 배 의원은 “6월 지방선거까지 매일 매 순간이 소중한 이때, 후보들의 마음이 타들어 가고 있다”며 “장동혁 대표는 당 내외에 큰 충격을 준 제명 사태를 하루빨리 수습하고 당의 총력을 모아야 한다”고 촉구했다. 그러면서 “대표의 건강만 잃고 끝나는 것이 아니라 수천 명 우리 후보들의 미래와 생계, 당의 생존도 박살 난다”고 경고했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She stated, "There is nothing to gain from the party's leader starving to death at this point," and "I strongly request that he end the hunger strike, return to work, rectify the abnormal disciplinary situation that derailed the drive, and mend the divided party." (그는 “우리 당의 가장이 굶어 죽어 얻을 것이 아무것도 없는 시점”이라며 “단식을 풀고 일터로 돌아와 드라이브 걸었던 비정상적 징계 사태를 정돈하고 분열된 당을 수습해주길 강력히 요청한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Eom Ji-won &lt;a href="mailto:umkija@hani.co.kr"&gt;umkija@hani.co.kr&lt;/a&gt; (엄지원 기자 &lt;a href="mailto:umkija@hani.co.kr"&gt;umkija@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/assembly/1240260.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0117/53_17686327230738_20260117500401.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>Choo Mi-ae says, "Death penalty for a poor youth, Yoon Suk-yeol gets a 5-year 'half-price sale'... The scales of justice are tilted" (추미애 “빈민 청년 사형, 윤석열은 5년 ‘반값 세일’…균형추 기울어”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240262.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Choo Mi-ae says, "Death penalty for a poor youth, Yoon Suk-yeol gets a 5-year 'half-price sale'... The scales of justice are tilted" (추미애 “빈민 청년 사형, 윤석열은 5년 ‘반값 세일’…균형추 기울어”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/474/imgdb/original/2026/0117/20260117500417.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;추미애 국회 법사위원장이 지난해 9월29일 국회 소통관에서 하남시 지역 현안 관련 지역주민들의 기자회견장을 보고 있다. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 17th, Representative Choo Mi-ae of the Democratic Party of Korea criticized the sentencing of former President Yoon Suk-yeol, who was indicted on charges of obstructing arrest, to five years in prison in the first trial, stating, "I lament the insensitivity of the judiciary, which shows extreme favor to Yoon Suk-yeol, the ringleader of a rebellion who tried to collapse the state," and that "the scales of justice have tilted too far." Earlier, on the 16th, the Seoul Central District Court's Criminal Division 35 (presiding judge Baek Dae-hyun) sentenced former President Yoon to five years in prison for the charge of mobilizing Presidential Security Service personnel to obstruct the execution of an arrest warrant by the Corruption Investigation Office for High-ranking Officials, stating it was "an act of essentially privatizing public servants loyal to the Republic of Korea for personal safety and private gain." (추미애 더불어민주당 의원이 체포 방해 혐의로 기소된 윤석열 전 대통령이 1심에서 징역 5년을 선고받은 것을 두고 “국가를 무너뜨리려 한 내란 우두머리 윤석열에 대해 극진한 호의를 베푸는 사법부의 무감각을 개탄한다”며 “정의의 균형추가 너무 기울었다”고 17일 비판했다. 앞서 16일 서울중앙지법 형사35부(재판장 백대현)는 윤 전 대통령이 대통령경호처 직원들을 동원해 공수처의 체포영장 집행을 방해한 혐의에 대해 “일신의 안위와 사적 이익을 위해 대한민국에 충성하는 공무원을 사실상 사병화한 행위”라며 징역 5년을 선고했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a post on Facebook that day, Rep. Choo criticized the judiciary by comparing the sentencing of former President Yoon to the 1980 case of the executed 'Mudeungsan Tarzan,' Park Heung-sook. She recounted the details of the case involving Park Heung-sook, widely known as Mudeungsan Tarzan, stating, "A young man who passed the middle school entrance exam at the top of his class but had to give up attending school due to poverty, passed the high school equivalency exam, worked as a factory laborer while dreaming of preparing for the judicial exam to become a prosecutor, was executed on Christmas Eve in December 1980." Rep. Choo wrote, "Eviction notices were regularly delivered to the urban poor on the slopes of Gwangju's Mudeungsan during the cold winter, treating them like dogs, and then demolition crews stormed in. They destroyed houses and even set them on fire, burning the life-saving money hidden in the ceiling and the seeds for sowing, leaving people with nowhere to go. (Mudeungsan Tarzan Park Heung-sook), enraged, ended up killing four demolition crew members." (추 의원은 이날 페이스북에 올린 글에서 윤 전 대통령 선고와 1980년 사형된 ‘무등산 타잔’ 박흥숙씨 사건을 견주며 사법부를 비판했다. 그는 “중학교를 수석 합격하고도 가난으로 학교를 다닐 수 없어 포기하고 검정고시에 합격하고 공장노동자로 전전하다가 사법고시를 준비해 검사가 되기로 꿈꾸었던 한 청년이 1980년 12월의 크리스마스이브에 사형됐다”며 무등산 타잔으로 잘 알려진 박흥숙씨 사건의 내막을 전했다. 추 의원은 “광주 무등산 비탈의 도시 빈민에게 추운 겨울에 집 비우라고 꼬박꼬박 계고장이 날라오고 개 취급을 당하던 중 철거반원이 들이닥쳤다. 집을 부수고 불까지 질러, 오갈 데도 없는 사람들이 천장에 꽂아둔 목숨과도 같은 돈과 파종 씨앗까지 다 태워버리니 (무등산 타잔 박흥숙씨가) 격분한 나머지 철거반원 네 명을 해치고 죽인 것”이라고 적었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She then meticulously listed the charges against 'defendant Yoon Suk-yeol.' Rep. Choo wrote, "Prosecutor Yoon Suk-yeol, who passed the bar exam on his ninth attempt, highly praised dictators Syngman Rhee and Chun Doo-hwan, and after seizing power, he dreamt of emergency powers, and on December 3, 2024, mobilized armed forces to stage a rebellion, leading to his impeachment by the National Assembly within two weeks. However, he holed up in the official residence, refused an arrest warrant issued by the court, used the Presidential Security Service as his private army, ordering armed responses by saying 'show them the guns,' 'can't we shoot,' and even suggested intimidating with missiles." She further reflected, "He had senior security service officials erect barbed wire and use water cannons to block access to the residence, pitting state agencies that should enforce and uphold the law against each other, creating a dangerous situation. A tragedy leading to mass casualties could have occurred." (이어 그는 ‘피고인 윤석열’의 죄목을 조목조목 따졌다. 추 의원은 “9수의 사시 합격 검사 윤석열은 독재자 이승만과 전두환을 높이 평가하다가 권력을 잡고 호시탐탐 비상대권을 꿈꾸던 중 2024년 12월3일 무장 군을 동원해 내란을 일으키고 2주 만에 국회 탄핵을 당했다. 그러나 그는 관저에서 버티면서 법원이 발부한 체포영장을 거부하고 경호처를 사병으로 부리며 ‘총을 보여줘라’, ‘쏠 수는 없나’라고 하며 무력 대응을 지시하고 심지어 미사일로 겁을 주라고도 했다”고 적었다. 이어 “경호처 간부들로 하여금 철조망을 두르고 살수차로 관저 접근을 차단하려 하는 등 법을 집행하고 지켜야 하는 국가 기관끼리 대립하게 해 위험하게 만들었다. 하마터면 대량 살상으로 이어지는 참극이 발생할 수 있었다”고 돌아봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Choo stated, "Yet, he received a feather-light sentence on the grounds of being a first-time offender and his age. For the poor youth who was treated like a dog and abandoned by the state, the state even deprived him of his life," juxtaposing the judiciary's judgment on Park Heung-sook and former President Yoon. Rep. Choo lamented, "(The court) imposed the death penalty on a young first-time offender who never got to unfold his dreams, while for the cunning self-proclaimed fool who became president and acted on vain desires, it handed down a 'half-price sale' sentence, a discount on the special prosecutor's indictment recommendation." (추 의원은 “그런데도 그는 초범과 나이를 이유로 깃털처럼 가벼운 형을 받았다. 국가로부터 개 취급당하며 버림받았던 빈민 청년에 대해서는 그 생명마저도 국가가 박탈했다”며 박흥숙씨와 윤 전 대통령에 대한 사법부의 판단을 나란히 세웠다. 추 의원은 “(법원이) 꿈을 펼쳐보지도 못한 청년 초범에는 사형을, 대통령이 돼 헛된 욕망을 부린, 노회한 자칭 바보는 특검의 에누리 구형에다가 반값 세일 선고형을 내렸다”고 개탄했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Eom Ji-won &lt;a href="mailto:umkija@hani.co.kr"&gt;umkija@hani.co.kr&lt;/a&gt; (엄지원 기자 &lt;a href="mailto:umkija@hani.co.kr"&gt;umkija@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240262.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/474/imgdb/original/2026/0117/20260117500417.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>"Reform Party's 4 Billion Won Nomination for Sale"... People Power Party Spokesperson's Remarks Pour 'Cold Water' on Jang Dong-hyuk and Lee Jun-seok's Cooperation (“개혁신당 40억 공천팔이”…국힘 대변인, 장동혁·이준석 공조에 ‘찬물’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/assembly/1240265.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"Reform Party's 4 Billion Won Nomination for Sale"... People Power Party Spokesperson's Remarks Pour 'Cold Water' on Jang Dong-hyuk and Lee Jun-seok's Cooperation (“개혁신당 40억 공천팔이”…국힘 대변인, 장동혁·이준석 공조에 ‘찬물’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/360/imgdb/original/2026/0117/20260117500467.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;국민의힘 장동혁 대표와 개혁신당 이준석 대표가 13일 국회 국민의힘 당대표 회의실에서 만나 악수하고 있다. 김경호 선임기자 jijae@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Although the People Power Party and the Reform Party have begun cooperating on matters such as introducing a special counsel investigation into allegations surrounding the ruling party's acceptance of Unification Church and nomination funds, a sharp war of nerves has already erupted due to a People Power Party spokesperson's remarks about the "Reform Party's 4 billion won nomination for sale." (국민의힘과 개혁신당이 여당의 통일교·공천헌금 수수 의혹에 대한 쌍특검 도입 등으로 공조에 나섰지만, 국민의힘 대변인의 ‘개혁신당 40억원 공천팔이’ 발언으로 벌써부터 날선 신경전을 벌이고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeong Yi-han, spokesperson for the Reform Party, criticized the remarks in a commentary on the 17th, stating, "This is a serious juncture where the leadership of both parties should be pooling their strength to push through the special counsel investigations into the Unification Church and the money-for-nomination allegations involving lawmakers Kang Sun-woo and Kim Byeong-gi." He added, "In such a situation, the People Power Party spokesperson's attack on the opposing party with baseless slander is an irresponsible act that undermines the very trust needed for cooperation." This criticism came in response to People Power Party spokesperson Lee Jae-neung's appearance on a YouTube broadcast on the 16th, where he said, "The Reform Party is currently selling nominations for 4 billion won. All 4,000 (candidates) are victims," and added, "Since they won't get elected anyway, making them run the full course is just exploiting them, which is pitiful." (정이한 개혁신당 대변인은 17일 논평을 내어 “지금은 양당 지도부가 통일교 특검과 강선우·김병기 의원의 돈 공천 특검 관철을 위해 힘을 모으는 엄중한 국면”이라며 “이런 상황에서 국민의힘 대변인이 근거 없는 비방으로 상대 정당을 공격한 것은 공조의 신뢰를 스스로 허무는 무책임한 행동”이라고 비판했다. 앞서 16일 이재능 국민의힘 대변인이 유튜브 방송에 출연해 “개혁신당이 지금 40억원 공천팔이를 하고 있다. (출마할) 4000명이 다 피해자”라며 “어차피 당선이 안 되는 건데 완주시킨다는 건 그들이 이용당하는 꼴밖에 안 되니 불쌍하더라”고 말한 데 대한 비판이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The "4 billion won nomination for sale" appears to refer to the estimated election costs assuming the Reform Party fields 4,000 candidates in the June 3 local elections. Previously, Reform Party leader Lee Jun-seok had pledged to make it possible to run for local elections, for basic-level councilor positions, with campaign funds as low as 990,000 won. Spokesperson Jeong urged the People Power Party leadership, "Will you stand by while a spokesperson's remarks, made without even verifying basic facts, are shaking the framework of cooperative governance?" and called for measures such as spokesperson Lee Jae-neung's resignation. (‘40억원 공천팔이’는 6·3 지방선거에서 개혁신당이 4000명의 출마자를 낼 경우를 가정한 선거비용을 가리킨 것으로 보인다. 앞서 이준석 개혁신당 대표는 지방선거 출마 시 기초의원 기준으로 99만원으로도 선거 운동이 가능하게 하겠다고 공약한 바 있다. 정 대변인은 국민의힘 지도부를 향해 “기초적 사실관계조차 확인하지 않은 대변인의 발언이 협치의 틀을 흔들고 있는데 이를 방치할 것이냐”며 이재능 대변인의 사퇴 등을 촉구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, spokesperson Lee promptly posted an apology to address the conflict. In a post on Facebook that afternoon, he stated, "In a recent broadcast, I used incorrect expressions regarding the Reform Party's nomination process, such as '4 billion won nomination sale,' '4,000 victims,' and 'exploiting/threatening youth.' Those remarks were excessive expressions stemming from my own misunderstanding, and all my related statements were wrong." He then apologized, saying, "As a spokesperson for a public party, I should have been more cautious without sufficiently verifying the facts." (이에 이 대변인은 바로 사과문을 올려 갈등 봉합에 나섰다. 이 대변인은 이날 오후 페이스북에 글을 올려 “저는 최근 방송에서 개혁신당의 공천 과정과 관련해 ‘40억 공천판매’, ‘4천명의 피해자’, ‘청년을 이용한 협박’이라는 잘못된 표현을 사용한 바 있다. 해당 발언은 저의 잘못된 이해에서 비롯된 과도한 표현이었으며, 관련한 저의 ‘모든 발언’은 틀렸다”고 밝혔다. 이어 그는 “사실관계를 충분히 확인하지 않은 상태에서 공당의 대변인으로서 보다 신중했어야 했다”며 사과했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Eom Ji-won &lt;a href="mailto:umkija@hani.co.kr"&gt;umkija@hani.co.kr&lt;/a&gt; (엄지원 기자 &lt;a href="mailto:umkija@hani.co.kr"&gt;umkija@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/assembly/1240265.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/360/imgdb/original/2026/0117/20260117500467.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>Subtracting Lee Jun-seok, Subtracting Han Dong-hoon, Subtracting Oh Se-hoon... The End of Subtraction Politics is the 'Yoon Again Party' (이준석 빼고 한동훈 빼고 오세훈 빼고…뺄셈 정치 결말은 ‘윤 어게인 당’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240274.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Subtracting Lee Jun-seok, Subtracting Han Dong-hoon, Subtracting Oh Se-hoon... The End of Subtraction Politics is the 'Yoon Again Party' (이준석 빼고 한동훈 빼고 오세훈 빼고…뺄셈 정치 결말은 ‘윤 어게인 당’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0118/53_17686942554542_5417686942407536.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;2차 종합특검법 처리에 반대해 단식중인 국민의힘 장동혁 대표가 1월17일 국회에서 단식을 이어가던 중 손을 머리에 올리고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Last week, there were unusually many major news stories. There was a summit between President Lee Jae-myung and Japanese Prime Minister Sanae Takaichi. In the trial of former President Yoon Suk-yeol for leading an insurrection, the death penalty was sought. In the first trial for obstruction of arrest, a five-year prison sentence was handed down. The ruling party also had many negative issues, such as the election of Han Byung-do as the Democratic Party's floor leader, the expulsion of former floor leader Kim Byung-ki, and the controversy over candidate for Planning and Budget Minister Lee Hye-hoon, but they were hardly newsworthy enough to present a business card. (지난주에는 유난히 큰 뉴스가 많았습니다. 이재명 대통령과 다카이치 사나에 일본 총리의 정상회담이 열렸습니다. 윤석열 전 대통령 내란 우두머리 재판에서 사형이 구형됐습니다. 체포 방해 1심 재판에서 징역 5년이 선고됐습니다. 민주당 한병도 원내대표 선출, 김병기 전 원내대표 제명, 이혜훈 기획예산처 장관 후보자 논란 등 여권 발 악재도 많았지만 뉴스라고 명함을 내밀 수 없을 지경이었습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There was a mega news story that made all these other news stories look shabby. It was the news that the People Power Party's Central Ethics Committee decided in the early hours of the 14th to expel former leader Han Dong-hoon. Democratic Party lawmaker Lee Ki-heon posted this on Facebook on the morning of the 14th. (이 모든 뉴스를 모두 초라하게 만들어버린 초대형 뉴스가 있었습니다. 국민의힘 중앙윤리위원회가 14일 새벽 한동훈 전 대표 제명을 결정했다는 소식이었습니다. 이기헌 민주당 의원이 14일 아침 페이스북에 이런 글을 올렸습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"I went to bed late last night after hearing about the death penalty being sought for Yoon Suk-yeol, and when I woke up in the morning, Han Dong-hoon's political life was over." (“늦은 저녁 윤석열의 사형 구형을 듣고 잠자리에 들었는데 아침에 일어나 보니 한동훈의 정치 생명이 끝났다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I was also shocked. The expulsion of former leader Han Dong-hoon was somewhat predictable. However, I never expected it to be decided and announced so abruptly, right after the death penalty was sought for former President Yoon Suk-yeol, and in the middle of the night. I strongly suspect that Central Ethics Committee Chairman Yoon Min-woo rushed out the expulsion decision to dilute the negative news for the People Power Party, which was the death penalty being sought for former President Yoon Suk-yeol. (저도 깜짝 놀랐습니다. 한동훈 전 대표 제명은 어느 정도 예측된 일이었습니다. 하지만 윤석열 전 대통령 사형 구형 직후에, 그것도 한밤중에 전격적으로 결정해서 발표하리라고는 전혀 예상하지 못했습니다. 윤민우 중앙윤리위원장이 윤석열 전 대통령 사형 구형이라는 국민의힘 악재를 희석하기 위해서 제명 결정을 서둘러 내놓은 것 같다는 의심이 강하게 듭니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The media also seemed quite surprised. All newspapers simultaneously published editorials criticizing the expulsion of former leader Han Dong-hoon. I'll introduce only a few. (언론도 상당히 놀란 것 같습니다. 모든 신문이 일제히 한동훈 전 대표 제명을 비판하는 사설을 실었습니다. 일부만 소개하겠습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Late-night decision to expel former leader Han Dong-hoon, a further plummeting People Power Party" (Munhwa) (“심야에 한동훈 전 대표 제명 의결, 더 추락하는 국민의힘”(문화))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Han Dong-hoon's late-night expulsion... The PPP's 'subtraction politics' is nothing but a long silence" (Seoul) (“한동훈 심야 제명…국힘 ‘뺄셈 정치’ 유구무언일 뿐”(서울))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The PPP's expulsion of Han Dong-hoon is self-harm and subtraction politics that is hard to accept" (Segye) (“국힘 한동훈 제명, 납득 어려운 자해·뺄셈 정치다”(세계))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Expelling Han Dong-hoon late at night, calling it 'terror' and 'mafia,' is not normal" (Chosun) (“심야에 ‘테러’ ‘마피아’라며 한동훈 제명, 정상 아니다”(조선))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The subtraction politics of the conservative opposition revealed by the Han Dong-hoon expulsion incident" (JoongAng) (“한동훈 제명 사태로 드러난 보수 야당의 뺄셈 정치”(중앙))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I have rarely seen a case where all newspapers simultaneously criticized an internal party matter in editorials like this. The media seems to perceive this incident not as a crisis for the People Power Party, but as a crisis for the entire conservative camp and for South Korean democracy. (정당 내부 사안에 대해 이처럼 모든 신문이 일제히 사설로 비판하는 경우를 저는 거의 보지 못했습니다. 언론은 이번 사태를 국민의힘의 위기가 아니라 보수 세력 전체의 위기, 대한민국 민주주의의 위기로 인식하는 것 같습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perhaps frightened by the media's strong criticism? Party leader Jang Dong-hyeok on the 15th suspended the resolution on the expulsion motion for former leader Han Dong-hoon and suddenly began a hunger strike. The stated reason for the hunger strike was to publicize the unfairness of the 'second comprehensive special prosecutor' being pushed by the Democratic Party. However, in reality, it seems the purpose was to divert attention from the controversy over former leader Han Dong-hoon's expulsion to an external issue. Lawmaker Bae Hyeon-jin urged him to stop the hunger strike on the 17th, saying, "A solitary hunger strike, started without even gathering party consensus, avoiding the correct answer of withdrawing the disciplinary action, will only invite ridicule from Lee Jae-myung and the Democratic Party. There is nothing to gain from the party's leader starving to death at this point." (언론의 강한 비판에 겁을 먹었을까요? 장동혁 대표는 15일 한동훈 전 대표 제명안 의결을 보류하고 갑자기 단식을 시작했습니다. 민주당이 추진하는 ‘2차 종합특검’의 부당함을 알리겠다는 것이 단식의 명분이었습니다. 그러나 사실은 한동훈 전 대표 제명 논란에 쏠리는 시선을 외부로 돌리려는 목적인 것 같습니다. 배현진 의원은 17일 “징계 철회라는 정답을 피해 가려 당내 동의도 모으지 못한 채 시작한 홀로 단식은 이재명과 민주당의 조소만 살뿐이다. 우리 당의 가장이 굶어 죽어 얻을 것이 아무것도 없는 시점이다”라며 단식 중단을 촉구했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Chosun Ilbo published an editorial in its January 16th edition titled "Whatever the PPP's new party name is, isn't its essence the 'Yoon Again Party'?" The title was so intense that I checked which newspaper it was again and read the content. (조선일보는 1월16일 치 신문에 “국힘 새 당명 뭐로 하든 본질은 ‘윤 어게인 당’ 아닌가”라는 제목의 사설을 실었습니다. 제목이 하도 강렬해서 어느 신문인지 다시 한 번 확인하고 내용을 읽었습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Currently, Leader Jang is surrounded by people from former President Yoon Suk-yeol's side. He appointed a person who opposed the impeachment of former President Yoon as an appointed Supreme Council member, and entrusted the party communication committee chairmanship to a Supreme Council member who defended martial law as the 'Gwacheon Landing Operation.' Former President Yoon's speech secretary is the party's message office head, and a person who claimed 'On December 3rd, we awoke' was appointed as media spokesperson. The party ethics committee chairman who disciplined former leader Han is the person who claimed that 'Gae-ddal's love for Lee Jae-myung is linked to jealousy of Kim Keon-hee.' There is also widespread talk that Leader Jang is captured by YouTubers advocating 'Yoon Again.' (“지금 장 대표는 윤석열 전 대통령 측 사람들에 둘러싸여 있다. 윤 전 대통령 탄핵에 반대했던 인사를 지명직 최고위원에 앉히고, 계엄을 ‘과천 상륙작전’이라며 옹호한 최고위원에게 당 소통위원장을 맡겼다. 윤 전 대통령의 연설문 담당 비서관은 당 메시지실장으로, ‘12월3일 우리는 깨어났다’고 주장한 사람은 미디어 대변인에 기용했다. 한 전 대표를 징계한 당 윤리위원장은 ‘개딸의 이재명 사랑은 김건희 여사에 대한 질투와 연동되어 있다’고 주장했던 사람이다. 장 대표가 ‘윤 어게인’을 주장하는 유튜버들에 포획돼 있다는 얘기도 파다하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at the leader's surroundings, the party seems not like the People Power Party but like a 'Yoon Again' gathering. The PPP is said to be soliciting a new party name. Whatever they change the party name to, its essence will be the 'Yoon Again Party.' If they think the public won't know this essence, they are mistaken." (대표 주변을 보면 당이 국민의힘이 아니라 ‘윤 어게인’ 모임처럼 보인다. 국힘이 새 당명을 공모한다고 한다. 당명을 무엇으로 바꾸든 그 본질은 ‘윤 어게인 당’일 것이다. 이 본질을 국민이 모를 것으로 생각한다면 오산이다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;What do you think? I believe the Chosun Ilbo editorial is 100% correct. Although the Chosun Ilbo published an editorial in its January 17th edition titled "Han Dong-hoon also bears significant responsibility for the decline and degeneration of the main opposition party," it is certainly much more critical of Leader Jang Dong-hyeok. (어떻습니까? 저는 조선일보 사설이 100% 옳다고 생각합니다. 조선일보는 17일 치에 “제1야당 몰락과 변질엔 한동훈 책임도 크다”라는 제목의 사설을 실었지만, 장동혁 대표에게 훨씬 더 비판적인 것은 확실합니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;But why on earth is Leader Jang Dong-hyeok acting like this? Last week, citing the words of a senior People Power Party lawmaker from behind the political scenes, I analyzed that "the fear of being unable to get down after climbing onto the back of the tiger that is the hardcore 'Yoon Again' supporters has seized Leader Jang Dong-hyeok." I analyzed that the PPP's hardcore supporters do not read newspapers, are addicted to fake news produced by far-right YouTubers, and are turning their backs on the formula for conservative party election victory, which is expansion to the center. (그런데 장동혁 대표는 도대체 왜 이러는 걸까요? 저는 지난주 정치 막전막후에서 국민의힘 중진 의원의 말을 인용해 “윤 어게인 강성 지지층이라는 호랑이 등에 올라타서 내려오지 못하고 있는 공포감이 장동혁 대표를 사로잡고 있다”고 분석했습니다. 국민의힘 강성 지지층은 신문을 읽지 않고 극우 유튜버들이 생산하는 가짜 뉴스에 중독돼 중도 확장이라는 보수 정당 선거 승리 공식을 외면하고 있다고 분석했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A People Power Party supporter sent me a protest email about my article. The expression was somewhat intense and rough, but summarizing it, the content was roughly this: (어느 국민의힘 지지자가 제 기사에 항의하는 이메일을 보내왔습니다. 표현이 좀 격하고 거칠지만 정리하면 대략 이런 내용입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"During Hwang Kyo-ahn's leadership, the conservative media (JoongAng, Chosun, DongA) kept harping on about the center. We succumbed to that and accepted the entire Bareunmirae Party. We suffered a crushing defeat in the election. When Han Dong-hoon was emergency committee chairman, he said he would capture the center and massively recruited lawmakers ousted from the Democratic Party. The hardcore supporters rebelled and didn't go to the polls, leading to another crushing defeat." (“황교안 대표 때 조중동에서 중도 타령을 해댔다. 거기에 굴복해서 바른미래당을 다 받아줬다. 선거에서 참패했다. 한동훈 비대위원장 때 중도를 잡는다고 민주당에서 밀려난 의원들을 대거 영입했다. 이에 반발한 집토끼들이 투표장에 나가지 않아서 또 참패했다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Traitors must be driven out. Leftist figures should not be recruited. Just as the Democratic Party changed to pure-blooded pro-Moon, the People Power Party must also change. We should not accept all sorts of riffraff under the guise of the center. Even if Leader Jang Dong-hyeok loses the local elections, we will make him leader again." (“배신자는 쫓아내야 한다. 좌파 인사는 영입하면 안 된다. 민주당이 순혈 친명으로 바뀐 것처럼 국민의힘도 바뀌어야 한다. 중도랍시고 어중이떠중이 받아들이면 안 된다. 장동혁 대표가 설사 지방선거에서 져도 우리가 다시 대표로 만들 것이다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;What do you think? Through this person's writing, I understood a bit more clearly why the PPP's hardcore supporters dislike former leader Han Dong-hoon so much and blindly support Leader Jang Dong-hyeok. (어떻습니까? 저는 이분의 글을 통해서 국민의힘 강성 지지층이 왜 한동훈 전 대표를 그렇게 싫어하고 장동혁 대표를 맹목적으로 지지하는지 조금 더 명확하게 알게 됐습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Far-right YouTuber Go Seong-guk recently said, "Opportunists, after Han Dong-hoon, next is Oh Se-hoon," arguing that Seoul Mayor Oh Se-hoon should be driven out of the People Power Party. Mr. Go's argument accurately represents the sentiment of the PPP's hardcore supporters. (극우 유튜버 고성국 씨가 최근 “기회주의자들, 한동훈 다음은 오세훈”이라며 오세훈 서울시장을 국민의힘에서 쫓아내야 한다고 했습니다. 고성국 씨의 주장은 국민의힘 강성 지지층의 정서를 정확히 대변하는 것입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among the PPP's hardcore supporters, there are quite a few who say, "Na Kyung-won should run for Seoul Mayor. Oh Se-hoon is not acceptable. If Oh Se-hoon and Jeong Won-o face off, I'd rather vote for Jeong Won-o." Regarding the Gyeonggi Governor race, the argument is spreading that "Even if it means losing to the Democratic Party, Ahn Cheol-soo is not acceptable." It's the 'Oh Se-hoon unacceptable theory' and the 'Ahn Cheol-soo unacceptable theory.' (국민의힘 강성 지지자 중에는 “서울시장은 나경원이 출마해야 한다. 오세훈은 안 된다. 오세훈과 정원오가 붙으면 차라리 정원오를 찍겠다”는 사람들이 꽤 있습니다. 경기지사도 “민주당에 지는 한이 있어도 안철수는 안 된다”는 주장이 퍼지고 있습니다. ‘오세훈 불가론’, ‘안철수 불가론’입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isn't it strange? Why do the PPP's hardcore supporters hate Han Dong-hoon, Oh Se-hoon, and Ahn Cheol-soo more than President Lee Jae-myung and the Democratic Party? What is the reason for falling into irrational thinking and extreme sentiment? (신기하지요? 국민의힘 강성 지지층은 왜 이재명 대통령과 민주당보다 한동훈 오세훈 안철수를 더 미워할까요? 비상식적 사고와 극단적 정서에 빠진 이유가 뭘까요?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actually, humans are inherently like that. The PPP's hardcore supporters are not aliens. Let's examine them one by one. (사실은 인간이 본래 그렇습니다. 국민의힘 강성 지지자들은 외계인이 아닙니다. 하나씩 따져보겠습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;First, hatred. Hatred is humanity's most primitive emotion. Humans have never existed as individuals with free will. Belonging to a tribe and group is what defines humans. Feeling hatred and fear towards other tribes is human nature. (첫째, 증오입니다. 증오는 인간의 가장 원초적 감정입니다. 인간은 자유 의지를 가진 개인으로 존재한 적이 없었습니다. 부족과 집단에 속한 것이 인간입니다. 다른 부족에는 증오와 공포를 느끼는 것이 인간의 본성입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Second, jealousy. Humans can endure losing to someone who belongs to a completely different side, but find it difficult to endure losing to a competitor within the same side. This is why civil wars within the same country or ethnic group are much more brutal than wars with other countries or ethnic groups. (둘째, 질투입니다. 인간은 아예 다른 편에 속한 사람에게 지는 것은 견딜 수 있어도, 같은 편 안의 경쟁자에게 지는 것은 견디기 어렵습니다. 다른 나라나 민족과의 전쟁보다 같은 국가와 민족 안에서 벌어지는 내전이 훨씬 더 잔혹한 이유입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Third, projection. In psychology, projection refers to a defense mechanism where one attributes one's own unacceptable feelings, thoughts, or attitudes to others. The PPP's hardcore supporters, while disliking Han Dong-hoon themselves, are projecting that Han Dong-hoon dislikes them. (셋째, 투사입니다. 투사는 심리학에서 자신의 받아들일 수 없는 감정·생각·태도를 다른 사람에게 전가하는 방어기제를 의미합니다. 국민의힘 강성 지지층은 자신들이 한동훈을 싫어하면서 한동훈이 자신들을 싫어한다고 뒤집어씌우고 있습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To escape these primitive human instincts of hatred, jealousy, and projection, the PPP leadership, including Leader Jang Dong-hyeok, needs persuasive leadership to make the hardcore supporters understand the necessity of expanding to the center. However, it seems difficult to expect such leadership from the PPP leadership. Because they are not leaders, but followers who simply go along with the will of the hardcore supporters. (이처럼 인간의 원초적 본능인 증오·질투·투사에서 벗어나기 위해서는 장동혁 대표를 비롯한 국민의힘 지도부가 강성 지지층에 중도 확장의 필요성을 이해시키는 설득의 리더십이 필요합니다. 그러나 국민의힘 지도부에 그런 리더십을 기대하기는 어려울 것 같습니다. 그들은 리더들이 아니라 강성 지지층의 뜻을 그냥 따라가는 팔로워들이기 때문입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The phenomenon now occurring in the People Power Party has also appeared in the Democratic Party. After losing the 2022 presidential election, the hardcore supporters of candidate Lee Jae-myung blamed former Prime Minister Lee Nak-yeon and non-Lee Jae-myung faction politicians for the election defeat. The so-called watermelon debate. The watermelon debate led to the 'non-pro-Moon candidate massacre' nomination controversy in the 2024 general election, leaving significant scars on the Democratic Party. (지금 국민의힘에서 벌어지는 현상은 민주당에서도 나타난 일이 있습니다. 2022년 대선에서 패배한 뒤 이재명 후보를 지지하는 강성 지지층은 대선 패배의 책임을 이낙연 전 국무총리와 비 이재명계 정치인들에게 돌렸습니다. 이른바 수박 논쟁입니다. 수박 논쟁은 2024년 총선에서 ‘비명횡사’ 공천 논란으로 이어졌고 민주당에 적잖은 상처를 남겼습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This subtraction politics in the People Power Party also seems likely to grow increasingly intense within the conservative camp and the PPP, eventually leading to nomination turmoil for the June 3 local elections. The peak will be the Seoul Mayor primary. What if, as the hardcore supporters hope, lawmaker Na Kyung-won defeats Mayor Oh Se-hoon and advances to the main election? I'll leave it to your imagination. (국민의힘의 이번 뺄셈 정치도 보수 세력과 국민의힘 안에서 점점 더 격렬해지다가 결국 6·3 지방선거 공천 파동으로 이어질 가능성이 커 보입니다. 정점은 서울시장 후보 경선이 될 것입니다. 만약 강성 지지층의 희망대로 나경원 의원이 오세훈 시장을 누르고 본선에 나가면 어떻게 될까요? 여러분의 상상에 맡기겠습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the 2024 general election, despite the Democratic Party's nomination conflicts, President Yoon Suk-yeol caused bigger incidents like 'green onion prices' and 'fleeing ambassador,' presenting victory to the Democratic Party. In the 2026 local elections, will President Lee Jae-myung cause a major scandal to help the People Power Party? That doesn't seem likely. (2024년 총선에서 민주당 공천 갈등에도 불구하고 윤석열 대통령은 ‘대파 가격’ ‘도주 대사’ 등 더 큰 사건을 일으켜서 민주당에 승리를 헌납했습니다. 2026년 지방선거에서는 이재명 대통령이 큰 사고를 쳐서 국민의힘을 도와줄까요? 그럴 것 같지 않습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Let me conclude. The People Power Party won the 2022 presidential election with addition politics, recruiting then-Prosecutor General Yoon Suk-yeol from the Moon Jae-in administration and bringing in Kim Jong-in and Ahn Cheol-soo. However, after the election, President Yoon Suk-yeol dropped Yoo Seung-min in the Gyeonggi Governor primary, drove out leader Lee Jun-seok, and even declared a state of emergency to try to remove leader Han Dong-hoon. (마무리하겠습니다. 국민의힘은 문재인 정부 검찰총장이었던 윤석열 검사를 후보로 영입하고 김종인, 안철수를 끌어들이는 덧셈 정치로 2022년 대선을 이겼습니다. 그런데 윤석열 대통령은 대선 이후 경기지사 후보 경선에서 유승민을 떨어뜨렸고, 이준석 대표를 쫓아냈습니다. 한동훈 대표를 제거하려고 비상계엄까지 했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Now, the 'Yoon Again' forces united around Leader Jang Dong-hyeok are trying to drive out Han Dong-hoon, drive out Oh Se-hoon, and drive out Ahn Cheol-soo. Where is the final destination of this endless subtraction politics? (이제 장동혁 대표를 중심으로 뭉친 ‘윤 어게인’ 세력은 한동훈을 쫓아내고 오세훈을 쫓아내고 안철수를 쫓아내려 하고 있습니다. 끝없는 뺄셈 정치의 종착역은 어디일까요?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the end, will only the 'Yoon Again' forces remain in the People Power Party, and will the entire conservative camp head down the path of decline? How much possibility remains for the People Power Party to turn back to center expansion and a grand conservative alliance? What do you think? (결국 국민의힘에는 ‘윤 어게인’ 세력만 남고, 보수 세력 전체가 몰락의 길로 가는 것은 아닐까요? 국민의힘이 중도 확장과 보수 대연합으로 돌아설 가능성이 얼마나 남아 있을까요? 여러분은 어떻게 생각하십니까?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Political Correspondent &lt;a href="mailto:shy99@hani.co.kr"&gt;shy99@hani.co.kr&lt;/a&gt; (정치부 선임기자 &lt;a href="mailto:shy99@hani.co.kr"&gt;shy99@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240274.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0118/53_17686942554542_5417686942407536.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:42:19 +0000</pubDate></item><item><title>Yoo Byung-ho's 'Tiger Faction' Still Strong at Board of Audit and Inspection... Limits to Reform, Internal Harmony Remains Distant (유병호의 ‘타이거파’ 건재한 감사원…쇄신은 한계, 내부 화합은 멀기만)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240280.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/723/434/imgdb/child/2026/0118/53_17686968719867_20260118500465.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;유병호 감사위원(가운데)이 2일 서울 종로구 감사원에서 열린 김호철 신임 감사원장(오른쪽) 취임식에서 인사를 마친 뒤 돌아서고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kim Ho-cheol, who was inaugurated as the new Chairman of the Board of Audit and Inspection (BAI) on the 2nd, has been emphasizing "settlement-type harmony." His goal is to resolve the past of the BAI, which was torn apart by factional politics under the system of former Secretary-General Yoo Byung-ho (now a standing commissioner), and to integrate the divided organization. However, there remains an assessment that personnel reform regarding those who led political and targeted audits during the previous administration and benefited from personnel appointments as a result has been insufficient. (지난 2일 취임한 김호철 감사원장은 “청산형 화합”을 강조하고 있다. 유병호 전 사무총장(현 감사위원) 체제에서 파벌 정치로 찢긴 감사원의 과거를 청산하고 분열됐던 내부를 통합하겠다는 것이다. 하지만 지난 정부 시절 정치·표적감사에 앞장서고, 그로 인해 인사 혜택을 본 이들에 대한 인적쇄신은 미진하다는 평가가 여전히 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to Hankyoreh's comprehensive reporting on the 18th, Chairman Kim Ho-cheol, during a New Year's special lecture for BAI employees on the 7th, stated, "We will pursue settlement-type harmony. Harmony without settling the past is a falsehood, and settlement without harmony is violence." He also revealed a firm will to address factional politics within the BAI, saying, "Factions are not to be eliminated, but to be resolved." (18일 한겨레 취재를 종합하면, 김호철 원장은 지난 7일 감사원 직원들을 상대로 신년 특강을 하면서 “청산형 화합을 하겠다. 과거에 대한 청산 없이 화합을 하겠다는 것도 허구고, 화합하지 않고 청산만 하겠다는 것도 폭력이다”라고 말했다. 또 “파벌은 제거하는 것이 아니라 해소하는 것”이라며 감사원 내 파벌 정치에 대해 단호한 대처 의지를 드러냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BAI Shouts "Reform"... Regarding Presidential Office Relocation Audit, Concludes "It Was Not a Lenient Audit" (“쇄신” 외친 감사원…관저 이전 “봐주기 감사 아니었다”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="color:#333333"&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; (&lt;span style="color:#333333"&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The BAI's reform efforts did not begin after Chairman Kim's inauguration. After new Secretary-General Jung Sang-woo took office last September, the BAI established an 'Operational Reform Task Force (TF).' The TF identified illegal and improper acts, such as filing complaints against seven individuals, including Commissioner Yoo Byung-ho and former BAI Chairman Choi Jae-hae, on charges of leaking military secrets related to audits of the West Sea public official killing incident and the inadequate verification of North Korean GP (Guard Post) incapacitation. Commissioner Yoo was additionally accused of abuse of audit and personnel authority. A BAI auditor, Mr. G, assessed, "There is an aspect that by addressing the issues once before the new chairman took office, it helped reduce the burden on the organization for a fresh start." (감사원이 쇄신 노력이 김 원장 취임 뒤에 시작된 건 아니다. 지난해 9월 정상우 신임 사무총장이 취임한 뒤 감사원은 ‘운영 쇄신 티에프(TF)’를 만들었다. 티에프는 유병호 위원과 최재해 전 감사원장 등 7명을 서해 공무원 피살 사건 감사와 북한 지피(GP·감시초소) 불능화 부실검증 관련 감사에 대한 군사기밀 누설 혐의로 고발하는 등 위법·부당 행위를 확인했다. 유 위원은 감찰·인사권 남용으로도 추가 고발됐다. 감사관 ㄱ씨는 “새 원장 취임 전 문제를 한번 짚고 감으로써 조직의 새 출발 부담을 덜어준 측면이 있다”고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the limitations of the TF were clear. A BAI auditor, Mr. N, said, "The TF was supposed to uncover the abuses of power during Commissioner Yoo's tenure as Secretary-General, but among its members were quite a few auditors who were part of or close to the 'Tiger Faction.' It's questionable whether they could have conducted a proper investigation." For their part, Commissioner Yoo and Standing Commissioner Kim Young-shin resisted the TF's activities and refused to cooperate with the investigation at all. Instead, they submitted rebuttals to the TF's findings through the BAI's internal bulletin board and the media. (그러나 티에프의 한계는 뚜렷했다. 감사관 ㄴ씨는 “티에프는 유 위원의 사무총장 시절 전횡을 밝혀야 하는데, 구성원 중에 ‘타이거파’이거나 거기에 가까운 감사관들이 꽤 섞여 있었다. 이들이 제대로 조사를 할 수 있었을지 의문이 든다”고 했다. 유 위원이나 김영신 감사위원 등은 그들대로 티에프 활동에 반발해 조사에 일절 응하지 않았다. 대신 감사원 내부 게시판과 언론을 통해 티에프 조사 결과에 반박자료를 냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the statistical audit (suspicions of real estate statistics manipulation during the Moon Jae-in administration) examined by the TF, although circumstances suggesting the BAI conducted coercive audits are emerging in the trial of the statistics manipulation case, the TF was unable to hold the auditors at the time accountable, citing reasons such as "some subjects refused interviews." The TF also examined whether the department responsible for auditing the relocation process of President Yoon Suk Yeol's office conducted a lenient audit favoring the administration, but it was confirmed that it concluded "it was not a lenient audit." The BAI released the results of the presidential office relocation audit in September 2024, after about two years, but it failed to uncover the illegality of the relocation or whether First Lady Kim Keon-hee was involved, leading to criticism that it was a lenient audit. The responsible auditors became subjects of investigation by the special counsel team investigating Kim Keon-hee. (티에프가 점검했던 통계감사(문재인 정부 시절 부동산 통계 조작 의혹)의 경우, 통계 조작 사건 재판에서 감사원이 강압 감사를 했던 정황들이 나오고 있지만, 티에프는 “일부 대상자들이 면담을 거부했다”는 등의 이유로 당시 감사관들의 책임을 묻지 못했다. 티에프는 윤석열 대통령실의 관저 이전 과정을 감사했던 담당 부서가 정권 봐주기식 감사를 한 건 아닌지도 살폈지만, “봐주기 감사는 아니었다”는 결론을 내린 것으로도 확인됐다. 감사원은 지난 2024년 9월, 2년여만에 관저 이전 감사 결과를 내놨지만 관저 이전의 불법성과 김건희 여사의 개입 여부 등은 밝혀내지 못해 봐주기 감사를 했다는 비판을 받았고, 담당 감사관들은 김건희 특검팀의 수사 대상이 됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Who is Responsible for the Abuse of Personnel and Audit Authority Wielded by the Yoo Byung-ho Faction? (유병호 사단 휘두른 인사·감찰권 남용 책임은 누가?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Distrust regarding the BAI's will for personnel reform also persists. Criticisms have consistently been raised that Commissioner Yoo used the Personnel and Audit Department to build a factional lineup and disadvantaged auditors who opposed him through excessive audits and heavy disciplinary actions. However, because the auditors and personnel department staff who carried out the audit and personnel measures at the time were also members of the TF, there were significant concerns about the fairness of the investigation. (감사원의 인적 쇄신 의지에 대한 불신도 여전하다. 유 위원이 인사·감찰과를 앞세워 파벌 줄 세우기를 하고, 자신에 반대하는 감사관들은 과잉 감찰과 중징계 등으로 불이익을 준다는 비판은 꾸준히 나왔다. 그러나 당시 감찰 및 인사 조처를 취한 감찰관과 인사 부서 직원도 티에프에 소속돼 있었기 때문에, 조사의 공정성에 우려가 컸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Although 55 out of 90 anonymous opinions sent by employees to the TF (60%) were about personnel and audit operations, the TF publicly disclosed only 6 cases as problematic. Apart from Commissioner Yoo, the TF did not hold any personnel or audit staff accountable. A BAI auditor, Mr. D, said, "Regarding this issue, only Commissioner Yoo was accused (of abuse of authority). As for the head of the Personnel and Audit Department, who is suspected of coercively auditing employees and unfairly submitting disciplinary proposals under Commissioner Yoo at the time, I understand the TF investigation hardly took place." (직원들이 티에프에 보낸 익명 의견 90건 중 60%인 55건이 인사·감찰 운영에 관한 것이었지만, 티에프가 문제 사례로 공개한 건 6건에 불과했다. 유 위원 외에 티에프가 책임을 물은 감찰·인사 담당 직원은 없었다. 감사관 ㄷ씨는 “이 문제로 유 위원만 (직권남용으로) 고발했을 뿐, 당시 유 위원 아래에서 직원들을 강압적으로 감찰하고 부당하게 징계안을 올린 것으로 의심받는 인사·감찰과장에 대해선 티에프 조사가 거의 이뤄지지 않은 것으로 안다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No remedial measures have yet been taken for Auditor Lee So-and-so, who was dismissed after raising suspicions that Commissioner Yoo, during the Yoon Suk Yeol administration, tried to suppress an audit at the request of the presidential office. In 2023, Auditor Lee, who was in charge of auditing the development of a returned US military base site in Uijeongbu, Gyeonggi Province, identified that Uijeongbu City converted the returned US military site into private apartment land, sold it to the private sector at a low price, and improperly exempted 42.3 billion won in public interest contribution fees, and submitted an opinion requesting an investigation. (윤석열 정부 때 유 위원이 대통령실 청탁을 받고 감사를 무마하려고 했다는 의혹을 제기했다가 해임된 이아무개 감사관에 대해선 여전히 구제조치가 나오지 않고 있다. 2023년 경기 의정부시 미군기지 반환 부지 개발 감사를 맡았던 이 감사관은 의정부시가 미군 반환 부지를 민간 아파트 부지로 전환해 민간에 헐값에 매각하고, 공익환원금 423억원도 부당면제해 준 사실을 파악해 수사요청 의견을 올렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, this case resulted only in a simple warning request for two public officials at the BAI's Audit Committee meeting. Instead, the BAI conducted two audits against Auditor Lee, alleging he conducted coercive audits against Uijeongbu City, and imposed the heavy disciplinary action of dismissal. It is said that the bureau chief who ignored Auditor Lee's investigation request opinion at the time was recently promoted to a high-ranking position. (하지만 이 사건은 감사위원회의에서 공무원 2명에게 단순주의 요구를 주는 데 그쳤다. 대신 감사원은 이 감사관이 의정부시를 상대로 강압 감사를 했다며 두 차례 감찰을 벌여 해임이란 중징계를 내렸다. 당시 이 감사관의 수사요청 의견을 묵살한 담당 국장은 최근 고위직으로 승진했다고 한다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The TF, which re-examined the BAI's measures at the time, only pointed out that the audit department that audited Auditor Lee reached a conclusion of coercive audit based solely on the statements of the auditees without cross-verification and cited this as grounds for discipline. It viewed the discipline against Auditor Lee itself as having no problem. Auditor Lee has filed an appeal with the Appeals Commission against the dismissal decision. (당시 감사원 조치 내용을 다시 들여다본 티에프는 이 감사관을 감찰했던 감찰부서가 교차 검증 없이 피감사자들 진술만을 토대로 강압 감사 결론을 내리고 이를 징계 사유로 적었다는 부분만 문제 삼았다. 이 감사관 징계 자체엔 문제가 없다고 본 것이다. 이 감사관은 해임 결정에 불복해 소청심사위원회에 소청을 제기한 상태다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"We Wanted Truth-Finding and Clear Rewards/Punishments..." Internal Harmony a Long Road (“진상규명, 신상필벌 바랐는데….” 내부 화합 먼 길)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former auditor Jeon Hee-jung, who was dismissed at the end of 2024 after being investigated by the BAI's audit department and the prosecution on charges of leaking audit materials, also filed a petition with the TF, but the TF viewed the disciplinary process as having no problem. Former auditor Jeon was identified as the leaker of audit materials for the Sky72 case, for which former BAI Chairman Choi Jae-hae had instructed 'no further action,' and the audit team requested an investigation, but the prosecution decided not to indict due to insufficient evidence. Nevertheless, the BAI conducted a second audit, asserting that former auditor Jeon did leak the materials without authorization, gathered new disciplinary grounds, and dismissed her. (감사자료 유출 혐의로 감사원 감찰과 검찰 수사를 받고 지난 2024년 말 해임된 전희정 전 감사관도 티에프에 진정을 냈지만 티에프는 징계 과정에 문제가 없다고 봤다. 전 전 감사관은 최재해 전 감사원장이 ‘불문’을 지시한 스카이72 사건 감사 자료 유출자로 지목돼 감찰팀이 수사 의뢰를 했지만 검찰은 증거 불충분으로 무혐의 처분을 했다. 그럼에도 감사원은 전 전 감사관이 무단으로 자료를 유출한 것이 맞다며 2차 감찰을 벌이고, 새 징계사유를 모아 전 전 감사관을 해임했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former auditor Jeon claimed, "There were many procedural issues during the audit process, such as forensic analysis without the party's consent. I hoped the TF would correct even the issues of authority abuse and procedural violations by the audit office, but it wasn't accepted." On the other hand, a BAI official stated, "Apart from the leak, former auditor Jeon had many misconduct issues, making heavy discipline unavoidable." (전 전 감사관은 “감찰 과정에서 당사자 동의 없는 포렌식이 이뤄지는 등 절차 문제도 많았다. 감찰관실의 권한 남용과 절차 위반 문제라도 티에프가 바로잡아주길 원했지만, 받아들여지지 않은 것”이라고 주장했다. 반면 감사원 관계자는 “유출 건 외에도 전 전 감사관의 비위 사항이 많아 중징계가 불가피했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A BAI auditor, Mr. R, said, "I heard some Tiger Faction auditors recently say, 'Let's see in 5 years (when the administration changes).' I hoped the truth about what those who actively collaborated with former Secretary-General Yoo to conduct improper audits or audited employees would be uncovered, and that there would be clear rewards and punishments. If things are passed over like this, I wonder what message it sends to the organization." (감사관 ㄹ씨는 “최근 타이거파 감사관 일부는 ‘5년 뒤 (정권이 바뀌면) 보자’는 이야길 한다고 들었다”며 “유 전 총장에게 적극적으로 부역해 부당 감사를 했거나 직원들을 감찰했던 이들이 어떤 일을 했는지 진상을 규명하고, 신상필벌이 되길 바랐는데, 이런 식으로 넘어간다면 조직에 어떤 메시지를 줄 수 있을지 의문”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, the BAI stated, "To identify responsibility for those who abused personnel and audit authority during the Yoon Suk Yeol administration, we have assigned TF participating employees to the audit office," expressing additional willingness to respond. (이에 대해 감사원은 “윤석열 정부 당시 인사·감찰권 남용 관련자에 대한 책임규명 등을 위해 티에프 참여 직원들을 감찰관실에 배치했다”며 추가적인 대응 의지를 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240280.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/723/434/imgdb/child/2026/0118/53_17686968719867_20260118500465.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:41:19 +0000</pubDate></item><item><title>'Everyone but us with the South, and hmph'... North Korea's reasoned 'snub of Xi Jinping' (‘우리 빼고 남쪽이랑, 흥칫뿡’… 북한의 이유 있는 ‘시진핑 홀대’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1240281.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/562/337/imgdb/child/2026/0118/53_17686980248441_20260118500537.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;지난해 9월 4일 김정은 조선노동당 총비서 겸 국무위원장과 시진핑 중국공산당 중앙위 총서기 겸 국가주석이 베이징 인민대회당에서 정상회담에 앞서 악수를 하며 기념촬영을 하고 있다. 이 회담은 김 위원장의 중국 전승절 80돌 경축행사 참석 계기에 이뤄졌다. 조선중앙통신 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 18th, the Rodong Sinmun reported, without detailing the contents, that Kim Jong Un, General Secretary of the Workers' Party of Korea and Chairman of the State Affairs Commission, sent a 'New Year's greeting card' to Xi Jinping, General Secretary of the Communist Party of China Central Committee and President of the state, and his wife. (김정은 조선노동당 총비서 겸 국무위원장이 시진핑 중국공산당 중앙위 총서기 겸 국가주석 부부한테 ‘새해 연하장’을 보냈다고 18일 노동신문이 내용 소개 없이 보도했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Under the headline "Respected Comrade Kim Jong Un Sends New Year's Cards to Party and State Leaders and Figures of Various Countries," the Rodong Sinmun reported that Chairman Kim sent "New Year's cards on the occasion of the 2026 New Year" to, among others, President Xi and his wife, the General Secretary of the Communist Party of Vietnam Central Committee, and the President of Vietnam. (노동신문은 이날 “경애하는 김정은 동지께서 여러 나라 당 및 국가수반들과 인사들에게 년하장을 보내시였다”라는 제목을 달아 김 위원장이 시 주석 부부를 포함해 베트남공산당 중앙위 총비서, 베트남 주석 등한테 “2026년 새해에 즈음하여 연하장”을 보냈다고 보도했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This reporting format is the same as that used by the Rodong Sinmun on January 1st when it reported the fact that President Xi and his wife had sent a 'New Year's greeting card' to Chairman Kim. Although the page placement appears slightly different—page 5 on the 1st and page 2 this time—it is essentially the same level of reporting format. On the 1st, the newspaper covered news such as Chairman Kim attending and giving a speech at the 'New Year's Celebration Performance' held at the May 1st Stadium in Pyongyang, and sending 'New Year's congratulatory messages' to the Russian-dispatched People's Army and Heo Jong-man, Chairman of the Central Standing Committee of the General Association of Korean Residents in Japan, across pages 1 to 4, and placed the news about the greeting card from President Xi and his wife on page 5. It is rare for the Rodong Sinmun to report on the exchange of letters, such as New Year's cards, between Chairman Kim and President Xi without detailing their contents. (이는 시 주석 부부가 김 위원장한테 ‘새해 연하장’을 보낸 사실을 전한 지난 1일 노동신문의 보도 형식과 같다. 1일엔 5면에, 이번엔 2면에 실려 지면 배치가 조금 달라 보이지만 사실상 동일한 위상의 보도 형식이다. 지난 1일치엔 김 위원장이 평양 5·1경기장에서 진행된 ‘새해경축공연’에 참석해 연설을 한 소식, 러시아 파병 인민군과 재일본조선인총연합회 중앙상임위 허종만한테 ‘새해 축하 전문’을 보낸 소식 등을 1∼4면에 펼치고 5면에 시 주석 부부의 연하장 소식을 전했기 때문이다. 노동신문이 김 위원장과 시 주석의 연하장 등 편지 교환 사실을 내용 소개 없이 보도하는 건 전례가 드문 일이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comparing the Rodong Sinmun's reporting on the exchange of 'New Year's greeting cards' between Chairman Kim and President Xi and his wife with its reporting on the exchange of 'New Year's congratulatory messages' between Chairman Kim and Russian President Vladimir Putin allows for speculation on its 'political implications.' On December 25th, the Rodong Sinmun reported that in the 'New Year's congratulatory message' President Putin sent to Chairman Kim on December 18th last year, he characterized North Korea-Russia relations as "invincible friendship and militant comradeship, friendly and allied relations." On December 27th last year, it featured as its front-page lead article that Chairman Kim, addressing President Putin as "my most respected friend," sent a 'New Year's congratulatory message' defining North Korea-Russia relations as "the most genuine alliance sharing life and death, joy and sorrow, having shed blood together in the same trench." (김 위원장과 시 주석 부부의 ‘새해 연하장’ 교환 관련 노동신문 보도를 김 위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령의 ‘새해 축전’ 교환 보도와 비교하면 그 ‘정치적 함의’를 추정할 수 있다. 노동신문은 푸틴 대통령이 지난해 12월 18일 김 위원장한테 보낸 ‘새해 축전’에서 북러 관계를 “불패의 친선과 전투적 우의, 친선적이며 동맹적인 관계”라고 규정했다고 12월 25일치로 보도했다. 지난해 12월 27일엔 김 위원장이 푸틴 대통령을 ”가장 친애하는 당신”이라 부르며 북러관계를 “한전호에서 피를 나누며 생사고락을 함께하는 가장 진실한 동맹”이라 규정한 ‘새해 축전’을 보냈다고 1면 머리기사로 다뤘다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In light of these circumstances, the Rodong Sinmun's reporting format and content regarding the exchange of 'New Year's greeting cards' between Chairman Kim and President Xi and his wife could be seen as an 'intentional snub.' This is even more so considering that North Korea-China relations have historically been described with phrases like 'lips and teeth' (meaning closely interdependent) and "friends and comrades sharing destiny." It appears to be an expression of 'dissatisfaction' with China's continued implementation, in one way or another, of UN Security Council sanctions resolutions against North Korea, and with President Xi inviting South Korean President Lee Jae-myung to Beijing for summit diplomacy from the beginning of the year. (이런 사정에 비춰 보면 김 위원장과 시 주석 부부 사이의 ‘새해 연하장’ 교환과 관련한 노동신문의 보도 형식과 내용은 ‘의도된 홀대’로 비칠 여지가 있다. 북중 관계가 역사적으로 입술이 없으면 이가 시리다는 뜻의 ‘순망치한’, “운명을 함께하는 친구·동지” 등으로 불려온 사실에 비춰 더욱 그렇다. 중국이 유엔 안전보장이사회의 대북 제재 결의를 어떤 식으로든 계속 이행하고 있는데다, 시 주석이 이재명 대통령을 베이징으로 초청해 연초부터 정상외교를 한 사실 등에 대한 ‘불만’ 표현으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Lee Je-hoon &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이제훈 선임기자 &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1240281.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/562/337/imgdb/child/2026/0118/53_17686980248441_20260118500537.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:40:50 +0000</pubDate></item><item><title>Hong Joon-pyo: "Han Dong-hoon prevented martial law? Narcissists should just disappear." (홍준표 “한동훈이 계엄 막았다고? 나르시시스트는 그만 사라져라”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240283.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0118/53_17686983599544_20260118500572.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;홍준표 후보가 2025년 4월29일 서울 여의도 국민의힘 당사에서 열린 제21대 대통령 후보자 국민의힘 3차 경선 진출자 발표 행사에서 탈락 발표가 난 후 퇴장하고 있다. 국회사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Former Daegu Mayor Hong Joon-pyo criticized former People Power Party leader Han Dong-hoon, calling him "a presence that should no longer exist in Korean politics." (홍준표 전 대구시장이 한동훈 전 국민의힘 대표를 두고 “더 이상 한국 정치판에 있어서는 안 될 존재”라고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a post on Facebook on the 17th, former Mayor Hong claimed, "He was a political prosecutor, like Yoon Suk Yeol, who, after the impeachment of Park Geun-hye, devastated the Korean conservative camp in a fleeting moment of glory. Thanks to Yoon Suk Yeol's consideration, he rose meteorically to become Minister of Justice and conducted the investigation into Lee Jae-myung, but didn't he fail?" (홍 전 시장은 17일 페이스북에 올린 글에서 “그는 윤석열과 같이 박근혜 탄핵 후 한국 보수 진영을 궤멸시킨 화양연화 정치검사였고, 윤석열의 배려로 벼락출세해 법무부 장관을 하면서 이재명 수사를 했으나 망하지 않았느냐”며 이같이 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Mayor Hong continued, "Then, again thanks to Yoon Suk Yeol's consideration, he became the (People Power Party) emergency committee chairman, monopolized nominations, engaged only in self-promotion, and led the party to a crushing defeat in the general election. After becoming party leader, he bickered and clashed with Yoon's faction, causing nothing but discord, which led to the emergency martial law situation and devastated the conservative camp." (홍 전 시장은 이어 “또다시 윤석열의 배려로 (국민의힘) 비대위원장을 하면서 공천을 농단하고 자기선전만 하다가 총선에 참패했고 당대표가 된 후 윤통과 깐죽거리며 반목만 일삼다가 비상계엄을 초래하고 보수 진영을 궤멸시켰다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He added, "It was not Han Dong-hoon who prevented the emergency martial law, but the then-opposition Democratic Party of Korea and the people." Former leader Han, when declaring his candidacy for the 21st presidential election last April, had said, "I, Han Dong-hoon, who said I would head to the National Assembly first and stand with the people first to prevent martial law, unlike Lee Jae-myung, who was so scared he hid in the woods, must stand up," among other statements, repeatedly emphasizing his role in preventing the December 3 emergency martial law. (그러면서 “비상계엄을 막은 것은 한동훈이 아니고 당시 야당이었던 더불어민주당과 국민들”이라고 덧붙였다. 한 전 대표는 지난해 4월 제21대 대통령 선거 출마를 선언하면서 “겁이 나서 숲에 숨은 이재명 대표보다 제일 먼저 국회로 향하고, 제일 먼저 국민과 함께 계엄을 막겠다고 한 저, 한동훈이 맞서야 한다”고 말하는 등 여러 차례 12·3 비상계엄 저지에 있어서 자신의 역할을 강조해 온 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finally, former Mayor Hong said, "Does the very person who caused the emergency martial law situation still have business causing trouble in that party with a handful of followers?" and added, "A narcissist, obsessed only with superficial politics with such a lack of foresight that he can't see even an inch ahead, should just disappear now." (마지막으로 홍 전 시장은 “비상계엄을 초래한 장본인이 한 줌도 안 되는 종물들 데리고 아직도 그 당에서 분탕 칠 일이 남았냐”며 “한 치 앞도 내다보지 못하는 그런 식견으로 겉치레 정치에만 몰두하는 나르시(시)스트는 이제 그만 사라지거라”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the People Power Party's Ethics Committee decided on the 14th to expel former leader Han, stating, "The post on the party member bulletin board appears to have been written by former leader Han." People Power Party leader Jang Dong-hyuk stated on the 15th, "We will grant former leader Han an opportunity for a retrial and a proper chance to explain himself, and the Supreme Council will not decide on the disciplinary action during the retrial period to allow the process to conclude properly," postponing the vote on the disciplinary motion. (한편, 국민의힘 윤리위원회는 지난 14일 “당원게시판 글은 한 전 대표가 작성한 것으로 보인다”며 한 전 대표 제명 결정을 내린 바 있다. 장동혁 국민의힘 대표는 15일 “한 전 대표에게 재심 기회를 부여하고 제대로 된 소명 기회를 부여받아 절차가 마무리되도록 재심 기간 최고위에서 (징계를) 결정하지 않겠다”며 징계안 의결을 연기한 상태다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Yoo-jin &lt;a href="mailto:yjlee@hani.co.kr"&gt;yjlee@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이유진 기자 &lt;a href="mailto:yjlee@hani.co.kr"&gt;yjlee@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240283.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0118/53_17686983599544_20260118500572.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:40:29 +0000</pubDate></item><item><title>Na Kyung-won, who 'ate honey'... Shouted "Yoon's arrest is illegal," but remains silent on 5-year prison sentence (‘꿀 먹은’ 나경원…“윤 체포는 불법” 샤우팅 하더니 징역 5년엔 침묵)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240289.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/561/imgdb/child/2026/0118/17687045666884_20260118500740.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;나경원 의원을 비롯한 국민의힘 의원들이 지난해 1월6일 오후 서울 용산구 대통령 관저 앞에서 입장발표를 하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Amid a court ruling that former President Yoon Suk-yeol obstructed the execution of an arrest warrant by the Corruption Investigation Office for High-ranking Officials (CIO) by giving illegal instructions to the Presidential Security Service to avoid investigation into a rebellion case, criticism has been raised that People Power Party lawmakers, who gathered in front of the presidential residence claiming the CIO's arrest warrant was 'illegal,' must bear political and legal responsibility. (윤석열 전 대통령이 고위공직자범죄수사처(공수처) 체포영장 집행을 방해한 건 내란 사건 수사를 피하기 위해 대통령경호처에 위법한 지시를 한 것이라는 법원 판단이 나온 가운데, 공수처 체포영장이 ‘불법’이라며 대통령 관저 앞에 집결했던 국민의힘 의원들은 정치적·법적 책임을 져야 한다는 비판이 제기됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 16th, the Seoul Central District Court Criminal Division 35 (Presiding Judge Baek Dae-hyun) sentenced former President Yoon to five years in prison on charges including obstructing the execution of the CIO's arrest warrant last January. The court did not accept any of former President Yoon's claims that the CIO's application for and execution of the arrest warrant, and the Seoul Western District Court's issuance of the warrant, were all illegal because the CIO lacked investigative authority for the crime of rebellion. (지난 16일 서울중앙지법 형사35부(재판장 백대현)는 지난해 1월 공수처의 체포영장 집행을 방해한 혐의 등으로 윤 전 대통령에게 징역 5년을 선고했다. 내란죄 수사 권한이 없는 공수처의 체포영장 청구 및 집행, 서울서부지법의 영장 발부는 모두 위법이라는 윤 전 대통령 쪽 주장은 하나도 받아들이지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The court ruled that there was no problem with the CIO expanding its investigation from the crime of abuse of authority to the related crime of rebellion, and that the CIO's application for a warrant to the Western District Court instead of the Central District Court did not constitute a violation of jurisdiction. The court rebuked former President Yoon, stating, "He abused his influence as president to obstruct the execution of the warrant, which was for his personal safety and effectively privatized the Presidential Security Service." (법원은 공수처가 직권남용죄로 수사를 개시한 뒤 관련 범죄인 내란죄로 수사를 확장한 것에 문제가 없으며, 공수처가 서울중앙지법이 아닌 서부지법에 영장을 청구한 것도 관할 위반에 해당하지 않는다고 판단했다. 법원은 윤 전 대통령을 향해 “대통령으로 영향력을 남용해 영장 집행을 저지했는데, 이는 일신의 안위를 위한 것이며 대통령경호처를 사실상 사병화한 것”이라고 질타했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After the court's sentencing, the political spotlight turned to the People Power Party. This is because the People Power Party had amplified and reproduced former President Yoon's sophistry that the CIO's investigation was 'illegal.' When the CIO arrested former President Yoon on its second attempt on January 15 last year, the People Power Party filed a complaint against CIO chief Oh Dong-woon, claiming the execution of the arrest warrant was "illegal." Kwon Young-se, then the party's emergency committee chairman, argued, "The arrest of the president is a tragic trio created by the CIO, which lacks investigative authority, the Seoul Western District Court, which issued an arrest warrant with a high likelihood of illegality, and the police colluding with the Democratic Party of Korea." (법원 선고 뒤 정치권의 시선은 국민의힘으로 쏠렸다. 국민의힘이 공수처 수사가 ‘불법’이라는 윤 전 대통령의 궤변을 확대재생산 해왔기 때문이다. 국민의힘은 지난해 1월15일 공수처가 두 번째 시도 만에 윤 전 대통령을 체포하자, 체포영장 집행은 “불법”이라며 오동운 공수처장을 고발한 바 있다. 권영세 당시 국민의힘 비상대책위원장은 “대통령 체포는 수사권이 없는 공수처와 위법 소지가 다분한 체포영장을 발부한 서울서부지법, 더불어민주당과 내통한 경찰이 만든 비극의 삼중주”라고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Despite the legitimacy of the CIO's arrest warrant execution being verified through four different judges across two warrant issuances by the Western District Court, one dismissal of an objection, and the Seoul Central District Court's dismissal of a warrant validity review, they merely echoed former President Yoon's claims. (두 차례에 걸친 서부지법의 체포영장 발부, 한 차례의 이의신청 기각, 서울중앙지법의 체포적부심 기각까지 각기 다른 4명의 판사를 통해 공수처 체포영장 집행의 정당성이 입증됐음에도, 윤 전 대통령 쪽 주장에 동조하기만 한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Around 40 People Power Party lawmakers also gathered in front of the presidential residence in Hannam-dong, Yongsan-gu, Seoul, to block the execution of the CIO's arrest warrant. Lawmakers including Na Kyung-won, Yoon Sang-hyun, Park Dae-chul, Lee Sang-hwi, Kang Myung-gu, Jo Bae-sook, Cho Ji-yeon, Lee Man-hee, Sung Il-jong, Lee Cheol-gyu, Jung Hee-yong, Kim Jung-jae, Jung Jeom-sik, Kwon Young-jin, Lee Jong-wook, Kang Seung-kyu, Park Sung-min, Koo Ja-geun, Yoo Sang-bum, Jang Dong-hyuk, and Kim Wi-sang, along with about 30 others including non-assembly district party chapter chairmen, flocked to the residence during the second arrest warrant execution attempt. Previously, when the CIO attempted to execute the first arrest warrant, over 40 people gathered. (국민의힘 의원 40여명은 공수처의 체포영장 집행을 막으려 서울 용산구 한남동 대통령 관저 앞에 집결하기도 했다. 나경원·윤상현·박대출·이상휘·강명구·조배숙·조지연·이만희·성일종·이철규·정희용·김정재·정점식·권영진·이종욱·강승규·박성민·구자근·유상범·장동혁·김위상 의원 등과 원외 당협위원장 등 30여명이 2차 체포영장 집행 당시 관저 앞에 몰려갔고, 그에 앞서 공수처가 1차 체포영장을 집행하려 할 때는 40명 넘게 모이기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In particular, Representative Na Kyung-won is one of the figures who actively participated in obstructing the warrant execution, vehemently arguing that the lawfully issued arrest warrant was 'illegal.' At a protest denouncing the second arrest warrant execution in front of the presidential residence on January 15 last year, Rep. Na made the absurd claim, "Even if it's a murderer caught in the act, the law must be alive. Exerting unreasonable and illegal physical force against the incumbent president, who is only suspended from duties, is a setback for the rule of law in South Korea." (특히 나경원 의원은 법원이 적법하게 발부한 체포영장을 ‘불법’이라고 강변하며 영장 집행 저지에 적극적으로 나섰던 인물 가운데 하나다. 나 의원은 지난해 1월15일 대통령 관저 앞에서 열린 2차 체포영장 집행 규탄 시위에서 “아무리 살인범 현행범이라고 해도 법이 살아 있어야 되는 것이다. 직무만 정지되어 있지 현행 대통령에게 무리하고 불법적인 물리력을 행사하는 것은 대한민국 법치주의를 후퇴시키는 것”이라는 황당한 주장을 폈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Later, she also stated she would propose a bill to abolish the CIO, saying, "The Democratic Party's CIO, which led the illegal investigation and illegal detention atrocities against the president, and the illegal investigation office, the CIO, should be abolished." (이후 “대통령에 대한 불법수사와 불법구금 만행을 주도한 민주당의 하명수사처, 불법수사처 공수처는 마땅히 폐지돼야 한다”며 공수처 해체법을 발의하겠다고 밝히기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;While the first-instance verdict revealed all these claims to be 'sophistry,' neither the People Power Party nor the individual lawmakers who gathered in front of the residence had issued any particular statement as of the 18th, the third day after the sentencing. Park Sung-hoon, the People Power Party's chief spokesperson, met with reporters at the National Assembly on the 16th and only said, "The People Power Party's position is that we have no special stance on the trial result," and "We respect the judiciary's judgment." (1심 선고가 나오면서 이런 주장들은 모두 ‘궤변’으로 드러났지만, 국민의힘과 관저 앞에 모였던 개별 의원들은 선고 사흘째인 18일까지도 별다른 입장을 내지 않고 있다. 박성훈 국민의힘 수석대변인은 16일 국회에서 기자들과 만나 “재판 결과에 대해 특별한 입장이 없다는 게 국민의힘의 입장”이라며 “사법부의 판단을 존중한다”고만 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party of Korea, in a commentary issued in the name of spokesperson Baek Seung-ah on the 17th, urged, "The 45-member 'Yoon Suk-yeol bulletproof lawmakers' group of the People Power Party, who systematically obstructed the arrest of rebellion ringleader Yoon Suk-yeol and undermined the rule of law, must immediately apologize to the people and take political and legal responsibility." (더불어민주당은 17일 백승아 원내대변인 명의 논평에서 “내란수괴 윤석열의 체포를 조직적으로 방해하며 법치를 훼손한 국민의힘 소속 45명의 ‘윤석열 방탄 의원단’은 국민 앞에 즉각 사죄하고 정치적·법적 책임을 져야 한다”고 촉구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shim Woo-sam &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt; (심우삼 기자 &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240289.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/561/imgdb/child/2026/0118/17687045666884_20260118500740.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:39:49 +0000</pubDate></item><item><title>Han Dong-hoon says "It's fabrication and retaliation, but I am sorry"... First apology over party member bulletin board incident (한동훈 “조작·보복이지만 송구”…당원게시판 사건 첫 사과)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240299.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/324/imgdb/original/2026/0118/20260118500986.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;한동훈 전 국민의힘 대표 페이스북 영상 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 18th, former People Power Party leader Han Dong-hoon said regarding the growing intra-party conflict surrounding the party member bulletin board controversy, "It is fabrication and retaliation, but I am sorry." (한동훈 전 국민의힘 대표가 18일 당원게시판 논란을 둘러싸고 당내 갈등이 커지는 데 대해 “조작·보복이지만 송구스럽다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a video posted on Facebook that day, the former leader said, "The disciplinary action against me is clear fabrication and political retaliation," but added, "Regarding the situation reaching this point, and regarding causing concern to the public and party members, as a responsible politician who led the party, I feel sorry." This is the first time the former leader, who received an expulsion decision from the party's ethics committee on the 13th, has expressed an apology regarding the party member bulletin board incident. (한 전 대표는 이날 페이스북에 영상을 올려 “나에 대한 징계는 명백한 조작이자 정치 보복”이라면서도 “상황이 여기까지 오게 된 것에 대해서, 국민과 당원 여러분께 걱정 끼쳐드린 데 대해서 당을 이끌었던 책임있던 정치인으로서 송구한 마음”이라고 했다. 지난 13일 당 윤리위원회로부터 제명 처분을 받은 한 전 대표가 당원게시판 사건과 관련해 사과의 뜻을 밝힌 것은 이번이 처음이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The former leader emphasized, "Seeing such a scene of political retaliation unfold ahead of a crucial election to overcome the state of emergency and control the runaway Democratic Party administration, I am deeply worried that many people will turn their hearts away from our party," and added, "They may be able to strip me of my party membership through political retaliation using party power, but they cannot strip away the spirit and future of our party that I love." (한 전 대표는 “계엄을 극복하고 민주당 정권 폭주를 제어할 중대한 선거를 앞두고 이런 정치 보복의 장면이 펼쳐지는 것 보고 우리 당에 대한 마음 거두는 분들이 많아질거 같아서 걱정이 크다”며 “당권으로 정치보복해서 저의 당적을 박탈할 순 있어도, 제가 사랑하는 우리 당 정신과 미래는 박탈할 수 없다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Jang Ye-chan, Vice President of the Yeouido Research Institute, who is pro-Yoon Suk Yeol, sarcastically remarked, "It's the worst excuse for an apology disguised as a complaint in history," adding, "Public opinion is unfavorable, so he pretends to apologize, but doesn't want to admit wrongdoing; it's truly a golden child-like appearance." (이에 대해 친윤석열계 장예찬 여의도연구원 부원장은 “역대 최악의 사과를 빙자한 투정문”이라며 “여론이 불리하니 사과하는 척은 해야겠고, 잘못을 인정하기는 싫고, 그야말로 금쪽이 같은 모습”이라고 비꼬았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240299.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/324/imgdb/original/2026/0118/20260118500986.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:39:33 +0000</pubDate></item><item><title>Park Soo-hyun: "Is the one-person-one-vote system for Jeong Cheong-rae's re-election? It's an insult to party members." (박수현 “1인1표제가 정청래 연임용? 당원에 대한 모독”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240300.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/638/391/imgdb/original/2026/0118/20260118501014.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;박수현 더불어민주당 수석대변인이 18일 국회에서 현안 관련 기자간담회를 하고 잇다. 김경호 선임기자 jijae@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Park Soo-hyun, the chief spokesperson for the Democratic Party of Korea, stated regarding the 'one-person-one-vote system for delegates and regular party members' being promoted by party leader Jeong Cheong-rae that "it is not being pursued with the leader's re-election in mind." (박수현 더불어민주당 수석대변인이 정청래 대표가 추진하는 ‘대의원-권리당원 1인1표제’와 관련해 “대표의 연임을 염두에 두고 추진하고 있지 않다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a press briefing at the National Assembly today, when asked about the party's differing views on the 'one-person-one-vote system,' Chief Spokesperson Park retorted, "Isn't the core question whether one-person-one-vote is the Democratic Party's spirit of the times, or a stepping stone for Jeong Cheong-rae's re-election?" He added, "From Leader Jeong, I have never heard even the syllable 'ㅇ' (the first letter of '연임' - re-election), let alone the word '연' (yeon)." He continued, "Leader Jeong's consistent position is, 'I have never worked with a specific position as a goal. I give my all to today's work today, and tomorrow's work tomorrow.'" He further stated, "Even making a hundred concessions, Leader Jeong has absolutely not been promoting the one-person-one-vote system with re-election in mind so far, nor has he mentioned re-election to anyone." (박 수석대변인은 이날 국회 기자간담회에서 ‘1인 1표제’를 둘러싼 당내 이견에 대한 입장을 묻는 질문에 “1인1표가 민주당의 시대 정신인가, 아니면 정청래 대표의 연임 포석인가 이것이 핵심 질문 아닌가”라고 반문하며 “정 대표로부터 ‘연임’의 ‘연’자는커녕 ‘이응’자마저도 들어본 적 없다”고 했다. 그러면서 “정 대표의 일관된 입장은 ‘어떤 자리를 목표로 정해놓고 일한 적 없다. 오늘은 오늘의 일에 사력을 다하고 내일은 내일의 일에 사력을 다한다’는 것”이라며 “백번 양보하더라도 정 대표는 적어도 지금까지는 연임을 염두에 두고 1인1표제를 추진하고 있거나, 누구에게도 연임을 언급한 바가 절대 없다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief Spokesperson Park also refuted the view that the one-person-one-vote system is advantageous to Leader Jeong. He said, "Who can guarantee that just because Leader Jeong led in the regular party member vote at the last national convention, he will do so in the future?" He added, "The assumption that regular party members will unconditionally support Leader Jeong without question is a disparagement of regular party members and an insult to party members, treating the party's will as Leader Jeong's personal property." (박 수석대변인은 1인1표제가 정 대표에게 유리하다는 시각에 대해서도 반박하고 나섰다. 박 수석대변인은 “지난 전당대회에서 정 대표가 권리당원 투표에서 앞섰다고 해서 앞으로도 그럴 거라는 보장을 누가할 수 있는가”라며 “권리당원이 묻지도 따지지도 않고 무조건 정 대표를 지지할 거란 가정은 권리당원에 대한 폄훼이자, 당심을 정 대표의 개인 종속물로 취급하는 당원에 대한 모독”이라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He showed discomfort targeting party figures who exaggerate conflicts within the leadership. He said, "At the non-public Supreme Council meeting on the 16th, the one-person-one-vote party constitution amendment was unanimously approved, although one or two members expressed their opinions to create a better amendment. However, it is very inappropriate for someone to speak to the media with a different intention, making it seem as if there were disagreements on a unanimously approved matter." He added, "At a time when we are passing through a golden time for the success of the Lee Jae-myung administration, words and actions that could be seen as a power struggle should be restrained." He also said, "Some are pressuring, saying that to keep the one-person-one-vote promise, the leader should declare he won't seek re-election or that it shouldn't be applied in this party leadership election, but this is an act that ignores even the basic principles of democracy." (지도부내 갈등을 과장하는 당내 인사들을 겨냥해선 불편한 기색을 내비쳤다. 그는 “16일 최고위 비공개회의에서 1인1표 당헌개정은 만장일치로 의결됐으나 한 두 분의 더 좋은 개정안을 만들기 위한 의사 개진이 있었다. 그런데 만장일치로 의결된 사안을 이견이 있었던 것처럼 언론에 다른 말씀을 어떤 의도를 가지고 하는 건 매우 부적절하다”며 “이재명 정부 성공을 위한 골든타임을 지나는 시기에 자칫 당권투쟁으로 보일 수 있는 언행과 행동은 자제돼야 한다”고 했다. 또 “1인1표 약속을 지키려면 대표 연임 포기를 선언하라거나 이번 당 대표 선거에서는 적용하지 말아야 한다고 윽박지르기도 하는데, 이는 민주주의의 기본 원리마저 무시하는 처사”라고도 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding People Power Party leader Jang Dong-hyeok, who is on his fourth day of a hunger strike demanding the Democratic Party accept a 'twin special prosecutor' investigation into the Unification Church and nomination funds, Park said, "It's like trying to stop something that could be stopped with a hoe by bringing out a plow; it's very regrettable. I hope he takes good care of his health." He added, "Separately from that, the life-risking hunger strike by the leader of the main opposition party should be for a greater public interest of the people. I still cannot understand whether issues related to the Unification Church and Shincheonji are subjects for a life-risking hunger strike." (민주당에 통일교·공천헌금 ‘쌍특검’ 수용을 요구하며 나흘째 단식 중인 장동혁 국민의힘 대표에 대해선 “호미로 막을 수 있는 것을 쟁기를 들고 막겠다고 나선 격이라 매우 안타깝다. 건강을 잘 챙기시길 기원한다”고 했다. 그러면서 “그와 별개로 제1야당 대표의 목숨을 건 단식은 좀 더 큰 국민의 공익을 위해서 이뤄져야지, 통일교와 신천지에 관한 사안들이 목숨을 건 단식 대상인가 여전히 이해할 수 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Go Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Ki Min-do &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; 기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240300.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/638/391/imgdb/original/2026/0118/20260118501014.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 04:39:05 +0000</pubDate></item></channel></rss>