<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 정치 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/politics/</link><description>Hankyoreh Politics bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 07:58:02 +0000</lastBuildDate><item><title>On the 7th Day of Hunger Strike, Jang Dong-hyuk Refuses Transfer, Saying "I Will Be Buried Here"... Hunger Strike at a Crossroads (단식 7일째 장동혁 “여기 묻힐 것” 이송 거부…기로 선 농성)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241013.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;On the 7th Day of Hunger Strike, Jang Dong-hyuk Refuses Transfer, Saying "I Will Be Buried Here"... Hunger Strike at a Crossroads (단식 7일째 장동혁 “여기 묻힐 것” 이송 거부…기로 선 농성)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/604/imgdb/original/2026/0121/4917689943219846.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;통일교·공천헌금 &amp;#x27;쌍특검&amp;#x27; 수용을 요구하며 이레째 단식 중인 국민의힘 장동혁 대표가 21일 서울 여의도 국회 로텐더홀 단식 농성장에 마련된 텐트 안에 누워 있다. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Jang Dong-hyuk, the leader of the People Power Party, who has been on a hunger strike for a week advocating for the necessity of a 'twin special prosecutor' to investigate suspicions surrounding the Unification Church and nomination bribes, is at a crossroads. His health has deteriorated to the point where medical staff have judged that "forced hospitalization is necessary," yet not only the ruling party but also the presidential office have shown no response. (통일교·공천헌금 의혹을 규명할 ‘쌍특검’ 추진 필요성을 주장하며 일주일째 단식 농성 중인 장동혁 국민의힘 대표가 기로에 섰다. ‘강제 병원 이송이 필요하다’는 의료진 판단이 나올 정도로 건강은 악화되어 가고 있는데, 여당은 물론 청와대가 호응을 보이지 않고 있어서다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 21st, Representative Jang posted on Facebook, "Mark my words. You can refuse a special prosecutor, but you cannot refuse the will of the people. I will be buried here, and the Democratic Party will be buried by the will of the people." As his hunger strike entered its seventh day, his blood oxygen saturation has plummeted to the point where he needs to wear a medical oxygen concentrator. However, he stated he will not stop his hunger strike until the presidential office and the ruling party accept the twin special prosecutor, demanding a one-on-one meeting with President Lee Jae-myung. (장 대표는 21일 “명심하라. 특검은 거부할 수 있어도 민심은 거부할 수 없다. 나는 여기서 묻히고 민주당은 민심에 묻힐 것”이라는 글을 페이스북에 올렸다. 단식이 7일째로 접어들면서 의료용 산소발생기를 착용해야 할 정도로 산소포화도가 급락한 상태지만, 청와대와 여당이 쌍특검을 수용할 때까지는 단식을 멈추지 않겠다며 이재명 대통령과의 일대일 회담을 요구하고 있는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Earlier that day, Lee Jun-seok, the leader of the Reformist Party who returned early from an overseas trip, tried to persuade him to stop the hunger strike, saying, "To strengthen bipartisan cooperation (on the twin special prosecutor), you, as the leader, need to play the role of commander." However, it was to no avail. In the afternoon, People Power Party lawmakers held an emergency general meeting to gather opinions urging him to 'stop the hunger strike' and called paramedics to attempt a 'forced transfer' to the hospital, but they could not break his resolve. (이날 오전 해외 출장에서 조기 귀국한 이준석 개혁신당 대표가 “양당 (쌍특검) 공조를 강화하려면 대표님이 지휘관으로서 역할을 해주셔야 한다”며 단식 중단을 설득했지만 소용이 없었다. 이날 오후 국민의힘 의원들이 긴급의원총회까지 열어 ‘단식을 중단해달라’는 의견을 모으고, 구급대원을 불러 병원으로 ‘강제 이송’하려고 했으나, 그의 뜻을 꺾지는 못했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, President Lee rejected Representative Jang's request for a one-on-one meeting during his New Year's press conference that day, saying, "It seems dialogue between the ruling and opposition parties should come first now." President Lee said, "If we engage in so-called direct talks or direct deals, what would happen to the ruling-opposition relationship or the National Assembly in Yeouido?" and added, "It is right for the ruling and opposition parties to engage in sufficient dialogue first, and if an additional breakthrough is needed from there or a political decision from the president is required, then we should meet at that time." Regarding the Unification Church special prosecutor law demanded by the opposition, he also said, "(Initially) they said, 'Let's do just the Unification Church,' and then, as that seemed unreasonable, they said, 'Let's do Shincheonji too. But let's do them separately.'" He added, "I get the feeling that deep down they don't want to do (any of) it, and are only saying so outwardly." (하지만 이 대통령은 이날 신년 기자회견에서 “지금은 여야 간 대화가 우선인 것 같다”며 장 대표의 일대일 만남 요청을 거부했다. 이 대통령은 “소위 말하는 직접 대화나 직거래를 하면 여야 관계나 여의도 국회는 어떻게 되겠나”며 “여야가 충분히 대화하고 거기서 추가의 돌파구가 필요하거나 대통령의 정치적 결단이 필요하면 그때 만나는 게 맞다”고 말했다. 또 야당이 요구하는 통일교 특검법에 대해서도 “(처음엔) ‘통일교만 하자’고 했다가, 말이 안 되는 것 같으니까 ‘신천지도 하자. 그런데 따로 하자’고 한다”며 “ 속으론 (다) 안 하고 싶은데 겉으로만 그렇게 말하는 게 아닐까 하는 생각이 든다”고도 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Song Eon-seok, the People Power Party floor leader, flared up, saying, "Is it right for (President Lee) to talk about integration while showing absolutely no interest in the fact that the opposition leader is risking his life on a hunger strike?" (송언석 국민의힘 원내대표는 “야당 대표가 목숨 걸고 단식을 하는데 그런 얘기는 전혀 관심도 없으면서, (이 대통령이) 통합을 얘기하는 게 맞느냐”고 발끈했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, within the party, there is a sense of distress as no clear path forward is visible following Representative Jang's hunger strike amid the presidential office's 'silence.' During the People Power Party's general meeting that day, "various proposals came up, such as solidarity hunger strikes, relay hunger strikes, tent sit-ins, and relay protests in front of the presidential office" (according to floor spokesperson Kwak Kyo-taek), but no conclusion was reached. (하지만 당 안에선 청와대의 ‘무응답’ 속에 장 대표 단식 이후 방안이 보이지 않아 고심하는 분위기다. 이날 국민의힘 의원총회에선 “동조 단식, 릴레이 단식, 천막 농성, 청와대 앞에서의 릴레이 시위 등 다양한 방안이 나왔”(곽규택 원내수석대변인)지만 결론을 내리지는 못했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241013.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/604/imgdb/original/2026/0121/4917689943219846.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Collusion between politics and religion is the path to ruining the country... After removing the big stones, the stage for picking out the pebbles will come" (이 대통령 “정교유착, 나라 망하는 길…큰 돌 빼고 잔돌 꺼낼 단계 올 것”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241014.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Collusion between politics and religion is the path to ruining the country... After removing the big stones, the stage for picking out the pebbles will come" (이 대통령 “정교유착, 나라 망하는 길…큰 돌 빼고 잔돌 꺼낼 단계 올 것”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0121/20260121504066.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 오전 청와대 영빈관에서 2026 신년 기자회견 ‘함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약’에서 취재진 질문에 답하고 있다. 김태형 기자 xogud555@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung expressed his determination for a fundamental resolution regarding the controversy over 'collusion between politics and religion,' which began with allegations of the Unification Church's illegal political funding, calling it "the path to ruining the country." President Lee even mentioned the possibility of revising laws to more severely punish acts of collusion between politics and religion. Currently, religious organizations' political intervention is punished based on political laws such as the Political Parties Act, Public Official Election Act, and Political Funds Act, as well as general criminal law. (이재명 대통령이 통일교의 불법 정치자금 제공 의혹에서 시작된 ‘정교유착’ 논란에 대해 “나라 망하는 길”이라며 발본색원 의지를 드러냈다. 이 대통령은 정교유착 행위를 한층 강도 높게 처벌하기 위한 법률 개정 가능성까지 언급했다. 현재 종교단체의 정치개입 행위에 대해선 정당법·공직선거법·정치자금법 등 정치관계법과 일반 형법에 근거해 처벌하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference on the 21st, regarding the special prosecution investigation into allegations of collusion between politics and religion involving the Unification Church and Shincheonji, which the ruling and opposition parties are currently discussing, President Lee said, "I get the feeling that (the People Power Party) doesn't actually want to do it internally but is only saying so outwardly," and added, "In preparation for the special prosecution agreement not being reached, I have already instructed the prosecution and police to conduct a joint investigation." Regarding the Unification Church, lawmaker Jeon Jae-su of the Democratic Party of Korea, among others, is under investigation on suspicion of receiving money and valuables from the church, while Shincheonji is under a joint prosecution-police investigation on suspicion of intervening in the People Power Party's 2021 presidential primary, among other allegations. (이 대통령은 21일 신년 기자회견에서 최근 여야가 논의 중인 통일교·신천지의 정교유착 의혹 관련 특검에 대해 “(국민의힘이) 속으로는 안 하고 싶은데 겉으로만 그렇게 말하는 거 아닐까 하는 생각이 든다”며 “특검 합의가 안 될 것에 대비해 검찰과 경찰에 합동으로 수사하라고 지시해둔 상태”라고 전했다. 통일교와 관련해선 전재수 더불어민주당 의원 등이 교단으로부터 금품을 받은 혐의로 수사를 받고 있고, 신천지는 2021년 국민의힘 대선 경선에 개입한 혐의 등으로 검경 합동수사가 진행 중이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "It seems Shincheonji started (political intervention) at least from the early 2000s, and the Unification Church also seems to have intervened significantly," and added, "(Besides the Unification Church and Shincheonji) there are some Protestant churches where pastors repeatedly preach during sermons saying, 'Lee Jae-myung, die. We must kill Lee Jae-myung for the country to survive.'" He continued, "In the case of other Protestant churches, the boundary (of whether they engaged in political intervention or not) is unclear for now, so we are leaving them be, but shouldn't we naturally investigate? When plowing a field, it's difficult and impossible to pick out all the big and small stones at once. First, we will pick out the big stones, and then the stage for picking out the pebbles will come." (이 대통령은 “신천지는 최소 2000년 초반부터 (정치개입을) 시작했다는 것 같고, 통일교도 많이 개입한 것 같다”며 “(통일교·신천지 외에도) 일부 개신교회는 설교 시간에 ‘이재명 죽어라. 이재명을 죽여야 나라가 산다’고 목사가 반복적으로 설교하는 곳도 있다”고 했다. 그러면서 “다른 개신교회의 경우 일단 (정치개입을 했는지 안 했는지) 경계가 불분명해서 지금은 놔두고 있지만, 자연스럽게 수사해야 하지 않을까”라며 “밭갈이할 때 큰 돌과 작은 돌을 한꺼번에 다 집어내려면 힘들어서 못 한다. 일단 큰 돌부터 집어낸 다음 자갈을 집어내는 단계가 올 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee emphasized, "The principle of separation of church and state must never be broken," and "It must be strictly punished." He then said, "Religious organizations and religious people don't seem to realize how seriously bad this act (collusion between politics and religion) is. The current situation is like an act of rebellion where, given a gun to protect the country, they say, 'It's my gun, so I'll shoot as I please,' and point the gun at the people." (이 대통령은 “정교분리 원칙이 깨지는 일은 결코 있어서는 안 된다”며 “반드시 엄정하게 처벌해야 한다”고 강조했다. 그러면서 “종교단체와 종교인들이 이 문제(정교유착)가 얼마나 심각하게 나쁜 짓인지 모르는 것 같다. 지금 상황은 나라를 지키라고 총을 줬더니 ‘내가 가진 총이니 내 맘대로 쏘겠다’라며 국민에게 총구를 겨누는 반란 행위 같은 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241014.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0121/20260121504066.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Traversing Left and Right to Hold High Office... The Fall of 'Master of Survival' Han Duck-soo (좌·우 넘나들며 고위 공직…‘처세술 달인’ 한덕수의 몰락)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241015.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Traversing Left and Right to Hold High Office... The Fall of 'Master of Survival' Han Duck-soo (좌·우 넘나들며 고위 공직…‘처세술 달인’ 한덕수의 몰락)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/895/537/imgdb/child/2026/0121/53_17689959639958_20260121504071.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;내란중요임무종사, 허위공문서 작성 및 행사 등 혐의로 기소된 한덕수 전 국무총리가 21일 오후 서울 서초구 서울중앙지법에서 열린 1심 선고 공판에 출석하고 있다. 최현수 기자 emd@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The public service career of defendant Han Duck-soo (77), who was called the symbol of a traditional elite bureaucrat, the ultimate king of bureaucratic fortune, and a master of survival for being heavily relied upon in the highest public offices regardless of conservative or progressive administrations, is now highly likely to end as 'a key participant in rebellion who aided a self-coup'. (보수·진보 정권을 가리지 않고 최고위 공직에 중용되며 정통 엘리트 관료의 표상, 관운의 끝판왕, 처세의 달인으로 불렸던 피고인 한덕수(77)의 공직 인생은 ‘친위 쿠데타에 부역한 내란 중요임무 종사자’로 마치게 될 가능성이 커졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When Han Duck-soo was selected as the first Prime Minister of the Yoon Suk Yeol administration in May 2022, political circles cited his experience and, as its background, his adept survival skills in navigating between left and right. A graduate of Kyunggi High School and Seoul National University's Department of Economics, the former Prime Minister began his public service in 1970 as a customs officer. For about 50 years, he held high public office under five different administrations. He served as Vice Minister of Trade, Industry and Energy (Kim Young-sam administration), Senior Presidential Secretary for Economic Affairs and Chief Trade Negotiator (Kim Dae-jung administration), Prime Minister, Deputy Prime Minister and Minister of Finance and Economy, and Minister of Government Policy Coordination (Roh Moo-hyun administration), and Ambassador to the United States (Lee Myung-bak administration). After leaving public office for a decade, he was appointed Prime Minister again under the Yoon Suk Yeol administration. In bureaucratic circles, he was even compared to Chief State Councillor Hwang Hui, who served five kings spanning the Goryeo and Joseon dynasties. While some assessments said he was selected again to give the appearance of a balanced appointment due to his Honam (Jeolla region) origin, controversy followed him over claims that he changed his registered hometown from 'Seoul' to 'Jeonju' when the Kim Dae-jung administration came into power. (2022년 5월 윤석열 정부 첫 국무총리로 한덕수가 발탁되자, 정치권은 그의 경륜과 함께 좌우를 오가는 능수능란한 처세술을 배경으로 꼽았다. 경기고와 서울대 경제학과를 나와 1970년 관세청 사무관으로 공직에 발을 디딘 한 전 총리는, 50여년간 5개 정권에서 고위 공직을 맡았다. 통상산업부 차관(김영삼 정부), 대통령실 경제수석·통상교섭본부장(김대중 정부), 국무총리·경제부총리 겸 재정경제부 장관·국무조정실장(노무현 정부), 주미 대사(이명박 정부)에 이어, 공직을 떠난 지 10년 만에 윤석열 정부에서 다시 국무총리에 기용됐다. 관가에서는 고려·조선에 걸쳐 다섯 임금을 모신 황희 정승에 빗대기도 했다. 탕평 인사의 외형을 갖추기 위해 호남 출신인 그를 다시 발탁한 것이라는 평가도 나왔지만, 과거 김대중 정부가 들어서자 출신 지역을 ‘서울’에서 ‘전주’로 바꿨다는 논란이 따라붙었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The colorless, odorless survival skills that supported bureaucrat Han Duck-soo's path to success began to tilt sharply to one side under the Yoon Suk Yeol administration. He began faithfully representing the position of President Yoon Suk Yeol, who had fallen into far-right thinking, not shying away from political clashes with opposition parties, including the Democratic Party of Korea, which he was once close to, over legislative, budgetary, and political issues. (관료 한덕수의 성공 가도를 떠받쳤던 무색무취 처세술은 윤석열 정부에서 급격히 한쪽으로 기울기 시작했다. 입법, 예산, 정치 현안에서 한때 가까웠던 더불어민주당 등 야권과의 정치적 충돌을 불사하며, 극우적 사고에 빠진 대통령 윤석열의 입장을 충실히 대변하기 시작했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;His reckless political betting in his later years toward power led him downhill. The former Prime Minister appeared before the National Assembly in September 2024 and vehemently argued, "Martial law should not exist and cannot exist." However, on the night of the December 3rd Rebellion, instead of actively opposing the President's unconstitutional and illegal declaration of martial law, he chose the path of aiding, "agreeing with and supporting the necessity and legitimacy of declaring martial law" (first trial court). During the presidential impeachment phase, he served as Acting President and refused to appoint Constitutional Court justices. After the presidential impeachment, he even declared his candidacy for the presidency to directly ascend to the presidential seat. (권력을 향한 말년의 무모한 정치 베팅은 그를 내리막으로 이끌었다. 한 전 총리는 2024년 9월 국회에 나와 “계엄은 있어서도 안 되고 있을 수도 없다”고 강변했다. 정작 12·3 내란의 밤에는 대통령의 위헌·위법한 계엄 선포를 적극적으로 반대하는 대신, “계엄 선포의 필요성과 정당성에 동의하고 지지”(1심 재판부)하는 부역의 길을 택했다. 대통령 탄핵 국면에서는 대통령 권한대행을 맡아 헌법재판관 임명을 거부했고, 대통령 탄핵 이후에는 직접 대통령 자리에 오르기 위해 대선 출마까지 선언했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 21st, the Seoul Central District Court Criminal Division 33 (Presiding Judge Lee Jin-gwan), which sentenced the former Prime Minister to 23 years in prison and ordered his detention in court, mentioned his long service of about 50 years, including as Prime Minister, and the numerous medals and decorations he received as mitigating factors for sentencing. However, it stated that a heavy sentence was inevitable precisely because of his high public office history. The court said, "As Prime Minister, who was indirectly entrusted with democratic legitimacy and responsibility, he did not defend the Constitution and considered his own safety with the thought that the December 3rd Rebellion might succeed." His keen survival instinct, which anticipated the success of the self-coup or the Constitutional Court's dismissal of the presidential impeachment trial, ultimately led him down the path of downfall. The former Prime Minister said of the day's first trial verdict, "I will humbly follow it." (21일 한 전 총리에게 징역 23년의 실형을 선고하고 법정구속한 서울중앙지법 형사33부(재판장 이진관)는 “약 50년 동안 국무총리 등으로 재직하며 다수의 훈장과 포장을 받았다”며 이를 양형 감경 사유로 언급하면서도, 오히려 고위 공직 이력을 이유로 중형이 불가피하다고 했다. “민주적 정당성과 책임을 간접적으로 부여받은 국무총리로서 헌법을 수호하지 않고, 12·3 내란이 성공할지도 모른다는 생각에 자신의 안위를 생각했다”는 것이다. 친위 쿠데타가 성공하거나 헌법재판소의 대통령 탄핵심판이 기각될 것이라는 기민한 처세 감각이 오히려 그를 몰락의 길로 이끈 것이다. 한 전 총리는 이날 1심 선고 결과를 “겸허히 따르도록 하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Nam-il &lt;a href="mailto:namfic@hani.co.kr"&gt;namfic@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김남일 기자 &lt;a href="mailto:namfic@hani.co.kr"&gt;namfic@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241015.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/895/537/imgdb/child/2026/0121/53_17689959639958_20260121504071.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Supplementary Investigation Authority, Exceptionally Necessary... The Core of Prosecution Reform is Protecting Citizens' Rights" (이 대통령 “보완수사권, 예외적 필요…검찰개혁 핵심은 국민 권리구제”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241016.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Supplementary Investigation Authority, Exceptionally Necessary... The Core of Prosecution Reform is Protecting Citizens' Rights" (이 대통령 “보완수사권, 예외적 필요…검찰개혁 핵심은 국민 권리구제”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/812/538/imgdb/original/2026/0121/20260121504075.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung mentioned the necessity of retaining the prosecution's supplementary investigation authority, which hardliners within the ruling party are demanding be abolished, stating, "There are exceptionally necessary cases." He added, "The core of prosecution reform is not seizing prosecutorial power but protecting citizens' rights," emphasizing that the goal and means of reform should not be confused. Regarding the 'collusion between politics and religion' issue, which has escalated into a special prosecutor dispute, he left open the possibility of expanding the investigation beyond the Unification Church and Shincheonji to include some far-right Protestant churches. (이재명 대통령이 여권 강경파가 폐지를 요구하는 검사 보완수사권에 대해 “예외적으로 필요한 경우가 있다”며 존치 필요성을 언급했다. 그러면서 “검찰개혁의 핵심은 검찰 권력을 빼앗는 게 아니라 국민의 권리구제”라며 개혁의 목표와 수단을 혼동해선 안 된다고 했다. 특검 공방으로 번진 ‘정교유착’ 이슈와 관련해선 통일교·신천지를 넘어 일부 극우 개신교 교회로 수사를 확대할 가능성을 열어뒀다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Blue House's Yeongbingwan on the 21st, President Lee stated regarding prosecution reform, "I believe it is right for prosecutors not to conduct supplementary investigations," but added, "However, there are exceptionally necessary cases. For instance, if a case is transferred (from the police) with only two days left on the statute of limitations, and supplementary investigations are completely prohibited, the case could bounce between the police and prosecution until the remaining time expires." This is the first time President Lee has expressed a personal opinion since the government announced legislative notices for the Serious Crimes Investigation Office and Public Prosecution Service Act bills on the 13th. He further said, "Wouldn't it be a way to efficiently handle state affairs to block the possibility of abuse by the Public Prosecution Service (prosecutors), create safety measures for very exceptional cases, and then allow them to have a degree of supplementary investigation authority?" (이 대통령은 21일 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 검찰개혁과 관련해 “저는 (검사가) 보완수사를 안 하는 게 맞다고 생각한다”면서도 “그러나 예외적으로 필요한 경우가 있다. 공소시효가 이틀밖에 안 남은 상황에(경찰에서 사건이) 송치됐는데, 보완수사가 전면 금지되면 사건이 경찰과 검찰을 오가다 남은 시효가 끝나 버린다”고 말했다. 지난 13일 정부가 중수청·공소청법안을 입법예고한 뒤 이 대통령이 개인적 견해를 밝힌 것은 처음이다. 그러면서 이 대통령은 “공소청(검사)의 남용 가능성을 봉쇄하고, 아주 예외적인 경우 안전장치를 만든 다음에 보완수사권 정도는 갖게 해주는 게 국가 업무를 효율적으로 처리하는 방안이기도 하지 않으냐”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, regarding the backlash from the political sphere and civil society against the government's Serious Crimes Investigation Office bill, which includes measures like the dualization of investigative organizations, President Lee shifted the blame to the prosecution, saying, "Isn't it because they have committed too many misdeeds in the past that they have become (hunted) witches?" He added, "Seizing prosecutorial power is not the goal of reform but a means and process," and continued, "Since there is time (until the Prosecutors' Office Act is abolished in) October, I hope we do not rush but discuss it sufficiently." (이 대통령은 다만 수사조직 이원화 등을 담은 정부의 중수청 법안에 정치권과 시민사회가 반발하는 것을 두고선, “그동안 저지른 업보가 너무 많아서 (사냥당하는) 마녀가 된 것 아니냐”며 검찰에 그 책임을 돌렸다. 그러면서 “검찰의 권력을 뺏는 것은 개혁의 목표가 아니라 수단과 과정”이라며 “(검찰청법이 폐지되는) 10월까지 (시간적) 여유가 있으니 급하게 서두르지 말고 충분히 의논하시면 좋겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the 'collusion between politics and religion' issue, which has emerged as a judicial matter including special prosecutor investigations, he mentioned some Protestant churches beyond the Unification Church and Shincheonji, stating, "It must be rooted out." President Lee emphasized, "Recently, cases of doing this (collusion) openly and systematically have emerged. We must use this opportunity to show that sanctions are strict against using religious beliefs as organized and political tools." (특검 수사 등 사법적 현안으로 떠오른 ‘정교유착’ 문제에 대해선 통일교·신천지 외에 일부 개신교까지 언급하며 “반드시 뿌리 뽑아야 한다”고 했다. 이 대통령은 “최근 대놓고 조직적으로 (정교유착을) 하는 사례가 생겨나고 있다. 종교적 신념을 조직적이고 정치적인 도구로 활용하는 것에 대해 제재가 엄격하다는 것을 이 기회에 보여줘야 한다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the North Korean nuclear issue, he reaffirmed the three-stage solution of 'freeze-reduction-denuclearization'. President Lee said, "While denuclearization is the most ideal, will North Korea give up its nuclear weapons?" and added, "(Denuclearization) means not giving up on the ideal, but engaging in realistic suspension negotiations first, then moving towards nuclear disarmament and long-term denuclearization." (북한 핵문제와 관련해선 ‘동결-축소-비핵화’ 3단계 해법을 재확인했다. 이 대통령은 “비핵화를 하는 게 가장 이상적이지만 북한이 핵을 포기하겠느냐”며 “(비핵화란) 이상을 포기하지 말고 현실적인 중단 협상을 한 뒤, 핵군축과 장기적 비핵화를 향해서 가자”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mentioning the nuclear power plant issue, he said it should not be thought of as a tool for ideological warfare. President Lee stated, "Considering recent international trends and the future of energy, it is true that there is enormous energy demand," leaving open the possibility of shifting to 'allowing the expansion of nuclear power plants'. (원자력발전소 문제를 언급하면서는 ‘이념 전쟁의 도구’처럼 생각해선 안 된다고 했다. 이 대통령은 “최근 국제 추세나 에너지의 미래, 이런 것들을 고민해보면 엄청난 에너지 수요가 있는 건 사실”이라며 ‘원전 증설 허용’으로 선회 가능성을 열어뒀다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget, who faces allegations of power abuse against aides, speculation, and improper subscription, he said, "I wanted to decide (on the appointment) after seeing her explanation and the public's judgment during the confirmation hearing process, but it is regrettable that even that opportunity was blocked." (보좌진 상대 갑질과 투기, 부정 청약 등의 의혹이 불거진 이혜훈 기획예산처 장관 후보자에 대해선 “청문 과정에서 본인 해명과 국민 판단을 받아본 뒤 (임명 여부를) 결정하고 싶었는데, 그 기회마저 봉쇄돼 아쉽다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Young-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241016.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/812/538/imgdb/original/2026/0121/20260121504075.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Choi Min-hee Protests Investigation Order from Party Ethics Tribunal Head, Vows to "Cooperate Sincerely" (최민희, 당 윤리심판원장 조사 지시에 반발하다 “성실히 임하겠다”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241018.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Choi Min-hee Protests Investigation Order from Party Ethics Tribunal Head, Vows to "Cooperate Sincerely" (최민희, 당 윤리심판원장 조사 지시에 반발하다 “성실히 임하겠다”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/453/imgdb/original/2026/0121/20260121504079.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;최민희 국회 과학기술정보방송통신위원회 위원장이 지난해 10월29일 국회에서 열린 과학기술정보통신부 등에 대한 국정감사에서 국민의힘 의원들이 딸 결혼과 관련해 화환과 축의금 문제 등을 제기하는 모습이 담긴 모니터를 보고 있다. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Han Dong-soo, the head of the Democratic Party of Korea's Ethics Tribunal, announced on the 21st that he has ordered an ex officio investigation into lawmaker Choi Min-hee, who faced controversy for holding her child's wedding during the parliamentary audit period, and lawmaker Jang Kyung-tae, who is under suspicion of sexual misconduct. Lawmaker Choi protested, saying, "I want to ask whether this violates the 'duty of confidentiality.'" (한동수 더불어민주당 윤리심판원장이 국정감사 기간 중 자녀 결혼식을 열어 논란이 됐던 최민희 의원과 성 비위 의혹을 받는 장경태 의원에 대해 직권조사를 명령했다고 21일 밝혔다. 최 의원은 “‘비밀엄수 의무’를 위반한 것이 아닌지 묻고 싶다”며 반발했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on MBC Radio's YouTube broadcast that day, Chairman Han stated, "On the 19th, regarding the suspicions of sexual misconduct involving lawmaker Jang and the matter of congratulatory money related to lawmaker Choi's wedding, I issued an order for an ex officio investigation as the head of the Ethics Tribunal," adding, "According to party regulations, disciplinary proceedings have been initiated." (한 원장은 이날 문화방송(MBC) 라디오 채널 유튜브 방송에 나와 “지난 19일 장 의원의 성 관련 비위 의혹과 최 의원의 결혼식 축의금 관련 사안에 대해서 윤리심판원장으로서 직권조사 명령을 발령했다”며 “당 규정상 징계 절차가 개시된 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Choi immediately expressed regret. In a post on Facebook, she revealed her displeasure, saying, "Chairman Han publicly disclosed a matter that was not even notified to the parties involved, without any official party procedures, and when the host said, 'It seems this is the first time you're hearing about this,' he laughed and agreed, 'That's right,' as if providing exclusive news." She referenced a party rule stating, 'Members of the Ethics Tribunal and those supporting the work of the Ethics Tribunal must not disclose or misuse secrets obtained in the course of their duties,' and said, "I inquire with Chairman Han and the Ethics Tribunal whether this disclosure violates party regulations." Regarding this, a party official told The Hankyoreh, "It seems difficult to view announcing an investigation as a violation of the duty of confidentiality." (최 의원은 곧장 유감을 나타냈다. 그는 페이스북에 글을 올려 “한 원장은 당사자에게도 전혀 통보되지 않은 사안을, 당의 아무런 공식적인 절차 없이, 진행자가 ‘최초로 전해드리는 내용인 것 같다’고 하자 웃으면서 ‘그렇다’고 맞장구치며 마치 단독 기삿거리를 제공하듯 공개했다”며 불쾌감을 드러냈다. 그는 ‘윤리심판위원과 윤리심판원의 업무를 지원하는 자는 직무상 취득하게 된 비밀을 누설하거나 도용해서는 아니 된다’는 당규를 언급하며 “(이번 공개가) 당규를 위반한 것은 아닌지 한 심판원장과 윤리심판원에 질의드린다”고 했다. 이에 대해 당 관계자는 한겨레에 “조사를 하겠다고 말한 것을 비밀유지 의무 위반으로 보기는 어려울 것 같다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Choi, who chairs the National Assembly's Science, ICT, Broadcasting, and Communications Committee, faced controversy last year for holding her child's wedding at the National Assembly during the parliamentary audit period and allegedly receiving congratulatory money from audited organizations. Lawmaker Choi said that day, "I also question whether this matter truly warrants an ex officio investigation, but I will cooperate sincerely with the investigation." (국회 과학기술정보방송통신위원장인 최 의원은 지난해 국정감사 기간에 국회에서 자녀 결혼식을 진행하며 피감기관으로부터 축의금을 받았다는 논란이 일었다. 최 의원은 이날 “과연 이 사안이 직권조사까지 할 사안인지 의문도 있지만, 조사에는 성실히 임하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Han also disclosed the initiation of an ex officio investigation into lawmaker Jang Kyung-tae, who is under police investigation on suspicion of sexually assaulting a woman at a restaurant in Yeouido, Seoul, in October 2024. Chairman Han stated, "Criminal procedures (like police investigations) and disciplinary procedures are separate," adding, "As was the case with lawmaker Kim Byung-ki, the standards and principles of proof are different." (한 원장은 2024년 10월 서울 여의도의 한 식당에서 여성을 성추행한 혐의로 경찰 수사를 받고 있는 장경태 의원의 직권조사 개시 사실도 공개했다. 한 원장은 “(경찰 수사와 같은) 형사 절차와 징계 절차는 별개”라며 “김병기 의원 같은 경우도 그랬지만, 증명의 정도나 원리들이 다르다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reported by Gimindoh and Ko Hansol &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (기민도 고한솔 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241018.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/453/imgdb/original/2026/0121/20260121504079.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Will North Korea give up its nuclear weapons?... Halting the current state is also beneficial" (이 대통령 “북한이 핵 포기하겠나…현재 상태 중단도 이익”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241019.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Will North Korea give up its nuclear weapons?... Halting the current state is also beneficial" (이 대통령 “북한이 핵 포기하겠나…현재 상태 중단도 이익”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/371/imgdb/original/2026/0121/20260121504083.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 청와대 영빈관에서 열린 신년기자회견 ‘함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약’ 취재진 질문에 답하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung, addressing the stalled North Korean nuclear issue due to severed dialogue, stated, "Even without abandoning the ideal of denuclearization, we must face the stark reality." He repeatedly emphasized a phased and incremental solution, rather than immediate and complete nuclear abandonment, in response to North Korea's advanced nuclear capabilities. (이재명 대통령이 대화 단절로 진전이 없는 북한 핵문제 해법을 두고 “비핵화라는 이상을 포기하지 않더라도 엄연한 현실을 봐야 한다”고 했다. 고도화된 북한의 핵능력에 맞춰 즉각적이고 전면적인 핵폐기가 아닌 단계적·점진적 해법을 거듭 강조한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Blue House's Yeongbingwan on the 21st, President Lee, when asked "Will North Korea give up its nuclear weapons?", responded, "In reality, (North Korea's nuclear weapons) continue to increase. Halting further production of nuclear materials and development of (nuclear-related) technology is also beneficial to everyone. Halting the current state is also beneficial." President Lee described this as a "practical approach," adding, "If we cannot eliminate the other side, we are continuously persuading them to acknowledge the other, find a mutually acceptable direction that benefits everyone." (이 대통령은 21일 청와대 영빈관에서 연 신년 기자회견에서 “북한이 핵을 포기하겠느냐”고 되묻곤 “현실에서 (북의 핵무기는) 계속 늘어난다. 더 이상 핵물질을 생산하지 않고 (핵 관련) 기술을 개발하지 않도록 하는 것도 모두에게 이익이다. 현재 상태를 중단하는 것도 이익”이라고 말했다. 이 대통령은 이것이 “실용적 접근”이라며 “상대를 절멸시킬 수 없다면, 상대를 인정하고 쌍방이 받아들일 수 있는, 모두에게 도움이 되는 방향을 찾아가자고 계속 설득하는 중”이라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thus, despite the current deadlock in inter-Korean dialogue and communication, President Lee focused on moving forward, albeit slowly, with the 'three-stage denuclearization plan' (nuclear freeze → reduction → abandonment). President Lee said, "The strategy for inter-Korean relations is simple yet clear: secure firm defense and deterrence capabilities, and on that foundation, engage in dialogue, consultation, and respect. Halting the current state benefits everyone. Let's pursue the most realistic halt negotiations first, then nuclear disarmament negotiations, and ultimately aim for denuclearization." (이렇듯 이 대통령은 현재 남북 대화와 소통이 꽉 막힌 경색 국면에 있지만, 느리더라도 ‘3단계 비핵화 구상’(핵 동결→감축→폐기)으로 나아갈 것에 초점을 맞췄다. 이 대통령은 “남북관계 전략은 단순하면서도 확실하다. 확고한 방위력과 억지력을 확보하고, 그 기반 위에서 대화하고 협의, 존중하는 것”이라며 “현재 상태를 중단시키는 건 모두에게 이익이 된다. 가장 현실적인 중단 협상을 하고, 다음에 핵 군축 협상, 길게는 비핵화를 향해 가자”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also mentioned the possibility of North Korea-U.S. dialogue. President Lee assessed, "U.S. President Donald Trump's style seems helpful for dialogue with North Korean State Affairs Commission Chairman Kim Jong-un as well. North Korea craves official recognition as a nuclear-armed state. It seems North Korea views the key to resolving that issue as North Korea-U.S. relations, and indeed, that is the case." (북-미 대화 가능성도 언급했다. 이 대통령은 “도널드 트럼프 미국 대통령의 스타일이 김정은 북한 국무위원장과의 대화에도 도움이 되는 것 같다”며 “북한은 핵 보유국으로 공식 인정을 받길 갈망하고 있다. 그 문제를 해결할 핵심을 북-미 관계라고 (북한은) 보고 있는 것 같고, 실제로도 그렇다”고 진단했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also expressed understanding regarding North Korea's distrust towards South Korea, citing the recent drone infiltration incident. President Lee said, "From North Korea's perspective, (the changed South Korean administration) talked about dialogue, peace, and stability with words, but they are extremely distrustful, like being startled by a pot lid after being frightened by a snake. We must put ourselves in the other's shoes for adjustment and consultation to be possible." (최근 무인기 침투 사건을 거론하며 북한이 남한에 갖는 불신에 대해 공감도 표시했다. 이 대통령은 “북한 입장에선 (바뀐 남한 정권이) 말로는 대화와 평화, 안정을 이야기했는데, 자라 보고 놀란 가슴 솥뚜껑 보고 놀란다고 불신이 극에 달한 것”이라며 “역지사지로 상대 입장이 돼봐야 조정과 협의도 될 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241019.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/371/imgdb/original/2026/0121/20260121504083.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Prosecutorial Reform Cannot Be Completed Overnight Either"... A Check on Hardliners' Speed Drive (이 대통령 “검찰개혁도 단박에 완성 안 돼”…강경파 속도전에 견제구)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241020.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Prosecutorial Reform Cannot Be Completed Overnight Either"... A Check on Hardliners' Speed Drive (이 대통령 “검찰개혁도 단박에 완성 안 돼”…강경파 속도전에 견제구)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/442/imgdb/original/2026/0121/20260121504090.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 2026 신년 기자회견 ‘함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약’을 위해 입장해 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference on the 21st, President Lee Jae-myung mentioned regarding the issue of retaining the prosecution's supplementary investigation authority that "there are exceptionally necessary cases," publicly drawing a line against the claims of hardliners within the ruling party who advocate for the 'complete abolition of prosecution investigation authority.' This is based on the judgment that side effects, such as power becoming concentrated in the police or 'citizens' rights and interests' not being properly protected in criminal litigation procedures, should not occur by merely pushing forward under the banner of 'prosecutorial reform.' (이재명 대통령은 21일 신년 기자회견에서 검찰의 보완수사권 존치 문제와 관련해 “예외적으로 필요한 경우가 있다”고 언급하며 ‘검찰 수사권 완전 폐지’를 외치는 여당 내 강경파들의 주장에 공개적으로 선을 그었다. ‘검찰개혁’이란 명분만 앞세우다 자칫 경찰에 권력이 집중되거나 형사 소송 절차에서 ‘국민 권익’이 제대로 지켜지지 않는 등 부작용이 발생해서는 안 된다는 판단에 따른 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the press conference, President Lee stated that 'the separation of investigation and prosecution is the fundamental principle of prosecutorial reform,' while simultaneously emphasizing that "the goal is not to take away someone's power or an organization's power." He expressed a critical view of the hardliners' claim within the party that 'under no pretext should investigative authority be handed to the prosecution,' reaffirming that "the real ultimate goal is the relief of citizens' rights" and "to protect citizens' human rights and properly punish perpetrators so that unjust victims of crime can receive relief." (이 대통령은 이날 기자회견에서 ‘수사-기소 분리는 검찰개혁의 대원칙’이라고 하면서 동시에 “누군가의 권력을, 조직의 권력을 뺏는 게 목표가 아니”라는 점을 강조했다. ‘어떤 명분으로도 수사권을 검찰에 쥐여주는 일은 있어선 안 된다’는 당내 강경파의 주장에 비판적인 인식을 내비치며 “진짜 최종 목표는 국민들의 권리 구제”로 “국민들의 인권을 보호하고, 억울한 범죄 피해자가 구제받을 수 있게 가해자 처벌을 제대로 하는 것”이라는 점을 재확인시킨 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee particularly stated, "In politics, one can insist on their own claims, but in administration, that should not be the case," adding, "If we take the approach of completely stripping all of the prosecution's authority out of fear of controversy, how will we take responsibility later?" He also persuaded, saying, "The party is also an important part of the ruling power," and "Let's not act emotionally, but instead take sufficient time and discuss thoroughly." (이 대통령은 특히 “정치는 자기 주장을 막 해도 되지만, 행정은 그러면 안 된다”며 “논쟁이 두려워서 검사의 모든 권력을 완전하게 뺏는 방식으로 해놓으면 나중에 책임을 어떻게 질 것이냐”고도 했다. 그러면서 “당도 집권세력의 중요한 부분”이라며 “시간을 충분히 갖고 충분히 논의하는 대신에 감정적으로 하지 말자”고도 설득했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "Let the party and the National Assembly, along with the government and the people, discuss together and have the results verified by experts," adding, "Since there is time until October (when the Prosecutors' Office Act is abolished), let's not rush too hastily and get indigestion, but discuss sufficiently." This move to control the pace came as voices emerged recently within the Democratic Party of Korea, such as from Representative Kim Yong-min, saying "let's process the bill before the Lunar New Year holiday, including the complete abolition of supplementary investigation authority," to which he responded that "there is no reform that is completed overnight." (이 대통령은 “당과 국회에서, 또 정부와 국민들이 함께 토론하고 그 결과를 또 전문가들이 검증하자”며 “(검찰청법이 폐지되는) 10월까지 또 여유가 있으니까 너무 급하게 서두르다 체하지 말고 충분히 의논하면 좋겠다”고도 했다. 최근 더불어민주당에서 “보완수사권 완전 폐지를 포함해 설 연휴 전에 법안을 처리하자”(김용민 의원 등)는 목소리가 나오자 “단박에 완성되는 개혁이란 없다”며 속도 조절에 나선 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In this process, President Lee emphasized, "I fully understand the suspicion or hatred (towards the prosecution). However, there is concern that the legal system cannot be violated." As an example, he mentioned the criticism surrounding the government's legislative notice on the 12th regarding the Public Prosecution Service Act bill, which designated the title of the head of the public prosecution service as Prosecutor General rather than Head of the Public Prosecution Service, and countered, "The Constitution states 'Prosecutor General.' Can we just eliminate the Prosecutor General in a way that contradicts the Constitution?" (이 대통령은 이 과정에서 “(검찰에 대한) 의심이나 미움은 다 이해한다. 그러나 법의 체계를 어길 수는 없다는 걱정이 있다”고 강조했다. 한 예로 지난 12일 정부가 입법예고한 공소청법안에서 공소청 책임자의 명칭을 공소청장이 아닌 검찰총장으로 정한 것을 두고 비판이 일고 있는 것을 거론하며 “헌법에 검찰총장이라고 써져 있는데, 헌법에 어긋나게 검찰총장을 없애버리면 되나”라고 반문했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During this process, President Lee also said, "The prosecution has committed so many misdeeds that I've become the witch, haven't I?" adding, "I think I have been wronged by the prosecution the most." This is interpreted as an attempt to express sympathy with the criticism from his support base regarding the government's proposal while persuading them not to doubt his will for prosecutorial reform, as he, being the biggest victim of prosecution investigations, is the one saying this. (이 대통령은 이 과정에서 “검찰이 하도 저지른 업보가 많아 가지고 제가 마녀가 된 거 아니냐”며 “제가 검찰에 가장 많이 당했다고 생각한다”고 말하기도 했다. 정부안에 대한 지지층의 비판에 공감을 표하는 동시에, 검찰 수사의 최대 피해자인 자신이 하는 말이니 검찰개혁 의지를 의심하지 말아달라고 설득하기 위한 취지로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After President Lee publicly expressed his intention to partially retain the supplementary investigation authority on this day, lawmakers who had been demanding its abolition did not issue public reactions. However, beneath the surface, opinions are divided regarding the President's remarks, indicating the impact is not small. (이 대통령이 이날 공개적으로 보완수사권 일부 존치 뜻을 밝힌 뒤 보완수사권 폐지를 요구해온 의원들은 공개적인 반응을 내놓지 않았다. 다만 물밑에서는 대통령 발언에 대해 찬반 견해가 엇갈리는 등 파장이 작지 않다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;One lawmaker with a legal background said, "Regarding the exceptional situations mentioned by the President, there could be solutions other than retaining the supplementary investigation authority," suggesting, "We could leave only the right to request supplementary investigations and allow investigations to continue even during trial proceedings after indictment." In contrast, a senior lawmaker from the metropolitan area said, "There was an atmosphere where the ruling party's support base or some lawmakers considered a plan to partially retain the supplementary investigation authority as a prosecutorial reform plan that should not even be contemplated, but the President indicated that is not necessarily the case," adding, "The President has essentially opened a space for various opinions to be discussed in the future process." (한 법조인 출신 의원은 “대통령이 말한 예외적인 상황에 대해선 보완수사권 존치가 아닌 다른 방법의 해법도 있을 수 있다”며 “보완수사 요구권만 남기고 기소 뒤 공판 진행 중에도 수사하게끔 할 수 있는 것”이라고 말했다. 이와 달리 한 수도권 중진 의원은 “여권 지지층이나 일부 의원이 보완수사권을 일부 남기는 방안은 생각조차 해선 안 되는 검찰개혁 방안으로 여기던 분위기가 있었는데 꼭 그렇지만은 않다는 걸 대통령이 말해줬다”며 “향후 논의 과정에서 다양한 의견이 토론될 수 있는 공간을 대통령이 열어준 셈”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol, Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 최하얀 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241020.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/442/imgdb/original/2026/0121/20260121504090.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee says of Lee Hye-hoon, "There does seem to be a problem"... Points to 'opposition's original sin' in controversy over failed vetting (이 대통령 “이혜훈, 문제 있긴 해”…검증 실패 논란엔 ‘야당 원죄’ 지적)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241021.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee says of Lee Hye-hoon, "There does seem to be a problem"... Points to 'opposition's original sin' in controversy over failed vetting (이 대통령 “이혜훈, 문제 있긴 해”…검증 실패 논란엔 ‘야당 원죄’ 지적)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/496/imgdb/original/2026/0121/20260121504097.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 20일 서울 중구 예금보험공사에 마련된 인사청문회 준비 사무실로 출근하며 취재진의 질문을 받고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung said of Planning and Budget Minister nominee Lee Hye-hoon, "It does seem there is a problem," but added, "Shouldn't we also hear her own explanation?" While he does not currently intend to force through the appointment or withdraw the nomination, he revealed a sense of bewilderment over the various suspicions and controversies that have emerged following this nominee's designation. (이재명 대통령이 이혜훈 기획예산처 장관 후보자에 대해 “문제가 있어 보이긴 하다”면서도 “본인의 해명도 또 들어봐야 되는 것 아닌가”라고 했다. 당장 임명을 강행하거나 지명을 철회할 생각까진 없지만, 이 후보자 지명 뒤 불거진 각종 의혹과 논란에 대해 곤혹스러운 감정을 드러낸 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae State Guest House on the 21st, President Lee said, "It does seem there is a problem, and there are parts where the public also has concerns," but added, "To speak bluntly, I haven't yet decided what to do about this nominee." He continued, "I wanted to have an opportunity to hear her story publicly and make a decision after synthesizing that with the judgment of the public who watched the hearing process, but I am also very disappointed that even that opportunity was blocked. I will take some time and decide." (이 대통령은 21일 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 “문제가 있어 보이긴 하고 국민들도 문제의식을 가지는 부분이 있다”면서도 “직설적으로 얘기하면 이 후보자에 대해 어떻게 할지 아직 결정하지 못했다”고 말했다. 그러면서 “본인 이야기를 공개적으로 들어볼 기회를 갖고, 청문 과정을 본 국민들의 판단까지 종합해서 결정하고 싶었는데 그 기회마저 봉쇄돼서 저도 참 아쉽다. 시간을 좀 두고 판단하겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the controversy over the 'Cheong Wa Dae vetting system's inadequacy' raised after various suspicions about the nominee emerged, he expressed a sense of unfairness. President Lee said, "That person received nominations from that (conservative) camp a full five times and was elected as a lawmaker three times, and no issues were raised about her before. But if they attack her using information only they know, like executing a traitor in the movie 'The Godfather,' it's difficult for us to know. I wonder, is this politics? Is this reality?" (이 후보자의 각종 의혹이 불거진 뒤 제기된 ‘청와대 검증 시스템 부실’ 논란에 대해선 억울하다는 반응을 내놨다. 이 대통령은 “그쪽 (보수) 진영에서 공천을 무려 다섯번 받아서 세번씩이나 국회의원에 당선됐고, 아무런 문제가 제기되지 않았던 분인데 자기들끼리만 아는 그 정보로 영화 ‘대부’에서 배신자 처단하듯이 공격하면 우리로선 알기 어렵다. 이게 정치인가, 이게 현실인가 싶다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the backlash from the ruling party's support base, he appealed, saying, "We tried this, not just talking about integration but actually trying to share opportunities, but I didn't expect to encounter such fierce resistance," and "It is my firm belief that from the moment of election, the president must represent the whole. I hope there can be some acceptance of the necessity for this." (여당 지지층이 반발하는 것에 대해서도 “통합이라고 말만 하지 말고 실제로 기회를 나누자고 해서 시도해본 것인데 이렇게 극렬한 저항에 부딪힐 줄 몰랐다”며 “대통령은 당선된 순간부터는 전체를 대표해야 된다는 게 저의 확고한 생각이다. 이럴 필요가 있다는 점을 조금은 용인해주시길 바란다”고 호소했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the hearing was not held by the deadline for adopting the nominee's hearing report on that day, the ball is back in Cheong Wa Dae's court. Within the ruling bloc, it is viewed as highly likely that President Lee will set a period, likely within 10 days, and request again the submission of a progress report. However, the People Power Party's position is that it will review whether to hold a personnel hearing on the 23rd after examining additional materials submitted by the nominee. (이 후보자 청문보고서 채택 시한 마지막 날인 이날까지 청문회가 열리지 않음에 따라 공은 다시 청와대로 넘어갔다. 여권에선 이 대통령이 10일 이내 기간을 정해 경과보고서 송부를 재요청할 가능성이 높다고 본다. 하지만 국민의힘은 추가 제출된 이 후보자의 자료를 확인한 뒤 23일 인사청문회 개최 여부를 검토하겠다는 입장이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Ko Han-sol, Jang Na-rae &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 장나래 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241021.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/496/imgdb/original/2026/0121/20260121504097.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>'Dec. 3 Emergency Martial Law = Rebellion' Han Deok-soo sentenced to 23 years... Now it's Yoon Suk-yeol's turn [Gongdeok Pocha] (‘12·3 비상계엄=내란’ 한덕수 23년형…이젠 윤석열 차례 [공덕포차])</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241033.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Dec. 3 Emergency Martial Law = Rebellion' Han Deok-soo sentenced to 23 years... Now it's Yoon Suk-yeol's turn [Gongdeok Pocha] (‘12·3 비상계엄=내란’ 한덕수 23년형…이젠 윤석열 차례 [공덕포차])&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0121/20260121504172.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Former Prime Minister Han Deok-soo, who was charged with performing important tasks in a rebellion, has been sentenced to 23 years in prison. The Seoul Central District Court's Criminal Agreement Division 33 (Presiding Judge Lee Jin-gwan) ruled today that the former Prime Minister, as the de facto sole person in a position to stop the illegal martial law during the Dec. 3 emergency martial law period, participated as a person performing important tasks in former President Yoon's rebellion. As this court concluded that the Dec. 3 emergency martial law incident constitutes the crime of rebellion, it is expected to influence the first trial of former President Yoon Suk-yeol, who is charged as the ringleader of the rebellion. (내란 중요임무 종사 등의 혐의를 받는 한덕수 전 국무총리에게 징역 23년형이 선고됐습니다. 서울중앙지법 형사합의33부(이진관 부장판사)는 이날 한 전 총리가 12·3 비상계엄 당시 국무총리로서 불법 계엄을 제지할 사실상 유일한 위치에 있었음에도 윤 전 대통령의 내란에 중요임무 종사자로 가담했다고 판단했는데요. 이번 재판부가 12·3 비상계엄 사태가 내란죄에 해당한다고 결론 냄에 따라 내란 우두머리 혐의를 받는 윤석열 전 대통령의 1심 재판에도 영향을 미칠 것으로 전망됩니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung held a New Year's press conference today and said regarding the failed confirmation hearing for Minister of Planning and Budget nominee Lee Hye-hoon, "It does seem there are problems." President Lee explained, "I wanted to hear the public's judgment based on the nominee's own statements and the hearing process and then decide (on the appointment), but it's regrettable that even that opportunity was blocked." (이재명 대통령이 이날 신년 기자회견을 열어 인사청문회가 무산된 이혜훈 기획예산처 장관 후보자에 대해 “문제가 있어 보이긴 한다”고 말했는데요. 이 대통령은 “본인 이야기와 청문 과정을 본 국민 판단을 제가 들어보고 (임명 여부를) 결정하고 싶었는데, 그 기회마저 봉쇄돼 아쉽다”고 설명했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;How will the first trial sentencing of former Prime Minister Han Deok-soo affect former President Yoon's sentencing? Will President Lee Jae-myung decide to 'withdraw the nomination' of nominee Lee Hye-hoon? Will People Power Party leader Jang Dong-hyeok accept a special investigation into the Unification Church and Shincheonji? We look into it on &amp;lt;Gongdeok Pocha&amp;gt;. Let's check the video! (한덕수 전 총리의 1심 선고는 윤 전 대통령의 선고에 어떤 영향을 미칠까요? 이재명 대통령은 이혜훈 후보자에 대한 ‘지명철회’를 결단하게 될까요? 장동혁 국민의힘 대표는 통일교·신천지 특검을 받아들일까요? &amp;lt;공덕포차&amp;gt;에서 알아봅니다. 영상으로 확인하시죠!)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Production Team&lt;br/&gt;Executive Producer: Lee Kyung-joo &lt;br/&gt;Writer: Park Yeon-shin &lt;br/&gt;Host: Song Chae-kyeonghwa&lt;br/&gt;Cast: Sung Han-yong, Jang Hyeong-cheol&lt;br/&gt;Title: Moon Seok-jin &lt;br/&gt;Technical: Park Seong-young &lt;br/&gt;Camera: Jang Seung-ho&lt;br/&gt;Subtitles/Graphics Design: Jung Hyun-sun&lt;br/&gt;Administration: Kim Geun-young&lt;br/&gt;Directors: Jung Joo-yong, Lee Gyu-ho, Jang Ji-nam&lt;br/&gt;Production: Hankyoreh TV (제작진&lt;br/&gt;책임 프로듀서 : 이경주 &lt;br/&gt;작가 : 박연신 &lt;br/&gt;진행 : 송채경화&lt;br/&gt;출연 : 성한용 장형철&lt;br/&gt;타이틀 : 문석진 &lt;br/&gt;기술 : 박성영 &lt;br/&gt;카메라 : 장승호&lt;br/&gt;자막그래픽디자인 : 정현선&lt;br/&gt;행정: 김근영&lt;br/&gt;연출 : 정주용 이규호 장지남&lt;br/&gt;제작 : 한겨레TV)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Song Chae-kyeonghwa &lt;a href="mailto:khsong@hani.co.kr"&gt;khsong@hani.co.kr&lt;/a&gt; (송채경화 기자 &lt;a href="mailto:khsong@hani.co.kr"&gt;khsong@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241033.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0121/20260121504172.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>[View Briefing] "Dec. 3 Martial Law is Rebellion" Han Duck-soo's 'Downfall' ([뷰리핑] “12.3 계엄은 내란” 한덕수 ‘몰락’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241057.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[View Briefing] "Dec. 3 Martial Law is Rebellion" Han Duck-soo's 'Downfall' ([뷰리핑] “12.3 계엄은 내란” 한덕수 ‘몰락’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0122/20260122500492.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Host: Kwon Tae-ho, Hankyoreh Editorial Board Director. Guests: Ha Eo-young, Hankyoreh Politics Team Reporter; Kim Hanna, Lawyer; Shin In-gyu, Lawyer (진행: 권태호 한겨레 논설위원실장. 출연: 하어영 한겨레 정치팀 기자, 김한나 변호사, 신인규 변호사)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'Fuming' Lee Jin-gwon: "Dec. 3 Martial Law is Rebellion," Han Duck-soo Sentenced to '23 Years in Prison' / 'Longest Ever 3 Hours' Full Summary of President Lee Jae-myung's Press Conference / Jang Dong-hyeok: "Will Be Buried Here"... Opposition Parties 'On Edge' / Endless Circumstances of Shincheonji-Church-State Collusion... Even Exchanges with the Unification Church? / 'Lee Hye-hoon Hearing' Premised on Document Submission... Possible to Hold on the 23rd? / 'Kang Seon-woo's 100 Million' Kim Kyeong, Suspected of Plotting Additional Provision of Money and Gifts. Today (January 22) View Briefing, we hope for many viewers. (‘울컥’ 이진관 “12.3 계엄은 내란” 한덕수 ‘징역 23년’ 선고 / ‘역대 최장 3시간’ 이재명 대통령 기자회견 총정리 / 장동혁 “여기에 묻힐 것”… 야권 ‘전전긍긍’ / 끝없는 신천지 정교유착 정황… 통일교와 교류까지?/ 자료제출 전제 ‘이혜훈 청문회’… 23일 개최 가능? / ‘강선우 1억’ 김경, 추가 금품 제공 모의 의혹. 오늘(01월 22일) 뷰리핑 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241057.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0122/20260122500492.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>[Breaking News] Chung Cheong-rae Proposes Merger to the Cho Kuk Innovation Party, Saying "Let's Unite" ([속보] 정청래 “조국혁신당, 우리와 합칩시다” 합당 제안)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241061.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Breaking News] Chung Cheong-rae Proposes Merger to the Cho Kuk Innovation Party, Saying "Let's Unite" ([속보] 정청래 “조국혁신당, 우리와 합칩시다” 합당 제안)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/384/imgdb/original/2026/0122/20260122500858.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표(왼쪽)가 지난해11월26일 서울 여의도 국회에서 조국 조국혁신당 신임대표를 접견하고 기념사진을 찍은 뒤 자리로 향하고 있다. 김경호 선임기자 jijae@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Chung Cheong-rae, the leader of the Democratic Party of Korea, proposed a merger to the Cho Kuk Innovation Party on the 22nd. (정청래 더불어민주당 대표가 22일 조국혁신당에 합당을 제안했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At an emergency press conference held at the National Assembly today, Representative Chung stated, "I propose to the Cho Kuk Innovation Party. Let's unite with us." ( 정 대표는 이날 국회에서 긴급기자회견을 열어 “조국혁신당에게 제안합니다. 우리와 합칩시다”라고 밝혔다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He said, "The success of the Lee Jae-myung administration and victory in the local elections are the spirit of the times," adding, "I believe the spirit of the times pursued by the Democratic Party and the Innovation Party is not different. Therefore, there is no reason to hold the June 3 local elections separately." He further emphasized, "The Democratic Party and the Innovation Party should not go separately now but together, based on the spirit of the times, and run as one team for the common goal of the success of the Lee Jae-myung administration." ( 그는 “이재명 정부의 성공, 지방선거의 승리가 시대정신”이라며 “민주당과 혁신당이 추구하는 시대정신이 다르지 않다고 생각한다. 따라서 6·3 지방선거를 따로 치를 이유가 없다”고 말했다. 이어 “민주당과 혁신당이 이제 따로가 아니라 같이, 시대정신에 입각해 이재명 정부 성공이란 공동목표를 위해 원팀으로 같이 뛰어야한다”고 거듭 강조했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Chung added, "I hope a working-level table will be established promptly for the merger of the two parties," and said, "I will await the Innovation Party's response." ( 정 대표는 그러면서 “두 당의 합당을 위해 조속히 실무 테이블이 만들어지길 바란다”며 “혁신당의 화답을 기다리겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241061.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/384/imgdb/original/2026/0122/20260122500858.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:05:16 +0000</pubDate></item><item><title>Kang Yu-jeong: "President Lee says he will judge after seeing public response following Lee Hye-hoon's confirmation hearing" (강유정 “이 대통령, 이혜훈 청문회 뒤 국민 반응 보고 판단하겠다는 것”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241063.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0122/53_17690496117589_9017690495382144.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;강유정 대변인이 22일 오전 청와대 춘추관에서 브리핑을 하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kang Yu-jeong, the presidential spokesperson, said on the 22nd regarding the controversy surrounding the fate of Minister of Planning and Budget nominee Lee Hye-hoon, "The President said he will decide after seeing the public's response (once the hearing is held)." (강유정 청와대 대변인은 22일 이혜훈 기획예산처 장관 후보자 거취를 둘러싼 논란과 관련해 “대통령은 (청문회가 열린 뒤) 국민들의 반응을 보고 결정하겠다는 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on CBS Radio's 'Park Seong-tae's News Show' that day, Spokesperson Kang said, "On one hand, the President, as the appointing authority and as one citizen among the people, is also one of the citizens who wants to see how (the nominee) answers at the hearing." (강 대변인은 이날 시비에스(CBS) 라디오 ‘박성태의 뉴스쇼’에 나와 “대통령도 한편으로는 인사권자이자 국민의 한 사람으로서 도대체 청문회에서 어떻게 대답하는지 보시고 싶은 국민의 한 명이기도 하다”며 이렇게 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This comes after President Lee Jae-myung said at a New Year's press conference the previous day regarding nominee Lee, "It does seem there are problems," but added, "I wanted to have an opportunity to hear her story publicly and decide after comprehensively considering the judgment of the people who saw the hearing process, but I am very disappointed that even that opportunity was blocked. I will take some time and decide." (앞서 이재명 대통령이 전날 신년 기자회견에서 이 후보자에 대해 “문제가 있어 보이긴 하다”면서도 “본인 이야기를 공개적으로 들어볼 기회를 갖고, 청문 과정을 본 국민들의 판단까지 종합해서 결정하고 싶었는데 그 기회마저 봉쇄돼서 저도 참 아쉽다. 시간을 좀 두고 판단하겠다”고 한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As interpretations emerged both inside and outside the political sphere that President Lee's remarks might indicate an intention to 'push ahead with the nominee's appointment,' Spokesperson Kang explained that 'it does not simply mean he will appoint the nominee just because a hearing is held.' (이 대통령의 이 발언을 두고 정치권 안팎에서 ‘이 후보자 임명을 강행하겠다’는 뜻이 아니겠냐는 해석이 나오자, 강 대변인이 ‘단순히 청문회가 열린다고 해서 이 후보자를 임명하겠다는 뜻은 아니’라고 설명한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spokesperson Kang pointed out, "Various suspicions have been raised in the media, but rather than a matter of whether they are right or wrong, it's about whether the nominee provides a good explanation regarding these points after going through the confirmation hearing, and even if she does explain well, whether (the public) can accept that explanation (is important)." Emphasizing this, she said, "If the explanation is completely inadequate, and it's unacceptable, and the attitude is poor, what kind of reaction would the public show?" and added, "The President's usual thinking is that after comprehensively judging all these things and considering the public's response, he should make a judgment as the appointing authority." (강 대변인은 “여러 의혹들이 언론에 제기됐는데 그것이 맞고 그름의 문제라기보다는 인사청문회를 거치고 난 후 이 부분에 대한 소명을 후보가 잘하느냐, 잘 한다고 하더라도 잘한 해명을 그럼 (국민들이) 납득할 수 있느냐(가 중요하다)”고 짚었다. 그러면서 “해명을 영 못했다, 그리고 납득도 안 된다, 태도도 불량하다 그렇게 된다면 국민들이 어떤 반응을 보이겠느냐”며 “이런 것을 다 종합적으로 판단한 이후 국민 반응을 종합해서 인사권자로서 판단해야 되지 않을까라는 게 대통령님의 평상시 생각인 것”이라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She said, "Last night, we also saw the process of the hearing being 'tentative,' then 'not tentative,' being reversed," and added, "If possible, we hope the hearing will be held." (그는 “어젯밤에도 청문회가 ‘잠정이다’, ‘아니다’ 번복하는 과정을 봤다”며 “기왕이면 청문회는 열렸으면 하는 바람”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, regarding the People Power Party's criticism of President Lee for refusing a one-on-one meeting with PPP leader Jang Dong-hyuk, she repeatedly emphasized, "The Blue House is the head of the administration that holds talks with (not the opposition party, but) the National Assembly." Furthermore, regarding the PPP's use of the term 'summit meeting' for a meeting with the President, she added, "'Summit meeting' is a term used during the military dictatorship era," and said, "When the ruling and opposition party leaderships meet, the President can meet together, but I think the era of calling it a 'summit meeting' like in the past is a bit outdated." (한편, 국민의힘 쪽에서 이 대통령이 장동혁 국민의힘 대표와의 일대일 회담을 거부한 것을 비판한 것에 대해선 “청와대는 (야당이 아닌) 국회와 이야기를 나누는 행정부의 수반”이라고 거듭 강조했다. 아울러 국민의힘에서 이 대통령과의 일대일 회담을 ‘영수회담’이라고 표현하는 것을 두고도 “영수회담은 군사독재 시절에나 쓰던 말”이라며 “여야 지도부가 만날 때 대통령이 함께 만날 수 있는 것이지, 과거처럼 ‘영수회담’이라는 시대는 좀 지나지 않았을까 싶다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241063.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0122/53_17690496117589_9017690495382144.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:04:48 +0000</pubDate></item><item><title>Despite Han Deok-soo, who was nominated as presidential candidate, receiving a 23-year sentence... PPP's Woo Jae-joon says "Our party is dignified" (대선 후보로 추대한 한덕수 23년형에도…국힘 우재준 “우리당은 당당”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241065.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0122/20260122501058.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;우재준 국민의힘 청년최고위원. 국민의힘 티브이(TV) 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Woo Jae-joon, the People Power Party's (PPP) youth supreme council member, claimed regarding the guilty verdict for former Prime Minister Han Deok-soo, "No one in our party has been indicted for rebellion. Our party is dignified." However, former PM Han had joined the PPP and was nominated as a presidential candidate during the presidential election process in May of last year. (우재준 국민의힘 청년최고위원이 한덕수 전 국무총리의 유죄 선고를 두고 “우리 당의 어느 누구도 내란으로 기소되지 않았다. 우리 당은 당당하다”고 주장했다. 그러나 한 전 총리는 지난해 5월 대선 과정에서 국민의힘에 입당하고 대선 후보로 추대되기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supreme Council Member Woo said at the party's supreme council meeting held on the 22nd, "There was a verdict for former PM Han yesterday. It is a regrettable verdict, but no one in our party, despite so many special investigations being conducted, has been indicted for rebellion, and no one has been arrested," adding, "I think our party is dignified." Supreme Council Member Woo continued, "Now it is the turn of the Lee Jae-myung administration and the Democratic Party of Korea to answer. They should undergo a special investigation into their own issues," and said, "Otherwise, the public will be watching. The public will truly see who is doing wrong and which party is problematic." (우 최고위원은 22일 열린 당 최고위원회의에서 “어제 한 전 총리 판결이 있었다. 아쉬운 판결이지만 우리당 어느 누구도, 지금 그렇게 많은 특검을 했어도 어느 누구도 내란으로 기소되지 않았고 어느 누구도 체포되지 않았다”며 “우리 당은 당당하다고 생각한다”고 말했다. 우 최고위원은 이어 “이제 이재명 정부가, 더불어민주당이 답할 차례다. 본인들 문제에 특검을 받으시라”며 “그렇지 않으면 국민들께서 지켜보실 것이다. 정말 누가 잘못하고 있는지, 누가 문제가 있는 정당인지 국민들이 지켜보실 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, former PM Han had officially joined the PPP in May of last year as a presidential primary candidate. At that time, former PM Han's side stated, "He is not a mercenary from outside," and called him "family." Amid a situation where then-presidential candidate Kim Moon-soo had already been elected as the presidential candidate at the party convention, he became the party's presidential candidate due to a 'forced candidate replacement' incident led by the PPP leadership in the early morning, but through a full party member vote, candidate Kim again became the presidential candidate in less than a day. (하지만 한 전 총리는 지난해 5월 대선 예비후보 자격으로 국민의힘에 공식 입당한 바 있다. 당시 한 전 총리 쪽은 “외부에서 온 용병이 아니다”라며 “식구”라고 말했다. 김문수 당시 대선 후보가 이미 전당대회에서 대선 후보로 선출된 상황에서 국민의힘 지도부가 새벽에 주도한 ‘후보 강제 교체’ 사태로 당의 대선 후보가 됐으나, 전 당원 투표로 하루도 안돼 다시 김 후보가 대선 후보가 됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The previous day, former PM Han was sentenced to 23 years in prison on charges including engaging in major tasks of rebellion, but the PPP did not issue an official statement. Floor chief spokesperson Kwak Kyo-taek said, "We respect the judiciary's judgment for now," but added, "Since it is a first-instance ruling, the defense will have arguments during the second and third trials, and we will watch the future court decisions." (전날 한 전 총리는 내란 주요임무 종사 등 혐의로 징역 23년을 선고받았으나 국민의힘은 공식 입장을 내지 않았다. 곽규택 원내수석대변인은 “사법부 판단은 일단 존중한다”면서도 “1심 선고라 2심과 3심 과정에서 변호인들이 주장하는 바가 있을 것이고 향후 법원 판단을 지켜본다는 입장”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeon Gwang-joon &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241065.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0122/20260122501058.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:04:28 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Jun-seok: "No Interest in Election Alliance with People Power Party and 'Yoon Again'" (이준석 “‘윤 어게인’ 국힘과 선거연대? 관심 없다”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241071.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0122/53_17690464997341_20260122501188.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이준석 개혁신당 대표가 22일 서울 여의도 국회에서 열린 최고위원회의에 참석해 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Lee Jun-seok, the leader of the Reform Party, demanded on the 22nd that the People Power Party (PPP) "must acknowledge the dark period in history, the madness of Yoon Suk-yeol and prosecutorial supremacists, and thoroughly sever ties with that darkness if the conservative camp wishes to escape the quagmire of collapse." While the Reform Party is cooperating with the PPP to push for a 'dual special prosecutor' investigation (into the Unification Church and nomination bribes), it has drawn a line, stating there will be no further cooperation if the PPP does not break away from former President Yoon Suk-yeol. (이준석 개혁신당 대표는 22일 국민의힘을 향해 “보수 진영이 궤멸의 늪에서 빠져나오려면 윤석열과 검찰주의자들의 광기라는 역사의 암흑기를 인정하고 그 어둠과 철저히 단절해야 한다”고 요구했다. 개혁신당은 국민의힘과 ‘쌍특검’(통일교·공천헌금) 추진을 위한 공조에 나서고 있지만, 국민의힘이 윤석열 전 대통령과 절연하지 않는다면 더이상의 협력은 없다고 선을 그은 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a party Supreme Council meeting held at the National Assembly that day, Leader Lee stated, "Yesterday (the 21st), the judiciary of the Republic of Korea sentenced former Prime Minister Han Duck-soo to 23 years in prison, clearly defining the December 3 incident as an internal rebellion from above and a palace coup." He added, "The judiciary's ruling officially acknowledges that this was not an individual's deviation, but an outrageous structural crime where state power attempted to overthrow the constitutional order." (이 대표는 이날 국회에서 열린 당 최고위원회의에서 “어제(21일) 대한민국 사법부는 한덕수 전 국무총리에게 징역 23년이라는 중형을 선고하고, 12·3 사태를 위로부터의 내란이자 친위쿠데타로 명확하게 규정했다”며 “개인의 일탈이 아니라 국가 권력이 헌정 질서를 전복하려 한 황망한 구조적 범죄였음을 사법부가 공식적으로 인정한 판결”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He emphasized, "This is history's stern judgment against arrogant power that trampled the constitution and attempted to 'enlighten' the people by threatening them with guns and swords," and added, "Unconditionally denying the judiciary's provisional judgment from the first trial and defending martial law is an anti-state act that denies the rule of law itself." (그는 “헌법을 유린하고 국민을 총칼로 위협하며 계몽하려 들었던 오만한 권력에 대한 역사의 준엄한 심판”이라며 “1심에서 나온 사법부의 잠정적 판단을 무조건 부정하고 계엄을 옹호하는 것은 곧 법치를 부정하는 반국가적 행태”라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Jun-seok continued, "In some corners of Yeouido, the so-called 'Yoon Again' forces, who package a clear internal rebellion as a decision to save the nation and deceive the people with sophistry about an 'enlightenment decree,' are still breathing," and said, "If the conservative camp wishes to escape the quagmire of collapse, it must acknowledge the dark period in history, the madness of Yoon Suk-yeol and prosecutorial supremacists, and thoroughly sever ties with that darkness." (이 대표는 그러면서 “아직도 여의도 일각에서는 명백한 내란을 구국의 결단이라 포장하고 계몽령이라는 궤변으로 국민을 우롱하는 이른바 윤 어게인 세력이 숨 쉬고 있다”며 “보수 진영이 궤멸의 늪에서 빠져나오려면 윤석열과 검찰주의자들의 광기라는 역사의 암흑기를 인정하고 그 어둠과 철저히 단절해야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This is a call for the PPP to sever ties with the 'Yoon Again' forces, citing the court's ruling in former Prime Minister Han's first trial the previous day, which defined the December 3 emergency martial law declaration as an "internal rebellion from above" and a "palace coup." However, from the PPP side, following the former Prime Minister Han's trial the previous day, they stated, "Since it's a first trial ruling, legal disputes will inevitably continue," and have not yet abandoned the position that whether the December 3 emergency martial law declaration constitutes internal rebellion needs further examination. (전날 법원이 한 전 총리 1심 재판에서 12·3 비상계엄 선포를 “위로부터의 내란” “친위 쿠데타”로 규정한 점을 들어, 국민의힘에 윤 어게인 세력과의 단절을 촉구한 것이다. 하지만 국민의힘 쪽에선 전날 한 전 총리 재판 뒤 “1심 판결이기 때문에 앞으로의 법적 논쟁은 계속 이어질 수밖에 없다”며, 여전히 12·3 비상계엄 선포가 내란인지는 따져봐야 한다는 입장을 내려놓고 있지 않은 상황이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recently, in political circles, there has been talk that the Reform Party and the PPP might engage in election cooperation in the local elections, given their cooperation to introduce a special prosecutor investigation into the Unification Church and nomination bribes. However, the Reform Party side has made it clear that their cooperation is solely based on shared intent regarding the dual special prosecutor investigation, and they have no intention of forming an election alliance unless the PPP breaks away from former President Yoon. (최근 정치권에선 개혁신당이 국민의힘과 통일교·공천헌금 특검 도입을 위한 공조에 나서고 있는 것을 두고, 양당이 지방선거에서 선거 공조에 나설 수도 있다는 얘기가 나왔다. 하지만 개혁신당 쪽에선 뜻이 맞아 쌍특검 공조를 하는 것일 뿐, 국민의힘이 윤 전 대통령과 단절하지 않는 한 선거연대를 할 생각은 없다는 입장을 분명히 하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a CBS radio interview that day, Leader Lee said, "We have never mentioned anything beyond cooperation on the special prosecutor investigation," and added, "We have no interest in an election alliance at this time." He further stated, "(PPP leader Jang Je-won) has gone 'Yoon Again.' Although we are cooperating on the special prosecutor, I am skeptical whether Leader Jang, within his narrowed spectrum (due to 'Yoon Again'), can make a judgment to expand this (into an election alliance)." (이 대표는 이날 시비에스(CBS) 라디오 인터뷰에서 그는 “특검에 대한 공조지 그 이상의 걸 언급한 바가 없다”며 “지금 선거연대에는 관심이 없다”고 말했다. 그는 이어 “(장 대표는) 윤 어게인 했다. 특검으로 공조하고 있지만 장 대표가 (윤 어게인으로) 좁아진 스펙트럼 속에서 이걸 (선거연대로) 넓히기 위한 판단을 할 수 있을지 의구심이 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; 김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241071.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0122/53_17690464997341_20260122501188.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:03:56 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Hye-hoon's Confirmation Hearing Set for 23rd... People Power Party: "Documents are Inadequate, But Immorality Must Be Exposed" (이혜훈 청문회 23일 열기로…국힘 “자료 부실하나 부도덕 알려야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241073.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/887/532/imgdb/child/2026/0122/53_17690467780069_20260122501207.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 22일 서울 중구 예금보험공사에 마련된 인사청문회 준비 사무실로 출근하고 있다.연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The confirmation hearing for Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget, which was previously canceled once, will be held on the 23rd. (한차례 무산됐던 이혜훈 기획예산처 장관 후보자의 인사청문회가 23일 열린다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Park Soo-young, the opposition party's secretary on the National Assembly's Strategy and Finance Committee, stated on his Facebook page on the 22nd, "Lee Hye-hoon's confirmation hearing will be held tomorrow (the 23rd)." (국회 재정경제기획위원회 야당 간사인 박수영 의원은 22일 본인 페이스북에 “이혜훈 청문회, 내일(23일) 한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Park said, "The submission of additionally requested documents is also very inadequate. The printed copies arrived only this morning, past the submission deadline of last night (the 21st)," but added, "We will first hold the hearing to thoroughly inform the public of the nominee's immorality and the lax vetting of the Lee Jae-myung administration's personnel appointments." (박 의원은 “추가 요구한 자료의 제출도 매우 부실하다. 제출 시한인 어제(21일) 밤을 넘겨 오늘 아침에야 인쇄본이 도착했다”면서도 “일단 청문회를 열어 후보자의 부도덕성과 이재명 정권의 인사검증 부실을 낱낱이 국민께 알려드리도록 하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He further stated, "Verbal abuse towards a young intern, arrogant behavior towards aides, and the fraudulent subscription for a 9 billion won lottery apartment alone disqualify her from being a ministerial nominee." (그러면서 “어린 인턴에 대한 폭언과 보좌진에 대한 갑질, 그리고 90억 원대 로또 아파트 부정청약만으로도 장관 후보자가 될 자격이 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, the hearing for this nominee, scheduled for the 19th, was canceled once due to the People Power Party's claim of insufficient document submission. (앞서 지난 19일 예정됐던 이 후보자 인사청문회는 자료 제출이 미비하다는 국민의힘의 주장에 따라 한차례 무산된 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241073.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/887/532/imgdb/child/2026/0122/53_17690467780069_20260122501207.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:03:42 +0000</pubDate></item><item><title>Cho Jung-sik: "How callous were they when President Lee was fasting, mocking Yoon Suk-yeol..." (조정식 “이 대통령 단식 때 윤석열 비아냥…얼마나 매몰찼냐”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241074.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0122/20260122501215.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;장동혁 국민의힘 단식 8일째인 22일 장 대표의 단식농성 텐트가 있는 국회 로텐더홀에서 열린 국민의힘 최고위원회의에서 송언석 원내대표가 발언하고 있다. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Cho Jung-sik, a lawmaker of the Democratic Party of Korea who also serves as a presidential special advisor for political affairs, responded to criticism from Jang Dong-hyuk, the leader of the People Power Party, that the government and ruling party are ignoring his hunger strike by saying, "How callous were they (the People Power Party) when President Lee Jae-myung was the opposition leader?" (대통령 정무특보를 겸하는 조정식 더불어민주당 의원이 장동혁 국민의힘 대표의 단식을 정부·여당이 외면하고 있다고 비판에 대해 “이재명 대통령이 야당 대표이던 시절 (국민의힘이) 얼마나 매몰찼냐”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on MBC Radio's 'Kim Jong-bae's Focus' on the 22nd, Rep. Cho said, "They even went so far as to mock former President Yoon Suk-yeol, asking why he was fasting at Yongsan," and made these remarks. Rep. Cho then mentioned former lawmaker Tae Young-ho, who was the only People Power Party lawmaker to visit the hunger strike site at the time, saying, "I was at the scene then, and (former Rep. Tae) came to stage a protest performance," adding, "A person was fasting for over 20 days, and instead of offering comfort, they tried to put on a political show and obstruct." (조 의원은 22일 문화방송(MBC) 라디오 ‘김종배의 시선집중’에 나와 “심지어 윤석열 전 대통령, 그때 용산에서 단식을 무엇하러 하냐고 비아냥대기까지 했다”며 이렇게 말했다. 조 의원은 이어 당시 국민의힘 의원 중 유일하게 단식 농성장을 찾았던 태영호 전 의원을 언급하며 “그때 제가 현장에 있었는데 항의 퍼포먼스를 하려고 (태 전 의원이) 왔었다”며 “사람이 20일 이상 단식하고 있는데 위로는 못 할망정 정치쇼를 하고 훼방을 놓으려고 했다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee, when he was the leader of the Democratic Party, conducted a 24-day hunger strike from August 31 to September 23, 2023, demanding reforms in the Yoon Suk-yeol administration's state affairs and a statement opposing the Japanese government's release of contaminated water from the Fukushima nuclear power plant. (이 대통령은 민주당 대표이던 2023년 8월31일부터 9월23일까지 윤석열 정부 국정 쇄신과 정부의 일본 후쿠시마 원전 오염수 방류 반대 입장 표명 등을 요구하며 24일간 단식 투쟁을 한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Cho said, "(Leader Jang is fasting to demand acceptance of a special prosecutor investigation into the Unification Church/political donation scandal), but I don't think that's a justifiable cause," adding, "I don't think it's right to propose a leaders' meeting and then immediately hold one in this state." (조 의원은 “(장 대표가 통일교·공천헌금) 특검을 수용하라고 단식을 하는 것인데 저는 그게 명분이 없다고 본다”며 “이런 상태로 영수회담을 제안한다고 바로 영수회담을 하고, 그건 아니라고 본다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241074.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0122/20260122501215.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:03:24 +0000</pubDate></item><item><title>As KOSPI Breaks 5,000, Democratic Party Says "Dreams Come True... Let's Open the 7,000 Era" (코스피 5천 돌파에 민주 “꿈은 이루어진다…7000 시대 열자”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241075.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/701/467/imgdb/original/2026/0122/20260122501223.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;한병도 더불어민주당 원내대표(가운데)가 22일 오전 서울 여의도 국회에서 열린 정책조정회의에서 발언하고 있다. 김영원 기자 forever@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As the KOSPI broke 5,000 for the first time ever during trading on the 22nd, the Democratic Party of Korea poured out a unified welcome. (코스피가 22일 장중 사상 처음으로 5000을 돌파하자 더불어민주당에서는 일제히 환영이 쏟아졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Party leader Chung Cheong-rae wrote on Facebook that day, "At this very moment, celebrating the composite stock price index at 5,014! The dream of the KOSPI 5,000 era comes true," adding, "For the success of the Lee Jae-myung administration and an era of national happiness, let's go together." (정청래 대표는 이날 페이스북에 “지금 이시각, 종합주가 지수 5,014 경축! 코스피 5천시대의 꿈은 이루어진다”며 “이재명 정부의 성공, 국민행복 시대를 위하여 함께 갑시다”라고 적었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor leader Han Byung-do also stated at a policy coordination meeting held at the National Assembly that day, "KOSPI 5,000 is clear evidence that after the launch of the Lee Jae-myung administration, South Korea is moving beyond normalization towards a great transformation and leap forward," and said, "Achieving KOSPI 5,000 is not the end. We will continue to create shareholder-friendly systems and open the KOSPI 6,000 and 7,000 eras together with the people." (한병도 원내대표도 이날 국회에서 열린 정책조정회의에서 “코스피 5000은 이재명 정부가 출범한 뒤 대한민국이 정상화를 넘어 대전환과 대도약으로 나아가고 있다는 방증”이라며 “코스피 5000 달성으로 끝이 아니다. 앞으로도 주주친화적 제도를 만들어 코스피 6000, 7000 시대를 국민들과 함께 열어가겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Oh Ki-hyung, who chairs the party's internal KOSPI5000 Special Committee, also posted a short message on Facebook saying, "Finally, KOSPI 5,000!" That day, Rep. Oh and other members of the special committee were invited by President Lee to have lunch together at the presidential office. (당내 기구인 코스피5000 특별위원회 위원장을 맡고 있는 오기형 의원도 페이스북에 “드디어 코스피 5000!”이라는 짧은 글을 올렸다. 이날 오 의원을 비롯한 5000특위 소속 의원들은 이 대통령 초청으로 청와대에서 오찬을 함께 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Deputy Floor Leader for Communication Jeon Yong-ki also said on Facebook, "Through breaking KOSPI 5,000, the Lee Jae-myung administration has set a milestone for the transformation of the capital market where corporate performance is fairly evaluated and capital stays within the country," and added, "The Lee Jae-myung administration and the Democratic Party will work harder to ensure the Korean economy moves forward unshakably through a virtuous cycle structure of industry, technology, and capital." (전용기 원내소통수석부대표도 페이스북에 “이재명 정부는 코스피 5천 돌파를 통해 기업의 성과가 정당하게 평가받고, 자본이 국내에 머무는 자본시장 전환의 이정표를 세웠다”며 “산업과 기술, 자본이 선순환하는 구조를 통해 대한민국 경제가 흔들림없이 앞으로 나아가도록 이재명 정부와 민주당이 더 노력하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Ko Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Ki Min-do &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; 기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241075.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/701/467/imgdb/original/2026/0122/20260122501223.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:03:04 +0000</pubDate></item><item><title>Cho Kuk Responds to Chung Cheong-rae's Merger Proposal, Says "Will Decide According to the People's Will" (조국, 정청래 합당 제안에 “국민 뜻 따라 결정”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241076.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/634/476/imgdb/original/2026/0122/20260122501249.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;=조국 조국혁신당 대표가 22일 전북 전주시 전북도당 당사에서 현장 최고위원회의를 주재하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Cho Kuk, the leader of the Cho Kuk Innovation Party, stated on the 22nd regarding the merger proposal from Chung Cheong-rae, the leader of the Democratic Party of Korea, that "we will discuss and decide according to the direction indicated by the people's hearts and will." (조국 조국혁신당 대표가 22일 정청래 더불어민주당 대표의 합당 제안에 대해 “국민의 마음과 뜻이 가리키는 방향에 따라 논의하고 결정하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Cho made these remarks at the Jeonbuk Field Supreme Council meeting held at the Innovation Party's Jeonbuk Special Self-Governing Province Party office. He said, "Yesterday (the 21st) in the late afternoon, I met with Leader Chung and received the details of today's (merger proposal) announcement. It was sudden, but as the weight of the proposal is by no means light, I have carefully considered it together with the Supreme Council members." (조 대표는 이날 혁신당 전북특별자치도당 당사에서 열린 전북 현장 최고위원회의에서 “어제(21일) 늦은 오후 정 대표님을 만나 오늘의 (합당 제안) 발표 내용을 전달받았다. 갑작스럽지만 제안의 무게가 결코 가볍지 않기에 최고위원분들과 함께 숙고했다”며 이렇게 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Cho stated, "The Innovation Party fully agrees with the goals mentioned by Leader Chung: the success of the Lee Jae-myung administration and the re-creation of political power. At the same time, we are independently pursuing progressive future tasks that the Democratic Party does not address, such as political reform and constitutional amendment, realizing a socially advanced nation, and legislating the public concept of land." He added, "We will listen to the voices of the people and party members on what the best path is to achieve both of these era-defining tasks. To this end, I have instructed for the prompt convening of a general assembly of lawmakers and a party affairs committee meeting." (조 대표는 “혁신당은 정 대표가 언급한 이재명 정부의 성공과 정권 재창출이라는 목표에 전적으로 동의한다. 동시에 정치 개혁과 개헌, 사회권 선진국 실현, 토지공개념 입법화 등 민주당이 말하지 않는 진보적 미래 과제를 독자적으로 추구하고 있다”며 “이러한 두 시대적 과제를 모두 실현하는 최선의 길이 무엇인지 국민과 당원의 목소리를 경청하겠다. 이를 위해 의원총회와 당무위원회의 조속한 개최를 지시했다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Subsequently, Leader Cho emphasized, "The Innovation Party will discuss and decide according to the direction indicated by the people's hearts and will, and we will report the results to the people as they emerge. In that process, I will fulfill my responsibility as the party leader." (&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;이어 조 대표는&lt;strong&gt; “&lt;/strong&gt;혁신당은 국민의 마음과 뜻이 가리키는 방향에 따라 논의하고 결정할 것이고, 그 결과가 나오는 대로 국민께 보고를 올리겠다. 그 과정에서 당 대표로서 책임을 다하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Hansol sol@hani.co.kr (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241076.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/634/476/imgdb/original/2026/0122/20260122501249.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:02:47 +0000</pubDate></item><item><title>Despite Jang Dong-hyuk's Hunger Strike, 'Approval Rating ↓'... 53% of People Power Party Supporters Say "Expelling Han Dong-hoon Was the Right Thing" (장동혁 단식에도 ‘지지율 ↓’…국힘 지지층 53%는 “한동훈 제명 잘한 일”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241084.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0122/53_17690490109394_20260122501504.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;국민의힘 장동혁 대표, 한동훈(오른쪽) 전 대표. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 22nd, the eighth day of People Power Party leader Jang Dong-hyuk's hunger strike, a public opinion poll result showed that the People Power Party's approval rating had actually declined. Regarding the disciplinary expulsion of former People Power Party leader Han Dong-hoon, more people said it was 'the right decision'. (장동혁 국민의힘 대표의 단식농성이 8일째로 접어든 22일, 국민의힘 지지율이 오히려 하락했다는 여론조사 결과가 나왔다. 한동훈 전 국민의힘 대표의 제명 처분에 대해서는 ‘잘한 결정’이라는 의견이 더 많았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 22nd, Embrain Public, K-Stat Research, Korea Research, and Hankook Research released the results of their regular national indicator survey conducted from the 19th to the 21st on 1,001 eligible voters nationwide (margin of error ±3.1%p at a 95% confidence level, response rate 20.2%, telephone interviews via virtual mobile numbers). (엠브레인퍼블릭·케이스탯리서치·코리아리서치·한국리서치는 19∼21일 전국 유권자 1001명을 대상으로 실시한 정례 전국지표조사(표본오차 95% 신뢰수준에 ±3.1%포인트·응답률 20.2%, 휴대전화 가상번호 전화면접) 결과를 22일 공개했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Party support rates were as follows: Democratic Party of Korea 40%, People Power Party 20%, Cho Kuk Innovation Party and Reform New Party 3% each, and Progressive Party 1%. In the survey two weeks prior, the Democratic Party was at 39% and the People Power Party at 23%. The gap was even larger among centrist voters, who will decide the outcome of the June 3 local elections. The Democratic Party's support among centrists was 41%, while the People Power Party's support remained at only 13%. (정당 지지도는 더불어민주당 40%, 국민의힘 20%, 조국혁신당·개혁신당 각 3%, 진보당 1% 순이었다. 2주 전 조사 때는 민주당 39%, 국민의힘 23%였다. 6·3 지방선거 승패를 가를 중도층에서는 격차가 더 컸다. 중도층의 민주당 지지율은 41%였지만, 국민의힘 지지율은 13%에 그쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the People Power Party Ethics Committee's decision to expel former leader Han Dong-hoon, holding him responsible for the party bulletin board incident, 43% said it was 'the right decision', 38% said it was 'the wrong decision', and 19% said they didn't know or did not respond. What was particularly notable was that while many supporters of the ruling bloc said it was 'the wrong decision', over half of People Power Party supporters themselves said it was 'the right decision'. Among People Power Party supporters, 53% said it was 'the right decision' and 39% said it was 'the wrong decision'. Among Democratic Party supporters, 'the right decision' (43%) and 'the wrong decision' (41%) were similar, while among Cho Kuk Innovation Party supporters, 50% said it was 'the wrong decision' and 30% said it was 'the right decision'. (국민의힘 윤리위원회가 당원게시판 사태에 책임을 물어 한동훈 전 대표를 제명하기로 결정한 것에 대해서는 ‘잘한 결정’ 43%, ‘잘못한 결정’ 38%, 모름·무응답 19%였다. 특히 눈에 띄는 것은 여권 지지층에서는 ‘잘못한 결정’이라는 의견이 많은 반면, 정작 국민의힘 지지층에서는 ‘잘한 결정’이라는 응답이 절반이 넘었다는 점이다. 국민의힘 지지층은 ‘잘한 결정’ 53%, ‘잘못한 결정’ 39%였다. 민주당 지지층에서는 ‘잘한 결정’(43%), ‘잘못한 결정’(41%)이 비슷했고, 조국혁신당 지지층에서는 ‘잘못한 결정’ 50%, ‘잘한 결정’ 30%였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For detailed information, please refer to the website of the National Election Survey Deliberation Commission. (자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 누리집을 참조하면 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Nam-il &lt;a href="mailto:namfic@hani.co.kr"&gt;namfic@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김남일 기자 &lt;a href="mailto:namfic@hani.co.kr"&gt;namfic@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241084.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0122/53_17690490109394_20260122501504.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:02:25 +0000</pubDate></item><item><title>Park Geun-hye says "Please stop fasting"... Jang Dong-hyeok says "I will do so" (박근혜 “단식 멈춰달라”…장동혁 “그렇게 하겠다”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241091.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0122/53_17690497028839_20260122501571.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;박근혜 전 대통령이 22일 쌍특검(통일교·민주당 공천 뇌물 특검)을 요구하며 8일째 단식을 이어가는 장동혁 국민의힘 대표의 단식 현장을 방문해 대화를 나누고 있다. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Former President Park Geun-hye visited People Power Party leader Jang Dong-hyeok, who was on the eighth day of his hunger strike on the 22nd, and asked him to stop fasting. Leader Jang replied, "I will do so." (박근혜 전 대통령이 22일 8일째 단식하는 장동혁 국민의힘 대표를 찾아 단식 중단을 요구했다. 장 대표는 “그렇게 하겠다”고 답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former President Park entered the National Assembly's Rotten Hall, where Leader Jang was fasting, around 11:20 AM that day. Floor Leader Song Eon-seok and lawmaker Yoo Young-ha greeted former President Park in front of the National Assembly's main building. When former President Park appeared at the protest site, Leader Jang, who had been lying inside a tent, was helped up and sat on a chair. (박 전 대통령은 이날 오전 11시20분께 장 대표가 단식을 하고 있는 국회 로텐더홀에 들어섰다. 송언석 원내대표와 유영하 의원이 국회 본관 앞에서 박 전 대통령을 맞았다. 박 전 대통령이 농성장에 모습을 드러내자 텐트 안에 누워있던 장 대표는 부축을 받아 일어나 의자에 앉았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former President Park said to Leader Jang, "Some might criticize that this is a fruitless fast because the government and ruling party did not accept the special prosecutor investigation you demanded, but that is absolutely not the case," adding, "The public will recognize your sincerity for risking your life to fight for what you believed was right as a politician." She then emphasized, "For the future, I hope you will stop fasting today and recover your health," and "I hope you will promise here today that you will now stop fasting." In response, Leader Jang replied, "I will do so." (박 전 대통령은 장 대표에게 “장 대표가 요구한 특검을 정부·여당이 받아주지 않아서 ‘아무것도 얻지 못한 단식이 아니냐’고 비난할 수도 있겠지만 절대 그렇지 않다”며 “정치인으로서 옳다고 생각한 것에 대해 목숨을 건 투쟁을 한 것에 대해 국민들께서 대표님의 진정성을 인정할 것”이라고 말했다. 이어 “훗날을 위해 오늘 단식을 이제 멈추시고 건강을 회복하셨으면 한다”며 “오늘 이 자리에서 이제 단식을 그만두겠다, 이렇게 약속을 해주셨으면 합니다”고 강조했다. 이에 장 대표는 “그렇게 하겠다”고 답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former President Park then said, "Thank you. I understand you will stop today," and added, "If you recover your health quickly, we will meet again someday." (이에 박 전 대통령은 “고맙다. 오늘 멈추시는 것으로 알겠다”며 “앞으로 건강을 빨리 회복을 하시면 다시 만날 날이 있을 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After exchanging greetings with former President Park, Leader Jang returned to the tent. A party leader's side official said, "Leader Jang is deeply contemplating (stopping the fast)." (장 대표는 박 전 대통령과 인사를 나눈 뒤 다시 텐트로 돌아갔다. 당 대표 쪽 관계자는 “장 대표가 (단식 중단을) 고심하고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This was former President Park's first time entering the National Assembly's main building since the impeachment motion was passed in the National Assembly in December 2016. (박 전 대통령이 국회 본청에 들어온 것은 2016년 12월 국회에서 탄핵 소추안이 가결된 이후 처음이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; Reporter Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; 전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241091.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0122/53_17690497028839_20260122501571.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:02:05 +0000</pubDate></item><item><title>Cheong Wa Dae: "73 Scam Suspects Arrested in Cambodia to Be Repatriated to Korea Tomorrow" (청와대 “캄보디아서 검거 스캠 피의자 73명 내일 국내 송환”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241092.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/453/imgdb/original/2026/0122/20260122501581.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;강유정 청와대 대변인이 22일 청와대 춘추관에서 캄보디아 스캠 조직 피의자 송환 관련 브리핑을 마친 뒤 취재진 질문을 받고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government will repatriate 73 Korean suspects arrested in Cambodia to Korea via Incheon International Airport on the 23rd, using a chartered flight. This repatriation is the largest in scale for a single incident to date. (정부가 캄보디아에서 검거한 한국인 피의자 73명을 전세기에 태워 23일 인천국제공항을 통해 국내로 송환한다. 이번 송환 규모는 단일 사건 기준으로 역대 최대다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cheong Wa Dae Spokesperson Kang Yu-jeong announced during a briefing on the 22nd, "Following President Lee Jae-myung's instructions, the Transnational Crime Special Response Task Force (TF) will forcibly repatriate 73 Korean nationals suspected of defrauding approximately 48.6 billion won from 869 of our citizens, operating out of Cambodia, tomorrow morning." The chartered flight carrying the suspects is scheduled to depart Incheon International Airport at 8:45 PM today and arrive back at Incheon Airport at 9:10 AM the following day. (강유정 청와대 대변인은 22일 브리핑을 통해 “이재명 대통령의 지시로 구성된 초국가범죄 특별대응 티에프(TF)는 내일 오전 캄보디아를 거점으로 우리 국민 869명에게 약 486억원을 편취한 한국 국적 피의자 73명을 강제 송환한다”고 밝혔다. 피의자들을 태울 전용기는 이날 오후 8시45분 인천국제공항을 출발해, 이튿날 오전 9시10분 인천공항에 다시 도착할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spokesperson Kang assessed, "This domestic repatriation of criminal suspects is the largest in scale to date and is the result of a long-term investigation by the dispatched Korea Task Force, the National Intelligence Service, and local police in Cambodia." The investigation team identified seven scam compounds and arrested 51 members of a scam organization in the southwestern port city of Sihanoukville, Cambodia last December, 15 members of a scam organization in the Thai border city of Poipet, and 26 members of a scam organization in the eastern highland region of Mondulkiri. (강 대변인은 “이번 범죄 피의자 국내 송환은 역대 최대 규모로 캄보디아 현지에 파견된 코리아 전담반, 국가정보원, 현지경찰 등 수사팀이 장기간 추적 끝에 거둔 성과”라고 평가했다. 수사팀은 스캠단지 7곳을 확인해 지난해 12월 캄보디아 남서부 항구도시 시하누크빌 스캠조직 51명, 태국 접경 도시 포이펫 스캠조직 15명, 동부 고원지역 몬둘키리 스캠조직 26명을 검거했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The targets of this repatriation also include a romance scam couple fraud ring that had not been repatriated to Korea last October. They are suspected of defrauding approximately 12 billion won from 104 Korean citizens by impersonating fictional characters and using deepfake technology. It has been determined that they used organized evasion strategies, such as altering their appearance through plastic surgery, to avoid pursuit by domestic judicial authorities. (이번 송환 대상에는 지난해 10월 국내로 송환되지 못했던 로맨스 스캠 부부 사기단도 포함됐다. 이들은 가상 인물로 위장하고 딥페이크 기술을 활용하는 수법으로 우리 국민 104명에게 약 120억원 상당의 금액을 편취한 혐의를 받고 있다. 이들은 국내 사법당국의 추적을 피하기 위해 성형수술로 외모를 바꾸는 등 조직적인 도피 전략을 사용해온 것으로 파악됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Also included in this repatriation are fugitive criminals who committed sex crimes against minors in Korea before fleeing to Cambodia and participating in local scam crimes. The repatriation group also includes the mastermind of a fraud organization that impersonated investment experts to defraud approximately 19.4 billion won from young adults starting their careers and retirees, as well as members who committed inhumane crimes by holding victims detained in scam compounds hostage to threaten their families in Korea and extort money and valuables. (이와 함께 미성년자를 대상으로 성범죄를 저지른 뒤 캄보디아로 도주해 현지 스캠 범죄에 가담한 도피 사범도 이번 송환 대상에 포함됐다. 투자 전문가를 사칭해 사회 초년생과 은퇴자를 상대로 약 194억원을 편취한 사기 조직의 총책, 스캠 단지에 감금된 피해자를 인질 삼아 국내에 있는 가족을 협박하고 금품을 갈취한 반인륜적 범죄를 저지른 조직원들도 함께 송환된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spokesperson Kang explained, "The government judged that leaving major criminals who have caused immense damage to our citizens abroad could send the wrong signal of effectively condoning their flight and that there is a risk of recidivism, so we have proceeded swiftly with the repatriation process." (강 대변인은 “정부는 우리 국민에게 막대한 피해를 준 중대 범죄자들을 해외에 방치하면 범죄자의 도피를 사실상 묵인한다는 잘못된 신호를 줄 수 있고, 재범 우려도 있다고 판단해 송환 절차를 신속하게 진행해 왔다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, all the repatriated suspects have arrest warrants issued against them. Upon arrival in Korea, they will be immediately handed over to investigative authorities for investigation and then processed according to judicial procedures. Furthermore, the government plans to thoroughly pursue the assets the suspects have hidden overseas and actively proceed with the recovery of criminal proceeds. (한편, 송환되는 피의자는 전원 체포영장이 발부된 상태로 국내 도착 즉시 수사기관에 인계돼 수사를 거친 뒤 사법 절차에 따라 처리될 예정이다. 또한 정부는 피의자들이 해외에 은닉한 재산에 대해서도 끝까지 추적해 범죄수익 환수를 본격적으로 추진한다는 방침이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241092.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/453/imgdb/original/2026/0122/20260122501581.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:01:38 +0000</pubDate></item><item><title>57% See Democratic Party's Nomination Fund Suspicion as a 'Structural Problem'... 30% as 'Individual Misconduct' (민주당 공천헌금 의혹 ‘구조적 문제’ 57%…‘개인 일탈’ 30%)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241095.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/463/imgdb/original/2026/0122/20260122501616.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;2022년 지방선거를 앞두고 김경 서울시의원이 공천 대가로 건넨 1억원을 수수한 혐의를 받는 무소속 강선우 의원이 20일 서울 마포구 서울경찰청 공공범죄수사대로 출석하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Regarding the nomination fund suspicion, the Democratic Party of Korea defines it as 'individual misconduct' and is not accepting the People Power Party's demand for a special prosecutor investigation. Public opinion showed that the view of it being a 'structural problem' was nearly twice as common as the view of it being 'individual misconduct'. (공천헌금 의혹에 대해 더불어민주당은 ‘개인 일탈’로 규정하고 국민의힘의 특검수사 요구를 받아들이지 않고 있다. 여론은 ‘구조적 문제’라는 의견이 ‘개인적 일탈’이라는 의견보다 2배 가까이 많았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Embrain Public, K-Stat Research, Korea Research, and Hankook Research released the results of their regular national indicator survey on the 22nd. The survey was conducted from the 19th to the 21st on 1,001 eligible voters nationwide (margin of error ±3.1 percentage points at a 95% confidence level, response rate 20.2%, telephone interviews using virtual mobile numbers). (엠브레인퍼블릭·케이스탯리서치·코리아리서치·한국리서치는 19∼21일 전국 유권자 1001명을 대상으로 실시한 정례 전국지표조사(표본오차 95% 신뢰수준에 ±3.1%포인트·응답률 20.2%, 휴대전화 가상번호 전화면접) 결과를 22일 공개했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When asked about their perception of the Democratic Party's nomination fund suspicion, 57% responded they see it as a 'structural problem of the nomination system,' while 30% responded they see it as 'individual misconduct by some figures.' 13% answered don't know/no response. This shows a significant gap between the Democratic Party leadership's judgment of it as 'Kang Sun-woo and Kim Kyeong's individual misconduct' and the voters' perception. Even among Democratic Party supporters, opinions were similarly divided, with 47% seeing it as a 'structural problem' and 44% as 'individual misconduct.' (민주당 공천헌금 의혹에 대한 인식을 물었다. ‘공천 시스템의 구조적 문제로 본다’는 응답이 57%, ‘일부 인사의 개인적 일탈로 본다’는 응답은 30%였다. 모름·무응답은 13%였다. ‘강선우-김경 개인 일탈’이라는 민주당 지도부 판단과 유권자 인식 사이에 괴리가 큰 것이다. 민주당 지지층에서도 ‘구조적 문제’ 47%, ‘개인적 일탈’ 44%로 평가가 비슷하게 갈렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the evaluation of President Lee Jae-myung's state administration, 59% said he is 'doing well,' and 31% said he is 'doing poorly.' Compared to the survey two weeks prior, positive responses decreased by 2 percentage points, and negative responses increased by the same amount. (이재명 대통령 국정운영에 대한 평가는 ‘잘하고 있다’ 59%, ‘잘못하고 있다’ 31%였다. 2주 전 조사에 견줘 긍정 응답은 2%포인트 줄었고, 부정 응답은 그만큼 늘었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the nature of the June 3 local elections, 47% said 'the ruling party should be empowered for stable state affairs,' 40% said 'the opposition party should be empowered to check the government,' and 13% answered don't know/no response. (6·3 지방선거 성격을 두고는 ‘국정안정을 위해 여당에 힘을 실어줘야 한다’ 47%, ‘정부 견제 위해 야당에 힘을 실어줘야 한다’ 40%, 모름·무응답 13%였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For detailed information, please refer to the website of the National Election Survey Deliberation Commission. (자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 누리집을 참조하면 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Nam-il &lt;a href="mailto:namfic@hani.co.kr"&gt;namfic@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김남일 기자 &lt;a href="mailto:namfic@hani.co.kr"&gt;namfic@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241095.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/463/imgdb/original/2026/0122/20260122501616.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:01:19 +0000</pubDate></item><item><title>Professor Park Han-sik, 'Bridge of Peace on the Korean Peninsula,' Passes Away... Mediated Carter-Kim Il Sung Meeting (‘한반도 평화의 다리’ 박한식 교수 별세…카터-김일성 회동 중재)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241096.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/426/imgdb/original/2026/0122/20260122501623.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;생전의 박한식 교수가 한겨레와 인터뷰 하고 있다. 김보근 기자&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Park Han-sik, an emeritus professor at the University of Georgia (UGA) in the United States, who worked for over half a century as a scholar and peace activist for peace on the Korean Peninsula and the world, passed away on the 20th (local time) in Augusta, Georgia, USA, his family announced on the 21st. He was 87 years old. (학자이자 평화운동가로서 반세기 넘게 한반도와 세계 평화를 위해 노력했던 박한식 미국 조지아대(UGA) 명예교수가 20일(현지시간) 미국 조지아주 오거스타에서 별세했다고 가족들이 21일 밝혔다. 향년 87.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Professor Park was born in 1939 in Harbin, China, and settled in Daegu via Pyongyang during the chaotic period immediately after liberation. He introduced himself as having been 'obsessed with peace' from experiencing the horrors of war and the pain of displacement during his childhood. After experiencing the Korean War and the April 19 Revolution, he graduated from Seoul National University's Department of Political Science and, carrying his father's dying wish to 'not return until reunification,' left for the United States to study in 1965. (박 교수는 1939년 중국 하얼빈에서 태어나 해방 직후 혼란기에 평양을 거쳐 대구에 정착했다. 그는 어린 시절 경험을 통해 전쟁의 참상과 유랑의 고통을 체감하며 ‘평화에 미쳤다’고 자신을 소개했다. 한국전쟁과 4·19혁명을 경험하고 서울대 정치학과를 졸업한 그는 ‘통일될 때까지 돌아오지 말라’는 부친의 유지를 가슴에 안고 1965년 미국 유학을 떠났다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He dedicated his life to researching peace on the Korean Peninsula and improving inter-Korean relations. From 1970, centered around the University of Georgia's Department of International Relations and the Global Institute for International Affairs (GLOBIS), he taught peace to thousands of young people for 45 years, worked to realize that peace in reality, and pioneered 'peace studies.' Since first setting foot in Pyongyang in 1981 with fellow Korean-American scholars, he traveled back and forth over 50 times, researching the realities of North Korean society through direct observation and striving to build a 'bridge of peace' between North and South. (그는 한반도 평화 연구와 남북관계 개선을 위해 평생을 바쳤다. 1970년부터 조지아대학 국제관계학과와 국제문제연구소(GLOBIS)를 중심으로 45년간 수천명의 청년들에게 평화를 가르치고, 그 평화를 현실에서 구현하기 위해 노력하며 ‘평화학’을 일궜다. 1981년 재미 학자들과 함께 평양 땅을 처음 밟은 이래 50여 차례 오가며 직접 관찰한 북한 사회의 실상을 연구하고 남북 사이에 ‘평화의 다리’를 놓으려 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In 1994, when the crisis of war on the Korean Peninsula loomed over the North Korean nuclear issue, he arranged former U.S. President Jimmy Carter's visit to North Korea, facilitating a meeting with then-Chairman Kim Il Sung and creating a dramatic turning point. In 2009, he promoted former U.S. President Bill Clinton's visit to North Korea, leading to the release of American journalists detained there at the time and creating an opportunity for a shift in North Korea-U.S. relations. When official government communication channels were closed, he promoted Track II talks between South Korea, North Korea, and the U.S., and facilitated mutual exchanges between North Korean and U.S. agricultural delegations with the goal of alleviating famine in North Korea. (북핵 문제를 둘러싸고 한반도 전쟁 위기가 감돌던 1994년 지미 카터 전 미국 대통령의 방북을 주선해 당시 김일성 주석과의 만남을 성사시켜 극적인 반전의 계기를 만들어냈다. 2009년에는 빌 클린턴 전 미국 대통령의 방북을 추진해 당시 북한에 억류돼 있던 미국 기자들의 석방을 이끌어내 북-미 관계 변화의 기회를 마련했다. 정부 간 소통 창구가 닫힌 상황에서 남·북·미 간 트랙II 회담을 추진하고, 북한의 기아 완화를 목적으로 북한과 미국 농업대표단의 상호 교류를 성사시켰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;From 1980, he visited his hometown of Heilongjiang Province, China, annually, recording and broadcasting the stories of separated families. For these multifaceted contributions, Park Han-sik received the Gandhi-King-Ikeda Peace Award in 2010, often called the preliminary Nobel Peace Prize. On that occasion, he appealed that 'unless we change the security paradigm that has dominated us for the past several centuries into a peace paradigm, humanity will not see the dawn of the 22nd century.' In 2015, he was invited to a TED conference, where he emphasized that the concept of peace is not a state without war, but a state of recognizing and accepting difference and diversity. (1980년부터 고향인 중국 헤이룽장성을 매년 방문해 직접 녹화한 이산 가족들의 사연을 방송에 내보냈다. 이러한 다방면의 공헌으로 박한식은 2010년 예비 노벨평화상이라 일컬어지는 간디·킹·이케다 평화상을 받았다. 그는 이 자리에서 ‘지난 수 세기 우리를 지배해온 안보 패러다임을 평화 패러다임으로 변화시키지 못하면 인류에게 22세기의 도래는 없을 것’이라고 호소했다. 2015년엔 테드(TED) 콘퍼런스에 초청돼 평화의 개념은 전쟁이 없는 상태가 아니라 다름과 다양성을 인정하고 수용하는 상태라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After retiring from his professorship at the University of Georgia in 2015, the late professor dedicated himself to lectures and writing, stating he would do his best until his last moment to explore solutions to inter-Korean conflict, South-South conflict, and North Korea-U.S. conflict, and to open the path to true peace and Korean reunification. (2015년 조지아대 교수직에서 퇴임한 고인은 남북갈등·남남갈등·북미갈등의 해법을 탐색하면서 진정한 평화와 한반도 통일의 길을 여는 데 여생의 마지막 순간까지 최선을 다하겠다며, 강연과 저술에 전념했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;From March 2019 to December 2020, Professor Park serialized the story of his journey biweekly in *The Hankyoreh*, and these writings were published as 'Obsessed with Peace - The Memoirs of Park Han-sik' (Samin). In 2021, he received the 23rd Hankyoreh Unification Culture Award. (박 교수는 2019년 3월부터 2020년 12월까지 격주로 자신이 걸어온 길을 ‘한겨레’에 연재했고, 이 글들은 ‘평화에 미치다-박한식 회고록’(삼인)으로 출간됐다. 2021년에는 23회 한겨레통일문화상을 받았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In his memoirs, he stated that the reason for a scholar's existence is to academically explain the most painful problems of reality in our time and to consistently guide the way to solve those problems. He also revealed the following about the path he walked and his hopes: (그는 회고록에서 학자의 존재 이유는 우리 시대의 가장 고통스러운 현실의 문제를 학문적으로 설명하는 것, 그래서 그 문제를 해결할 수 있는 길을 꾸준히 안내하는 것에 있다고 했다. 또 자신이 걸어온 길과 소망에 대해 다음과 같이 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"For me, the problem to solve was the inter-Korean issue, and I believed that presenting the ideal form of a society capable of resolving the division and military tension between North and South, and designing and planning that society, was my role and duty as a scholar, and I devoted my life to it. (...) Since the Korean War, both Korea and North Korea have become prisoners of system competition and the security paradigm, demonizing each other, and a divided system where even dialogue and exchange, let alone reunification, are severed continues to this day. I hope to experience in my lifetime the thrill and joy of true peace and reunification between Korea and North Korea, but if that is difficult in terms of time, I hope to at least see the solid cornerstone of peace and reunification being laid." (“나에게 있어 해결해야 할 문제는 남북문제였고, 남북 분단과 군사적 긴장을 해결할 수 있는 이상적인 사회의 모습을 제시하고 그 사회를 도안하고 설계하는 것이 학자인 나의 역할이자 책무라고 믿으며 평생을 애면글면해왔다. (...) 한국전쟁 이후, 한국과 조선 모두 체제 경쟁과 안보 패러다임의 포로가 되어 서로를 악마화하면서 통일은커녕 대화와 교류도 단절된 분단체제가 지금도 지속되고 있다. 내 살아 생전에 한국과 조선의 진정한 평화와 통일의 감격과 환희를 누려볼 수 있기를 소망하지만, 그것이 시간적으로 어렵다면 평화와 통일의 단단한 초석이 놓이는 것만이라도 볼 수 있기를 바라본다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The current situation on the Korean Peninsula and in the world is far from his hopes, but for that very reason, the importance of the peace he yearned for has grown even greater. (지금 한반도와 세계의 상황은 그의 소망과 너무나 멀어져 있지만, 그래서 그가 염원했던 평화의 중요성은 더욱 커졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241096.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/426/imgdb/original/2026/0122/20260122501623.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:37 +0000</pubDate></item><item><title>Jang Dong-hyeok Ends Hunger Strike at Park Geun-hye's Request… "To Wage a Bigger Fight" (박근혜 요구에 장동혁 단식 중단…“더 큰 싸움 하려고”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241100.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/664/imgdb/original/2026/0122/2717690614296657.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;박근혜 전 대통령이 22일 국회 로텐더홀 단식 농성장에서 통일교·공천헌금 &amp;#x27;&amp;#x27;쌍특검&amp;#x27;&amp;#x27; 수용을 요구하며 여드레째 단식 중인 국민의힘 장동혁 대표를 방문해 인사하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Jang Dong-hyeok, the leader of the People Power Party, ended his 8-day hunger strike on the 22nd, stating, "I am ending the hunger strike today to wage a longer and bigger fight." (장동혁 국민의힘 대표가 22일 “좀 더 길고 큰 싸움을 위해서 오늘 단식을 중단한다”며 8일간의 단식 투쟁을 끝냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Concluding his hunger strike at the National Assembly's Rotunda Hall around 11:55 AM, Representative Jang said, "These eight days were spent with our 106 lawmakers, party chapter chairpersons, fellow party members, and the people. I thank everyone who stood with me. I will not forget the support you have shown." (장 대표는 이날 오전 11시55분께 국회 로텐더홀에서 진행하던 단식을 마무리하며 “106명의 우리 의원님들, 당협위원장님들, 당원동지들, 국민과 함께한 8일이었다. 함께해주신 모든 분께 감사드린다. 그 응원하는 마음을 잊지 않겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Jang stated, "I am ending the hunger strike today to wage a longer and bigger fight," adding, "However, the people's lament against the corrupt Lee Jae-myung administration and the Democratic Party of Korea's tyranny will flare up like a wildfire from today." He concluded by saying, "The true fast begins today. I will stop here." Representative Jang was transported to a hospital in a wheelchair. (장 대표는 “좀 더 길고 큰 싸움을 위해서 오늘 단식을 중단한다”며 “그러나 부패한 이재명 정권과 더불어민주당의 폭정을 향한 국민의 탄식은 오늘부터 들불처럼 타오를 것이다”고 말했다. 그러면서 “진정한 단식은 오늘부터가 시작이다. 여기까지 하겠다”며 말을 끝냈다. 장 대표는 휠체어를 탄 채 병원으로 이송됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Earlier, former President Park Geun-hye visited Representative Jang around 11:20 AM and requested he end his hunger strike. Representative Jang replied, "I will do so," leading to the conclusion of the hunger strike. (앞서 박근혜 전 대통령이 이날 오전 11시20분께 장 대표를 찾아 단식 중단을 요구했고, 장 대표가 “그렇게 하겠다”고 답하면서 단식투쟁이 마무리됐다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It was reported that Representative Jang's health deteriorated rapidly on the 8th day of his hunger strike. He had planned to preside over the party's Supreme Council meeting at 9 AM but was unable to even sit due to health issues. Representative Jang had continued his fast despite being urged to go to the hospital the previous day. (단식 8일 차인 이날 장 대표의 건강은 급격히 악화한 것으로 전해졌다. 당장 대표는 이날 오전 9시 당 최고위원회의를 주재하려고 했으나 건강상 문제로 착석조차 하지 못했다. 장 대표는 전날 병원 이송 권유에도 거부하며 단식을 이어왔다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Accordingly, Floor Leader Song Eon-seok announced through a notice to the press corps, "We will inherit the spirit of Representative Jang's life-risking hunger strike and wage a strong fight to introduce the dual special prosecutor laws." (이에 따라 송언석 원내대표는 이날 출입기자단 공지를 통해 “장 대표의 목숨 건 단식 투쟁의 뜻을 이어받아 쌍특검법 도입을 위한 강력한 투쟁을 전개해 나가겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, Representative Jang began his hunger strike at the National Assembly's Rotunda Hall on the 15th, demanding the passage of the dual special prosecutor laws (Unification Church and nomination bribery special prosecutor laws). Within the People Power Party, demands such as "The first action of the Blue House Senior Presidential Secretary for Political Affairs should be to visit the hunger strike site" (Floor Leader Song Eon-seok) and "It is right for the President to send even the Senior Presidential Secretary for Political Affairs to console and show concern" (Vice Chairman for Organization Kang Myeong-gu) continued. However, the Democratic Party of Korea leadership, including newly appointed Senior Presidential Secretary for Political Affairs Hong Ik-pyo, who had visited the Democratic Party leadership the previous day, did not visit Representative Jang's hunger strike site even once. (앞서 장 대표는 지난 15일 쌍특검법(통일교·공천헌금 특검법)을 요구하며 국회 로텐더홀에서 단식 투쟁에 돌입한 바 있다. 국민의힘에서는 “청와대 정무수석 첫 행보는 단식농성장 방문이어야 한다.”(송언석 원내대표) “대통령이 정무수석이라도 보내서 위로하고 걱정을 하는 게 맞다.”(강명구 조직부총장) 등 요구가 잇따랐으나, 전날 더불어민주당 지도부를 예방했던 홍익표 신임 정무수석을 비롯한 더불어민주당 지도부는 장 대표 단식 농성장을 한번도 방문하지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; 전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241100.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/664/imgdb/original/2026/0122/2717690614296657.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:12 +0000</pubDate></item><item><title>"Integration of Democratic and Innovation Parties is President Lee's Long-Held View"...Hong Ik-pyo, Senior Secretary for Political Affairs, Reveals (“민주-혁신 양당 통합은 이 대통령 지론”…홍익표 정무수석 밝혀)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241113.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0122/53_17690595890747_20260122502176.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 22일 청와대에서 열린 수석보좌관회의에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 22nd, Hong Ik-pyo, Senior Presidential Secretary for Political Affairs, stated regarding Democratic Party of Korea leader Chung Cheong-rae's proposal for a merger with the Cho Kuk Innovation Party that "I received a call from Representative Chung beforehand." (홍익표 청와대 정무수석이 더불어민주당 정청래 대표가 조국혁신당에 합당을 제안한 것과 관련해 “사전에 정 대표에게 연락을 받았다”고 22일 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meeting with reporters at the Chunchugwan of the Presidential Office this day, Senior Secretary Hong said, "The integration of the two parties and political integration have long been President Lee Jae-myung's established view," adding, "Since Representative Chung raised this issue and Representative Cho Kuk also said he would gather opinions within his party, we will watch how the discussions between the two parties proceed." (홍 수석은 이날 청와대 춘추관에서 기자들과 만나 “양당 통합과 정치적 통합은 평소 이재명 대통령의 지론이었다”며 “이 문제에 대해 정 대표가 제기했고, 조국 대표도 당내 의견을 수렴한다고 했으니까 양당 간 논의가 잘 진행되길 지켜보겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Earlier in the day, Representative Chung Cheong-rae proposed a merger to the Cho Kuk Innovation Party ahead of the June 3 local elections, and Representative Cho Kuk stated, "We will discuss and decide according to the direction indicated by the people's hearts and intentions." (앞서 이날 오전 정청래 대표는 6·3 지방선거를 앞두고 조국혁신당을 향해 합당을 제안했고, 조국 대표는 “국민의 마음과 뜻이 가리키는 방향에 따라 논의하고 결정할 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Young-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241113.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0122/53_17690595890747_20260122502176.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Na Kyung-won, Who Mocked 'KOSPI 5,000'... "Lee Jae-myung's Empty Promise" Recalled (‘코스피 5천’ 비웃던 나경원…“이재명 허황된 공약” 재소환)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241125.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/905/543/imgdb/original/2026/0122/20260122502443.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;나경원 국민의힘 의원. 유튜브 방송 ‘매불쇼’ 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As the era of 'KOSPI 5,000', a key presidential campaign pledge of President Lee Jae-myung, became a reality on the 22nd, past remarks by opposition figures who confidently declared the pledge impossible are being re-examined. (22일 이재명 대통령의 대선 공약이었던 ‘코스피 5000’ 시대가 현실화하면서, 공약 달성이 불가능하다고 호언장담했던 야권 인사들의 과거 발언이 재조명되고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the KOSPI broke through 5,000 for the first time in its 46-year history during intraday trading, reactions from the ruling and opposition parties were sharply divided. The Democratic Party of Korea welcomed the news in a commentary issued in the name of spokesperson Moon Geum-ju, calling it "the result of the accumulation of consistent policy direction to correct the structural limitations the Korean economy had been facing." In contrast, the People Power Party did not issue any particular statement. Within the Democratic Party, celebratory posts from the leadership and party members continued. (이날 코스피가 개장 46년 만에 장중 사상 처음으로 5000을 돌파하자 여야 반응은 극명히 엇갈렸다. 더불어민주당은 이날 문금주 원내대변인 명의 논평에서 “한국 경제가 안고 있던 구조적 한계를 바로잡기 위한 일관된 정책 기조가 축적된 결과”라며 반색했다. 반면 국민의힘은 별다른 입장을 내놓지 않았다. 민주당 안에선 지도부를 비롯해 소속 의원들의 자축 글도 이어졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The PPP's silence appears related to its previously skeptical stance towards KOSPI 5,000. Last October, PPP leader Jang Dong-hyuk attended the 'PPP Committee for Enhancing Stock and Digital Asset Value Appointment Ceremony and First Plenary Meeting' held at the National Assembly and stated, "The Lee Jae-myung administration is shouting 'KOSPI 5,000' with its mouth, but let me be clear. The Lee Jae-myung administration, held captive by the Korean Confederation of Trade Unions, can absolutely never achieve KOSPI 5,000." He added, "Even now, it is only pushing legislation that goes in the opposite direction of KOSPI 5,000." The PPP had predicted that the Commercial Act revision bill and the so-called "yellow envelope law" (amendments to Articles 2 and 3 of the Trade Union and Labor Relations Adjustment Act), which the party opposed as an "economic insurrection law," would become obstacles to the stock index's rise. (국민의힘의 침묵은 코스피 5000에 회의적이었던 그간의 태도와 무관치 않아 보인다. 장동혁 대표는 지난해 10월 국회에서 열린 ‘국민의힘 주식 및 디지털자산 밸류업 특위 임명장 수여식 및 1차 전체회의’에 참석해 “이재명 정부는 입으로 코스피 5000을 외치고 있지만 단호하게 말씀드린다. 민주노총에 사로잡힌 이재명 정부는 절대 코스피 5000을 달성할 수 없다”고 말했다. 그러면서 “지금도 계속해서 코스피 5000과 거꾸로 가는 입법들만 밀어붙이고 있다”고 덧붙였다. 국민의힘이 “경제내란법”이라며 반대한 상법 개정안과 노란봉투법(노동조합 및 노동관계조정법 2·3조 개정안)이 주가지수 상승의 걸림돌이 될 것으로 내다본 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even last April, when then-presidential candidate Lee Jae-myung announced policies to revitalize the stock market and stated he would "resolve the Korea Discount and usher in the era of a stock index of 5,000," the PPP dismissed it as "empty talk." (지난해 4월 이 대통령이 대선후보이던 시절 주식시장 활성화 정책을 발표하면서 “코리아 디스카운트를 해소해 주가지수 5000 시대를 열겠다”고 밝혔을 때도, 국민의힘은 “허황된 얘기”라고 일축했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Moon-soo, former Minister of Employment and Labor and the PPP's presidential candidate at the time, pointed out in a May last year meeting of the party's Central Election Committee held at the Korea Exchange, while criticizing the Democratic Party's push for the yellow envelope law and the Serious Accidents Punishment Act, "It doesn't make sense for someone who is worsening the most fundamental aspects to say they will raise stocks to 5,000." (국민의힘 대선후보였던 김문수 전 고용노동부 장관은 지난해 5월 한국거래소에서 열린 중앙선거대책위원회 회의에서 민주당이 추진한 노란봉투법과 중대재해처벌법 등을 비판하면서 “기본적인 부분을 가장 악화시키는 사람이 주식을 5000까지 올리겠다는 건 말이 앞뒤가 안 맞는다”고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Na Kyung-won, who was a co-chair of the election committee, also said, "Recently, candidate Lee Jae-myung, with his anti-market, anti-corporate DNA, is shouting the empty slogan of a 'KOSPI 5,000 era.' It's like a mirage," adding, "Lee Jae-myung's KOSPI 5,000 is a castle built on sand." Rep. Na stated, "Stock indices don't rise with slogans. It's only possible through the hard-earned value growth of companies, a solid economic foundation, and the accumulation of market trust," and also said, "Candidate Lee Jae-myung's promise of KOSPI 5,000 is like saying he will build a fancy two- or three-story house while skipping the foundation work." (공동선대위원장이었던 나경원 의원도 “최근 반시장, 반기업 디엔에이(DNA) 이재명 후보가 코스피 5000시대라는 허황된 구호를 외치고 있다. 마치 신기루 같다”며 “이재명식 코스피 5000은 모래 위의 성”이라고 말했다. 나 의원은 “주가지수는 구호로 오르지 않는다. 기업의 피땀 어린 가치 성장, 튼튼한 경제 기초 체력, 그리고 시장의 신뢰가 쌓여야 가능하다”며 “이재명 후보의 코스피 5000 약속은 마치 기초공사는 생략한 채 화려한 2층, 3층 집을 올리겠다는 말과 같다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During a presidential candidate TV debate held a month later, similarly cynical responses continued: "Isn't it too much to say it will go to 5,000?" (former Minister Kim) and "I think they are taking it too lightly" (Lee Jun-seok, then the presidential candidate for the Reformist Party). At the time, the KOSPI was in the 2,000 range, so they viewed it as unachievable. (한 달 뒤 열린 대선후보 티브이(TV) 토론회에서도 “5000까지 가겠다고 말하는 건 너무 심한 것 아니냐”(김 전 장관), “너무 가볍게 생각하는 거 아닌가 한다”(이준석 당시 개혁신당 대선후보) 같은 냉소적인 반응이 이어졌다. 당시 코스피는 2000대였던 만큼, 실현 가능성이 없다고 본 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even when the KOSPI rose after the new administration took office, the opposition downplayed it as a "new business bump." Lee Jun-seok, leader of the Reformist Party, said at a Supreme Council meeting held at the National Assembly last August, "The person who ultimately loses the most by trading stocks is precisely the one who made money initially through luck. It's often called 'beginner's luck' or a 'new business bump'," adding, "When people make money luckily at the beginning, they get excited. They mistakenly think they are Warren Buffett. Then, eventually, they run wild like a car with its brakes off and fail spectacularly." (새 정부 취임 뒤 코스피가 상승세를 탔을 때도 야당은 “개업빨”이라며 평가절하했다. 이준석 개혁신당 대표는 지난해 8월 국회에서 열린 최고위원회의에서 “주식하다가 결국 가장 크게 망하는 사람은 바로 처음 운으로 돈을 번 사람이다. 흔히 ‘신참자의 운&amp;#x27;, ‘개업빨&amp;#x27;이라고 한다”며 “초반에 운 좋게 돈을 벌면 사람은 흥분한다. 마치 내가 워런 버핏이라도 된 듯 착각한다. 그러다 결국 브레이크 풀린 차처럼 폭주하다가 크게 망하는 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Lee also said, "I hope the current Lee Jae-myung administration does not become such a 'new business bump' government. It should not mistake the release of the structural pressure of the martial law-like political situation for its own competence and run wild," and asked, "How far must the KOSPI fall for them to come to their senses?" (이 대표는 “저는 지금 이재명 정권이 그런 개업빨 정부가 되지 않길 바란다. 계엄 정국이라는 구조적 눌림목이 풀린 것을 자기 실력으로 착각하고 폭주하면 안 된다”며 “코스피가 어디까지 빠져야 정신을 차릴 것인가”라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shim Woo-sam &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt; (심우삼 기자 &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241125.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/905/543/imgdb/original/2026/0122/20260122502443.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:59:19 +0000</pubDate></item><item><title>[News Dive] KOSPI Breaches '5000' Mark 7 Months After Government Inauguration ([뉴스 다이브] 정부 출범 7개월 만에 코스피 ‘5000’ 돌파)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241127.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0122/20260122502477.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Featuring: Political Correspondent Jang Yun-seon, Lawyer Jang Yun-mi, Hankyoreh21 Team 2 Leader Kim Wan, Host: Ko Hyun-joon. KOSPI breaches '5000' mark 7 months after government inauguration... "A new milestone" / "A high-stakes showdown with North Korea? The economy is ruined..." President Lee's blunt press conference / Han Deok-su sentenced to 23 years for involvement in coup attempt, accomplices also expected to face heavy sentences / 'Anger at Governor Lee Jae-myung' Lee Man-hee's audio recording released... even mentions Yoon Suk-yeol / Even soccer tournaments... connecting links of 'collusion between politics and religion' involving Shincheonji and the Unification Church / Jeong Cheong-rae proposes merger to the Cho Kuk Innovation Party, "Let's hold local elections together" / Jang Dong-hyeok ends hunger strike "For a bigger fight...". Please tune in for today's (January 22nd) News Dive. (출연: 장윤선 정치전문기자, 장윤미 변호사, 김완 한겨레21 취재2팀 팀장, 진행: 고현준. 정부 출범 7개월 만에 코스피 ‘5000’ 돌파...“새 이정표” / “북한과 고자세로 한판? 경제 망해...”이 대통령의 직설 회견 / 한덕수 친위쿠데타 가담 징역 23년, 공범들도 줄줄이 중형 전망 / ‘이재명 지사에 분노’ 이만희 육성 공개...윤석열 언급까지 / 축구대회까지...신천지·통일교 ‘정교유착’ 연결고리 / 정청래, 조국혁신당에 “지선 같이 치르자” 합당 제안 / 장동혁 단식 중단 “더 큰 싸움 위해...”. 오늘 (1월 22일) 뉴스 다이브 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241127.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0122/20260122502477.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:59:08 +0000</pubDate></item><item><title>Inter-Korean Exchange and Cooperation Promotion Council Holds In-Person Meeting After 4 Years... Discusses 'Import of North Korean Food Products' (남북교류추진협, 4년 만에 대면 회의…‘북한산 식품 반입’ 등 논의)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241128.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/415/imgdb/original/2026/0122/20260122502573.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정동영 통일부 장관이 22일 서울 종로구 정부서울청사에서 열린 제340차 남북교류협력추진협의회를 주재하고 있다. 연합뉴&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government held an in-person meeting of the Inter-Korean Exchange and Cooperation Promotion Council (IECPC) on the 22nd for the first time in four years. This is an expression of strong will to normalize inter-Korean exchange and cooperation and develop it into an improvement in inter-Korean relations. During the previous Yoon Suk Yeol administration, not a single in-person meeting was held. (정부는 22일 남북교류협력추진협의회(교추협) 대면 회의를 4년 만에 열었다. 남북교류협력을 정상화해 남북관계 개선으로 발전시키겠다는 강력한 의지의 표현이다. 전임 윤석열 정부 기간엔 대면 회의가 한 차례도 열리지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Unification announced that the government held the 340th in-person meeting of the IECPC at the main building of the Government Complex Seoul, presided over by Minister of Unification Jung Dong-young, and decided to allocate 17.1 billion won from the Inter-Korean Cooperation Fund to seven inter-Korean exchange and cooperation projects, including the 'Joint North-South Compilation Project for the Great Dictionary of the Korean People's Language'. It is reported that the meeting also discussed a draft notification on 'Procedures for Inspecting the Import of North Korean Food Products'. (정부는 이날 정부서울청사 본관에서 정동영 통일부 장관 주재로 제340차 교추협 대면 회의를 열어 ‘겨레말큰사전 남북공동편찬사업’ 등 7건의 남북교류협력 관련 사업에 남북협력기금 171억원을 지원하기로 의결했다고 통일부가 밝혔다. 이날 회의에선 ‘북한산 식품의 반입 검사 절차 등에 관한 고시’ 제정안도 논의됐다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minister Jung, who serves as the ex officio chairman of the IECPC, stated, "It has been exactly four years since the last in-person IECPC meeting," and added, "The Lee Jae-myung administration's strong will is to rebuild a house on the ruins of inter-Korean relations. This occasion is to reaffirm that will once again." The last in-person IECPC meeting was held on February 10, 2022, during the final year of the Moon Jae-in administration, presided over by then Minister of Unification Lee In-young, making this the first in four years. Although IECPC meetings were held several times during the Yoon Suk Yeol administration, they were all conducted as written meetings, not in-person ones. Regarding the significance of holding an in-person IECPC meeting after four years, the Ministry of Unification stated it "holds meaning in normalizing the role of the government-civilian cooperation body for inter-governmental consultation and cooperation on inter-Korean exchange and cooperation." (교추협 당연직 위원장인 정 장관은 “교추협 대면 회의가 꼭 4년 만”이라며 “남북관계 폐허 위에 다시 집을 짓겠다는 것이 이재명 정부의 강력한 의지다. 그 의지를 다시 한번 밝히는 자리”라고 밝혔다. 교추협 대면 회의는 문재인 정부 마지막 해인 2022년 2월10일 이인영 당시 통일부 장관 주재로 열린 뒤 4년 만이다. 윤석열 정부 시기에도 교추협 회의가 여러 차례 열렸으나 모두 대면 회의가 아닌 서면 회의로 갈음했다. 통일부는 교추협을 4년 만에 대면회의로 연 사실과 관련해 “남북 교류협력에 관한 정부 간 협의 및 민관협력 기구의 역할을 정상화했다는 데 의의가 있다”고 의미를 담았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the meeting, Minister Jung recalled the policy to promote the 'Seoul-Beijing High-Speed Railway Construction' project included in the presidential work report on December 19 last year, stating, "We must lift the curtain of hostility and confrontation and reopen all roads and railways leading to the continent, and the Lee Jae-myung administration is fully prepared for this." He further emphasized, "We must reopen the roads to Mount Kumgang and Kaesong, and open new roads to Wonsan-Kalma and Mount Paektu-Samjiyon." He then stressed, "The surest path to creating peace is inter-Korean exchange," and added, "Through reciprocal, multilateral, and groundbreaking cooperation concepts, we will definitely find a path to resume inter-Korean exchange." (정 장관은 회의에서 지난해 12월19일 대통령 업무보고에 담긴 ‘서울∼베이징 고속철 건설’ 사업 추진 방침 등을 환기하며 “적대와 대결의 장막을 걷어내고 대륙으로 가는 모든 도로 철도를 다시 열어야 하고, 이를 위한 이재명 정부의 준비는 모두 돼 있다”고 밝혔다. 이어 “금강산과 개성으로 가는 길을 다시 열어야 하고, 원산갈마와 백두산 삼지연으로 가는 길을 새로 열어야 한다”고 거듭 강조했다. 그러곤 “평화를 만드는 가장 확실한 길은 남북 간 교류”라며 “호혜적이고 다자적인, 획기적인 협력 구상을 통해 남북 교류재개의 길을 반드시 찾아갈 것”이라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the meeting, the following items for 2026 Inter-Korean Cooperation Fund support were reviewed and approved: △Commissioned projects of the Association for Supporting Inter-Korean Exchange and Cooperation (4.75 billion won) △Joint North-South Compilation Project for the Great Dictionary of the Korean People's Language (2.607 billion won) △Projects related to the Joint North-South Excavation Survey of Manwoldae in Kaesong (845 million won) △Inter-Korean Separated Family Gene Testing Project (612 million won) △Operating expenses for the Korean Peninsula Unification Future Center (5.192 billion won) △Integrated management and operation of Panmunjom tours (2.209 billion won) △Expenses for the Kaesong Industrial Complex Support Foundation (Liquidation Entity) (847 million won). All seven approved items are ongoing projects that have been carried out previously. (이날 회의에선 2026년도 남북협력기금 지원 안건으로 △남북교류협력지원협회 위탁사업(47억5천만원) △겨레말큰사전 남북공동편찬사업(26억700만원) △개성만월대 남북공동발굴조사 관련 사업(8억4500만원) △남북 이산가족 유전자검사사업(6억1200만원), △한반도통일미래센터 운영 경비(51억9200만원) △판문점 견학 통합 관리 운영(22억900만원) △개성공업지구지원재단(청산법인) 경비(8억4700만원)를 심의·의결했다. 의결된 7건 모두 전부터 해오던 계속 사업이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The draft notification on 'Procedures for Inspecting the Import of North Korean Food Products' reviewed that day contains measures to relax the documentation required for import declaration and on-site inspection requirements, considering the severed state of inter-Korean relations, while strengthening safety inspections. As on-site inspections in North Korea are impossible when safety issues arise with imported food products, a compromise was made to conduct safety inspections for each import. (이날 심의한 ‘북한산 식품의 반입 검사 절차 등에 관한 고시’ 제정안은 남북관계 단절의 상황을 고려해 수입신고에 필요한 서류와 현지실사 요건을 완화하면서도 안전검사는 강화하는 내용이다. 수입 식품에 안전 문제가 불거졌을 때 북한산은 현지실사를 할 수 없기에 수입 때마다 안전검사를 하는 식으로 절충한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minister Jung said, "Moving forward, in the direction of private sector leadership with government support, we will carry out legal and institutional improvements to restore the ecosystem of inter-Korean exchange and cooperation," and added, "Starting today, let's revitalize the IECPC (in-person meetings) and pool the wisdom of the government and private sector to find a path for peaceful coexistence and inter-Korean peaceful exchange." (정 장관은 “앞으로 민간이 주도하고 정부가 지원하는 방향에서 남북교류협력 생태계의 회복을 위한 법적 제도적 정비를 하겠다”며 “오늘을 시작으로 교추협(대면회의)을 활성화해 정부와 민간이 함께 지혜를 모아 평화공존과 남북평화교류의 길을 찾아나가자”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The IECPC is a government-civilian consultative body established under the 'Inter-Korean Exchange and Cooperation Act' within the Ministry of Unification. It reviews and decides on matters such as whether to provide cooperation fund support for inter-Korean exchange and cooperation projects undertaken by the government and private sector. It is composed of 25 members in total, with the Minister of Unification serving as chairman, including government members at the vice-ministerial level from relevant ministries such as the National Security Office, Office for Government Policy Coordination, Ministry of Economy and Finance, Ministry of Foreign Affairs, Ministry of Justice, and Ministry of Unification, along with civilian members. (교추협은 ‘남북교류협력에 관한 법률’에 따라 통일부에 설치된 민관협의체로 정부와 민간의 남북 교류협력 사업에 협력기금 지원 여부 등을 심의·의결한다. 통일부 장관이 위원장을 맡고 국가안보실·국무조정실·재정경제부·외교부·법무부·통일부 등 관련 부처 차관급 정부위원과 민간위원 등 모두 25명으로 이뤄져 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Lee Je-hoon &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이제훈 선임기자 &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241128.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/415/imgdb/original/2026/0122/20260122502573.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:58:26 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "If reforms cling to justification and increase chaos, it's not reform"... Likely referring to prosecution reform (이 대통령 “명분 매달려 혼란 가중하면 개혁 아냐”…검찰개혁 언급한 듯)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241131.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/788/452/imgdb/original/2026/0122/20260122502747.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령과 강훈식 비서실장이 22일 청와대에서 열린 수석보좌관회의 참석을 위해 회의실로 향하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung said, "If any reform measure, far from improving the people's lives, clings to justification and grand causes and increases suffering and chaos, that is not reform." (이재명 대통령이 “국민 삶을 개선하기는커녕 어떤 개혁 조치가 명분과 대의에 매달려 고통과 혼란을 가중한다면 그건 개혁이 아니다”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee made these remarks while presiding over a meeting of senior secretaries at the Blue House on the afternoon of the 22nd, stating, "The sole purpose of governing on behalf of the sovereign people, first and foremost, is to tangibly improve the lives and livelihoods of the people." (이 대통령은 22일 오후 청와대에서 주재한 수석보좌관회의에서 “주권자를 대리해서 국정 운영을 하는 것은 첫째도 둘째도 오로지 국민의 삶, 민생을 실질적으로 개선하기 위한 것”이라며 이렇게 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The reform measures mentioned by President Lee are interpreted to include prosecution reform. At a New Year's press conference held the previous day at the Blue House's state guesthouse, President Lee also said, "The core of prosecution reform is not to strip the prosecution of its power. It is the means and process," adding, "The true ultimate goal is the relief of the people's rights." (이 대통령이 언급한 개혁 조치는 검찰개혁을 포함한 것으로 해석된다. 이 대통령은 전날 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서도 “검찰개혁의 핵심은 검찰의 권력을 빼앗는 게 아니다. 수단과 과정”이라며 “진짜 최종 목표는 국민의 권리 구제”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "The success or failure of the 'Five Great Transitions,' which are core state goals, also depends on what kind of changes and to what extent 50 million citizens can feel in their daily lives," adding, "The same goes for reform tasks." At the New Year's press conference held the previous day, President Lee presented five major transitions: △region-led growth, △inclusive growth sharing opportunities and failures, △sustainable growth based on safety, △attractive growth led by culture, and △stable growth underpinned by peace. (이 대통령은 “핵심 국정 목표인 ‘5대 대전환’의 성패도 5천만 국민이 실생활에서 어떤 변화를 얼마만큼 체감할 수 있느냐에 달려 있다”며 “개혁과제도 마찬가지”라고 말했다. 이 대통령은 전날 열린 신년 기자회견에서 △지방 주도 성장 △기회·과실 나누는 모두의 성장 △안전 기반한 지속가능한 성장 △문화가 이끄는 매력적인 성장 △평화가 뒷받침하는 안정적 성장 등 5가지 대전환을 제시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "Based on firm will and clear direction, we must carefully judge and meticulously examine from a practical and effective perspective which direction helps protect the people's human rights and guarantee their substantive rights," adding, "Changing the paradigm of growth and pushing for reforms are ultimately all for the people, by the people, and done by the people." (이 대통령은 “확고한 의지와 명확한 방향성을 바탕으로 어느 방향이 국민의 인권 보호와 실질적인 권리 보장에 도움이 되는지를 실용적인 관점에서, 실효적인 관점에서 신중하게 판단하고 꼼꼼하게 봐야 한다”며 “성장의 패러다임을 바꾸는 일도, 개혁을 추진하는 일도 결국 모두 국민을 위한 것이고 국민에 의한 것이고, 국민이 하는 일”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee also called for a faster pace in state affairs management. President Lee said, "I ask that you pick up the pace a bit more than now," adding, "The time we have to work is also limited, and as time passes, our driving force diminishes." He then emphasized, "Only by reforming what can be reformed as soon as possible can there be changes that the people can feel." (이 대통령은 또 속도감 있는 국정운영 추진을 주문했다. 이 대통령은 “지금보다 좀 더 속도를 내 주시길 부탁한다”며 “우리가 일할 수 있는 시간도 제한적이고 시간이 지날수록 추진 동력도 떨어진다”고 말했다. 이어 “하루라도 빨리 개혁 가능한 조치는 개혁을 해놔야 국민이 체감하는 변화도 있을수 있다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee urged, "I feel time is truly precious. Please cooperate well so that the National Assembly legislation can also pick up speed, and encourage government ministries and agencies, who are already working hard, to move faster and produce visible results early." (이 대통령은 “시간이 참으로 아깝단 생각이 든다. 국회 입법도 속도를 낼수 있도록 협력을 잘 해주고, 정부 부처·청들도 지금 열심히 하고 있지만 더 속도를 내서 가시적인 성과를 조기에 낼 수 있게 독려해 달라”고 당부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241131.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/788/452/imgdb/original/2026/0122/20260122502747.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:58:02 +0000</pubDate></item></channel></rss>