<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 정치 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/politics/</link><description>Hankyoreh Politics bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 23:24:06 +0000</lastBuildDate><item><title>Lee Gyu-yeon: "The Serious Crime Investigation Office/Prosecution Service Bill is Not Final... Advisory Committee Resignations Due to Disagreement" (이규연 “중수청·공소청법 확정안 아냐…자문위원 사퇴는 의견 불일치”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240087.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Lee Gyu-yeon: "The Serious Crime Investigation Office/Prosecution Service Bill is Not Final... Advisory Committee Resignations Due to Disagreement" (이규연 “중수청·공소청법 확정안 아냐…자문위원 사퇴는 의견 불일치”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/440/imgdb/original/2026/0116/20260116500810.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이규연 청와대 홍보소통수석이 브리핑을 마친 뒤 취재진과 대화하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 16th, Lee Gyu-yeon, the Senior Presidential Secretary for Public Communication, emphasized that the bill for establishing the Serious Crime Investigation Office and the Prosecution Service, which has sparked controversy including disagreements between the ruling party and the government, is "a draft version announced (by the Prosecution Reform Promotion Team under the Prime Minister's Office)" and "is neither a final nor a provisional version." (이규연 청와대 홍보소통수석이 16일 정부의 중대범죄수사청(중수청)·공소청 설치법안을 두고 당·정 간 이견이 불거지는 등 논란이 거세지자 “(국무총리실 산하 검찰개혁추진단이) 발표한 안은 초안”이라며 “확정안도 잠정안도 아니다”라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on KBS Radio's 'Breaking News' this morning, the Senior Secretary stated, "The most important overarching principle of the reorganization plan is to prevent judicial institutions from interfering in politics," adding, "I believe there will be absolutely no future incidents that undermine that overarching principle." (이 수석은 이날 오전 한국방송(KBS) 라디오 ‘전격시사’에 나와 “사법기관이 정치에 관여하는 일이 없도록 하는 것이 개편안의 가장 중요한 대원칙”이라며 “앞으로도 그런 대원칙 훼손되는 일이 전혀 없을 거라고 생각한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, regarding the resignation of 6 out of 16 members of the Prosecution Reform Promotion Team's advisory committee in opposition to the government's proposal, he said, "The majority of the advisory committee members expressed the opposite opinion," and suggested, "It seems we can conclude that 'a consensus could not be reached among the advisory committee members.'" (그는 그러면서도 검찰개혁추진단 자문위원 16명 중 6명이 정부 안에 반대해 사퇴한 것을 두고는 “대다수 자문위원은 정반대의 의견을 냈다”며 “‘자문위원 간 의견일치 판단이 안됐다’ 정도로 판단내릴 수 있을 듯”하다고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the continuous allegations surrounding nominee Lee Hye-hoon for Minister of the Office for Government Policy Coordination, the Senior Secretary said, "We are seriously recognizing the public's concerns." He added, "However, this nominee has also immediately stated that (the allegations are) not true," and noted, "(What is emerging now) seems to be a mix of facts and exaggerated allegations." He stated, "A significant portion of the raised allegations should be clarified during the confirmation hearing," and expressed his view that "an explanation meeting the public's expectations will come out during the confirmation hearing." The National Assembly confirmation hearing for this nominee is scheduled for the 19th. (이 수석은 또 이혜훈 기획예산처 장관 후보자를 둘러싼 의혹이 끊이지 않고 제기되고 있는 데 대해선 “국민들의 우려를 무겁게 인식하고 있다”고 했다. 그러면서도 “다만 이 후보자가 즉각 (의혹에 대해 사실이) 아니라고 한 것도 있다”며 “(지금 나오는 것들은) 사실과 과장된 의혹 제기가 혼재된 거라 생각한다”고도 했다. 그는 “제기된 의혹의 상당 부분은 인사청문회에서 해명해야 한다”며 “인사청문회에서 국민 눈높이에 맞는 해명이 나올 거라고 본다”고 밝혔다. 이 후보자에 대한 국회 인사청문회는 오는 19일 열린다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, regarding concerns that the Coupang incident could escalate into a diplomatic and trade conflict between Korea and the US, the Senior Secretary said, "There is even talk of a 'witch hunt' (against Coupang in the US Congress), but for it to be a witch hunt, they (Coupang) must have done nothing. There was a large-scale data leak, and they are not properly cooperating with the hearing." He added, "(To prevent misunderstandings from growing) discussions are being closely held through Korea-US channels." (한편 이 수석은 쿠팡 사태가 한·미 간 외교통상 갈등으로 비화될 수 있다는 우려에 대해선 “(미국 의회에서 쿠팡에 대한 정치적) ‘마녀사냥’이라는 이야기도 나오는데, 자기들(쿠팡)이 한 게 없어야 마녀사냥이지, 대규모 정보유출이 있었고 청문회 협조도 제대로 않고 있다”며 “(오해가 커지지 않기 위해) 한-미 간 채널에서 긴밀히 논의 중”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240087.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/440/imgdb/original/2026/0116/20260116500810.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>[Photo] "Step aside, General Winter"... Marine Corps Special Reconnaissance Brigade conducts first winter training ([포토] “동장군 물렀거라”…해병대 특수수색여단 첫 동계 훈련)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1240094.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Photo] "Step aside, General Winter"... Marine Corps Special Reconnaissance Brigade conducts first winter training ([포토] “동장군 물렀거라”…해병대 특수수색여단 첫 동계 훈련)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685274750043_20260116500929.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;지난 15일 해병대 특수수색여단 장병들이 강원 평창군 황병산 일대에서 열린 2026년 동계 설한지 훈련에서 체력 단련을 실시하고 있다. 해병대사령부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Marine Corps Special Reconnaissance Brigade conducted its first deep winter training since the unit's establishment. This training, which began on the 2nd with over 360 participants, will be held until the 26th of next month at the Pyeongchang Mountain Warfare Training Center and in areas of Gangwon, Gyeongbuk, and Ganghwa. The training was held to enhance the capability to execute 'operations in the enemy's deep rear area,' an operation aimed at early detection and strike of the enemy's core areas in a wartime operational environment to create favorable conditions for close combat. (해병대 특수수색여단이 부대 창설 이후 첫 동계 설한지 훈련을 실시했다. 지난 2일부터 360여명이 참가한 이번 훈련은 평창 산악종합훈련장과 강원·경북·강화 일대에서 다음달 26일까지 열린다. 훈련은 전시 작전환경에서 적의 중심 지역을 조기에 탐지 및 타격해 근접작전에 유리한 여건을 조성하는 작전인 ‘적지종심지역작전’ 수행 능력 향상을 위해 열렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During this training, specific area infiltration exercises also included concurrent combat experiments using drones. Based on real-time video and coordinate information provided by drones, the survival probability of the troops was increased, and the utility of simultaneous mission execution by drones and reconnaissance units was verified. The Special Reconnaissance Brigade also conducted civil support activities for local residents near the training areas. In the first phase of training, three personnel, including military doctors, carried out medical volunteer work. The Marine Corps explained that in the second phase of training, in addition to the Special Reconnaissance Brigade personnel, Marines selected from each unit are also scheduled to participate. (이번 훈련 중 특정지역 침투 훈련에서는 드론을 활용한 전투실험도 병행했다. 드론이 제공하는 실시간 영상과 좌표 정보를 바탕으로 장병들의 생존가능성을 높였으며, 드론과 수색부대의 동시 임무수행 효용성을 검증했다. 특수수색여단은 훈련장소 인근 지역주민을 대상으로 대민지원을 병행하기도 했다. 1차 훈련에서는 군의관 등 3명이 의료봉사 활동을 시행했다. 2차 훈련에는 특수수색여단 장병 외에도 부대별로 선발된 해병대원들도 참가할 예정이라고 해병대는 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Special Reconnaissance Brigade was established last July by integrating the former Marine Corps Command direct-controlled Special Reconnaissance Battalion and the reconnaissance battalions and reconnaissance companies previously dispersed across various divisions and brigades. (특수수색여단은 기존 해병대사령부 직할 특수수색대대와 각 사단·여단에 흩어져 있는 수색대대와 수색중대를 통합해 작년 7월 창설됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hye-yun &lt;a href="mailto:unique@hani.co.kr"&gt;unique@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김혜윤 기자 &lt;a href="mailto:unique@hani.co.kr"&gt;unique@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1240094.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685274750043_20260116500929.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Being willing to go to war without reason is wrong"... Directly counters opposition party's criticism of "being submissive to North Korea" (이 대통령 “이유 없는 전쟁불사는 잘못”…“북에 저자세” 야당 비난 직접 반격)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240096.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Being willing to go to war without reason is wrong"... Directly counters opposition party's criticism of "being submissive to North Korea" (이 대통령 “이유 없는 전쟁불사는 잘못”…“북에 저자세” 야당 비난 직접 반격)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685276621317_20260116500958.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 15일 청와대에서 열린 수석·보좌관회의에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 16th, regarding the opposition party's criticism that his order for a joint military-police investigation into North Korea's claim of a 'South Korean drone incursion into its territory' was 'kowtowing to North Korea', President Lee Jae-myung pointed out that "being willing to go to war without reason is a wrong attitude." (이재명 대통령은 16일 북한의 ‘한국 무인기 영토 침범’ 주장에 대해 군·경 합동수사를 지시한 것을 두고 야당이 ‘북한 눈치 보기’라고 비판한 데 대해 “별 이유도 없는 전쟁 불사는 잘못된 태도”라고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 16th, President Lee shared an article titled 'President Lee, being submissive and kowtowing to North Korea... Opposition party criticizes order for joint military-police drone investigation' on his X (formerly Twitter) account and made these remarks. He also stated, "Peace is the economy and the ultimate security." (이 대통령은 16일 본인 엑스(X·옛 트위터) 계정에 ‘이 대통령, 북에 저자세로 눈치 봐…야, 무인기 군경합동수사 지시 비난’이라는 제목의 기사를 공유하며 이렇게 말했다. 그러면서 “평화가 경제이고 최고의 안보”라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, considering the possibility that the drone found in North Korea was sent by a civilian, President Lee had stated, "If true, it is a serious crime threatening peace on the Korean Peninsula and national security," and ordered the formation of a joint investigation headquarters involving the military and police to investigate. (앞서 이 대통령은 북한에서 발견된 무인기를 민간에서 보냈을 가능성을 염두에 두고 “사실이라면 한반도 평화와 국가 안보를 위협하는 중대 범죄”라며 군과 경찰이 참여하는 합동수사본부를 구성해 수사하도록 지시한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Choi Bo-yoon, chief spokesperson for the People Power Party, criticized on the 11th, calling it "a self-inflicted move that kowtows to North Korea." Jeong Yi-han, spokesperson for the Reform Party, also argued, "Is bowing to the enemy's claims and suspecting our own citizens first truly the attitude of a sovereign nation's government? Immediately halt the submissive civilian investigation policy." (이에 대해 최보윤 국민의힘 수석대변인은 지난 11일 “북한 눈치를 보는 자충수”라고 비판했다. 개혁신당 정이한 대변인 역시 “적국의 주장에 고개를 숙이고 국민부터 의심하는 것이 과연 주권 국가 정부의 태도인가. 굴종적인 민간인 조사 방침을 즉각 중단하라”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240096.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685276621317_20260116500958.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee's Approval Rating at 58%... Democratic Party 41%, People Power Party 24% [Gallup] (이 대통령 지지율 58%…민주당 41%, 국힘 24% [갤럽])</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240097.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee's Approval Rating at 58%... Democratic Party 41%, People Power Party 24% [Gallup] (이 대통령 지지율 58%…민주당 41%, 국힘 24% [갤럽])&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/595/imgdb/original/2026/0116/20260116500965.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 15일 청와대에서 열린 수석·보좌관회의에서 발언하고 있다. 청와대통신사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A public opinion poll has shown President Lee Jae-myung's approval rating at 58%. (이재명 대통령 지지율이 58%를 기록했다는 여론조사가 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gallup Korea released the poll on the 16th, which was conducted from the 13th to the 15th on 1,000 eligible voters aged 18 and over nationwide (margin of error ±3.1%p at a 95% confidence level, response rate 11.9%, via virtual mobile number telephone interviews). (한국갤럽은 지난 13∼15일 전국 만 18살 이상 유권자 1000명을 대상으로 실시한 여론조사(표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±3.1%포인트, 응답률 11.9%, 휴대전화 가상번호 전화 인터뷰)를 16일 공개했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The evaluation that President Lee is 'doing a good job' was 58%, while the evaluation that he is doing a poor job was 32%. Compared to the survey a week earlier (from the 6th to the 8th), the positive and negative evaluations each fell by 2 percentage points and 1 percentage point. (이 대통령이 ‘직무 수행을 잘하고 있다’는 평가는 58%, 잘못하고 있다는 평가는 32%였다. 한 주 전 조사(지난 6∼8일) 때와 견줘 긍정·부정 평가는 각각 2%포인트, 1%포인트 떨어졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The main reasons cited for positive evaluation were diplomacy (36%), economy/livelihoods (12%), and communication (10%). The main reasons cited for negative evaluation were economy/livelihoods (26%), generally doing a poor job (9%), and pro-China policies (8%). (긍정 평가 이유로는 외교(36%), 경제·민생(12%), 소통(10%)을 많이 꼽았고, 부정 평가 이유로는 경제·민생(26%), 전반적으로 잘못한다(9%), 친중 정책(8%)를 꼽았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gallup stated, "While the proportion citing diplomacy as the top reason for positive evaluation increased further, it did not drive an additional rise in the job approval rating. Among reasons for negative evaluation, mentions of economy/livelihoods and general poor performance increased." (갤럽은 “긍정 평가 이유 1순위 외교 비중이 더 커졌으나 직무 긍정률 추가 상승을 견인하진 못했고, 부정 평가 이유에서는 경제·민생, 전반적 잘못 지적이 늘었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Party support rates were in the order of: Democratic Party of Korea 41%, People Power Party 24%, Cho Kuk Innovation Party 4%, Reform Party 2%, and Progressive Party 1%. Those with no party support (non-partisans) were 26%. Support for the Democratic Party and the People Power Party each fell by 4 percentage points and 2 percentage points compared to the previous survey. (정당 지지도는 더불어민주당 41%, 국민의힘 24%, 조국혁신당 4%, 개혁신당 2%, 진보당 1% 순이었다. 지지하는 정당이 없는 무당층은 26%였다. 민주당과 국민의힘 지지도는 지난 조사에 견줘 각각 4%포인트, 2%포인트 떨어졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For detailed results of this opinion poll, please refer to the websites of Gallup Korea and the National Election Survey Deliberation Commission. (이번 여론조사 결과의 자세한 내용은 한국갤럽과 중앙선거여론조사심의위원회 누리집을 참조하면 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jung &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240097.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/595/imgdb/original/2026/0116/20260116500965.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Min-seok: "Up to 40 Trillion Won in Support for 'Chungnam-Daejeon' and 'Gwangju-Jeonnam' Integrated Special Cities" (김민석 “‘충남·대전’, ‘광주·전남’ 통합특별시에 최대 40조 지원”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240101.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kim Min-seok: "Up to 40 Trillion Won in Support for 'Chungnam-Daejeon' and 'Gwangju-Jeonnam' Integrated Special Cities" (김민석 “‘충남·대전’, ‘광주·전남’ 통합특별시에 최대 40조 지원”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/480/imgdb/original/2026/0116/20260116501007.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김민석 국무총리가 16일 서울 종로구 정부서울청사에서 행정 통합 인센티브와 관련해 브리핑하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government has decided to provide "up to 40 trillion won" over the remaining four years of the Lee Jae-myung administration to the integrated special cities that will be created through the administrative integration of Chungnam-Daejeon and Gwangju-Jeonnam. The likely new names for the integrated special cities are 'Chungnam-Daejeon Integrated Special City' and 'Gwangju-Jeonnam Integrated Special City'. (정부가 충남·대전, 광주·전남 행정 통합으로 생길 통합특별시에 이재명 정부 남은 임기 4년간 ‘최대 40조원’을 지원하기로 했다. 통합특별시의 새 이름은 ‘충남·대전 통합특별시’와 ‘광주·전남 통합특별시’가 유력하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim Min-seok held a briefing on administrative integration incentives at the Government Complex Seoul in Jongno-gu, Seoul on the 16th and stated, "We will prepare a groundbreaking financial support plan of up to 5 trillion won annually and up to 20 trillion won over four years for each integrated special city." This means up to 40 trillion won in support for the two areas. (김민석 국무총리는 16일 서울 종로구 정부서울청사에서 행정 통합 인센티브 관련 브리핑을 열어 “통합특별시에 각각 연간 최대 5조원, 4년간 최대 20조원 수준의 파격적인 재정 지원 방안을 마련하겠다”고 밝혔다. 두 곳에 최대 40조원의 지원이 이뤄지는 것이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim added, "We will provide clear incentives and corresponding autonomy and responsibility to the integrated local governments," and said, "We will pursue the redistribution of national resources, including the establishment of a tentative 'Administrative Integration Grant' or 'Administrative Integration Support Fund.' We will promptly establish detailed plans by forming a joint inter-ministerial task force (TF) for financial support to integrated local governments and will also cooperate closely with the National Assembly." (김 총리는 “통합 지방정부에는 확실한 인센티브와 그에 상응하는 자율성과 책임성을 부여하겠다”며 “가칭 ‘행정통합교부세&amp;#x27;·&amp;#x27;행정통합지원금&amp;#x27; 신설 등 국가 재원의 재배분을 추진하겠다. 관계 부처 합동으로 통합지방정부 재정지원 태스크포스(TF)를 구성해 세부 방안을 신속히 확정하고 국회와도 긴밀히 협력하겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The support measures related to administrative integration announced by the government that day consist of four items: up to 20 trillion won in financial support, granting autonomy equivalent to 'Seoul Special City,' priority relocation of public institutions, and support for revitalizing startup-centered industries. For this purpose, a 'Support Committee for Integrated Special Cities' under the Prime Minister will be established. (이날 정부가 밝힌 행정 통합 관련 지원 방안은 최대 20조원 재정 지원, ‘서울특별시’급 자율성 부여, 공공기관 우선 이전, 창업 중심산업 활성화 지원 등 4가지다. 이를 위해 국무총리 소속 ‘통합특별시 지원 위원회’가 꾸려진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim explained that day, "We will grant the integrated special cities a status equivalent to that of Seoul. We will expand the number of deputy mayors to four and raise their rank to vice-minister level." He added, "These measures go beyond mere integration that simply increases organizational size; they are aimed at creating effective local governments that can better respond to complex administrative demands based on expanded authority." He continued, "We will give priority consideration to integrated special city regions during the second round of public institution relocations planned for 2027," and stated, "The relocation of public institutions will directly contribute to preventing the outflow of young population by creating quality public jobs within the region and improving local living conditions through the construction of various living infrastructures." (김 총리는 이날 “통합특별시에는 서울시에 준하는 지위를 부여하겠다. 부단체장 수를 4명으로 확대하고 직급도 차관급으로 상향하겠다”며 “이런 조치는 단순히 조직 규모만 커지는 통합을 넘어, 확대된 권한을 바탕으로 복잡한 행정 수요에 더 잘 대응하는 일 잘하는 지방정부를 만들기 위한 것”이라고 설명했다. 이어 “2027년 추진 예정인 2차 공공기관 이전 시 통합특별시 지역을 우선 고려하겠다”며 “공공기관 이전은 지역 내 양질의 공공 일자리 창출을 통해 청년 인구 유출을 방지하고, 각종 생활 인프라 구축을 통해 지역 생활 여건이 개선되는 직접적 계기가 될 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Various support measures to attract businesses will also be prepared. Prime Minister Kim promised to "actively support them to become cities centered on startups where it is good to do business," pledging support such as employment subsidies and education/training support funds for入驻 companies, reductions in land lease fees and local taxes, extension of lease periods and reduction of usage fees for state-owned properties, and simplification of development-related licensing procedures and regulatory improvements. (기업 유치를 위한 여러 지원책도 마련한다. 김 총리는 “기업 하기 좋은 창업 중심 도시가 될 수 있도록 적극적으로 지원하겠다”며 입주 기업에 고용보조금과 교육훈련지원금 지원, 토지 임대료와 지방세 감면, 국유재산 임대 기간 확대와 사용료 감면, 개발 관련 인허가 절차 간소화 및 규제 정비 등을 약속했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim stated, "The government plans to prioritize and drive the great shift from capital region-centered growth to local-led growth as its top national task this year. The key means for this is precisely administrative integration between metropolitan local governments." He added, "Administrative integration is not simply about redrawing maps. It is about linking living and economic zones into one and jointly designing transportation, industry, welfare, and safety. For this purpose, the integrated regions will leap forward to become a pillar of national development." (김 총리는 “정부는 수도권 중심 성장에서 지방 주도 성장으로의 대전환을 올해 국정과제 중 가장 우선순위에 두고 추진할 계획이다. 그 핵심 수단이 바로 광역 지방정부 간 행정 통합”이라며 “행정 통합은 단순히 지도를 다시 그리는 일이 아니다. 생활권과 경제권을 하나로 묶고 교통과 산업, 복지와 안전을 함께 설계하는 일이다. 이를 위해 통합된 지역이 국가 발전의 한 축으로 도약할 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government explained that while the new names for the integrated special cities "will be decided by sufficiently gathering residents' opinions during the National Assembly legislative process," 'Chungnam-Daejeon Integrated Special City' and 'Gwangju-Jeonnam Integrated Special City' are the most likely. (정부는 통합특별시의 새 이름은 “국회 입법 과정에서 주민 의사를 충분히 수렴해 결정될 것”이면서도 ‘충남·대전 통합특별시’와 ‘광주·전남 통합특별시’가 유력하다고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This integration plan is part of President Lee Jae-myung's campaign pledge for balanced national development, the '5 Poles (Capital Region, Southeast Region, Daegu-Gyeongbuk Region, Central Region, Honam Region) and 3 Specials (Jeju, Gangwon, Jeonbuk Special Self-Governing Provinces),' which he presented during the last presidential election. Since last month, President Lee has held consecutive luncheon meetings with ruling party lawmakers from the Chungnam-Daejeon and Gwangju-Jeonnam regions at the presidential office, accelerating discussions on the integrated special law within the ruling party as well. The Democratic Party of Korea has previously revealed a plan to pass the Chungnam-Daejeon and Gwangju-Jeonnam integrated special laws in a plenary session of the National Assembly by February and hold elections for integrated special city mayors in the upcoming June local elections. (이번 통합 구상은 이재명 대통령이 지난 대선에서 내세운 ‘5극(수도권·동남권·대경권·중부권·호남권)·3특(제주·강원·전북 특별자치도)’ 국토 균형 발전 공약의 일환이다. 이 대통령이 지난달부터 충남·대전, 광주·전남 지역 여당 의원들과 청와대 오찬 간담회를 잇달아 가지며 여당에서도 통합특별법 논의가 급물살을 탔다. 더불어민주당은 2월 안으로 충남·대전, 광주·전남 통합특별법을 국회 본회의에서 통과시키고, 오는 6월 지방선거에서 통합특별시장 선거를 치르겠다는 구상을 밝힌 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240101.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/480/imgdb/original/2026/0116/20260116501007.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>Jeong Cheong-rae: "Introducing a caste system like the bone-rank system is unacceptable"... Indicates intention to revise the 'dual-track structure for the Serious Crime Investigation Office' (정청래 “골품제 같은 신분제 도입 안 돼”…‘중수청 이원화’ 방안 수정 뜻)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240104.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Jeong Cheong-rae: "Introducing a caste system like the bone-rank system is unacceptable"... Indicates intention to revise the 'dual-track structure for the Serious Crime Investigation Office' (정청래 “골품제 같은 신분제 도입 안 돼”…‘중수청 이원화’ 방안 수정 뜻)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685287400006_20260116501048.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표가 지난 15일 국회에서 열린 의원총회에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 16th, Jeong Cheong-rae, the leader of the Democratic Party of Korea, commented on the government's plan to structure the Serious Crime Investigation Office (SCO) with a dual-track system consisting of investigation judicial officers with attorney qualifications and professional investigators who are general public officials, saying, "Why should we introduce a caste system like the bone-rank system?" (정청래 더불어민주당 대표는 16일 중대범죄수사청(중수청)을 변호사 자격을 가진 수사사법관과 일반 공무원인 전문수사관으로 이원화해 구성하는 정부 안에 대해 “골품제 같은 신분제도를 왜 도입해야 하는가”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the party's Supreme Council meeting held at the National Assembly this morning, Representative Jeong reiterated his intention to revise the bill for establishing the SCO and the Public Prosecution Service, which the government pre-announced for legislation on the 12th, and made these remarks. Representative Jeong stated, "Investigation and prosecution are not judicial domains but administrative domains. They are the same administrative public officials." He added, "Using the title 'investigation judicial officer' for administrative public officials as if they were judges in the judiciary does not align with the spirit of the Constitution. And it is awkward." (정 대표는 이날 오전 국회에서 열린 당 최고위원회의에서 정부가 지난 12일 입법 예고한 중수청·공소청 설치법안에 대해 수정할 의지를 거듭 밝히며 이렇게 말했다. 정 대표는 “수사와 기소는 사법 영역이 아니라 행정 영역이다. 똑같은 행정 공무원”이라며 “행정공무원이 마치 사법부의 법관처럼 수사사법관이라는 명칭을 쓰는 것은 헌법 정신에 부합하지 않는다. 그리고 어색하다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Jeong said, "The complete separation of investigation and prosecution is the core and fundamental principle of prosecutorial reform," and added, "The unshakable principle is to grant prosecution authority to the prosecution and investigative authority to the police." He continued, "The Democratic Party will do everything to achieve prosecutorial reform that meets the public's expectations," and assured, "There will absolutely be no turning back." (정 대표는 “수사·기소의 완전한 분리는 검찰개혁의 핵심이자 대원칙”이라며 “기소는 검찰에게, 수사는 경찰에게 권한을 주자는 것이 움직일 수 없는 대원칙”이라고 말했다. 이어 정 대표는 “민주당은 국민 눈높이에 맞는 검찰개혁을 하기 위해 모든 것을 다할 것”이라며 “절대 뒤로 돌아가는 일이 없을 것이다”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, Representative Jeong referred to the indefinite hunger strike started by Jang Dong-hyuk, the leader of the People Power Party, the previous day, in opposition to the ruling party's push for a second comprehensive special prosecutor law and demanding the acceptance of special prosecutor laws regarding the Unification Church gate and the Democratic Party's nomination funds, calling it a "hunger strike tantrum." (이날 정 대표는 장동혁 국민의힘 대표가 전날 여당의 2차 종합특검법 추진에 반대하고 통일교 게이트 및 민주당 공천헌금 특검법 수용을 요구하며 무기한 단식 농성을 시작한 것에 대해 “단식 투정”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Jeong said, "Clearly, we proposed a special investigation into the Unification Church and Shincheonji, so why is Representative Jang conducting a hunger strike urging the acceptance of a Unification Church special investigation? It's truly bewildering," and added, "It seems like a hunger strike tantrum rather than a truly bizarre and out-of-the-blue hunger strike struggle." The ruling and opposition parties have been at a standoff over whether to include suspicions of Shincheonji's political intervention in the Unification Church special investigation. (정 대표는 “분명 우리가 통일교·신천지 특검을 하자고 했는데 왜 장 대표는 통일교 특검 수용을 촉구하는 단식을 하는지 정말 어안이 벙벙하다”며 “참으로 생뚱맞고 뜬금없는 단식투쟁이 아니라 단식 투정 같다”고 말했다. 여야는 통일교 특검에 신천지 정치 개입 의혹도 수사 대상에 포함할지를 두고 평행선을 달려왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Jeong stated, "Now is not the time for a hunger strike. Now is the time for apology and reflection on the rebellion," and added, "I hope he stops the hunger strike and cooperates with the liquidation of the rebellion, which is the trend of the times." (정 대표는 “지금은 단식할 때가 아니다. 지금은 내란에 대한 사과와 반성을 할 때”라며 “단식을 중단하고 시대적 흐름인 내란 청산에 협조해주길 바란다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240104.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685287400006_20260116501048.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>Song Eon-seok: "President Lee, Instead of a Leisurely Luncheon Show, Should Hold a One-on-One Meeting with Jang Dong-hyeok" (송언석 “이 대통령, 한가한 오찬쇼 말고 장동혁과 단독 회담해야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240108.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Song Eon-seok: "President Lee, Instead of a Leisurely Luncheon Show, Should Hold a One-on-One Meeting with Jang Dong-hyeok" (송언석 “이 대통령, 한가한 오찬쇼 말고 장동혁과 단독 회담해야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685294585499_20260116501118.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;국민의힘 송언석 원내대표가 16일 국회에서 기자간담회를 하며 통일교 특검 등 현안에 관해 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Song Eon-seok, the floor leader of the People Power Party, criticized President Lee Jae-myung's luncheon meeting with ruling and opposition party leadership on the 16th as a "leisurely luncheon show" and said, "I propose a one-on-one summit meeting between the ruling and opposition parties to discuss a shift in the direction of state affairs." (송언석 국민의힘 원내대표가 16일 이재명 대통령의 여야 지도부 초청 오찬 간담회를 “한가한 오찬쇼”라고 비판하며 “국정기조 전환을 논의하기 위한 여야 단독 영수회담을 제안한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a press conference at the National Assembly this day, Floor Leader Song said, "Since yesterday (the 15th), Representative Jang Dong-hyeok's hunger strike urging the acceptance of the special prosecutor probes into the Unification Church gate and the Democratic Party's nomination bribery scandal, the so-called 'twin special probes,' has been ongoing," and added, "Furthermore, the filibuster by Reform Party floor leader Cheon Ha-ram, opposing the extension of the three major special prosecutor laws, which are referred to as the second comprehensive special probe laws and represent political retaliation to suppress the opposition, has continued for 18 hours through the night." He said, "I hear President Lee Jae-myung has scheduled a luncheon today, but now is not the time for a leisurely luncheon show," and added, "It is time to visit the site where the main opposition party leader is on a hunger strike, hold his hand, and listen to what the opposition party is desperately demanding." (송 원내대표는 이날 국회에서 기자간담회를 열고 “어제(15일)부터 통일교 게이트 특검, 민주당 공천뇌물 특검, 일명 쌍특검 수용을 촉구하는 장동혁 대표의 단식 투쟁이 이어지고 있다”며 “또 소위 2차 종합특검이라고 하는 야당 탄압 정치보복 3대 특검 연장법을 반대하는 개혁신당 천하람 원내대표의 필리버스터가 18시간째 철야에 이어 계속 진행되고 있다”고 말했다. 그는 “이재명 대통령께서 오늘 오찬을 예정하고 있다는데 지금이 한가한 오찬쇼를 할 때 아니다”라며 “제1야당 대표 단식 농성 현장에 찾아와 손잡고 야당이 절박하게 요구하는 것이 무엇인지 경청해야 할 때”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Song, addressing President Lee, said, "I would like to make several proposals for a major shift in the direction of state affairs," and made seven proposals. He said, "First, please fully accept the special prosecutor probes into the Unification Church gate and the Democratic Party's nomination bribery scandal, the so-called twin special probes." Regarding the second comprehensive special probe law scheduled to pass the National Assembly plenary session today, he urged, "Please exercise your right to request reconsideration and call for renegotiations between the ruling and opposition parties," arguing that "if it is unilaterally processed according to the ruling party's wishes as it is, the upcoming June 3 local elections will be recorded in history as the most unfair elections due to the intervention of special probes." (송 원내대표는 이 대통령을 향해 “국정기조 대전환을 위한 몇 가지 제안을 드리고자 한다”며 7가지를 제안했다. 그는 “첫째 통일교 게이트 특검, 민주당 공천 뇌물 특검, 이른바 쌍특검을 전면 수용해 달라”고 했다. 또 이날 국회 본회의 통과가 예정된 2차 종합특검법에 대해 “대통령께서 재의요구권을 행사해 여야 간 재협상을 요청해달라”며 “이대로 집권여당 뜻대로 일방 처리하면 다가올 6·3 지방선거는 특검의 개입으로 최악의 불공정 선거로 역사에 기록될 것”이라고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Song also demanded: △Issuing strict investigation orders regarding incidents like the Democratic Party's nomination bribery scandal; △Complete withdrawal of the October 15 real estate measures; △Holding a ruling party-opposition party-government joint meeting on people's livelihoods to prepare measures to resolve soaring exchange rates and prices and to fully revise laws like the Yellow Envelope Law; △Withdrawal of the nomination of Lee Hye-hoon as Minister of Planning and Budget; △Halting the promotion of evil laws that destroy the judiciary, such as establishing a crime of distorting the law, increasing the number of Supreme Court justices, and introducing a four-tier trial system. (송 원내대표는 △민주당 공천 뇌물 사건 등에 대한 엄정한 수사 지시 △10·15 부동산 대책 전면 철회 △환율·물가 폭등 해소 대책 마련과 노란봉투법 등 전면 개정을 위한 여·야·정 민생연석회의 개최 △이혜훈 기획예산처 장관 후보자 지명 철회 △법 왜곡죄 신설과 대법관 증원, 4심제 도입 등 사법파괴 악법 추진 중단도 요구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; 전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240108.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685294585499_20260116501118.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>Chung Cheong-rae to Re-propose Defeated One-Person-One-Vote System...Revote on February 2nd (정청래, 부결된 1인1표제 재추진...2월2일 재의결)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240113.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Chung Cheong-rae to Re-propose Defeated One-Person-One-Vote System...Revote on February 2nd (정청래, 부결된 1인1표제 재추진...2월2일 재의결)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/524/imgdb/original/2026/0116/20260116501204.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표가 16일 국회에서 열린 최고위원회의에서 발언하고 있다. 김경호 선임기자 jijae@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party of Korea has decided to resubmit the 'one-person-one-vote system for party representatives and rights-holding members' to the party's Central Committee on February 2nd. Also to be submitted is a provision that prioritizes appointing a person from the party's underperforming regions (strategic regions) for one of the two appointed Supreme Council member positions. (더불어민주당이 ‘대의원-권리당원 1인1표제’를 다음달 2일 당 중앙위원회에 재부의하기로 결정했다. 지명직 최고위원 2명 가운데 1명은 당의 약세 지역(전략지역) 인사를 우선해 결정하는 내용도 함께 부의된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party leader Chung Cheong-rae said at a Supreme Council meeting held at the National Assembly on the 16th, "We are re-proposing the one-person-one-vote system, which is essential for advancing into an era of party member sovereignty," adding, "The non-public Supreme Council just resolved (to re-propose it)." The Central Committee meeting to vote again on the party constitution and rules for the one-person-one-vote system will convene at 10 AM on February 2nd. After the meeting, Park Soo-hyun, the Democratic Party's chief spokesperson, met with reporters and said, "The online vote will be held over two days from 10 AM on February 2nd to 6 PM on February 3rd. Prior to that, a three-day process to gather party member opinions is scheduled from January 22nd to 24th." (정청래 민주당 대표는 16일 국회에서 열린 당 최고위원회의에서 “당원주권 시대로 나아가는 데 꼭 필요한 1인 1표제를 재추진한다”며 “방금 비공개 최고위에서 (재추진을 하기로) 의결했다”고 말했다. 1인1표 당헌당규 투표를 다시 하기 위한 중앙위는 다음달 2월2일 오전 10시에 개회된다. 박수현 민주당 수석대변인은 회의 뒤 기자들을 만나 “온라인 투표로 2월2일 오전 10시부터 2월3일 오후 6시까지 이틀간 진행된다. 이에 앞서 당원 의견을 수렴하기 위한 절차는 1월22일부터 24일까지 사흘간 진행될 예정”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The agenda to be resubmitted to the Democratic Party's Central Committee includes additional support measures for strategic regions. Leader Chung said that day, "(The non-public Supreme Council meeting) resolved on a plan to further enhance the rights of strategic regions," and added, "After the national convention concludes, the party leader is to appoint two Supreme Council members. We decided to add that one of those two will be prioritized for a strategic region and resubmit it." Furthermore, Chief Spokesperson Park stated that provisions to establish an all-member vote and mandatory participation activities for members will also be included. (민주당 중앙위에 재부의될 안건에는 전략지역에 대한 추가 지원책이 담긴다. 정 대표는 이날 “(비공개 최고위원회의에서) 전략지역 권리를 더 높이는 방안을 의결했다”며 “전당대회가 끝나면 당 대표가 지명직 최고위원 2명을 임명하게 돼 있다. 그 2명 중 1명을 전략지역에 우선한다는 것을 추가해서 재부의하기로 했다”고 말했다. 이밖에 전 당원 투표와 당원의 참여 활동 의무를 신설하는 조항도 담길 것이라고 박 대변인은 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party held a Central Committee meeting on December 5th last year and put a revision to the party constitution and rules containing the one-person-one-vote system to a vote, but it was defeated. At that time, 373 out of a total of 596 Central Committee members voted, with 271, or 72.65% of voters, in favor. Although the approval rate was high, it was defeated because a majority of all registered Central Committee members did not vote in favor. (민주당은 지난해 12월5일 중앙위원회를 열어 1인1표제 내용을 담은 당헌·당규 개정안을 투표에 부쳤으나 부결된 바 있다. 당시 중앙위원 총 596명 가운데 373명이 투표해 투표자 중 72.65%인 271명이 찬성했다. 찬성률은 높았지만, 재적 중앙위원의 과반이 찬성하지 않아 부결됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Chung has expressed his intention to re-propose the one-person-one-vote system several times since its defeat at the last Central Committee meeting. This is because he viewed it as defeated not due to significant opposition to the system itself, but due to reasons such as insufficient voter mobilization. Immediately after the defeat, in a live-streamed statement, Leader Chung said, "We will take a little more time and ask party members for their path," and on the 19th of last month, during the then-ongoing Supreme Council by-election, he said, "As a forum for public discussion has opened again, I expect active debate on one-person-one-vote to take place." (정 대표는 지난 중앙위 부결 이후 1인1표 재추진 의사를 여러 차례 밝혀왔다. 1인1표제에 대한 반대가 많아서가 아니라 투표 독려 부족 등의 이유로 부결된 것으로 봤기 때문이다. 정 대표는 부결 직후 생중계 입장 발표에서 “조금 더 시간을 갖고 당원들에게 길을 묻겠다”고 말했고, 지난달 19일엔 당시 진행 중이던 최고위원 보궐선거에서 “다시 공론화의 장이 펼쳐졌으니 1인1표에 대한 활발한 토론이 벌어지길 기대한다”고 말한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yeon &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; 김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240113.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/524/imgdb/original/2026/0116/20260116501204.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>Putin "Expects Restoration of South Korea-Russia Relations"... Emphasizes 'Practical Approach' Amid Confrontation with the West (푸틴 “한러 관계 회복 기대”…서방과 대립 속 ‘실용적 접근’ 강조)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240114.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Putin "Expects Restoration of South Korea-Russia Relations"... Emphasizes 'Practical Approach' Amid Confrontation with the West (푸틴 “한러 관계 회복 기대”…서방과 대립 속 ‘실용적 접근’ 강조)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685311950503_20260116501234.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;블라디미르 푸틴(오른쪽) 러시아 대통령이 15일(현지시각) 모스크바 크렘린궁에서 이석배(가운데) 주러 한국대사에게 신임장을 준 뒤 함께 기념촬영을 하고 있다. 왼쪽은 라브로프 러시아 외교장관이다. 크렘린 공식 누리집 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Russian President Vladimir Putin said he expects relations with South Korea to be restored. (블라디미르 푸틴 러시아 대통령이 한국과의 관계가 회복되기를 기대한다고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Speaking at a ceremony for the presentation of credentials by ambassadors to Russia held at the Moscow Kremlin on the 15th (local time), President Putin said, "Unfortunately, much of the positive momentum in relations with South Korea has been exhausted," adding, "In the past, our countries maintained a practical approach and achieved truly good results in trade and business." The Kremlin stated that he then said, "We expect the restoration of relations with South Korea." (푸틴 대통령은 15일(현지시각) 모스크바 크렘린궁에서 열린 주러시아 대사들에 대한 신임장 제정식에서 연설하면서 “유감스럽게도 한국과의 관계에서 긍정적 동력이 많이 고갈되었다”며 “과거 양국은 실용적 접근을 유지하면서 무역과 비즈니스 분야에서 정말 좋은 결과를 거뒀다”고 말했다. 그는 이어 “한국과 관계 회복을 기대한다”고 말했다고 크렘린궁은 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The credentials ceremony was attended by ambassadors from 32 countries, including South Korean Ambassador to Russia Lee Seok-bae, who took up his post last October. According to the speech text posted on the Kremlin website, President Putin delivered this message regarding South Korea after mentioning relations with countries such as Brazil, Cuba, Saudi Arabia, and African nations whose ambassadors presented credentials that day. (이날 신임장 제정식에는 지난해 10월 부임한 이석배 주러시아 한국대사를 비롯해 32개국 대사가 참석했다. 크렘린 누리집에 올라 있는 연설문을 보면 푸틴 대통령은 이날 신임장을 제정한 브라질, 쿠바, 사우디아라비아, 아프리카 국가들과의 관계를 언급한 뒤 한국에 대해 이런 메시지를 내놨다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After Russia's invasion of Ukraine in February 2022, South Korea joined the Russia sanctions led by the United States and European countries, and Russia designated South Korea as an unfriendly country, leading to a deterioration in bilateral relations. In particular, as Russia signed a 'Comprehensive Strategic Partnership Treaty' with North Korea in June 2024 and North Korea dispatched troops to Russia, drawing closer ties, South Korea-Russia relations became even more difficult. It is noteworthy that President Putin expressed his willingness to restore relations with South Korea, an 'unfriendly country,' amid Russia's confrontation with the West over the Ukraine issue. (2022년 2월 러시아가 우크라이나를 침공한 뒤 한국은 미국과 유럽 국가들이 주도한 대러시아 제재에 동참했고, 러시아는 한국을 비우호국가로 지정하면서 양국관계는 악화했다. 특히 러시아가 북한과 2024년 6월 ‘포괄적 전략적 동반자관계 조약’을 체결하고 북한이 러시아에 군을 파병하며 밀착하자, 한러 관계는 더욱 어려워졌다. 러시아가 우크라이나 문제로 서방과 대립하는 상황에서 푸틴 대통령이 ‘비우호국’인 한국과 관계 회복 의지를 내비친 점은 주목할 만하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Putin had also said at a credentials ceremony in December 2023, attended by former Ambassador Lee Do-hoon, that "whether cooperation between Russia and South Korea returns to a partnership track beneficial for the peoples of both countries depends on South Korea." At that time, President Putin mentioned that the two countries had developed mutually beneficial relations in the economic field and had worked together for the political and diplomatic resolution of the situation on the Korean Peninsula, but this time he did not mention the 'Korean Peninsula issue.' This appears to reflect Russia's attitude of tolerating North Korea's nuclear possession after North Korea's troop dispatch to Russia in 2024. In an interview with heads of major global news agencies in June 2024, President Putin also praised South Korea for not supplying weapons to Ukraine, among other things, and said he was prepared to restore relations. (푸틴 대통령은 2023년 12월 이도훈 전 대사가 참석한 신임장 제정식에서도 “러시아와 한국의 협력이 양국 국민에게 이익이 되는 파트너십 궤도로 복귀할지는 한국에 달려 있다”고 말한 바 있다. 당시 푸틴 대통령은 양국이 경제 분야에서 상호 이익이 되는 관계를 발전시켰고 한반도 상황의 정치적, 외교적 해결을 위해서도 함께 일했다고 말했지만 이번에는 ‘한반도 문제’는 언급하지 않았다. 2024년 북한이 러시아에 파병한 뒤 러시아가 북한 핵보유를 용인하는 태도를 보이고 있는 점이 반영된 것으로 보인다. 푸틴 대통령은 2024년 6월 세계 주요 뉴스통신사 대표들과 인터뷰하면서도 한국이 우크라이나에 무기를 공급하지 않는 점 등을 높이 평가하며 한러 관계를 회복할 준비가 돼 있다고 말한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is also noteworthy that while President Yoon Suk Yeol aims for 'practical diplomacy,' President Putin also emphasized a practical approach in this speech. Foreign Minister Cho Tae-yul said last month, "We will continue necessary communication with Russia." It is known that diplomatic and economic communication between South Korea and Russia is continuing through various channels. (이재명 대통령이 ‘실용외교’를 목표로 하고 있는 가운데 푸틴 대통령도 이번 연설에서 실용적 접근을 강조한 것도 주목된다. 조현 외교부 장관은 지난달 “러시아와 필요한 소통을 계속해 나가겠다”고 말했다. 한-러 간에는 여러 채널을 통해 외교·경제적 소통이 이어지고 있는 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the event that day, President Putin also emphasized that he was prepared to restore relations with European countries, with whom confrontation is intensifying due to the war in Ukraine. He said cooperation with several European countries was frozen, adding, "I would like to believe that over time the situation will change and we will restore normal, constructive communication based on the principles of respect for national interests and legitimate security concerns." He stated, "Russia has maintained and adhered to such an approach and is prepared to restore relations to the necessary level," mentioning countries of ambassadors present at the ceremony such as France, Italy, and Austria, and said, "Relations between Russia and several European countries can improve." He added, "As I have said repeatedly, we are open to mutually beneficial cooperation with all countries without exception." (이날 행사에서 푸틴 대통령은 우크라이나 전쟁으로 갈수록 대립각을 세우는 유럽 국가들과도 관계를 회복할 준비가 됐다고 강조했다. 그는 여러 유럽 국가와 협력이 동결됐다면서 “시간이 흐르면 상황이 바뀌고 우리가 국익 존중과 정당한 안보 우려를 고려하는 원칙에 기반해 정상적이고 건설적인 소통을 회복할 것으로 믿고 싶다”고 말했다. 그는 “러시아는 그런 접근법을 유지하고 지켜왔으며 필요한 수준으로 관계를 회복할 준비가 됐다”며 프랑스, 이탈리아, 오스트리아 등 이날 제정식에 참석한 대사의 국가를 언급하며 “러시아와 여러 유럽 국가의 관계는 좋아질 수 있다”고 말했다. 또 “반복해서 말해왔듯이 우리는 예외 없이 모든 국가와 상호 이익이 되는 협력에 열려 있다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the Ukraine issue, President Putin said, "We are pursuing a long-term, sustainable peace that reliably guarantees security for everyone, but Ukraine and the countries supporting it are not ready for this," adding, "Until they realize this necessity, Russia will continue its work to achieve its goals." He reiterated his long-standing claim that the direct cause of the Ukraine crisis was the disregard for Russia's legitimate interests, threats to Russia's security, and the approach of the NATO bloc close to Russia's borders. (푸틴 대통령은 우크라이나 문제에 대해서는 “우리는 안정적으로 모두의 안보를 보장할 장기적이고 지속 가능한 평화를 추구하지만, 우크라이나와 그를 지지하는 국가들은 이를 위한 준비가 되지 않았다”며 “그들이 이 필요성을 깨닫기까지 러시아는 목표 달성을 위한 작업을 계속할 것”이라고 말했다. 그는 러시아의 정당한 이익을 무시하고 러시아 안보를 위협하며 러시아 국경 가까이 북대서양조약기구(NATO·나토) 블록이 다가오게 한 것이 우크라이나 위기를 촉발한 직접적 원인이었다는 그간의 주장을 이날도 반복했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Without specifically naming U.S. President Donald Trump, President Putin indirectly criticized, saying, "Unilateral and dangerous actions are often taken instead of diplomacy and compromise. There are those who try to unilaterally impose their will on other countries based on the principle of 'might makes right' and instruct other nations on how to live." He continued, "Dozens of countries around the world are suffering from violations of sovereignty, chaos, and lawlessness. They lack the strength and resources to defend themselves." This appeared to be a reference to situations in Venezuela and Iran. (푸틴 대통령은 도널드 트럼프 미국 대통령을 구체적으로 말하지 않은 채 “외교와 타협 대신 일방적이고 위험한 행동이 자주 벌어지고 있다. ‘힘이 정의’라는 원칙으로 자신의 뜻을 일방적으로 타국에 강요하고, 다른 나라에 살아가는 법을 지시하려는 이들이 있다”면서 간접적으로 비판했다. 이어 “세계 수십 개국이 주권 침해와 혼란, 무법 상태로 고통받고 있다. 그들은 스스로를 지킬 힘과 자원이 부족하다”고 했다. 베네수엘라와 이란 상황을 언급한 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240114.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685311950503_20260116501234.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>Former Air Force Chief of Staff Park In-ho Appointed as Ambassador to Israel (주이스라엘대사에 박인호 전 공군참모총장)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240115.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Former Air Force Chief of Staff Park In-ho Appointed as Ambassador to Israel (주이스라엘대사에 박인호 전 공군참모총장)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/412/imgdb/original/2026/0116/20260116501240.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;주이스라엘대사에 임명된 박인호 전 공군참모총장. 사진 공군 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs announced on the 16th that Park In-ho (62), former Air Force Chief of Staff, has been appointed as the Ambassador to Israel. (외교부는 주이스라엘대사로 박인호(62) 전 공군참모총장이 임명됐다고 16일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambassador Park, a graduate of the 35th class of the Korea Military Academy, served as the Director of Policy Planning at the Ministry of National Defense, Director of North Korea Policy, Superintendent of the Korea Air Force Academy, and Head of the Strategic Planning Bureau of the Joint Chiefs of Staff. During the Moon Jae-in administration, he served as the Air Force Chief of Staff from July 2021 to May 2022. (박 대사는 공사 35기로 국방부 정책기획관, 대북정책관, 공군사관학교장, 합참전략기획본부장 등을 거쳐 문재인 정부인 지난 2021년 7월부터 2022년 5월까지 공군참모총장을 지냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Seong-min (68), former honorary professor of philosophy at Konkuk University, has been appointed as the Consul General in Shenyang. Consul General Kim previously served as the President of the Korean Philosophical Association and Vice President of the Korean Association of North Korean Studies. Until last year, he held positions including advisor to the National Assembly's Advisory Committee on Peace and Diplomacy on the Korean Peninsula, Chairman of the Policy Committee of the National Council for Reconciliation and Cooperation, and Chairman of the Korean Peninsula Peace Subcommittee of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council. (주선양총영사로는 김성민(68) 전 건국대 철학과 명예교수가 임명됐다. 김 총영사는 한국철학회 회장, 북한연구학회 부회장 등을 역임했으며 지난해까지 국회 한반도평화외교자문위원회 자문위원, 민족화해협력범국민협의회 정책위원회위원장, 민주평화통일자문회의 한반도평화분과위원장을 맡았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240115.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/412/imgdb/original/2026/0116/20260116501240.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>South Korea-NATO "Discuss Responding to Common Security Threats" Policy Consultation Held (한-나토 “공통 안보 위협 대응 논의” 정책협의 개최)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240116.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;South Korea-NATO "Discuss Responding to Common Security Threats" Policy Consultation Held (한-나토 “공통 안보 위협 대응 논의” 정책협의 개최)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/763/458/imgdb/child/2026/0116/53_17685314198862_20260116501252.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;윤종권 외교부 국제사이버협력대사와 보리스 루게 나토 정무·안보정책 사무차장보가 15일(현지시각) 벨기에 브뤼셀에서 한-나토 정책협의회를 하면서 악수하고 있다. 외교부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;South Korea and NATO (North Atlantic Treaty Organization) discussed responding to common security threats. (한국과 나토(NATO·북대서양조약기구)가 공통 안보위협 대응을 논의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs announced on the 16th that at the 15th Policy Consultation held on the 15th (local time) in Brussels, Belgium, with Ambassador for International Cyber Cooperation Yoon Jong-kwon and NATO Deputy Assistant Secretary General for Political Affairs and Security Policy Boris Ruge serving as chief representatives, the two sides shared assessments of the current international security situation and discussed ways to strengthen the South Korea-NATO partnership. (윤종권 외교부 국제사이버협력대사와 보리스 루게 나토 정무·안보정책 사무차장보를 수석대표로 15일(현지시각) 벨기에 브뤼셀에서 연 제15차 정책협의회에서 양측은 현 국제 안보 상황에 대한 평가를 공유하고 한-나토 파트너십 강화 방안을 논의했다고 외교부가 16일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Both sides agreed that cooperation among like-minded allies sharing common values is more important than ever to respond to complex crises amid geopolitical uncertainties caused by U.S.-China competition and the war in Ukraine. They also agreed that, given the interconnectedness of security in Europe and the Asia-Pacific, South Korea and NATO should closely cooperate to respond to common security threats. (양측은 미-중 경쟁과 우크라이나 전쟁 등으로 인한 지정학적 불확실성 속에서 복합적 위기에 대응하기 위해 가치를 공유하는 우방국 간 협력이 어느 때보다 중요하다는 데 공감했다. 그러면서 유럽과 아태 지역 안보가 연계된 상황에서 한국과 나토가 긴밀히 협력해 공통 안보 위협에 대응해 나가자고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;South Korea and NATO have regularly held policy consultations since 2008. The two sides noted that over the past four years, the South Korea-NATO relationship has achieved remarkable growth through high-level exchanges, including South Korea's participation in NATO summits and ministerial meetings, and further assessed that the launch of the South Korea-NATO Defense Industrial Cooperation Committee last year has expanded the horizon of their cooperation. (한국과 나토는 2008년 이후 정기적으로 정책협의회 개최해왔다. 양측은 지난 4년 간 한국이 나토 정상회의와 장관회의에 참석하는 등 고위급 교류를 통해 한-나토 관계가 괄목할 만한 성장을 이루어 낸 데 이어, 지난해 한-나토 방산협의체를 출범시켜 양측이 협력의 지평을 확대한 것을 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Subsequently, the two sides reaffirmed that there is significant potential for cooperation in various fields such as cybersecurity, defense industry, advanced technology, information sharing, and space security, and agreed to continue efforts to deepen practical cooperation going forward. (이어 양측은 사이버안보, 방산, 첨단 기술, 정보 공유, 우주 안보 등 다양한 분야에서 협력의 여지가 크다는 점을 재확인하고, 앞으로도 실질 협력을 내실화하기 위한 노력을 계속해 나가기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240116.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/763/458/imgdb/child/2026/0116/53_17685314198862_20260116501252.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>Yoo In-tae: "Lee Hye-hoon, blinded by greed, is utterly ruined and won't become a minister" (유인태 “탐욕에 눈먼 이혜훈, 망가질 대로 망가지고 장관도 못 될 것”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240120.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Yoo In-tae: "Lee Hye-hoon, blinded by greed, is utterly ruined and won't become a minister" (유인태 “탐욕에 눈먼 이혜훈, 망가질 대로 망가지고 장관도 못 될 것”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0116/20260116501283.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김병기 전 더불어민주당 원내대표와 이혜훈 기획예산처 장관 후보자. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Yoo In-tae, former National Assembly Secretary General and considered a political elder in the ruling party, criticized former Democratic Party of Korea floor leader Kim Byeong-gi, saying, "What's cruel? He doesn't think about what he did." (여권 정치 원로로 꼽히는 유인태 전 국회 사무총장이 김병기 전 더불어민주당 원내대표에 대해 “뭐가 잔인한 건지, 자기가 한 짓은 생각 안 한다”고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When the host of CBS Radio's 'Park Seong-tae's News Show' on the 15th said, "Former floor leader Kim protested to the Democratic Party, asking 'Why are you so cruel?'", former Secretary General Yoo responded as above. (유 전 총장은 지난 15일 시비에스(CBS) 라디오 ‘박성태의 뉴스쇼’에서 진행자가 “김 전 원내대표는 민주당을 향해 ‘왜 이렇게 잔인하냐’고 항변했다”고 말하자 이같이 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Secretary General Yoo said, "If you (Kim Byeong-gi) prove your innocence as you claim and come back, you can be reinstated, right? Most people want you to voluntarily leave the party, but I don't know what you're so afraid of to act like this alone," adding, "Listening to the stories, it seems (Kim) goes back and forth several times a day. It seems there is a tremendous fear, something like that, about being cast out like this." (유 전 총장은 “당신(김병기) 말대로 그렇게 무죄를 증명하고 오면, 다시 복당하면 될 거 아니냐. 다 자진 탈당하기를 대부분 바라는데 혼자 뭐가 두려워서 저러는지 (모르겠다)”라며 “얘기를 들어보니까 (김병기가) 하루에도 몇 번 왔다 갔다 한다더라. 이렇게 내쳐진 거에 대한 굉장히 어떤 공포심 같은 게 있는 모양이다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Secretary General Yoo said, "Originally, in politics, many people ruin their political careers by misusing their aides or falling out with them," and added, "This person bravely cut off all his aides and even went to the point of obstructing their employment, preventing them from going. Isn't it all exploding from there now?" The Democratic Party's ethics tribunal decided on the 12th to 'expel' Rep. Kim, who stepped down from the floor leader position over allegations of receiving nomination funds and power abuse against his aides. (유 전 총장은 “원래 정치를 하면서 많은 사람들이 측근들을 잘못 쓰거나 측근과 벌어졌을 때 정치 인생을 망치는 경우가 참 많다”라며 “이 사람은 용감하게도 보좌관을 다 자르고 또 그 사람들 취업하는 것까지 가서 다 훼방을 놓고 못 가게 했다. 결국 거기서 다 지금 터져 나오고 있는 것 아니냐”고 말했다. 민주당 윤리심판원은 공천 헌금 수수와 보좌진 상대 갑질 등의 의혹으로 원내대표직에서 물러난 김 의원에 대해 지난 12일 ‘제명’을 의결했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Secretary General Yoo also said about Minister of Planning and Budget nominee Lee Hye-hoon, "She is blinded by greed." (유 전 총장은 이혜훈 기획예산처 장관 후보자에 대해서도 “탐욕에 눈이 멀었다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Secretary General Yoo said, "(The nominee usually) was very personable," and "I viewed her very favorably." (유 전 총장은 “(이 후보자가 평소에) 참 인사성이 밝았다”면서 “참 좋게 봤다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, former Secretary General Yoo added, "This time, I was shocked by that recording. What she did to that intern. I wondered how that person could do that," and "It was already a widely known story among female lawmakers or people close to her." (유 전 총장은 그런데 “이번에 그 녹취에 깜짝 놀랐다. 그 인턴 직원한테 게 한 거. 어떻게 저 사람이 저럴 수 있나 했다”며 “여성 의원들이나 가까웠던 사람들한테는 이미 널리 알려진 얘기더라”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Secretary General Yoo said, "If she had any sense, she should have resigned quickly when things turned out like that, but she keeps coming out more, only ruining herself utterly until the end, and it seems she's trying to step down now." (유 전 총장은 “본인이 눈치가 좀 있으면 빨리 저렇게 되면 자기가 사퇴를 하든지 (해야 하는데) 계속 더 나와서 사람만 더 마지막까지 망가질 대로 망가져서 물러나려고 하는 거 같다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Secretary General Yoo said, "It seems when a person is blinded by greed, they can't see," and "The answer was to quit early." Former Secretary General Yoo added, "When blinded by greed, they try to grasp at the last straw like that, but they are utterly ruined and ultimately won't become (a minister)." (유 전 총장은 “사람이 탐욕에 눈이 멀면 안 보이나 보다”라며 “진작 그만두는 게 답”이라고 했다. 유 전 총장은 “탐욕에 눈이 멀면 마지막 지푸라기도 잡으려고 저러는데, 망가질 대로 망가지고 결국 (장관이) 되지도 못할 것”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The confirmation hearing for this nominee will be held on the 19th. (이 후보자에 대한 청문회는 오는 19일 열린다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Song Kyung-hwa &lt;a href="mailto:freehwa@hani.co.kr"&gt;freehwa@hani.co.kr&lt;/a&gt; (송경화 기자 &lt;a href="mailto:freehwa@hani.co.kr"&gt;freehwa@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240120.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0116/20260116501283.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>[Live Broadcast] Yoon Suk Yeol's First Trial Verdict on 'Obstruction of Arrest' Charges ([생중계] 윤석열 ‘체포 방해 혐의’ 1심 선고)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240128.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Live Broadcast] Yoon Suk Yeol's First Trial Verdict on 'Obstruction of Arrest' Charges ([생중계] 윤석열 ‘체포 방해 혐의’ 1심 선고)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/resize/test/original/2026/0116/9817685396429483.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;윤석열 선고&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The scene of the first trial verdict for Yoon Suk Yeol, who is charged with obstructing the execution of an arrest warrant by the Anti-Corruption Investigation Office, will be broadcast live from the Seoul Central District Court at 2:00 PM on January 16. We hope for many viewers. (1월 16일 오후 2시 서울중앙지법에서 공수처의 체포영장 집행을 방해한 혐의로 기소된 윤석열의 1심 선고 장면이 생중계됩니다. 많은 시청 바랍니다.)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240128.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/resize/test/original/2026/0116/9817685396429483.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>[News Dive] Breaking News! Yoon Suk-yeol Sentenced to 5 Years in Prison ([뉴스 다이브] 속보! 윤석열 징역 5년 선고)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240156.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[News Dive] Breaking News! Yoon Suk-yeol Sentenced to 5 Years in Prison ([뉴스 다이브] 속보! 윤석열 징역 5년 선고)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0116/20260116501844.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Featuring: Attorney Noh Young-hee, Attorney Jang Yun-mi, Kim Wan, Team Leader of Hankyoreh21's Second Reporting Team, Host: Ko Hyun-joon. Breaking News! Yoon Suk-yeol Sentenced to 5 Years for 'Obstruction of Arrest' and Other Charges / Amid the 'Expulsion Turmoil' of Han Dong-hoon, Jang Dong-hyuk's 'Sudden Hunger Strike Event' / KOSPI 5000 Becoming Reality?... What About Those Who Mocked the Pledge? / It Never Ends... What's the Outlook for the 'One Suspicion a Day' Lee Hye-hoon Hearing? Please tune in for today's (January 16th) News Dive. (출연: 노영희 변호사, 장윤미 변호사, 김완 한겨레21 취재2팀 팀장, 진행: 고현준. 속보! 윤석열 ‘체포방해’ 등 징역 5년 선고 / 한동훈 ‘제명 파동’ 속 장동혁의 ‘뜬금 단식 이벤트’ / 코스피 5000 현실화?...공약 비웃던 인사들은? / 끝이 없다...‘1일 1의혹’ 이혜훈 청문회 전망은? 오늘 (1월 16일) 뉴스 다이브 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240156.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0116/20260116501844.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>Vice Ministers of Unification and Foreign Affairs Hold Discussions on Korean Peninsula Policy... 'Mending' the Conflict Over North Korea Policy Leadership (통일부·외교부 차관, 한반도 정책 협의…대북 주도권 갈등 ‘봉합’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240157.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Vice Ministers of Unification and Foreign Affairs Hold Discussions on Korean Peninsula Policy... 'Mending' the Conflict Over North Korea Policy Leadership (통일부·외교부 차관, 한반도 정책 협의…대북 주도권 갈등 ‘봉합’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/375/imgdb/original/2026/0116/20260116501850.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김남중 통일부 차관. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kim Nam-joon, Vice Minister of Unification, and Chung Yeon-doo, Director-General of the Ministry of Foreign Affairs' Diplomatic Strategy and Intelligence Bureau (vice-ministerial level), met on the 16th to begin discussions on North Korea policy. (김남중 통일부 차관과 정연두 외교부 외교전략정보본부장(차관급)이 16일 만나 대북 정책에 대한 협의를 시작했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Unification announced on the 16th that Vice Minister Kim and Director-General Chung held a working lunch meeting, agreeing to regularly share information regarding North Korean developments and exchange opinions on promoting Korean Peninsula policies going forward. This day's discussion follows the establishment of a new vice-minister-level regular consultation channel between the two ministries to strengthen communication, after a 'leadership conflict' between the Ministry of Foreign Affairs and the Ministry of Unification over North Korea policy leadership occurred late last year. (통일부는 16일 김 차관과 정 본부장이 업무협의 오찬을 진행했다며 앞으로 수시로 북한 동향 관련 정보를 공유하고, 한반도 정책 추진에 대한 의견도 교환하기로 합의했다고 밝혔다. 이날 협의는 지난해 말 대북 정책 주도권을 놓고 외교부와 통일부의 ‘주도권 갈등’이 벌어진 뒤 두 부처가 차관급 정례협의를 신설해 소통을 강화하기로 한 데 따른 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Unification Minister Chung Dong-young, after submitting his 2026 work report to President Lee Jae-myung on December 19 last year, stated during a briefing that Vice Minister Kim would hold monthly consultations with Director-General Chung for information sharing. During the briefing at the time, Minister Chung Dong-young said, "As there have been criticisms about communication issues between the Ministry of Foreign Affairs and the Ministry of Unification recently, Vice Minister Kim Nam-joon of Unification and Director-General Chung Yeon-doo of the Foreign Ministry's Diplomatic Strategy and Intelligence Bureau have decided to hold monthly regular consultations," adding, "We will proceed with information sharing and close communication with the Ministry of Foreign Affairs." (정동영 통일부 장관은 지난해 12월19일 이재명 대통령에게 2026년 업무보고를 한 뒤 브리핑에서 김 차관이 정 본부장과 함께 정보 공유를 위한 월례협의를 진행할 것이라고 밝힌 바 있다. 정동영 장관은 당시 브리핑에서 “최근 외교부와 통일부간의 소통의 문제가 있지 않냐는 지적이 있어 외교부의 정연두 외교전략정보본부장과 김남중 통일부 차관이 월례 정례협의를 갖기로 했다”며 “외교부와 정보 공유 및 긴밀한 소통을 해 나갈 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On December 16 last year, Chung Yeon-doo, Director-General of the Foreign Ministry's Diplomatic Strategy and Intelligence Bureau, and then-Chargé d'Affaires ad interim of the U.S. Embassy in South Korea, Kevin Kim, held 'follow-up discussions on the Joint Fact Sheet of the South Korea-U.S. Summit' and discussed the situation on the Korean Peninsula and North Korea policy, among other topics. At the time, the Ministry of Unification refused to participate in these discussions, likening them to the U.S. blocking inter-Korean cooperation projects through the 'South Korea-U.S. Working Group' during the Moon Jae-in administration. Former Unification Ministers also strongly protested, issuing a statement 'opposing a second working group'. Many pointed out that this incident surfaced the conflict between the 'alliance faction', which prioritizes relations with the U.S., and the 'autonomy faction', which prioritizes inter-Korean relations, over leadership in North Korea policy. (지난해 12월16일 정연두 외교부 외교전략정보본부장과 케빈 김 당시 주한미국대사대리가 ‘한미 정상회담 조인트 팩트시트 후속 협의’를 열고 한반도 정세와 대북 정책 등을 논의했다. 당시 통일부는 이 협의가 문재인 정부 당시 미국이 ‘한미 워킹그룹’을 통해 대북 협력 사업을 막았던 것과 비슷하다며 참여를 거부했다. 전직 통일부 장관들이 ‘제2 워킹그룹에 반대한다’는 성명을 내면서 강하게 반발하기도 했다. 대북 정책 주도권을 놓고, 대미 관계를 중시하시는 ‘동맹파’와 남북 관계를 우선하는 ‘자주파’ 사이의 갈등이 표면화된 사태라는 지적이 많았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240157.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/375/imgdb/original/2026/0116/20260116501850.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee's New Year's Press Conference on the 21st (이 대통령, 21일 새해 기자회견)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240171.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee's New Year's Press Conference on the 21st (이 대통령, 21일 새해 기자회견)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/475/imgdb/original/2026/0116/20260116502160.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 16일 청와대 상춘재에서 열린 여야 지도부 초청 오찬 간담회에서 모두발언을 하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung will hold a New Year's press conference at the Blue House on the 21st. (이재명 대통령이 오는 21일 청와대에서 신년 기자회견을 진행한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yoo Kyung-yeon, the Senior Presidential Secretary for Public Communication, announced at a briefing held at the Chunchugwan press hall in the Blue House, "We will hold a New Year's press conference on the morning of the 21st. This is the first official press conference since moving the presidential office from Yongsan to the Blue House." Scheduled to last approximately 90 minutes at the Blue House's Yeongbingwan guesthouse, this press conference will be attended by 160 domestic and foreign journalists. Its slogan is 'A Great Transformation Achieved Together, A Great Leap Forward Enjoyed by All'. (이규연 청와대 홍보소통수석은 이날 청와대 춘추관에서 브리핑을 열어 “오는 21일 오전 신년 기자회견을 연다. 용산 대통령실에서 청와대로 옮긴 뒤 열리는 첫 공식 기자회견”이라고 밝혔다. 청와대 영빈관에서 열리는 이번 기자회견은 약 90분으로 예정돼 있고, 내·외신 기자 160명이 참석한다. 슬로건은 ‘함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약’이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Secretary Yoo stated, "President Lee plans to elaborate on his administration's vision for achieving the great transformation as we enter 2026, the first year of the great leap forward," adding, "The format will involve a free exchange of questions and answers between President Lee and the journalists." (이 수석은 “이 대통령은 2026년 대도약의 원년을 맞아 대전환을 위한 국정 구상안을 소상히 밝힐 예정”이라며 “이 대통령과 기자들 사이에 자유로운 질의응답이 오가는 방식”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The press conference will be divided into three sections: people's livelihoods/economy, diplomacy/security/defense, and society/culture. In the economy and culture sections, two young YouTubers will also be given the opportunity to ask questions. (기자회견은 민생·경제, 외교·안보·국방, 사회·문화 등 세 분야로 나눠 이뤄진다. 경제·문화 분야에서는 청년 유튜버 2명에게도 질문 기회를 제공한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Koh Kyung-joo &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240171.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/475/imgdb/original/2026/0116/20260116502160.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>'Second Special Prosecution Act' Passes National Assembly Led by Democratic Party... 172 Votes in Favor (‘2차 특검법’, 민주당 주도 국회 통과…찬성 172명)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240173.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Second Special Prosecution Act' Passes National Assembly Led by Democratic Party... 172 Votes in Favor (‘2차 특검법’, 민주당 주도 국회 통과…찬성 172명)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685486710198_34176854862925.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;16일 국회에서 열린 1월 임시국회 본회의에서 ‘윤석열·김건희에 의한 내란·외환 및 국정농단 행위의 진상규명을 위한 특별검사 임명 등에 관한 법률안’이 국민의힘이 불참한 채 더불어민주당 주도로 처리되고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 16th, a second comprehensive special prosecution bill aimed at investigating cases where the investigations of the three major special prosecutions (sedition, Kim Keon-hee, and Marine Corps death), which concluded at the end of last month, were insufficient and require follow-up, or newly revealed criminal allegations, passed the National Assembly plenary session. (지난달 말 종료된 3대 특검(내란·김건희·순직해병) 수사 대상 중 수사가 미진해 후속수사가 요구되거나 추가로 드러난 범죄 혐의를 수사하기 위한 2차 종합특검 법안이 16일 국회 본회의를 통과했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The National Assembly put the 'Act on the Appointment of a Special Prosecutor to Investigate the Truth Regarding Acts of Sedition, Foreign Exchange Violations, and State Affairs Manipulation by Yoon Suk-yeol and Kim Keon-hee' (second comprehensive special prosecution bill) to a vote at the plenary session that day. It passed with 172 votes in favor, 2 against, and 0 abstentions out of 174 members present. People Power Party lawmakers protested the bill's handling and did not participate in the vote. Reform Party lawmakers Cheon Ha-ram and Lee Ju-young cast the opposing votes. (국회는 이날 본회의에서 ‘윤석열·김건희에 의한 내란·외환 및 국정농단 행위의 진상규명을 위한 특별검사 임명 등에 관한 법률안’(2차 종합특검 법안)을 표결에 부쳐, 재석 174명 가운데 찬성 172명, 반대 2명, 기권 0명으로 통과시켰다. 국민의힘 의원들은 법안 처리에 반발해 투표에 불참했다. 개혁신당 천하람, 이주영 의원이 반대표를 던졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The opposition attempted to block the bill's passage through a filibuster (unlimited debate) and a hunger strike by People Power Party leader Jang Dong-hyuk, but the bill was processed that day led by the ruling party. After the bill was submitted to the plenary session the previous day, Reform Party floor leader Cheon Ha-ram initiated the filibuster at around 3:38 PM and continued opposing debate for nearly 18 hours until around 10:40 AM that day. Following a speech in favor by Democratic Party lawmaker Lee Seong-yoon, a vote to end the filibuster was held based on a motion for closure submitted 24 hours earlier, forcing its termination. (야권은 필리버스터(무제한 토론)와 장동혁 국민의힘 대표의 단식 농성 등으로 법안 통과 저지에 나섰지만 이날 여권 주도로 법안이 처리됐다. 전날 법안이 본회의에 상정된 직후인 오후 3시38분께 천하람 개혁신당 원내대표가 필리버스터 첫 주자로 나서 이날 오전 10시40분께까지 18시간 가까이 반대 토론을 했다. 이후 이성윤 민주당 의원의 찬성 토론이 이어지던 중 24시간 전 제출된 무제한 토론 종결 동의서에 따라 필리버스터 종결 투표가 실시됐고 강제로 종결됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Once the bill passed by the plenary session that day is sent to the government and promulgated, a new special prosecution investigation will be conducted. This will cover cases among the three major special prosecutions' targets where investigations were insufficient and require follow-up, or additional criminal allegations against former President Yoon Suk-yeol and Mrs. Kim Keon-hee that emerged during the three major special prosecution investigations. The Democratic Party and the party with the most seats among the non-cooperation groups are expected to each first select one special prosecutor candidate and recommend them in writing, from which the President will appoint one. The maximum investigation period for the special prosecutor is 170 days. This includes a 20-day preparation period, a 90-day investigation period, and the possibility of two 30-day extensions. (이날 본회의를 통과한 법안이 정부에 이송돼 공포되면 3대 특검의 수사대상 중 수사가 미진해 후속 수사가 요구되거나, 3대 특검 수사과정에서 추가로 드러난 윤석열 전 대통령과 김건희 여사의 범죄 혐의에 대한 새로운 특검 수사가 이루어진다. 민주당과 비교섭단체 가운데 의석수가 가장 많은 정당이 우선 특검 후보자를 각 1명씩 선정해 서면으로 추천하고 대통령이 1명을 임명할 전망이다. 특검 수사기간은 최장 170일이다. 준비 기간이 20일이고 수사 기간 90일, 30일씩 두 차례 연장이 가능하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;People Power Party leader Jang's hunger strike in the National Assembly's Rotunda Hall, opposing the Democratic Party's push to force through the second comprehensive special prosecution and demanding a special prosecution into the Unification Church and nomination bribes, entered its second day. The People Power Party and the Reform Party are demanding that President Lee Jae-myung exercise his veto power over the second comprehensive special prosecution bill and request renegotiations between the ruling and opposition parties. (민주당의 2차 종합특검 강행 추진에 반대하고 통일교·공천헌금 특검을 요구하는 장 대표의 국회 로텐더홀 단식은 이날로 이틀째에 접어들었다. 국민의힘과 개혁신당은 이재명 대통령이 2차 종합 특검법안에 대해 재의요구권을 행사해 여야 간 재협상을 요청할 것을 요구하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240173.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685486710198_34176854862925.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Says "Integration is My Role," Chun Ha-ram Urges "Veto of Second Special Counsel Bill"... PPP Absent (이 대통령 “통합이 제 역할” 천하람 “2차 특검법 거부권을”…국힘 불참)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240174.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee Says "Integration is My Role," Chun Ha-ram Urges "Veto of Second Special Counsel Bill"... PPP Absent (이 대통령 “통합이 제 역할” 천하람 “2차 특검법 거부권을”…국힘 불참)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/453/imgdb/original/2026/0116/20260116502184.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 16일 청와대 상춘재에서 열린 정당 지도부 초청 오찬에서 참석자들과 기념촬영하고 있다. 앞줄 왼쪽부터 한창민 사회민주당 대표, 김재연 진보당 대표, 정청래 더불어민주당 대표, 이재명 대통령, 조국 조국혁신당 대표, 용혜인 기본소득당 대표, 한병도 민주당 원내대표. 뒷줄 왼쪽부터 이규연 청와대 홍보소통수석, 강훈식 대통령비서실장, 윤종오 진보당 원내대표, 서왕진 혁신당 원내대표, 천하람 개혁신당 원내대표, 우상호 정무수석, 김병욱 정무비서관. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung, meeting with ruling and opposition party leaders, said, "Among the roles of the president, national integration is truly important," adding, "I would be grateful if the ruling and opposition party leaders would also show much consideration and help in the area of national integration." (이재명 대통령이 여야 지도부를 만나 “대통령의 역할 가운데에서도 국민통합이 정말로 중요하다“며 “여야 대표들도 국민통합 분야에 있어서는 많이 배려해주고 도와주면 감사하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee made these remarks during a luncheon meeting with leaders of ruling and opposition parties at Sangchunjae in the presidential office on this day, stating, "The people have diverse thoughts. The idea that we must strive to reflect these comprehensively is growing stronger." (이 대통령은 이날 청와대 상춘재에서 한 여야 정당 지도부 초청 오찬에서 “국민이 다양한 생각을 갖고 계시다. 이를 전체적으로 다 반영하도록 노력해야겠다는 생각이 점점 강해지고 있다”며 이같이 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The luncheon meeting, which began at noon, was attended by Democratic Party of Korea (DPK) leader Jeong Cheong-rae and floor leader Han Byung-do; Korea Innovation Party leader Cho Kuk and floor leader Seo Wang-jin; Progressive Party leader Kim Jae-yeon and floor leader Yoon Jong-oh; Reform Party floor leader Chun Ha-ram; Basic Income Party leader and floor leader Yong Hye-in; and Social Democratic Party leader and floor leader Han Chang-min. People Power Party (PPP) leader Jang Dong-hyuk and floor leader Song Eon-seok protested the ruling party's handling of the second comprehensive special counsel bill and did not attend the luncheon, instead proposing a separate meeting with President Lee. Reform Party leader Lee Jun-seok was also unable to attend due to overseas commitments. (이날 오후 12부터 진행된 오찬 간담회에는 더불어민주당의 정청래 대표, 한병도 원내대표와 조국혁신당의 조국 대표, 서왕진 원내대표, 진보당의 김재연 당대표, 윤종오 원내대표 그리고 천하람 개혁신당 원내대표와 용혜인 기본소득당 당대표 겸 원내대표, 한창민 사회민주당 당대표 겸 원내대표가 참석했다. 국민의힘의 장동혁 대표와 송언석 원내대표는 이날 여당의 2차 종합 특검법 처리에 항의하며 오찬 간담회에 불참했고, 대신 이 대통령과의 단독 회담을 제안했다. 이준석 개혁신당 대표도 해외 일정으로 자리에 함께 하지 못했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Before starting the luncheon, President Lee said, "Situations where the people worry about politics and the state are occurring. We must show the people that we are communicating. I am truly glad we could gather in one place like this." (이 대통령은 이날 오찬을 시작하기 전 “국민이 정치와 국가를 걱정하는 일이 벌어지고 있다”며 “국민께 우리가 소통하는 모습을 보여드려야 한다. 이렇게 한자리에 모이게 돼 정말 반갑다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He emphasized at the gathering, "The president is not the representative of the Democratic Party. (In the past, I) was also the Democratic Party leader, but now I am in a position where I must not represent just one party but represent all the people." He continued, "(Even in the past, a president) once said something like, 'Should I only shine a light on one side?' We must guarantee diversity as much as possible. Anyway, (integration) seems to be my role." (그는 이 자리에서 “대통령은 민주당의 대표가 아니다. (과거엔 내가) 민주당 대표이기도 했지만, 이제는 한 정당만 대표를 해선 안 되고 전 국민을 대표해야 하는 위치”라고 강조했다. 이어 “(예전에도 대통령이) ‘한쪽 색깔만 비춰서야 되겠느냐’는 얘기도 한 적이 있는데, 다양성을 최대한 보장해야 한다. 어찌 됐든 (통합이) 저의 역할인 것 같다”고 언급했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee also urged bipartisan cooperation in diplomacy and security. He said, "Having visited China and Japan this time, I saw that South Korea's status has changed much more (positively) than we thought," and "I thought we must pool our strength in foreign relations, which are linked to national interests and the overall status of our people." He further stated, "I also felt that special efforts are needed for this. Our stance on national interests must become more resolute and renewed than it is now," and reiterated, "I really want to ask the opposition parties to pool their strength as much as possible regarding diplomacy or security." (이 대통령은 그러면서 외교·안보 분야에서의 초당적 협력도 당부했다. 이 대통령은 “이번에 중국과 일본을 방문해보니 대한민국 위상이 우리 생각 이상으로 많이 (긍정적으로) 바뀌었다”며 “국익이나 우리 국민 전체의 위상과 맞물려있는 대외관계에 있어서는 힘을 모아야겠다고 생각했다“고 말했다. 또 “이를 위해 특별한 노력이 필요하다는 생각도 들었다. 국익에 대한 입장이 지금보다 단호해지고 새로워져야 한다”며 “야당 여러분께도 외교나 안보에 대해서는 가급적 힘을 모아달라는 말씀을 꼭 드리고 싶다”고 거듭 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the government's announcement of a plan to provide incentives for the administrative integration of metropolitan governments, he also requested, "Each party's position may differ, but please show interest and pool your strength from the perspective of strengthening decentralization and balanced development." (또 이날 정부가 광역자치단체 행정통합에 대한 인센티브 부여 방안을 발표한 것과 관련해서도 “각 정당의 입장이 다를 수 있지만 분권 강화와 균형발전 측면에서 관심을 갖고 힘을 모아달라”고 요청했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee explained, "There are many problems caused by the single-pole system centered on the capital region. Industrial distribution is one issue, but especially recently, electricity rate issues are emerging as a practical constraint." He continued, "Fortunately, it seems discussions are gradually emerging now in Gwangju/Jeonnam, Daejeon/Chungnam, Busan/Gyeongnam, and other regions," and emphasized, "If metropolitan cities are born, it could be advantageous in international competition and become a major opportunity for regional balanced development." He then promised, "We will guarantee maximum incentives in finance, authority, industrial distribution, public institutions, etc." (이 대통령은 “수도권 일극 체제로 야기되는 문제가 많다. 산업 배치 문제도 그렇지만 특히 최근엔 전기요금 문제가 현실적 제약으로 다가오고 있다“고 설명했다. 이어 “다행히 지금 광주·전남, 대전·충남, 부산·경남 그리고 다른 지역에서도 얘기가 조금씩 나오는 것 같다”며 “광역도시가 탄생하면 국제 경쟁에서도 유리해지고 지역 균형발전에도 큰 계기가 될 수 있다”고 강조했다. 그러면서 “재정, 권한, 산업 배치, 공공기관 등에서 최대한의 인센티브를 보장하겠다”고 약속했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DPK leader Jeong Cheong-rae agreed with President Lee's remarks, saying, "I hope the president's diplomatic capabilities will be more fully utilized to elevate South Korea's status and ensure that the South Korean national brand positively cycles into the export economy," and "While the ultimate goal of diplomacy is pursuing national interests, I would be grateful if all parties here would cooperate and strive together in a truly bipartisan manner on diplomacy." (정청래 민주당 대표는 “대통령의 외교 능력이 더 충분히 발휘돼서, 대한민국의 위상을 높이고 대한민국 국가 브랜드가 수출경제로 선순환하는 그런 역할을 앞으로도 충분히 해주시기 바란다”며 “외교의 최종목표가 국익 추구라고 하는데, 외교는 그야말로 여기 계신 모든 정당에서 함께 초당적으로 협력하고 노력해주셨으면 고맙겠다”고 이 대통령의 발언에 동조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chun Ha-ram: "Special Counsel is Not the Ruling Party's Weapon... Please Exercise the Right to Request Reconsideration of the Second Comprehensive Special Counsel Bill" (천하람 “특검은 여당 무기 아냐…2차 종합특검법 재의요구권 행사해달라”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor leader Chun Ha-ram, who had been conducting a filibuster (unlimited debate) opposing the handling of the second comprehensive special counsel bill at the National Assembly until 11 a.m. that day, attended the luncheon meeting. At the gathering, Floor Leader Chun addressed President Lee, saying, "I came to request that you exercise your right to request reconsideration (veto) of the second comprehensive special counsel bill," and "The person who holds the authority to have the National Assembly discuss the second comprehensive special counsel bill again is you, Mr. President." (이날 천하람 원내대표는 이날 오전 11시까지 국회에서 2차 종합특검법 처리에 반대하는 필리버스터(무제한 토론)를 하다가 오찬간담회에 참석했다. 천 원내대표는 이 자리에서 이 대통령을 향해 “2차 종합특검법에 재의요구권(거부권)을 행사해 주십사하는 부탁의 말씀을 드리려고 왔다”며 “실질적으로 2차 종합특검법에 대해 다시 한 번 국회가 논의하도록 하는 권한을 가진 분이 대통령님”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He emphasized, "If there are insufficient investigations in the three major special counsels, (a special counsel) should be conducted, but looking at the three major special counsel laws, that part is designed to be naturally transferred to the police's National Investigation Headquarters, and it has actually been transferred, with the National Investigation Headquarters currently handling it," and "In fact, a special counsel is not the ruling party's weapon." (그는 “3대 특검에서 부족한 수사가 있다면 (특검을) 해야 되겠지만, 3대 특검법에 보면 그 부분은 경찰 국가수사본부로 자연스럽게 인계가 되도록 돼 있고 실제로 인계가 돼 지금 국가수사본부가 담당하고 있다”며 “사실 특검은 여당의 무기는 아니다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Chun also urged the acceptance of a special counsel to investigate suspicions of receiving nomination funds involving lawmakers Kim Byeong-gi and Kang Seon-woo. He said, "If you, Mr. President, show through (accepting the special counsel on the Unification Church/nomination funds as demanded by the opposition) that a special counsel is truly a fair means, regardless of ruling or opposition party, it would be a tremendous achievement and progress in the history of South Korea's presidential system and politics." (천 원내대표는 또 김병기·강선우 의원 등의 공천 헌금 수수 의혹을 수사할 특검 수용도 촉구했다. 그는 “(야당이 주장하는 통일교·공천헌금 특검 수용을 통해) 특검이 여야 가릴 것 없이 정말 공정한 수단이라는 것을 대통령님께서 보여주신다면 대한민국 대통령제와 정치 역사에 어마어마한 성취와 진보가 될 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cho Kuk: "Innovation Party is 'Deeper Blue than the Democratic Party'... Will Be the Catfish for the Success of the Lee Jae-myung Administration" (조국 “혁신당은 ‘민주당보다 짙은 파란’…이재명 정부 성공 위한 메기될 것”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the gathering, Leader Cho Kuk proposed, "The June local elections are approaching; what about a one-point constitutional amendment to include provisions for local decentralization and regional balanced development, on which there is no disagreement between the ruling and opposition parties, in Article 1 of the Constitution?" Leader Cho also added, "Wouldn't it be entirely possible to reflect in the preamble of the Constitution the spirit of the May 18 Gwangju Democratization Movement and the Bu-Ma Democratic Uprising, on which there is no disagreement between the ruling and opposition parties?" (조국 대표는 이 자리에서 “이번 6월 지방 선거가 다가오는데, 실제 여야 사이에 이견이 없는 지방분권, 지역 균형발전 조항을 헌법 1조에 넣는 그런 원포인트 개헌을 하는 건 어떨까 싶다”고 제안했다. 조 대표는 아울러 “여야 이견이 없는 5·18 광주민주화운동과 부마민주항쟁 (정신) 등을 헌법 전문에 반영하는 것 등은 얼마든지 할 수 있지 않겠냐”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Cho continued, "Party members are circulating a four-character idiom, 'Myeongseongjodong' (明聲助動), which means 'The Korea Innovation Party joins for the success of the Lee Jae-myung administration,'" and "The Korea Innovation Party hopes for the success of the people's sovereign government and, for that purpose, will firmly cooperate as the Democratic Party while also fully playing the role of a catfish." (조 대표는 이어 “당원들이 ‘명성조동’이라는 사자성어를 돌리는데, ‘이재명 정부의 성공을 위해 조국혁신당은 함께한다’는 뜻”이라며 “조국혁신당은 국민 주권 정부의 성공을 바라고 있고 그걸 위해서 민주당으로서 확고히 협력함과 동시에 메기 역할도 충분히 해내겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When asked by President Lee about the Korea Innovation Party's symbolic color that day, Leader Cho explained, "Deep blue," adding, "The intent is that it is deeper than the Democratic Party's." (조 대표는 이날 조국혁신당의 상징색을 묻는 이 대통령의 질문에 “짙은 파란색”이라며 “민주당 보다 더 짙다는 취지”라고 설명하기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240174.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/453/imgdb/original/2026/0116/20260116502184.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>Jeong Cheong-rae says "punish every last speck of the rebellion" over Yoon Suk-yeol's 5-year sentence... Innovation Party says "woefully insufficient" (정청래, 윤석열 징역 5년에 “내란 티끌까지 처벌”…혁신당 “턱없이 부족”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240178.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Jeong Cheong-rae says "punish every last speck of the rebellion" over Yoon Suk-yeol's 5-year sentence... Innovation Party says "woefully insufficient" (정청래, 윤석열 징역 5년에 “내란 티끌까지 처벌”…혁신당 “턱없이 부족”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/598/imgdb/original/2026/0116/20260116502262.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;12·3 비상계엄 관련 내란 우두머리 혐의로 기소된 윤석열 전 대통령이 지난 13일 서울 서초구 서울중앙지방법원 417호 형사대법정에서 열린 내란 우두머리 혐의 결심공판에서 최후진술하고 있다. 서울중앙지법 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As former President Yoon Suk-yeol was sentenced to five years in prison on the 16th on charges including obstruction of an arrest warrant execution, evaluations such as "the liquidation of the rebellion has begun" and "justice ultimately prevails" emerged from the ruling party, including the Democratic Party of Korea. Reactions also included "the sentence is woefully low considering public sentiment" and "it is hard to accept that the sentence was reduced considering he is a first-time offender." (윤석열 전 대통령이 16일 체포영장 집행 방해 등 혐의로 징역 5년을 선고받자, 더불어민주당 등 여권에서 “내란청산이 시작됐다”, 사필귀정”이라는 평가가 나왔다. “국민 감정상 턱없이 낮은 형량이다”, “초범인 점을 고려해 감형한 게 납득되지 않는다”는 반응도 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party leader Jeong Cheong-rae wrote on Facebook that day, "The liquidation of the rebellion is just beginning. You can't get full from the first spoonful," adding, "From 5 years (in prison) to the death penalty (for the charge of being the ringleader of the rebellion), we must punish every last speck of the rebellion under a zero-tolerance principle. The liquidation of the rebellion in the Republic of Korea is not completed with leniency." Democratic Party Secretary-General Cho Seung-rae also posted on Facebook, "Justice ultimately prevails," writing, "Don't the 45 People Power Party lawmakers who obstructed the execution of the arrest warrant for rebellion ringleader Yoon Suk-yeol and blocked Hannam-dong (where Yoon's former official residence was located) owe at least an apology to the public who longed for the arrest of the rebellion ringleader and to the police and other public authorities executing the warrant?" (정청래 민주당 대표는 이날 페이스북에 “내란 청산 이제 시작이다. 첫술에 배부르랴”라며 “(징역) 5년부터 (내란 우두머리 혐의에 대한) 사형 (선고)까지 무관용 원칙으로 내란의 티끌까지 처벌해야 한다. 대한민국 내란청산은 관용으로 완성되지 않는다”고 썼다. 조승래 민주당 사무총장도 페이스북에 “사필귀정”이라며 “내란수괴 윤석열의 체포영장 집행을 방해하며 (윤 전 대통령의 공관이 있던) 한남동을 막아섰던 45명의 국민의힘 의원들은 내란 수괴의 체포를 열망했던 국민과 체포영장을 집행하던 경찰 등 공권력에 최소한의 사과가 필요하지 않겠는가”라는 글을 올렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Progressive Party chief spokesperson Son Sol issued a written briefing calling it "the prelude to the punishment of the rebellion" and "an extremely reasonable and commonsensical ruling." Spokesperson Son said, "The judiciary must clearly establish the historical lesson that in future trials (for the charge of being the ringleader of the rebellion), it should look only to the public and the Constitution, and that those who abused power will face punishment without exception," adding, "The judgment of the rebellion forces has begun, and Yoon Suk-yeol and the People Power Party will completely collapse." (손솔 진보당 수석대변인은 서면 브리핑을 내어 “내란 단죄의 서막”이라며 “지극히 타당하고 상식적인 판결”이라고 평했다. 손 대변인은 “사법부는 향후 (내란 우두머리 혐의) 재판에서도 오직 국민과 헌법만을 바라보며 권력을 남용한 자에게는 예외 없는 단죄가 내려진다는 역사적 교훈을 똑똑히 세워야 할 것”이라며 “내란세력 심판은 시작됐고, 윤석열과 국민의힘은 완전히 몰락할 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There were also assessments that the five-year prison sentence is highly insufficient. Previously, the special prosecution had sought a 10-year sentence for former President Yoon. Representative Choo Mi-ae, chairman of the National Assembly's Legislation and Judiciary Committee, wrote on Facebook, "It is regrettable that a five-year prison sentence was handed down," adding, "Why is it so lenient towards someone who armed the Presidential Security Service to avoid a rebellion investigation, obstructed the execution of a warrant issued by the court, and mobilized force to block its execution?" (징역 5년 형량이 매우 부족하다는 평가도 나왔다. 앞서 특검은 윤 전 대통령에게 10년을 구형했다. 국회 법제사법위원장인 추미애 의원은 페이스북에서 “징역 5년이 선고된 것은 유감”이라며 “내란 수사를 안 받겠다고 경호처를 무장시키고 법원이 발부한 영장 집행을 방해하고 무력 동원을 해 집행저지를 한 자에게 왜 이리 관대한가”라고 썼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park Byeong-eon, spokesperson for the Cho Kuk Innovation Party, issued a commentary titled 'Yoon Suk-yeol, the isolation from the Republic of Korea has begun,' stating, "The sentence is woefully insufficient considering public sentiment," and questioning, "Especially, the reason for the reduction considering he is a first-time offender is hard to accept. Can there be a criminal who commits rebellion twice?" Yong Hye-in, leader of the Basic Income Party, also issued a commentary, saying, "How can the public accept a decision that gives leniency for a palace coup in a single-term presidency on the grounds of being a first-time offender?" and "The judiciary's decision to reduce the sentence for a serious act of violating constitutional order on the grounds of being a first-time offender is difficult to understand." (박병언 조국혁신당 대변인은 ‘윤석열, 대한민국과 격리가 시작되었다’는 제목의 논평을 내어 “국민적 감정으로는 턱없이 부족한 형량”이라며 “특히 초범인 점을 고려했다는 감형 사유는 납득하기 어렵다. 내란을 두 번 하는 죄인도 있을까”라고 되물었다. 용혜인 기본소득당 대표도 논평을 내어 “대통령 단임제에서 친위 쿠데타를 초범이라며 봐주는 결정을 국민이 어떻게 납득할 수 있겠느냐”며 “심대한 헌정질서 위해 행위를 초범이라는 이유로 감경한 사법부의 결정은 이해하기 어렵다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Han Chang-min, leader of the Social Democratic Party, also issued a commentary that day, stating, "Punishment and judgment are just beginning," and "Compared to the serious nature of Yoon Suk-yeol's crimes and his unrepentant attitude, the court's five-year prison sentence is very disappointing." Representative Han wrote, "Since the first judicial judgment clearly confirmed the illegality of the process before and after the rebellion, even more severe rulings should be handed down in higher courts and the remaining seven trials," adding, "It is justice to permanently isolate rebellion criminal Yoon Suk-yeol, who trampled on the lives of the people and the democratic constitutional order, from our society." (한창민 사회민주당 대표도 이날 “단죄와 심판은 이제 시작”이라며 “윤석열의 중한 죄질과 반성 없는 태도에 비쳐 재판부의 징역 5년 선고는 많이 아쉽다”는 논평을 냈다. 한 대표는 “첫 사법 판단에서 내란 전후 과정의 위법성을 분명히 확인한 만큼, 상급심과 남은 7개 재판에서는 더욱 엄중한 판결이 내려져야 할 것”이라며 “국민의 삶과 민주헌정 질서를 짓밟은 내란범 윤석열을 우리 사회에서 영원히 격리하는 것이 정의”라고 썼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Earlier that day, the Seoul Central District Court's Criminal Division 35 (presiding judge Baek Dae-hyeon) sentenced former President Yoon to five years in prison on charges of obstructing the execution of an arrest warrant by the Anti-Corruption Investigation Office for High-ranking Officials, stating he "directly violated the Constitution and the Martial Law Act" and "disregarded procedures to prevent abuse of power." Previously, the special prosecution team led by Jo Eun-seok had sought a total of 10 years in prison: 5 years for obstruction of arrest warrant execution, 3 years for charges including infringement of State Council member deliberation rights, destruction of evidence (burner phone), and false public announcement of martial law, and 2 years for charges including post-facto drafting of the martial law proclamation. (앞서 이날 서울중앙지법 형사35부(재판장 백대현)는 윤 전 대통령이 공수처의 체포영장 집행을 방해한 혐의에 대해 “헌법과 계엄법을 정면으로 위반”하고 “권력남용 방지 절차를 경시”했다며 징역 5년을 선고했다. 앞서 조은석 특별검사팀은 체포영장 집행 방해 혐의로 징역 5년, 국무위원 심의권 침해·비화폰 증거인멸·비상계엄 허위 공보 혐의로 징역 3년, 비상계엄 선포문 사후 작성 혐의로 징역 2년 등 총 징역 10년을 구형한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240178.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/598/imgdb/original/2026/0116/20260116502262.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Awards 'Samjeonggeom Cord' to New Lieutenant Generals... "Do Your Best to Regain Public Trust in the Military" (이 대통령, 중장 진급자에 ‘삼정검 수치’ 수여…“군 신뢰받도록 최선을”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240179.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee Awards 'Samjeonggeom Cord' to New Lieutenant Generals... "Do Your Best to Regain Public Trust in the Military" (이 대통령, 중장 진급자에 ‘삼정검 수치’ 수여…“군 신뢰받도록 최선을”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/465/imgdb/original/2026/0116/20260116502273.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 16일 청와대 본관에서 열린 3성 장군 진급·보직 신고 및 수치 수여식에서 어창준 수도방위사령관의 삼정검에 수치를 달아주고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 16th, President Lee Jae-myung received promotion and assignment reports from 20 new lieutenant generals (three-star generals) at the Chungmu Room in the Blue House's main building and awarded them the Samjeonggeom cords. (이재명 대통령은 16일 청와대 본관 충무실에서 군 3성 장군인 중장 진급자 20명으로부터 진급·보직 신고를 받고 삼정검 수치를 수여했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 'Samjeonggeom' is a ceremonial sword awarded by the President upon promotion to brigadier general, symbolizing the three spirits of national defense, unification, and prosperity, as well as the will to defend the nation. Inheriting the tradition of the 'Saingeom' swords bestowed by kings during the Joseon Dynasty, it also carries the meaning of unity, signifying that the Army, Navy, and Air Force should become one to protect the country. It is customary for the President to personally attach a pink cord (tassel) engraved with the promoted officer's rank and name to the sword hilt for those promoted to lieutenant general or above as a gesture of encouragement. (‘삼정검’은 준장 진급 시 대통령이 수여하는 의례용 검으로, 호국·통일·번영의 세가지 정신 및 국가 수호 의지를 상징한다. 조선시대 국왕이 하사하던 사인검의 전통을 계승한 것으로, 육·해·공 3군이 하나가 되어 나라를 지키라는 일치단결의 의미도 담고 있다. 중장 이상 진급자에게는 대통령이 검 손잡이에 진급자의 관등성명이 새겨진 분홍색 수치(끈)를 직접 달아주며 격려하는 것이 관례다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee awarded the red cords and shook hands with individuals including Special Warfare Commander Park Seong-je, Army Deputy Chief of Staff Choi Jang-sik, Capital Defense Commander Eo Chang-jun, 3rd Corps Commander Lee Sang-ryeol, 7th Corps Commander Choi Seong-jin, Army Logistics Commander Park Chun-sik, Naval Academy Superintendent Park Gyu-baek, Army Education Commander Kang Gwan-beom, and Army Missile Strategic Commander Kwon Hyeok-dong. (이 대통령은 박성제 특수전사령관, 최장식 육군참모차장, 어창준 수도방위사령관, 이상렬 제3군단장, 최성진 제7군단장, 박춘식 육군군수사령관, 박규백 해군사관학교장, 강관범 육군교육사령관, 권혁동 육군미사일전략사령관 등에게 붉은색 수치를 차례로 수여하고 악수했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 20 individuals who received the cords today are among those promoted to lieutenant general from the personnel list announced by the Ministry of National Defense on November 3rd of last year. That personnel appointment was large-scale, involving 2 to 3 times the usual number of lieutenant general promotions, which typically range around 5 to 10. (이날 수치를 받은 20명은 지난해 11월3일 국방부가 발표한 인사 대상자 가운데 중장으로 진급한 인물들이다. 당시 인사는 통상 5~10명 안팎이던 중장 진급자 규모에 견주면 2~3배에 이르는 대규모 인사였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The scale of the appointments was larger than usual due to the need to fill the positions of Special Warfare Commander and Capital Defense Commander, who are on trial for charges related to involvement in important tasks during civil unrest, and to fill 12 lieutenant general vacancies that arose after 7 lieutenant generals were promoted to general in September. (내란 중요임무 종사 혐의로 재판을 받는 특수전사령관과 수도방위사령관 자리를 채워야 했고, 그에 앞서 9월 중장 7명이 대장으로 진급하면서 발생한 중장 보직 공백 12곳을 메우는 과정에서 예년보다 인사 규모가 커졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After the award ceremony, President Lee held a conversation with the promoted officers. During the conversation, President Lee urged them, "Please do your best so that the military can be reborn as a people's military and regain the trust of the people." He also encouraged them, saying, "I reiterate the importance of self-reliant defense, and you can take pride in our country's military capabilities." (수여식을 마친 뒤 이 대통령은 진급자들과 환담을 했다. 환담에서 이 대통령은 “군이 국민의 군대로서 다시 국민에게 신뢰받을 수 있는 군대로 거듭날 수 있도록 최선을 다해 달라”고 당부했다. 또 “자주국방의 중요성을 거듭 강조하며 우리나라의 군사 능력에 대해 자긍심을 가져도 좋다”고 격려했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240179.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/465/imgdb/original/2026/0116/20260116502273.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Meets Former Japanese Prime Minister Aso…“The Public Has High Expectations for Improvement in Korea-Japan Relations” (이 대통령, 아소 전 일본 총리 접견…“국민들 한일관계 개선에 큰 기대”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240186.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee Meets Former Japanese Prime Minister Aso…“The Public Has High Expectations for Improvement in Korea-Japan Relations” (이 대통령, 아소 전 일본 총리 접견…“국민들 한일관계 개선에 큰 기대”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/482/imgdb/original/2026/0116/20260116502365.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 16일 청와대 본관에서 아소 다로 전 일본 총리를 접견하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung, meeting with former Japanese Prime Minister Aso Taro who visited South Korea on the 16th, said, "Japan and South Korea are like neighbors sharing a front yard, as I have often mentioned," adding, "I think it is desirable to find as many areas as possible where we can cooperate and develop a relationship that is mutually beneficial." (이재명 대통령이 16일 한국을 방문한 아소 다로 전 일본 총리를 만나 “일본과 한국은 계속 말씀드린 것처럼 앞마당을 함께 쓰는 옆집 같은 존재”라며 “가능하면 협력할 수 있는 부분을 최대한 찾아내서 서로에게 도움이 되는 관계로 발전하는 게 바람직하다고 생각한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee met with former Prime Minister Aso in the reception room of the Blue House's main building this afternoon. Aso is visiting South Korea to attend the Seoul-Tokyo Forum. This meeting with a former prime minister comes just three days after President Lee held a summit with Prime Minister Takachi Sanaye in Japan's Nara Prefecture on the 13th. (이 대통령은 이날 오후 청와대 본관 접견실에서 서울-도쿄 포럼 참석차 한국을 방문한 아소 전 총리를 접견했다. 지난 13일 일본 나라현에서 다카이치 사나에 총리와 정상회담을 가진 지 사흘 만에 전직 총리와 마주 앉은 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "I had a truly meaningful and significant meeting with Prime Minister Takachi in Japan, and shortly after that, I am meeting with you (Aso), so our citizens are expecting that 'Korea-Japan relations seem to be suddenly improving quite significantly.'" (이 대통령은 “다카이치 총리님과 일본에서 정말 유의미한 의미 있는 회담을 하고 또 직후에 우리 총리님을 뵙게 되니까 우리 국민들께서 ‘한·일 관계가 갑자기 더 상당히 나아지는 것 같네’ 기대를 하고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He then emphasized the importance of exchanges between politicians and between ordinary citizens of the two countries, saying, "I hope this visit will also serve as a good opportunity for the improvement of Korea-Japan relations, and together with the public, I welcome your visit, Prime Minister." (이어 한·일 양국의 정치인 간 교류, 일반 국민 간 교류의 중요성을 강조하며 ”이번 방문에서도 한·일 관계가 개선되는 좋은 계기가 되길 바라고 국민들과 함께 총리님의 방문을 환영한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Prime Minister Aso also responded, saying, "I consider it a great honor to be able to meet with you, Mr. President, on this occasion." Regarding the Korea-Japan summit held on the 13th, he said, "I heard from Prime Minister Takachi that 'although time was limited, active discussions took place,'" and assessed, "Meeting twice in a short period seems very significant. I believe it was highly beneficial." (아소 총리도 “이번 계기로 대통령님을 만날 수 있어서 매우 영광스럽게 생각한다”고 화답했다. 그는 지난 13일 이뤄진 한-일 정상회담에 대해 “다카이치 총리에게 ‘시간이 제한되어 있었지만, 적극적인 논의가 이뤄졌다’고 들었다”며 “단기간에 2번이나 만나신 것은 대단히 의미가 깊은 것 같다. 대단히 유익한 것이었다고 본다”고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, he emphasized, "Given that the international situation surrounding Japan and South Korea is changing, close cooperation is the path that benefits both countries," and added, "I think we must prepare for the actions of countries close to Japan and South Korea, such as Russia, China, and North Korea." (아울러 “현재 일본과 한국을 둘러싼 국제정세가 변하고 있기에, 긴밀히 협력하는 것이 양국에 이익이 되는 길”이라며 “러시아, 중국, 북한 등 일본이랑 한국과 가까운 나라에 움직임에 대해서 우리는 대비를 해야 한다고 생각한다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He said, "Compared to the past, close cooperation in the current Japan-South Korea relationship benefits both sides," and "Having such active discussions between leaders in a short time is also helpful for both Japan and South Korea." He then added, "It seems that when political relations are good, an environment where economic relations can easily develop is created," and "I am looking forward to it." (그는 “옛날과 비교해 지금의 일본과 한국 관계는 긴밀히 협력하는 것이 양쪽에 이익이 된다”며 “정상 간에 그런 논의가 단시간에 활발히 이뤄지는 것은 일본과 한국 양국에도 도움이 된다”고 했다. 그러면서 “정치관계가 좋으면 경제관계도 발전하기 쉬운 환경이 만들어지는 것 같다”며 “기대하고 있다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Prime Minister Aso, a member of the Liberal Democratic Party, served as Prime Minister for about one year from September 2008 and is currently a member of the House of Representatives (the lower house) of the Japanese Diet. He visited Jeju Island last November to attend a joint general meeting of the Korea-Japan/Japan-Korea Cooperation Committee, for which he serves as the Japanese side's chairman. It is known that a meeting with President Lee was pursued at that time but did not materialize. (아소 전 총리는 자민당 소속으로 2008년 9월부터 약 1년 간 총리로 재임했으며, 현재는 일본 국회 중의원(하원)이다. 그는 지난해 11월 자신이 일본 측 회장을 맡고 있는 한·일-일·한협력위원회 합동총회 참석차 제주도를 방문한 적이 있다. 당시에도 이 대통령과의 면담을 추진했으나 성사되지 못한 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240186.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/482/imgdb/original/2026/0116/20260116502365.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party on Yoon Suk-yeol's 5-year prison sentence: "Regrettable, but no special position" (국힘, 윤석열 5년 징역에 “안타깝지만 특별한 입장 없어”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240191.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;People Power Party on Yoon Suk-yeol's 5-year prison sentence: "Regrettable, but no special position" (국힘, 윤석열 5년 징역에 “안타깝지만 특별한 입장 없어”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/708/imgdb/original/2026/0116/20260116502445.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;16일 서울역 대합실에서 고위공직자범죄수사처(공수처) 체포 방해 등 혐의로 기소된 윤석열 전 대통령에 대한 1심 선고 공판이 TV를 통해 생중계되고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The People Power Party (PPP) stated regarding the sentencing of former President Yoon Suk-yeol to five years in prison on charges including obstruction of arrest, "It is regrettable, but we have no special position." Within the PPP, there are arguments that if a guilty verdict is handed down in the former president's key trial next month, the 'insurrection trial,' an apology from the party level will be necessary. (국민의힘이 체포방해 등 혐의로 윤석열 전 대통령이 징역 5년을 선고받은 데 대해 “안타깝지만 특별한 입장이 없다”고 밝혔다. 국민의 힘 내부에서는 다음달 윤 전 대통령의 핵심 재판인 ‘내란 재판’에서 유죄가 선고되면 당 차원의 사과가 필요하다는 주장이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park Sung-hoon, the PPP's chief spokesperson, met with reporters at the National Assembly Communication Office today and said, "First, we find (the court's sentencing) regrettable," adding, "Regarding the trial outcome of former President Yoon, the People Power Party has nothing separate to say. Having no special position is the PPP's position. We expect a fair and neutral trial going forward." When reporters asked 'the reason for not taking a position,' Chief Spokesperson Park only answered, "Former President Yoon has left the party," and "We believe now is the judiciary's time." (박성훈 국민의힘 수석대변인은 이날 국회 소통관에서 기자들과 만나 “(법원 선고를) 우선 안타깝게 생각한다”며 “윤 전 대통령의 재판 결과에 대해 국민의힘은 따로 드릴 말씀이 없다. 특별한 입장이 없다는 것이 국민의힘 입장이다. 향후 공정하고 중립적인 재판을 기대한다”고 말했다. 기자들이 ‘입장을 내지 않는 이유’를 묻자 박 수석대변인은 “윤 전 대통령은 당을 떠나신 분”이라며 “지금은 사법부의 시간이라고 생각한다”고만 답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Unlike the stance taken in January last year when over 40 PPP lawmakers gathered in front of the presidential office in Yongsan and argued that 'the arrest warrant from the Corruption Investigation Office for High-ranking Officials (CIO) was illegal and it had no authority to investigate,' the court today ruled to the effect that 'the CIO's investigation and warrant at the time were lawful.' When asked 'if there is any intention to reflect on the PPP's position at that time,' Chief Spokesperson Park answered, "As I said earlier, we respect the judiciary's judgment. We expect a fair and neutral trial going forward." (지난해 1월 국민의힘 의원 40여명이 용산 대통령 관저 앞에 모여 ‘고위공직자범죄수사처의 체포영장은 위법하고 수사할 권한도 없다’고 주장한 것과 달리, 법원은 이날 ‘당시 공수처 수사와 영장은 적법하다’는 취지로 판단했다. 박 수석대변인은 ‘당시 국민의힘 주장에 대해 반성할 생각이 있냐’는 질문에 “조금 전 말씀처럼 사법부 판단을 존중한다. 향후 공정하고 중립적인 재판을 기대하겠다”고 답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The PPP plans not to take a position even when future trial results for former President Yoon are announced. The reason is that with five months left until the June 3 local elections, taking a position and mentioning the former president each time a verdict is announced is not politically advantageous. Former President Yoon is facing a total of eight trials. There is also a perception within the ruling party that the opposition's continued questioning of the PPP about its stance on former President Yoon is an attack aimed at framing it with an 'insurrection narrative.' (국민의힘은 앞으로 윤 전 대통령 재판 결과가 나와도 입장을 내놓지 않을 방침이다. 6·3 지방선거를 5개월 남긴 상황에서 재판이 선고될 때마다 입장을 내며 윤 전 대통령을 언급하는 것이 정치적으로 유리하지 않다는 이유에서다. 윤 전 대통령은 총 8개의 재판을 받고 있다. 여권이 국민의힘에게 윤 전 대통령에 대한 입장을 계속 묻는 것이 ‘내란 프레임’으로 엮기 위한 공격이라는 인식도 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, within the PPP, there are voices arguing that at least if a guilty verdict is handed down in the 'insurrection trial' scheduled for next month, an apology at the party level should be made. A first-term lawmaker from the Yeongnam region said, "If the party leadership explains its position, they could say that since the biggest trial is the insurrection trial, they may not take a position each time other verdicts come out. Since a death penalty request is not a sentencing, there is also room to pass without taking a position," adding, "However, if a guilty verdict is handed down in the February insurrection trial, an apology should be made to avoid appearing as 'Yoon again'." (그러나 국민의힘 내부에서는 적어도 다음 달로 예정된 ‘내란 재판’ 선고 때 유죄가 나오면 당 차원의 사과가 있어야 한다는 목소리가 나온다. 한 영남권 초선 의원은 “당 지도부 입장을 선해하면, 제일 큰 재판은 내란 재판이니 다른 재판이 나올 때마다 입장을 안 낼 수도 있다고 본다. 사형 구형도 선고는 아니니 입장을 안 내고 넘어갈 여지도 있다”며 “다만 2월 내란 재판에서 유죄가 선고되면 ‘윤어게인’으로 보이지 않기 위해서라도 사과를 해야 할 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeon Gwang-joon &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240191.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/708/imgdb/original/2026/0116/20260116502445.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party's Im I-ja, Chairman of the Strategy and Finance Committee, Says "Lee Hye-hoon's Document Submission Inadequate... Cannot Hold Hearing on the 19th" (국힘 임이자 재경위원장 “이혜훈 자료 제출 부실…19일 청문회 개최 못해”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240195.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;People Power Party's Im I-ja, Chairman of the Strategy and Finance Committee, Says "Lee Hye-hoon's Document Submission Inadequate... Cannot Hold Hearing on the 19th" (국힘 임이자 재경위원장 “이혜훈 자료 제출 부실…19일 청문회 개최 못해”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/534/imgdb/original/2026/0116/20260116502460.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 16일 서울 중구 예금보험공사에 마련된 인사청문회 준비 사무실로 출근하며 취재진 질문에 답하고 있다.연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Im I-ja, the People Power Party-affiliated chairman of the National Assembly's Strategy and Finance Committee, stated regarding the upcoming confirmation hearing for Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget, scheduled for the 19th, that "the hearing cannot be held in the current state." The reason is that the nominee did not submit documents thoroughly as initially promised, preventing proper verification of the nominee. (국민의힘 소속 임이자 국회 재정경제기획위원장이 오는 19일 열릴 이혜훈 기획예산처 장관 후보자 인사청문회에 대해 “현재 상태로는 청문회를 열 수 없다”고 말했다. 이 후보자가 애초 약속과 달리 자료를 충실히 제출하지 않아 후보자 검증이 제대로 이뤄질 수 없다는 이유다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Im I-ja held an emergency press conference at the National Assembly on the 16th and said, "This nominee's hearing is not worth holding," adding, "Considering the various suspicions and issues raised since the nomination and the path she has walked, this nominee is not a subject for verification but for investigation. She cannot possibly be recognized as a public office nominee." She continued, "This nominee refused the National Assembly's request for documents regarding various suspicions and even threatened to file a complaint against the lawmaker who raised legitimate issues," calling it "a serious challenge to the people that can never be overlooked." It has been reported that the nominee intends to sue Reform Party lawmaker Cheon Ha-ram, a hearing committee member who raised past suspicions of illegal receipt of money and valuables against her, for spreading false information. (임이자 위원장은 16일 국회에서 긴급 기자회견을 열고 “이 후보자 청문회는 열 가치가 없다”며 “후보자 지명 이후 제기된 각종 의혹과 문제, 그리고 그간 걸어온 길을 돌아볼 때 이 후보자는 검증이 아닌 수사 대상이다. 공직 후보자로 도저히 인정하지 못한다”고 말했다. 이어 “이 후보자는 각종 의혹에 대한 국회의 자료 제출 요구를 거부하더니 정당한 문제를 제기한 의원을 오히려 고발하겠다고 한다”며 “결코 묵과할 수 없는 국민에 대한 심각한 도전”이라고 말했다. 이 후보자는 자신의 과거 불법 금품수수 의혹을 다시 제기한 청문위원인 천하람 개혁신당 의원을 허위사실 유포 등으로 고소하겠다는 입장인 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Im said, "Trusting in the backing of President Lee Jae-myung, who ultimately did not withdraw the nomination despite various suspicions, she is deceiving the National Assembly. The people are angry," and added, "If you think this nominee is such an excellent talent even after things have come to this point, then trample the National Assembly, carry her on your back, or carry her in a palanquin." She then stated, "The responsibility for the consequences of that choice lies entirely with President Lee Jae-myung." (임 위원장은 “각종 의혹에도 끝내 지명을 철회하지 않는 이재명 대통령이라는 뒷배를 믿고 국회를 기만하고 있다. 국민이 분노하고 있다”며 “이 지경까지 오고도 이 후보자가 그토록 훌륭한 인재라고 생각한다면 국회를 즈려밟고, 지고 가든, 이고 가든 꽃가마를 태우든 하라”고 했다. 그러면서 “그 선택의 결과는 온전히 이재명 대통령 책임”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response to reporters' questions about whether the hearing schedule, which was approved by the standing committee of the National Assembly, could be canceled, Chairman Im replied, "(The decision to hold the hearing) was a conditional decision." She further explained, "Democratic Party floor leader Jeong Tae-ho guaranteed that the nominee would faithfully submit all documents requested by the National Assembly, and as chairman, I mentioned that part during the full committee meeting," adding, "I said that if the documents are not submitted faithfully, the schedule can be changed." Previously, on the 13th, the Strategy and Finance Committee passed the implementation plan for the nominee's confirmation hearing with a proviso stating, "Regarding the submission of documents, if the submission (proper cooperation) is not made, the schedule can be changed based on an agreement between the floor leaders of both parties." (임 위원장은 ‘국회 상임위에서 의결된 청문회 일정을 취소할 수 있냐’는 취재진의 질문에 “(청문회를 열기로 한 건) 조건부 결정이었다”고 답했다. 이어 “반드시 국회에서 요구하는 자료를 충실히 제출하겠다고 정태호 (민주당) 간사가 담보했고 거기에 대해서 상임위 전체회의 때 위원장으로서 얘기해놓은 부분도 있다”며 “자료 제출을 성실히 하지 않으면 일정을 변경할 수 있다고 했다”고 했다. 앞서 지난 13일 국회 재경위는 이 후보자의 인사청문 실시계획서를 의결하면서 “자료 제출의 건에 대해 자료 제출을 (제대로 협조)하지 않는 경우 양당 간사의 합의에 따라 일정을 변경할 수 있다”는 내용의 단서를 달았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Earlier, People Power Party members of the Strategy and Finance Committee held an emergency press conference the previous day, stating, "(From the nominee's side) 748 responses were received, but more than half, 415 of them, are essentially empty shells due to reasons like non-consent to personal information disclosure," and requested a postponement of the confirmation hearing. It is known that afterwards, the floor leaders of the ruling and opposition parties discussed the submission of hearing documents and the possibility of postponing the schedule but failed to reach an agreement. Park Soo-young, the People Power Party lawmaker and opposition party floor leader of the National Assembly's Strategy and Finance Committee, told The Hankyoreh, "The hearing schedule was agreed upon on the condition of faithful document submission," and argued, "If the chairman does not convene the meeting, the hearing cannot be held." (앞서 국민의힘 재경위원들은 전날 긴급 기자회견을 열고 “(이 후보자 쪽에서) 748건의 답변이 왔지만 그 중 절반이 넘는 415건이 개인정보 미동의 등으로 사실상 빈껍데기 자료”라며 인사청문회 연기를 요청했다. 이후 여야 간사들이 인사청문회 자료 제출과 일정 연기 여부를 논의했으나 합의하지 못한 것으로 알려졌다. 국회 재경위 야당 간사인 박수영 국민의힘 의원은 한겨레에 “성실한 자료 제출을 조건으로 청문회 일정을 합의해준 것”이었다며 “위원장이 회의를 소집하지 않으면 청문회는 열 수 없다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Democratic Party members of the Strategy and Finance Committee issued a statement saying, "We regret that Chairman Im unilaterally declared she would not hold it without any consultation between the floor leaders of the ruling and opposition parties," and argued, "This hearing is a matter decided at last week's full committee meeting based on an agreement between negotiation groups and should proceed normally according to procedure." They also stated, "The People Power Party should not respond emotionally to the hearing but should show an attitude of strictly and responsibly verifying the nominee's qualifications and capabilities from the people's perspective," and "strongly urge Chairman Im to hold the hearing normally." ( 이에 대해 더불어민주당 소속 재경위원들은 입장문을 내어 “임 위원장이 여야 간사 간 어떤 협의도 없이 일방적으로 개최하지 않겠다고 선언한 것에 대해 유감을 표한다”며 “이번 청문회는 교섭단체 간 합의에 따라 지난주 전체회의에서 의결된 사안으로 절차에 따라 정상적으로 진행되어야 한다”고 주장했다. 이들은 “국민의힘은 청문회를 감정적으로 대응할 것이 아니라 국민 시각에서 후보자의 자질과 역량을 엄격하고 책임있게 검증하는 자세를 보여야 할 것”이라며 “임 위원장이 청문회를 정상적으로 개최할 것을 강력히 촉구한다”고도 했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; 최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240195.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/534/imgdb/original/2026/0116/20260116502460.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>Second Comprehensive Special Prosecution: 251 Personnel, Up to 170 Days... 'Special Prosecution Politics' to Continue Until the June 3 Local Elections (2차 종합특검 251명·최장 170일…6·3지방선거 때까지 ‘특검 정국’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240201.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Second Comprehensive Special Prosecution: 251 Personnel, Up to 170 Days... 'Special Prosecution Politics' to Continue Until the June 3 Local Elections (2차 종합특검 251명·최장 170일…6·3지방선거 때까지 ‘특검 정국’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/399/imgdb/original/2026/0116/20260116502479.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;16일 국회에서 열린 본회의에서 2차 종합특검법안이 국민의힘의 불참 속에 가결되고 있다. 김경호 선임기자 jijae@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The 'Second Comprehensive Special Prosecution Act,' aimed at investigating suspicions not fully resolved by the three major special prosecutions (sedition, Kim Keon-hee, and Corporal Chae special prosecutions) and newly emerging suspicions, passed the National Assembly plenary session on the 16th. With a maximum of 251 investigative personnel able to continue investigations for up to 170 days, the 'special prosecution' political situation is expected to continue until the June 3 local elections. The People Power Party and other opposition parties are demanding President Lee Jae-myung exercise his veto power (right to request reconsideration), calling it 'political suppression through a sedition witch hunt,' but the likelihood of this happening appears low. (3대 특검(내란·김건희·채 상병 특검)이 미처 끝내지 못한 의혹들과 새롭게 불거진 의혹을 수사하기 위한 ‘2차 종합특검법안’이 16일 국회 본회의를 통과했다. 최대 251명의 수사인력이 최장 170일 간 수사를 이어갈 수 있어, 6·3 지방선거까지 ‘특검’ 정국이 이어질 전망이다. 국민의힘 등 범야권은 ‘내란 몰이 정치 탄압’이라며 이재명 대통령에게 재의요구권(거부권) 행사를 요구하고 있지만, 현실화될 가능성은 적어 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the 'Act on the Appointment of a Special Prosecutor to Investigate the Truth Regarding Acts of Sedition, Foreign Exchange Interference, and State Affairs Manipulation by Yoon Suk-yeol and Kim Keon-hee,' which passed the National Assembly plenary session today, the future second comprehensive special prosecution will investigate a total of 17 items, including suspicions related to the so-called 'Roh Sang-won notebook' that were not covered in the previous three major special prosecutions. (이날 국회 본회의를 통과한 ‘윤석열·김건희에 의한 내란·외환 및 국정농단 행위의 진상 규명을 위한 특검 임명 등에 관한 법률안’을 보면, 향후 구성될 2차 종합특검은 앞선 3대 특검에서 다루지 못했던 이른바 ‘노상원 수첩’ 관련 의혹 등 총 17가지를 수사 대상으로 삼게 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The investigation targets include criminal allegations related to all planning and preparatory acts, such as the creation of an emergency legislation body for National Assembly dissolution found in the notebook of former Defense Security Command Commander Roh Sang-won, as well as suspicions that state agencies, local governments, and military units at all levels cooperated with or were instructed to carry out follow-up measures for a state of emergency. (노상원 전 정보사령관 수첩에 담긴 국회 해산 비상입법기구 창설 등 일체의 기획 준비 행위와 관련된 범죄 혐의 사건을 비롯해 국가기관·지방자치단체·군 각급 부대 등이 비상계엄에 동조하거나 계엄 후속 조처를 지시·수행한 의혹 등이 수사 대상에 오른다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In addition to former President Yoon Suk-yeol's existing sedition allegations, allegations of 'foreign exchange interference/military rebellion' are also included in the investigation scope. Furthermore, the investigation will examine whether First Lady Kim Keon-hee improperly intervened in state contract matters such as the relocation of the presidential office and residence, as well as whether she exerted influence in the route change of the Seoul-Yangpyeong expressway, the development permit for the Yangpyeong Gongheung district in Gyeonggi Province, and the designation process of the Changwon National Advanced Industry Complex. (윤석열 전 대통령의 기존 내란 혐의에 더해 ‘외환·군사 반란’ 혐의도 수사 대상에 포함됐다. 또 김건희 여사가 대통령 집무실과 관저 이전 등 국가 계약 사안에 부당하게 개입했는지 여부는 물론, 서울-양평 고속도로 노선 변경과 경기도 양평 공흥지구 개발 인허가, 창원 국가 첨단산업단지 지정 과정에서 영향력을 행사한 것인지에 대해서도 수사가 이뤄지게 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The investigation scope also includes allegations that the former presidential couple violated the Public Official Election Act and the Political Funds Act during the 21st presidential election. Regarding this, if a fine of 1 million won or more is confirmed, former President Yoon Suk-yeol's election as president would be invalidated, and the People Power Party would have to return approximately 40 billion won in election subsidies to the state. (수사 대상에는 윤 전 대통령 부부가 21대 대선 당시 공직선거법·정치자금법을 위반했다는 혐의도 포함됐다. 이에 대해 벌금 100만원 이상의 형이 확정되면 윤석열 전 대통령의 대통령직 당선은 무효 처리되고, 국민의힘은 선거 보조금 약 400억원을 국가에 반환해야 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The second comprehensive special prosecution could continue until the June 3 local elections. Although the special prosecutor recommendation rights are held by the Democratic Party and the Cho Kuk Innovation Party, the largest non-negotiating group, making the formation process potentially contentious, the investigation period can last up to 170 days. Once formed, the special prosecution will have a 20-day preparation period, followed by a 90-day investigation, and can be extended twice by 30 days each if it is difficult to decide whether to file an indictment. The June 3 local elections are only 138 days away from today (the 16th). (2차 종합특검은 6·3 지방선거까지 이어질 가능성이 있다. 특검 추천권을 민주당과 의석수가 가장 많은 비교섭단체인 조국혁신당이 1명씩 가진 상황인 만큼 특검 구성 과정이 지난하진 않을 것으로 예상되나, 수사가 가능 기간이 최장 170일에 이르기 때문이다. 특검은 일단 구성 직후 20일의 준비기간을 거쳐, 이후 90일 동안 수사하며, 공소 제기 여부를 판단하기 어려울 때 30일씩 2차례 연장할 수 있다. 6·3 지방선거는 오늘(16일)로부터 138일밖에 남지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the second comprehensive special prosecution act passed the plenary session threshold today led by the Democratic Party and other ruling camp forces, the People Power Party and the Reform Party are strongly protesting. They are recommending that President Lee Jae-myung exercise his veto power over the second comprehensive special prosecution act, while also forming a united front, advocating for a 'twin special prosecution' to dig into suspicions of Unification Church lobbying in politics and allegations of nomination bribes involving ruling camp lawmakers like Kim Byeong-gi and Kang Seon-woo. (민주당 등 범여권 주도로 이날 2차 종합특검법안이 본회의 문턱을 넘어서자, 국민의힘과 개혁신당은 강하게 반발하고 있다. 이들은 이재명 대통령에게 2차 종합특검법안에 대한 재의요구권 행사를 건의하는 한편, 통일교의 정치권 로비 의혹 및 김병기·강선우 의원 등 범여권 의원들의 공천헌금 의혹을 파헤칠 ‘쌍특검’을 추진해야 한다며 연합전선을 치고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;People Power Party floor leader Song Eon-seok held a press conference at the National Assembly today, protesting, "We hope the President exercises his veto power to request renegotiations between the ruling and opposition parties," and added, "If the extension of the three major special prosecutions is unilaterally processed according to the ruling party's will like this, the upcoming June 3 local elections will be recorded in history as the most unfair elections due to special prosecution intervention." The People Power Party is particularly strongly protesting the inclusion of allegations like local governments' 'cooperation with a state of emergency' in this special prosecution's investigation scope, calling it "the special prosecution's blatant intervention in local elections" (Floor Leader Song). (송언석 국민의힘 원내대표는 이날 국회에서 기자간담회를 열어 “대통령께서 재의요구권을 행사해 여야 간 재협상을 요청해주길 바란다”며 “이대로 집권여당 뜻대로 3대 특검 연장법이 일방 처리되면 다가올 6·3 지방선거는 특검의 개입으로 최악의 불공정 선거로 역사에 기록될 것”이라고 반발했다. 국민의힘은 특히 이번 특검 수사대상에 지방자치단체의 ‘비상계엄 동조’ 등 혐의가 포함된 것을 두고 “특검의 노골적 지방선거 개입”(송 원내대표)이라고 강하게 반발하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reform Party floor leader Cheon Ha-ram opposed the passage of the second comprehensive special prosecution act and engaged in a '19-hour filibuster' (legal obstruction of proceedings through unlimited debate), arguing, "Instead of bringing a special prosecution that desecrates the former administration (to the plenary session), we should first bring up a special prosecution on the Unification Church and (Democratic Party) nomination bribes to check the living power." (천하람 개혁신당 원내대표는 2차 종합특검법 통과에 반대해 ‘19시간 필리버스터’(무제한 토론을 통한 합법적 의사진행 방해)에 나서 “전 정권을 부관참시하는 특검을 (본회의에) 올릴 시간에 살아있는 권력을 견제할 통일교 특검과 (민주당) 돈 공천 특검부터 올려야 한다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;People Power Party leader Jang Dong-hyeok continued his hunger strike for a second day in opposition to the passage of the second comprehensive special prosecution act. Leader Jang, who also stated that special prosecutions on the Unification Church and Democratic Party nomination bribes should be pursued, began his hunger strike at the National Assembly the previous day. (장동혁 국민의힘 대표는 2차 종합특검법 통과에 반대해 이틀째 단식을 이어갔다. 장 대표는 통일교 특검 및 민주당 공천 헌금 특검이 추진돼야 한다는 입장을 함께 밝히며 전날부터 국회에서 단식에서 돌입한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240201.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/399/imgdb/original/2026/0116/20260116502479.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>Trump Declares Start of 'Phase 2 of Gaza Peace Plan'... Government "Welcomes, Hopes for Restoration of Peace" (트럼프 ‘가자지구 평화계획 2단계’ 개시 선언…정부 “환영, 평화 회복되길”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240203.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Trump Declares Start of 'Phase 2 of Gaza Peace Plan'... Government "Welcomes, Hopes for Restoration of Peace" (트럼프 ‘가자지구 평화계획 2단계’ 개시 선언…정부 “환영, 평화 회복되길”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0116/20260116502487.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;16일 팔레스타인 가자지구의 데이르 알발라에서 이스라엘 공격으로 4명이 사망한 집에서 주민들이 부서진 집안을 살펴보고 있다. 가자지구/AFP 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government welcomed on the 16th the declaration by U.S. President Donald Trump of the start of 'Phase 2 of the Gaza Peace Plan' and the formation of a Peace Council. (정부는 16일 도널드 트럼프 미국 대통령의 ‘가자지구 평화계획 2단계’ 개시 선언과 평화위원회 구성을 환영했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs stated this in a spokesperson's statement released that day, saying, "We appreciate the leading efforts of U.S. President Donald Trump and the efforts of mediating countries such as Qatar, Egypt, and Turkey to promote peace in Gaza." It added, "We hope that through the thorough and prompt implementation of the Gaza peace plan by the parties involved, the remaining hostages will be repatriated, the humanitarian situation in Gaza will be improved and demilitarized, and furthermore, this will lead to the reconstruction of Gaza and the restoration of peace." The Ministry of Foreign Affairs further stated, "We will continue to actively participate in the international community's efforts to promote peace in the Middle East, including the implementation of the two-state solution." (외교부는 이날 대변인 명의 성명을 내 “가자지구 평화 증진을 위한 도널드 트럼프 미국 대통령의 주도적 노력과 카타르, 이집트, 튀르키예 등 중재국들의 노력을 평가한다”면서 이렇게 밝혔다. 이어 “가자지구 평화 계획에 대한 당사자들의 철저하고 조속한 이행을 통해 잔여 인질 송환, 가자지구 인도적 상황 개선·비무장화가 이뤄지고, 나아가 가자지구 재건·평화 회복으로 이어지기를 희망한다”고 했다. 외교부는 “앞으로도 두 국가 해법 이행을 포함해 중동 평화 증진을 위한 국제사회 노력에 지속적으로 적극 동참해 나갈 것”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 15th (local time), President Trump announced on his social media platform Truth Social that he had formed a Peace Council, the supreme decision-making body that will govern until the end of the war and reconstruction in Gaza, and that he is its chairman. The Peace Council will oversee the interim governance and reconstruction of Gaza, the Palestinian autonomous region, during the process of ending the war between Israel and the Palestinian armed faction Hamas. (트럼프 대통령은 15일(현지시각) 자신의 소셜미디어 트루스소셜을 통해 가자지구 종전과 재건이 마무리될 때까지 통치할 최고 의사 결정기구인 평화이사회를 구성했고, 자신이 이사장이라고 발표했다. 평화이사회는 이스라엘과 팔레스타인 무장정파 하마스의 종전 과정에서 팔레스타인 자치구인 가자지구의 과도통치와 재건을 감독한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He claimed, "It will be the greatest and most authoritative council in history, regardless of time or place," and said the list of board members would be announced soon. (그는 “시기와 장소를 막론하고 역대 가장 위대하고 권위 있는 위원회가 될 것”이라고 주장하면서 이사진 명단은 곧 발표하겠다고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Peace Council will oversee the previously established Gaza Administrative National Committee (NCAG), a Palestinian technocratic governing body. It is known that President Trump will directly command it, and former UN Middle East Envoy Nikolai Mladenov will take on the supervisory role on the ground. President Trump announced a three-phase vision for peace in Gaza last September, consisting of a ceasefire → demilitarization → reconstruction. The core of Phase 2 of the peace vision is the formation of the Peace Council, establishment of an interim governing body, deployment of an International Stabilization Force (ISF), and the disarmament of Hamas. (평화이사회는 앞서 출범한 팔레스타인 기술관료 통치기구인 가자행정국가위원회(NCAG)를 감독한다. 트럼프 대통령이 직접 지휘하고, 현장에서는 니콜라이 믈라데노프 전 유엔 중동 특사가 감독 역할을 맡을 것으로 알려졌다. 트럼프 대통령은 지난해 9월 휴전→비군사화→재건 등 3단계로 구성된 가자지구 평화구상을 발표했다. 평화구상 2단계의 핵심은 평화위원회 구성, 과도 통치기구 수립, 국제안정화군(ISF) 배치, 하마스의 무장해제다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Although President Trump announced Phase 2 of the Gaza peace plan, Israel continues to enforce large-scale building demolitions in Gaza even after the ceasefire with Hamas. The New York Times reported on the 12th, based on an analysis of satellite photos from the commercial satellite service 'Planet Labs,' that Israel has demolished an additional 2,500 buildings in Gaza since the ceasefire last October. (트럼프 대통령은 가자지구 평화계획 2단계를 발표했지만, 이스라엘은 하마스와의 휴전 이후에도 가자지구에서 대규모 건물 파괴 등을 강행하고 있다. 뉴욕타임스는 상업위성 서비스 ‘플래닛 랩스&amp;#x27;의 위성사진을 분석한 결과 이스라엘은 지난해 10월 휴전 이후 가자지구에서 건물 2500채를 추가로 무너뜨렸다고 지난 12일 보도했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240203.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0116/20260116502487.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>Ministry of Foreign Affairs Holds Situation Review Meeting on Iran... "Strongly Recommends Staying Nationals to Depart" (외교부, 이란 상황 점검회의…“체류 국민, 출국 적극 권고”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240208.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Ministry of Foreign Affairs Holds Situation Review Meeting on Iran... "Strongly Recommends Staying Nationals to Depart" (외교부, 이란 상황 점검회의…“체류 국민, 출국 적극 권고”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/360/imgdb/original/2026/0116/20260116502529.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;외교부는 16일 김진아 2차관 주재로 이란 내 상황과 우리 국민 안전대책을 점검하기 위한 본부-공관 합동 상황점검회의를 개최했다. 외교부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs held a joint headquarters-overseas mission situation review meeting on the 16th to assess the situation in Iran and safety measures for our nationals. (외교부는 16일 이란 내 상황과 우리 국민의 안전 대책을 점검하기 위한 본부-공관 합동 상황점검회의를 개최했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The second meeting regarding the Iran situation, chaired by Vice Foreign Minister Kim Gina, was attended by officials from the Embassies in Iran, Azerbaijan, Israel, Turkmenistan, and Turkey. Vice Minister Kim stated, "As a Level 3 travel advisory (recommendation to withdraw) has been issued for all regions of Iran, please continue to recommend that our nationals currently staying in Iran depart as promptly as possible." She also requested the three embassies in neighboring countries to meticulously prepare all necessary measures for the swift and safe evacuation of our nationals in case of emergency. (김진아 외교부 2차관 주재로 이날 열린 이란 사태 관련 두번째 회의에는 주이란 대사관, 주아제르바이잔 대사관, 주이스라엘 대사관, 주투르크메니스탄 대사관, 주튀르키예 대사관 관계자들이 참석했다. 김 차관은 “이란 전 지역에 철수 권고인 3단계 여행경보가 발령돼 있는 만큼 현지 체류 중인 우리 국민들께서 가급적 신속하게 출국하실 수 있도록 지속해 권고해 달라”고 말했다. 또 이란 인근 3개국 공관에도 유사시 우리 국민이 신속하고 안전하게 대피하는 데 필요한 제반 사항을 꼼꼼히 챙겨달라고 당부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambassador to Iran Kim Joon-pyo said, "We are actively checking the safety of all our nationals staying in Iran daily, strongly recommending their departure, and as a result, departures are continuing to occur." (김준표 주이란대사는 “이란에 체류 중인 우리 국민 전원을 대상으로 매일 안전 여부를 확인하며 출국을 적극 권고하고 있고, 그 결과 지속적으로 출국이 이뤄지고 있다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Ministry of Foreign Affairs, approximately 50 of our nationals are currently staying in Iran, and no damages have been reported. It appears that some of the roughly 70 overseas Koreans until recently have left Iran. Ambassador Kim said, "In preparation for the possibility of the situation worsening, we will maintain constant communication channels with the overseas Koreans, continuously review and supplement evacuation plans for emergencies, and continue to take all possible measures to protect overseas nationals." (외교부에 따르면 현재 이란에는 우리 국민 약 50여명이 체류중이고, 접수된 피해는 없다. 얼마 전까지 70여명이던 교민 중 일부가 이란에서 나온 것으로 보인다. 김 대사는 “상황이 악화될 가능성에 대비해 교민들과의 연락 체계를 상시 유지하고 유사시 대피 계획을 지속적으로 점검·보완하는 등 계속해서 재외국민 보호조치에 만전을 기하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In Iran, large-scale anti-government protests against economic hardship and livelihood difficulties have occurred since late last month, and with the government and military cracking down hard on the protesters, many casualties have occurred. (이란에서는 지난달 말부터 경제난과 생활고에 항의하는 대규모 반정부 시위가 일어났고 정부와 군이 시위대를 강경 진압하면서 많은 사상자가 발생했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240208.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/360/imgdb/original/2026/0116/20260116502529.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>Ministry of Unification: Claims that drone investigation is 'being overly cautious toward North Korea' are 'political offensives disregarding common sense' (통일부 “무인기 조사 ‘대북 눈치보기’ 주장, 상식 무시 정치 공세”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240213.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Ministry of Unification: Claims that drone investigation is 'being overly cautious toward North Korea' are 'political offensives disregarding common sense' (통일부 “무인기 조사 ‘대북 눈치보기’ 주장, 상식 무시 정치 공세”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0116/20260116502549.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;북한 조선인민군 총참모부가 10일 조선중앙통신을 통해 작년 9월과 지난 4일에 한국이 침투시킨 무인기를 격추했다고 주장하며 공개한 사진. 조선중앙통신 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;In response to criticism that the joint military-police investigation into the 'South Korean drone territorial violation' suspicion raised by North Korea constitutes 'being overly cautious toward North Korea,' the Ministry of Unification countered, calling it a "political offensive disregarding common sense." (북한이 제기한 ‘한국 무인기 영토 침범’ 의혹에 대한 군·경 합동수사가 ‘대북 눈치보기’라는 비판에, 통일부가 “상식을 무시한 정치 공세”라고 반박했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 16th, a Ministry of Unification spokesperson issued a 'Ministry of Unification's position regarding the drone incident,' stating, "Regarding a serious matter that could trigger accidental military clashes between the South and North, it is the natural duty of the state, responsible for the lives and safety of its citizens, for the government to take appropriate measures based on clarifying the objective facts." The spokesperson further criticized, "Claiming this constitutes a 'low posture toward North Korea' or 'a self-inflicted blow from being overly cautious of North Korea' is a political offensive that disregards the healthy common sense of the people," adding that it "foments unnecessary national conflict and seriously distorts and disparages legitimate investigative procedures." (통일부 대변인은 16일 ‘무인기 사건 관련 통일부 입장’을 내어 “남북간 우발적인 군사적 충돌을 유발할 수 있는 중대 사안과 관련해 정부가 객관적인 사실 관계 규명을 통해 합당한 조치를 취하는 것은 국민의 생명과 안전을 책임지는 국가의 당연한 책무”라고 말했다. 또 “이를 두고 ‘대북 저자세&amp;#x27;, ‘북한 눈치를 보는 자충수&amp;#x27;라고 주장하는 것은 국민의 건강한 상식을 무시하는 정치 공세”라며 “불필요한 국민적 갈등을 조장하고 적법한 수사 절차를 심각하게 왜곡하고 폄훼하는 것”이라고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The spokesperson then emphasized, "In particular, the claim that the drone incident investigation undermines our military's operational authority is a reckless and extremely dangerous perception, as if willing to risk military clashes between the South and North. It is an irresponsible attitude lacking reflection on the Yoon Suk-yeol administration's 'Pyongyang drone infiltration' incident, which is currently undergoing judicial review on charges of violating the National Security Act." (대변인은 이어 “특히, 무인기 사건 수사가 우리 군의 작전권을 위축한다는 주장은 마치 남북 간 군사적 충돌도 불사하겠다는 무모하고 위험천만한 인식으로, 현재 일반이적죄 혐의로 사법부의 심판을 받고 있는 윤석열 정권의 ‘평양 무인기 침투’ 사건에 대한 반성이 결여된 무책임한 태도”라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The spokesperson continued, "The Ministry of Unification expects that through a swift joint military-police investigation, the truth of this drone incident will be promptly clarified to alleviate public anxiety and suspicion, and that based on the investigation results, the relevant authorities will take corresponding follow-up measures with a sense of urgency." (대변인은 이어 “통일부는 신속한 군경합동조사를 통해 금번 무인기 사건의 진상을 조속히 규명함으로써 국민적 불안감과 의혹을 해소하고, 조사 결과에 따라 관계 당국이 그에 상응하는 후속 조치를 속도감 있게 취해 나가길 기대한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, on the 10th, a spokesperson for the General Staff Department of the Korean People's Army issued a statement claiming to have shot down drones infiltrated by South Korea last September and on the 4th of this month. In response, the Ministry of National Defense stated that the South Korean military does not possess the drones in question, suggesting the possibility of civilian drones. President Lee Jae-myung instructed the formation of a joint military-police investigation team to conduct an investigation. (앞서 조선인민군 총참모부 대변인은 지난 10일 성명을 내어 지난해 9월과 지난 4일 한국이 침투시킨 무인기를 격추했다고 주장했다. 이에 국방부는 우리 군이 해당 무인기를 보유하지 않고 있다며 민간 무인기일 가능성을 제시했고, 이재명 대통령은 군경 합동수사팀을 꾸려 수사하라고 지시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240213.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0116/20260116502549.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>77 Ruling and Opposition Party Lawmakers: "Korea, Having Experienced May 18, Cannot Turn a Blind Eye to the Iran Situation" Resolution (여야 의원 77명 “5·18 경험한 한국, 이란 사태 외면 못 해” 결의안)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240217.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;77 Ruling and Opposition Party Lawmakers: "Korea, Having Experienced May 18, Cannot Turn a Blind Eye to the Iran Situation" Resolution (여야 의원 77명 “5·18 경험한 한국, 이란 사태 외면 못 해” 결의안)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/426/imgdb/original/2026/0116/20260116502567.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;아르메니아에 사는 이란인들이 지난 15일(현지시각) 예레반의 이란 대사관 앞에서 이란 내 시위대와의 연대를 표명하며 시위를 벌이고 있다. AFP 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Seventy-seven ruling and opposition party lawmakers in the National Assembly recently jointly proposed a resolution condemning the Iranian government in relation to the 'Iran situation' and urging a responsible response from the international community. (국회 여야 의원 77명이 최근 ‘이란 사태’와 관련해 이란 정부를 규탄하고 국제 사회의 책임 있는 대응을 촉구하는 결의안을 공동 발의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Un-ju, the Supreme Council member of the Democratic Party of Korea, served as the lead proposer on the 16th for the 'Resolution to Condemn the Iranian Government's Indiscriminate and Harsh Suppression of the Pro-Democracy Protests in Iran and to Urge the Protection of the Lives and Human Rights of the Iranian People and a Responsible Response from the International Community'. The proposal was co-sponsored by 65 Democratic Party lawmakers, including Kim Young-bae, the ruling party secretary of the National Assembly's Foreign Affairs and Unification Committee, and six People Power Party lawmakers (Kwon Young-se, Kim Dae-sik, Ahn Cheol-soo, Lee Cheol-gyu, Cho Kyoung-tae, Choi Hyung-doo). Lawmakers from the Fatherland Innovation Party, the Social Democratic Party, and independents also joined. (이언주 더불어민주당 최고위원은 16일 ‘이란 민주화 시위에 대한 이란 정부의 무차별적 강경 진압을 규탄하고 이란 국민의 생명과 인권 보호 및 국제 사회의 책임있는 대응을 촉구하기 위한 결의안’을 대표 발의했다. 결의안 발의에는 국회 외교통일위원회 여당 간사인 김영배 의원을 비롯한 민주당 의원 65명, 국민의힘 소속 의원 6명(권영세·김대식·안철수·이철규·조경태·최형두)이 참여했다. 조국혁신당·사회민주당·무소속 의원들도 함께했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The resolution states, "As a nation that personally experienced the horrific consequences of state violence and the value of democracy through the May 18 Democratization Movement in 1980, the Republic of Korea cannot possibly dismiss the current situation unfolding in Iran as someone else's problem," and "Therefore, the National Assembly of the Republic of Korea, as a responsible member of the international community, strongly condemns the current situation where the violent suppression of the pro-democracy protests in Iran has reached the level of a massacre, and urges the international community to actively respond to protect the lives and human rights of the Iranian people." (결의안에는 “대한민국은 1980년 5·18 민주화운동을 통해 국가 폭력의 참혹한 결과와 민주주의의 가치를 몸소 경험한 국가로서, 현재 이란에서 벌어지고 있는 사태를 결코 남의 일로 치부할 수 없다”며 “이에 대한민국 국회는 국제 사회의 책임 있는 일원으로서 이란 민주화 시위에 대한 무력 진압이 학살의 수준에까지 이르고 있는 현 상황을 강력히 규탄하고, 이란 국민의 생명과 인권 보호를 위한 국제 사회의 적극적 대응을 촉구한다”는 내용이 담겼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It further urged, in the name of the National Assembly of the Republic of Korea, the Iranian government to immediately cease the violent suppression and killing of civilians and to stop unjust punishments and human rights violations against protest participants. It urged the international community not to remain silent or indifferent to the large-scale human rights violations occurring during the Iranian pro-democracy protests, and to actively engage in joint responses and accountability efforts centered around international organizations such as the United Nations. (이어 대한민국 국회의 이름으로 이란 정부에 무력 진압과 민간인 살상 행위를 즉각 중지하고 시위 참가자들에 대한 부당한 처벌과 인권 침해를 중단할 것을 촉구했다. 국제 사회에는 이란 민주화 시위 과정에서 발생한 대규모 인권 침해를 침묵·방관하지 말고 유엔 등 국제기구를 중심으로 공동 대응과 책임 규명에 적극적으로 나설 것을 촉구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It also contained the statement, "The National Assembly of the Republic of Korea respects the right of the Iranian people to choose their own future through free expression of will and democratic procedures, and declares its solidarity with the international community so that Iran can once again move forward as a free and prosperous nation." (또 “대한민국 국회는 이란 국민이 자유로운 의사 표현과 민주적 절차를 통해 스스로의 미래를 선택할 권리를 존중하며, 이란이 다시금 자유롭고 번영하는 국가로 나아갈 수 있도록 국제 사회와 연대할 것을 천명한다”는 내용도 담겼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supreme Council member Lee Un-ju stated, "I sincerely thank each and every one of the 76 lawmakers who participated in this resolution beyond partisan lines," and expressed hope that "this resolution will become a small spark of hope for the suffering Iranian people." (이언주 최고위원은 “정파를 초월해 결의안에 동참해주신 76명의 의원 한분 한분께 진심으로 감사드린다”며 “이번 결의안이 고통받는 이란 국민에게 작은 희망의 불씨가 되기를 바란다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 'Iran situation' began on the 28th of last month when merchants protesting, among other things, sharp price increases took to the streets, centered in the capital Tehran. These protests evolved into a strong current of resistance against the theocratic regime that has ruled Iran for nearly half a century, escalating into a serious bloodshed over the past two weeks with thousands reported killed during the government's suppression process. (‘이란 사태’는 지난달 28일 수도 테헤란을 중심으로 물가 급등 등에 항의하는 상인들이 거리로 뛰쳐나오면서 시작됐다. 이 시위가 반세기 가까이 이란을 통치해 온 신정 체제에 대한 거센 저항 흐름으로 이어지며, 정부의 진압 과정에서 지난 2주 동안 수천 명이 사망하는 심각한 유혈 사태로 번졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240217.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/426/imgdb/original/2026/0116/20260116502567.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:26:10 +0000</pubDate></item><item><title>40 Trillion Won Support for Integrated Local Governments... Democratic Party "Aim for Before June" - People Power Party "For Election Purposes" (행정통합 지자체에 40조 지원…민주 “6월 전 목표”-국힘 “선거용”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240228.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/454/imgdb/original/2026/0116/20260116502682.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김민석 국무총리가 16일 서울 종로구 정부서울청사에서 행정통합 인센티브와 관련해 브리핑을 하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government has decided to support the integrated special cities that will be created through the administrative integration of Chungnam-Daejeon and Gwangju-Jeonnam with 'up to 40 trillion won' over the remaining four years of the Lee Jae-myung administration. The likely new names for the integrated special cities are 'Chungnam-Daejeon Integrated Special City' and 'Gwangju-Jeonnam Integrated Special City'. The ruling party has announced a plan to finalize the administrative integration before June and elect 'Integrated Special City Mayors' in the upcoming local elections. (정부가 충남·대전, 광주·전남 행정통합으로 생길 통합특별시에 이재명 정부 남은 임기 4년 동안 ‘최대 40조원’을 지원하기로 했다. 통합특별시의 새 이름은 ‘충남·대전 통합특별시’와 ‘광주·전남 통합특별시’가 유력하다. 여당은 6월 전 행정통합을 마무리하고 이번 지방선거에서 ‘통합특별시장’을 뽑겠다는 계획을 내놨다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Up to 20 trillion won per region, total 40 trillion won carrot for integration (통합하면 4년간 최대 20조원, 총 40조원 당근책)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim Min-seok held a briefing on incentives for administrative integration at the Government Complex Seoul in Jongno-gu, Seoul on the 16th and stated, "We will prepare a groundbreaking financial support plan of up to 5 trillion won annually, or up to 20 trillion won over four years, for each integrated special city." Combined, support of up to 40 trillion won will be provided to the two regions. (김민석 국무총리는 16일 서울 종로구 정부서울청사에서 행정통합 인센티브 관련 브리핑을 열어 “통합특별시에 각각 연간 최대 5조원, 4년간 최대 20조원 수준의 파격적인 재정 지원 방안을 마련하겠다”고 밝혔다. 두 곳을 합치면 최대 40조원의 지원이 이뤄진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim added, "We will provide clear incentives and corresponding autonomy and responsibility to the integrated local governments," and "We will pursue the redistribution of national resources, including the establishment of a tentative 'Administrative Integration Grant' or 'Administrative Integration Support Fund'. We will form a joint 'Task Force for Financial Support of Integrated Local Governments' with relevant ministries to quickly finalize detailed plans and closely cooperate with the National Assembly." The support measures related to administrative integration announced by the government today are fourfold: △Financial support of up to 20 trillion won per integrated special city △Granting autonomy equivalent to 'Seoul Special City' △Priority relocation of public institutions △Support for revitalizing startup-centered industries. For this purpose, a 'Committee for Supporting Integrated Special Cities' under the Prime Minister will be established. (김 총리는 “통합 지방정부에는 확실한 인센티브와 그에 상응하는 자율성과 책임성을 부여하겠다”며 “가칭 ‘행정통합교부세&amp;#x27;·‘행정통합지원금&amp;#x27; 신설 등 국가 재원의 재배분을 추진하겠다. 관계 부처 합동으로 ‘통합지방정부 재정 지원 태스크포스(TF)’를 구성해 세부 방안을 신속히 확정하고 국회와도 긴밀히 협력하겠다”고 덧붙였다. 이날 정부가 밝힌 행정통합 관련 지원 방안은 △통합특별시당 최대 20조원 재정 지원 △‘서울특별시’급 자율성 부여 △공공기관 우선 이전 △창업 중심 산업 활성화 지원 등 4가지다. 이를 위해 국무총리 소속 ‘통합특별시 지원 위원회’가 꾸려진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim explained, "We will grant the integrated special cities a status equivalent to that of Seoul. We will expand the number of deputy mayors to four and raise their rank to vice-minister level," and "These measures go beyond mere integration that simply increases organizational size; they are aimed at creating a competent local government that can better respond to complex administrative demands based on expanded authority." (김 총리는 “통합특별시에는 서울시에 준하는 지위를 부여하겠다. 부단체장 수를 4명으로 확대하고 직급도 차관급으로 상향하겠다”며 “이런 조치는 단순히 조직 규모만 커지는 통합을 넘어, 확대된 권한을 바탕으로 복잡한 행정 수요에 더 잘 대응하는, 일 잘하는 지방정부를 만들기 위한 것”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Various support measures to attract businesses are also being prepared. Prime Minister Kim promised support for businesses moving in, including △Employment subsidies and education/training support funds △Reduction of land rental fees and local taxes △Extension of state-owned property lease periods and reduction of usage fees △Simplification of development-related permit procedures and regulatory improvements, stating, "We will actively support them to become cities good for starting businesses." The government explained that while the new names for the integrated special cities "will be decided by sufficiently gathering residents' opinions during the National Assembly legislative process," 'Chungnam-Daejeon Integrated Special City' and 'Gwangju-Jeonnam Integrated Special City' are the most likely. (기업 유치를 위한 여러 지원책도 마련한다. 김 총리는 “기업 하기 좋은 창업 중심 도시가 될 수 있도록 적극적으로 지원하겠다”며 입주 기업에 △고용보조금·교육훈련지원금 지원 △토지 임대료·지방세 감면 △국유재산 임대 기간 확대, 사용료 감면 △개발 관련 인허가 절차 간소화 및 규제 정비 등을 약속했다. 정부는 통합특별시의 새 이름은 “국회 입법 과정에서 주민 의사를 충분히 수렴해 결정될 것”이라면서도 ‘충남·대전 통합특별시’와 ‘광주·전남 통합특별시’가 유력하다고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ruling Party Welcomes "Historic Decision"... Pushing for Election of 'Integrated Special City Mayors' in This Year's Local Elections (여당 “역사적 결단” 환영…올해 지방선거 ‘통합특별시장’ 선출 박차)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The ruling party immediately expressed a welcoming stance. The Democratic Party of Korea's 'Special Committee for Daejeon-Chungnam Integration and Chungcheong Region Development' (Chungcheong Special Committee) and 'Special Committee for Promoting Gwangju-Jeonnam Integration' (Gwangju-Jeonnam Special Committee), composed of lawmakers from the respective regions, held back-to-back press conferences at the National Assembly in the afternoon, stating, "We sincerely welcome the government's generous support plan. We evaluate it as a historic decision to achieve balanced national development where regions create their own growth engines," and "Large-scale financial support of 20 trillion won will dramatically change the quality of life for city and provincial residents." (여당은 바로 환영 입장을 밝혔다. 해당 지역 의원들로 꾸려진 더불어민주당 ‘대전·충남 통합 및 충청 지역 발전 특별위원회’(충청특위)와 ‘광주·전남 통합 추진 특별위원회’(광주전남특위)는 이날 오후 국회에서 잇따라 기자회견을 열어 “정부의 통 큰 지원 방안을 진심으로 환영한다. 지역이 스스로 성장 동력을 창출하는 국가 균형 발전을 이룩하고자 하는 역사적 결단으로 평가한다”, “20조원 규모의 대대적 재정 지원은 시·도민의 삶의 질을 획기적으로 변화시킬 것”이라는 입장을 냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The ruling party lawmakers presented a blueprint to quickly propose the Integrated Special Act, which will provide the legal basis for administrative integration, pass it in the National Assembly plenary session within February, finalize administrative integration before June, and elect integrated special city mayors in the June 3 local elections. Representative Park Jung-hyun (Daejeon Daedeok), co-chair of the Chungcheong Special Committee, said, "It is highly likely that the (Chungnam-Daejeon Integrated Special) bill will be proposed next week. We have the goal of passing the law within February, especially before the Lunar New Year." Representative Kwon Hyang-yeop, whose constituency is in Jeonnam, said, "With the premise of administrative integration before the June 3 local elections, the goal is to process the (Gwangju-Jeonnam Integrated Special) law by February at the latest." (여당 의원들은 행정통합의 근거를 마련할 통합특별법을 빠르게 발의해 2월 안에 국회 본회의에서 통과시키고, 6월 전에 행정통합을 마무리해 6·3 지방선거에서 통합특별시장을 뽑겠다는 청사진을 내놨다. 충청특위 공동위원장을 맡은 박정현(대전 대덕) 의원은 “다음 주에 (충남·대전 통합특별)법안이 발의될 가능성이 크다. 2월 중, 특히 설 전에 법을 통과시킨다는 목표를 갖고 있다”고 말했다. 전남에 지역구를 둔 권향엽 의원은 “6·3 지방선거 이전 행정통합을 전제로 늦어도 2월 중 (광주·전남 통합특별)법을 처리하는 게 목표”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Will support be cut off if the administration changes? What about superintendent elections? (정권 바뀌면 지원 끊기나? 교육감 선거는 어떻게?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even if administrative integration in the two regions is completed, challenges are not insignificant. First, attention is focused on where the government will secure the promised 5 trillion won annually per region, totaling 10 trillion won per year. Regarding this, Deputy Minister of Economy and Finance Lim Ki-geun said, "We will discuss detailed plans in the Task Force for Financial Support of Integrated Local Governments." How to continue financial support after the end of the Lee Jae-myung administration's term also remains a challenge. Even among ruling party lawmakers, points were raised such as, "For (administrative integration) to properly take root, about 10 years of support is needed" (Rep. Park Jung-hyun), and "Looking at the cases of Changwon and Sejong City, there is a need to extend the initially set (financial support) period" (Rep. Lee Jae-kwan, Cheonan, Chungnam). (두 지역의 행정통합이 완성되더라도 과제가 만만치 않다. 우선 정부가 약속한 매년 5조원씩, 연간 10조원의 재원을 어디서 마련할지 주목된다. 이에 대해 임기근 기획예산처 차관은 “통합지방정부 재정 지원 태스크포스에서 세부 방안을 논의하겠다”고 말했다. 이재명 정부 임기가 끝난 뒤 재정 지원을 어떻게 이어 갈 것인지도 과제로 남았다. 여당 의원들 사이에서도 “(행정통합이) 제대로 정착되려면 10년 정도의 지원이 필요하다”(박정현 의원), “창원·세종시의 사례를 보면 당초 설정했던 (재정 지원) 기간을 연장할 필요가 있다”(이재관 의원, 충남 천안을)는 지적이 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;How to hold superintendent elections is also a challenge. While ruling party lawmakers stated that day that 'it has already been agreed to hold a single superintendent election for each integrated special city,' and there is no need to worry, some prospective superintendent candidates from Chungnam-Daejeon and Gwangju-Jeonnam hold the position that a multiple superintendent system should be adopted. The Ministry of Education also proposed a plan to 'integrate the superintendent into one position but have two deputy superintendents.' (교육감 선거를 어떻게 치를지도 과제다. 이날 여당 의원들은 ‘각 통합특별시별로 단일 교육감 선거를 치르기로 이미 합의됐다’며 걱정할 필요가 없다고 밝혔지만, 충남·대전 및 광주·전남의 일부 교육감 출마 예정자들은 복수 교육감 체제로 가야 한다는 입장이다. 교육부는 ‘교육감을 1명으로 통합하되 부교육감을 2명 두자’는 방안을 내놓기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;People Power Party Backlash..."Vote Calculation for Local Elections" (국민의힘 반발…“지방선거용 표 계산”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party responded to the government's announcement that day with reactions such as "disappointing" and "vote calculation for local elections." Chungnam Governor Kim Tae-heum of the People Power Party, who had advocated for Chungnam-Daejeon integration before the Democratic Party, held a press conference that day and said regarding the government announcement, "It is merely candy to soothe a crying child." This is because none of the initially requested measures for integration, such as exemption from preliminary feasibility studies or designation of national industrial complexes, were mentioned. He also said, "Providing temporary support for four years without a comprehensive tax system reform will cause difficulties in the mid-to-long-term operation of the integrated city." (국민의힘은 이날 정부 발표에 대해 “실망스럽다”, “지방선거용 표 계산”이라는 반응을 보였다. 충남·대전 통합을 민주당보다 먼저 주장했던 국민의힘 소속 김태흠 충남도지사는 이날 기자회견을 열어 정부 발표에 대해 “우는 아이 달래기 위한 사탕발림에 불과하다”고 했다. 애초 통합을 위해 요구했던 예비타당성 조사 면제나 국가 산업단지 지정 등이 하나도 언급되지 않았다는 이유에서다. “전면적 세제 개편 없이 4년간 한시적으로 지원하는 건 중·장기적 통합시 운영에 어려움을 겪게 할 것”이라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Criticism also emerged that the government is engaging in "political vote calculation" for the June 3 local elections. People Power Party floor leader Song Eon-seok pointed out, "When our party proposed the (Chungnam-Daejeon integration-related) bill (in October last year), the Democratic Party side did not move at all, but suddenly, ahead of the local elections, they start talking about integration first, which is extremely close to a political statement," and "Suspicion remains that they considered political vote calculation first rather than a sincere heart for residents' happy lives and regional development." (정부가 6·3 지방선거용 “정치적 표 계산”에 나서고 있다는 비판도 나왔다. 송언석 국민의힘 원내대표는 “우리 당이 (충남·대전 통합 관련) 법안을 (지난해 10월) 발의할 때 민주당 쪽에서는 전혀 미동도 하지 않다가, 지방선거를 앞두고 갑자기 통합 먼저 얘기하자고 하는 부분이 지극히 정치적 멘트에 가깝다”며 “주민들의 행복한 삶과 지역 발전을 위한 진실한 마음보다 정치적 표 계산을 먼저 생각한 게 아닌지 의구심이 남아있다”고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, People Power Party Policy Committee Chairman Jeong Jeom-sik hinted at cooperation that day, saying, "If the integration plan aligns with the residents' will, we can actively support the government's policy." He said, "For Daejeon-Chungnam integration, (the 257 special provisions contained in the Integrated Special Act proposed by the People Power Party) must be provided. Ultimately, it means expanding the autonomy of the integrated metropolitan autonomous entity." (다만 정점식 국민의힘 정책위원회 의장은 이날 “주민들 뜻과 일치되는 통합안이면 정부 정책에 적극적으로 지원할 수 있다”며 협조 뜻을 내비치기도 했다. 그는 “대전·충남 통합을 위해 (국민의힘이 발의한 통합특별법에 담긴) 257개 특례 규정을 마련해줘야 한다. 결국 통합된 광역자치단체 자치권을 확대해줘야 한다는 의미”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;, Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;, Lee Woo-yeon &lt;a href="mailto:azar@hani.co.kr"&gt;azar@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; 전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; 이우연 기자 &lt;a href="mailto:azar@hani.co.kr"&gt;azar@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240228.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/454/imgdb/original/2026/0116/20260116502682.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:25:10 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Hye-hoon Ahead of Confirmation Hearing... Responds to Suspicious Housing Subscription Allegations with "Will Follow Investigation Results," Evades Questions on Children's Issues (청문회 앞둔 이혜훈…부정청약 의혹에 “조사결과 따를것” 자녀 의혹엔 ‘답변 회피’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240231.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/534/imgdb/original/2026/0116/20260116502679.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 16일 서울 중구 예금보험공사에 마련된 인사청문회 준비 사무실로 출근하며 취재진 질문에 답하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The confirmation hearing for Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget, is just two days away (on the 19th). Since the day of her nomination, her past support for rebellion has been put under scrutiny, followed by a series of allegations including verbal abuse and power abuse by her aides, suspicions of fraudulent apartment subscription, and lobbying the political sphere to cover up an illegal cash receipt case. However, the nominee has largely refused the National Assembly's requests for document submission, citing reasons such as "personal privacy." Amidst criticism even from the ruling party that "the submitted materials are insufficient," on the 16th, Lee Eon-ju, a People Power Party member and chairperson of the National Assembly's Strategy and Finance Committee, declared she would refuse to hold the hearing, stating "the document submission is inadequate." (이혜훈 기획예산처 장관 후보자의 인사청문회가 이틀 앞(19일)으로 다가왔다. 후보자 지명 첫날부터 내란 옹호 전력이 도마에 오르고, 보좌진 폭언·갑질 의혹, 아파트 부정 청약 의혹, 불법 금품수수 사건 무마를 위한 정치권 로비 의혹 등이 줄줄이 이어지지만, 이 후보자는 국회의 자료 제출 요구를 “개인 신상” 등을 이유로 상당 부분 거부하고 있다. 여권에서도 “자료가 부실하다”는 비판이 나오는 가운데, 16일 국민의힘 소속 임이자 국회 재정경재기획위원장은 “자료 제출이 부실하다”며 청문회 개최 거부를 선언했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Behind the Scenes, Multiple 'Lotto' Subscription Applications&lt;/b&gt; ( &lt;b&gt; 뒤에선 로또청약 수차례 지원&lt;/b&gt; )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among the allegations raised against this nominee, the most prominent is the suspicion of fraudulent apartment subscription. It is alleged that she won a subscription for a high-priced apartment in Seoul's Seocho District by postponing her eldest son's marriage registration and address change, thereby increasing the number of dependents to raise her subscription score, and gained profits exceeding 4 billion won. (  이 후보자에게 제기된 의혹 중 가장 눈에 띄는 것은 아파트 부정 청약 의혹이다. 서울 서초구의 고가 아파트를 장남의 혼인 신고와 주소 이전을 미뤄 부양가족을 늘리는 방식으로 청약 점수를 높여 당첨돼 40억원이 넘는 이득을 취했다는 것이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at the subscription application details submitted by the Ministry of Land, Infrastructure and Transport to the National Assembly on the 16th, this nominee applied for and won a subscription for the 'Raemian One Pentas' in Banpo-dong, Seoul, which was announced for recruitment on July 19, 2024. The nominee's subscription score was 74 points, which included a 25-point bonus for having four dependents: a spouse and three sons. However, the nominee's eldest son had married and moved out in December 2023, a year before the subscription application, but he maintained his status as a member of the nominee's household without registering the marriage or changing his address to a rented house. Then, just two days after the subscription application deadline, on July 31, 2024, the eldest son changed his address to a rented house in Yongsan. This raises suspicion that the marriage registration and address change were deliberately delayed to facilitate fraudulent subscription. Regarding this, she stated in a written response to the National Assembly confirmation hearing inquiry, "I will follow the results of the investigation by the state agency." (  16일 국토교통부가 국회에 제출한 이 후보자 쪽 청약 신청 내역을 보면, 이 후보자는 2024년 7월19일 모집 공고된 서울 반포동 ‘래미안 원펜타스’에 청약을 넣어 당첨됐다. 이 후보자의 청약 점수는 74점으로 배우자와 아들 3명 등 부양가족 수 4명에 따른 가점 25점이 반영됐다. 그러나 이 후보자의 장남은 청약 신청 1년 전인 2023년 12월 결혼해 분가한 상태였지만, 혼인 신고를 하지 않고 전셋집으로 주소 이전도 하지 않은 채 이 후보자 부부의 세대원을 유지했다. 이어 이 후보자 장남은 청약 신청 마감 이틀 만인 2024년 7월31일 용산 전셋집으로 주소를 옮겼다. 부정 청약을 노리고 혼인 신고와 주소 이전을 미룬 것으로 의심되는 대목이다. 그는 이에 대해 국회 인사청문회 질의 서면 답변에서 “국가기관의 조사 결과에 따르겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apart from this, the nominee and her spouse each applied for a subscription to 'DH Firstier I-Park' in Gangnam-gu, Seoul in February 2024, and three months later in May, the spouse applied for a subscription to 'Raemian One Bailey' in Seocho-gu, Seoul. These subscriptions were for canceled contracts, with price differential profits reaching up to 2 billion won, earning them the nickname 'lotto subscriptions.' This nominee, who has publicly criticized the 'lotto pre-sales' by cash-rich individuals, was found to have engaged in lotto subscriptions behind the scenes. (  이 후보자와 배우자는 이외에도 2024년 2월 서울 강남구 ‘디에이치 퍼스티어 아이파크’ 청약에 각각 접수했고, 3개월 뒤인 5월에는 배우자가 서울 서초구 ‘래미안 원베일리&amp;#x27;에 청약했다. 해당 청약들은 계약 취소분으로, 시세 차익만 20억원에 이르러 ‘로또 청약’으로 불렸다. 그간 현금 부자들의 ‘로또 분양’을 공개 비판해온 이 후보자가 뒤에서 로또 청약에 나선 것이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There is also suspicion that the spouse purchased land in the Yeongjong Island area about a year before the opening of Incheon International Airport and sold it to the Korea Land and Housing Corporation six years later, making a profit in the range of 2 billion won. The nominee responded to this, stating, "The land in question was acquired through consultation between the Korea Land and Housing Corporation and the Incheon Metropolitan City Development Corporation for public projects, and the sale price was determined according to law and procedure." However, the opposition suspects that the nominee may have used development information obtained while overseeing a preliminary feasibility study for a highway to enhance Incheon Airport accessibility as a researcher at the Korea Development Institute (KDI). To investigate these suspicions, four individuals from the National Tax Service, the Ministry of Land, Infrastructure and Transport, the Korea Development Institute, and the Korea Real Estate Board have been selected as witnesses for the hearing. (  배우자가 인천국제공항 개항 1년여 전 영종도 일대 토지를 매입하고 6년 뒤 한국토지공사에 매각해 20억원대의 차익을 남겼다는 의혹도 있다. 이 후보자는 이에 대해 “해당 토지는 한국토지공사와 인천광역도시개발공사가 협의 취득한 공공사업용 토지로 법과 절차에 따라 매각 금액이 결정됐다”고 답했다. 하지만 야권은 이 후보자가 한국개발연구원(KDI) 연구원으로 인천공항 접근성 강화를 위한 고속도로 예비 타당성 조사를 총괄하면서 얻은 개발 정보를 이용한 게 아니냐고 의심하고 있다. 이런 의혹을 규명하기 위해 국세청, 국토교통부, 한국개발연구원, 한국부동산원 관계자 4명이 청문회 증인으로 채택됐다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; Refuses to Submit Materials Regarding Children's Allegations&lt;/b&gt; ( &lt;b&gt; 자녀 의혹엔 자료 거부&lt;/b&gt; )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nominee has largely refused to submit materials regarding allegations related to her children. Suspicions arose, such as the 'daddy chance' allegation, where the father, an expert in the field, was listed as a co-author on the doctoral thesis written by the eldest son. Regarding requests for related materials, the nominee refused, stating it was "personal information related to an individual's private life" and that "submission is difficult." (  이 후보자는 자녀 관련 의혹에 대해 자료 제출을 대부분 거부했다. 장남이 쓴 박사 논문에 해당 분야 전문가인 아버지가 공동 저자로 이름을 올리면서 ‘아빠 찬스&amp;#x27; 의혹 등이 나왔는데, 이 후보자는 이와 관련한 자료 제출 요구에 대해 “개인의 신상과 관련된 개인정보”라며 “제출이 곤란하다”고 거부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, suspicions of proxy payment were raised regarding the process where the nominee's three sons in their 20s and 30s received unlisted stocks as gifts from their grandmother and paid high gift taxes. The nominee also refused requests for related tax payment documents, citing "personal information." The nominee also did not submit supporting documents regarding the controversy over illegal gift-giving that arose from the eldest son's use of a jeonse apartment in Sejong City under the nominee's name. (  또 20∼30대인 이 후보자의 세 아들이 할머니로부터 비상장 주식을 증여받는 과정에서 고액의 증여세를 납부한 것을 두고 대납 의혹이 제기됐는데, 이 후보자는 이와 관련한 납세 자료 요구도 “개인정보”라며 거부하고 있다. 이 후보자는 장남이 후보자 명의의 세종시 전세 아파트를 사용해 불거진 편법 증여 논란에 대해서도 증빙 자료 제출에 응하지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the source of funds for the purchase of a commercial property in Mapo-gu, Seoul, for 200 million won by the nominee's eldest and second sons from their grandmother in 2017 when they were in their 20s, the nominee only stated, "The funds were raised through cash gifted by the spouse, dividends from unlisted stocks, savings and deposits held by the children individually, and their own income." (  이 후보자 장·차남이 20대 때인 2017년 자신의 할머니로부터 서울 마포구의 상가를 2억원에 매매한 자금 출처에 대해서도 “배우자가 증여한 현금, 비상장주식 배당금, 자녀 개인이 보유한 예·적금 및 본인 소득 등으로 자금을 조달했다”고만 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nominee's inadequate document submission has also been pointed out by the ruling party. Kim Tae-nyeon, a Democratic Party of Korea lawmaker, appeared on MBC Radio that day and said, "I checked the submitted materials until last night (the 15th), and as of now, they are somewhat inadequate," adding, "If the various issues under suspicion are not properly explained, I will have no choice but to state (an opinion of disqualification) as is." (  이 후보자의 부실한 자료 제출에 대해서는 여당에서도 지적이 나온다. 김태년 더불어민주당 의원은 이날 문화방송(MBC) 라디오에 나와 “어젯밤(15일)까지 제가 제출된 자료를 확인해봤는데 현재로써는 좀 부실하다”며 “의혹을 받는 여러 문제가 제대로 소명이 안되면 있는 그대로 (부적격 의견을) 기술할 수밖에 없다”고 했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Past Suspicion of Cash Receipt Resurfaces&lt;/b&gt; The suspicion of this nominee receiving illegal political funds in 2017 has also resurfaced. This is due to the emergence of a memorandum containing circumstances suggesting an attempt to suppress a police internal investigation through then Seoul Central District Prosecutors' Office Chief Yoon Suk Yeol. This document is presumed to have been written by the nominee herself. (&lt;b&gt;과거 금품수수 의혹 또 불거져&lt;/b&gt; 2017년 이 후보자의 불법 정치자금 수수 의혹도 다시 수면 위로 올라왔다. 당시 경찰 내사를 서울중앙지검장이었던 윤석열 전 대통령을 통해 무마하려 했다는 정황이 담긴 비망록이 나오면서다. 이 문건은 이 후보자가 직접 쓴 것으로 추정된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to a memorandum released by the office of lawmaker Chun Ha-ram of the Reform Party, on September 19, 2017, it was written, "Called Chief Chae Dong-wook, must take the case to work. Reluctantly signed the retainer (7,000 / success fee 5,000 / 5,000)," and the next day, it said, "Chae is said to have spoken with Chief Yoon (presumed to be Yoon Suk Yeol, then Seoul Central District Prosecutors' Office Chief)." Lawmaker Chun suspects that the nominee attempted to suppress the case by appointing former Prosecutor General Chae Dong-wook, who had a close relationship with then Seoul Central District Prosecutors' Office Chief Yoon Suk Yeol, as her lawyer. This case was closed with no charges in 2019 due to insufficient evidence. (  천하람 개혁신당 의원실이 공개한 비망록을 보면, 2017년 9월19일 “채동욱 총장께 전화, 수임해야 일 할 수 있다. 할 수 없이 수임 싸인(7천/성공보수 5천/5천)”이라고 적혔고, 그 다음날 “채변이 윤장(윤석열 당시 서울중앙지검장으로 추정)과 통화했다 함”이라는 내용이 적혀 있다. 천 의원은 이 후보자가 윤석열 당시 서울중앙지검장과 친분이 두터운 채동욱 전 검찰총장을 변호사로 선임해 사건을 무마하려 한 것 아니냐고 의심한다. 이 사건은 2019년 증거불충분으로 무혐의 종료됐다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, the nominee explained regarding the 2017 suspicions at the time that "there was no consideration and all debts were repaid," but an audio recording containing contradictory content was released, raising controversy over a 'false explanation.' The recording contains the nominee telling a businessman who donated money, "I want to repay this several times over, but honestly, I am in no position to do so right now." Regarding these suspicions, the nominee denied them on the 15th, saying, "I want to request an investigation. It is absolutely not true." (  또 이 후보자는 2017년 당시 의혹에 대해 “대가성이 없고 빚도 다 갚았다”고 해명했는데, 이에 배치되는 내용의 음성 녹음이 공개돼 ‘거짓 해명’ 논란도 제기된다. 이 후보자가 기부금을 낸 사업가에게 “제가 이걸 몇배라도 갚아드리고 싶은데 제가 사실 지금 그럴 도저히 형편이 좀 안 된다”는 내용이다. 이 후보자는 이런 의혹에 대해 지난 15일 “수사 의뢰하고 싶다. 절대 사실이 아니다”라고 부인했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Despite Apologies... Power Abuse Allegations Continue&lt;/b&gt; The allegations of power abuse by aides, which erupted from the first day of her nomination, are also expected to be addressed at the hearing. ( &lt;b&gt;사과에도…갑질 의혹 계속&lt;/b&gt; 이 후보자가 후보로 지명된 첫날부터 터져 나온 보좌진 갑질 의혹도 청문회에서 다뤄질 전망이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In an audio recording released earlier through the media, during her time as a lawmaker for the Bareun Party in 2017, the nominee hurled abusive language at an intern staff member, such as "Don't you understand Korean?", "Does that get through your head? Is your IQ a single digit?", and "I really wish you were dead." Later, People Power Party lawmaker Joo Jin-woo additionally released an audio recording of the nominee shouting at another staff member, "You didn't know that until now? Can't you tell shit from piss?" It was revealed that during her 12-year tenure as a lawmaker, 87 aides worked with her, and among them, 57 left her office without completing one year of service, leading to criticism labeling her the "Queen of Power Abuse" (as termed by lawmaker Joo Jin-woo). (  앞서 언론을 통해 공개된 육성 녹음에서 이 후보자는 2017년 바른정당 의원 시절 인턴 직원에게 “대한민국 말 못 알아들어?”, “네 머리에는 그게 이해가 되니? 아이큐 한 자리야?”, “내가 정말 널 죽였으면 좋겠다” 등 폭언을 쏟아냈다. 이후 주진우 국민의힘 의원은 이 후보자가 다른 직원에게 “그걸 지금까지 몰랐단 말이냐. 너 그렇게 똥오줌을 못 가리냐”고 고성을 지르는 음성 녹음을 추가 공개하기도 했다. 이 후보자가 12년 간 국회의원으로 재직하면서 함께 일한 보좌진이 87명으로, 그 중 57명이 1년 이상 근속하지 못하고 의원실을 떠난 것으로 나타나면서 “갑질의 여왕”(주진우 의원)이라는 비판이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding these power abuse allegations, the nominee repeatedly bowed her head, saying, "I sincerely apologize for causing great hurt," and "I am deeply reflecting without any excuse." (  이런 갑질 의혹에 대해 이 후보자는 “큰 상처를 받은 것에 대해 진심으로 사과드린다”, “변명의 여지 없이 깊이 반성하고 있다” 등 거듭 고개를 숙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Hae-jeong, Reporter &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240231.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/534/imgdb/original/2026/0116/20260116502679.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:24:06 +0000</pubDate></item></channel></rss>