<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 경제 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/economy/</link><description>Hankyoreh Economy bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:31 +0000</lastBuildDate><item><title>Parents Gain Ability to Control Children's YouTube Shorts Viewing Time (자녀 유튜브 쇼츠 시청, 부모가 ‘시간 통제’ 가능해진다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1239941.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Parents Gain Ability to Control Children's YouTube Shorts Viewing Time (자녀 유튜브 쇼츠 시청, 부모가 ‘시간 통제’ 가능해진다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/624/404/imgdb/original/2026/0115/20260115503033.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;유튜브 블로그 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Parents will now be able to directly control the amount of time their children and teenagers spend watching YouTube Shorts. It will also be possible for parents to block Shorts within their child's YouTube app. (앞으로 부모가 아동·청소년 자녀의 유튜브 쇼츠 시청 시간을 직접 통제할 수 있게 된다. 자녀 유튜브 앱에서 부모가 쇼츠를 차단하는 것도 가능해진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;YouTube announced on the 15th that it is updating its 'Protection features for children and teenagers' to include these changes. Consequently, parents will be able to directly set and manage their child's Shorts viewing time through a 'Shorts feed timer'. The Shorts feed timer can even be set to '0', meaning children can be completely prevented from watching Shorts. YouTube described this as "the first feature in the industry that allows parents to effectively manage their children's Shorts viewing time." Additionally, parents will be able to set bedtime and break reminders for their children. (유튜브는 이런 내용을 담은 ‘아동 및 청소년을 위한 보호기능’을 업데이트한다고 15일 밝혔다. 이에 따라 부모는 ‘쇼츠 피드 타이머’를 통해 자녀의 쇼츠 시청 시간을 직접 설정하고 관리할 수 있게 된다. 쇼츠 피드 타이머를 ‘0’으로 만들 수도 있다. 자녀가 쇼츠를 아예 못 보게 만들 수 있는 것이다. 유튜브는 “업계 최초로 부모가 자녀의 쇼츠 시청 시간을 효과적으로 관리할 수 있도록 하는 기능”이라고 설명했다. 이 밖에 부모가 자녀의 취침 및 휴식 시간 알림도 설정할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 'Creator guideline' will also be introduced to help teenagers access age-appropriate and beneficial content. YouTube developed this in collaboration with the University of California, Los Angeles (UCLA) and prepared these guidelines after review by expert organizations such as the American Psychological Association (APA), Boston Children's Hospital, and UNICEF Korea. YouTube plans to apply these guidelines to its recommendation system to ensure beneficial and educational content is more frequently exposed to teenagers. (청소년이 연령에 적합하고 유익한 콘텐츠를 접할 수 있도록 ‘크리에이터 가이드라인’도 도입된다. 유튜브는 미국 로스앤젤레스 캘리포니아대학교(UCLA)와 협력해 개발했고 미국 심리학회(APA), 보스턴 아동병원, 유니세프 한국위원회 등 전문 기관의 검토를 받고 이런 지침을 마련했다. 유튜브는 이를 추천 시스템에 적용해 유익하고 교육적인 콘텐츠가 청소년들에게 더욱 자주 노출되도록 할 방침이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Graham Gas, YouTube's Global Head of Health and Public Health, stated, "We will do our best to ensure the next generation of users can explore reliable information in a safe and beneficial space." The newly added protection features are scheduled to be rolled out sequentially worldwide, including in Korea. (가스 그레이엄 유튜브 건강 및 공중보건 총괄은 “차세대 이용자들이 안전하고 유익한 공간에서 신뢰할 수 있는 정보를 탐색할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다. 신규 추가된 보호기능들은 한국을 포함한 전 세계에 순차적으로 적용될 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Chae Ban-seok &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1239941.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/624/404/imgdb/original/2026/0115/20260115503033.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Konkuk University's Graduate School of Global Peace and Unification Holds Academic Event on "Prospects for Inter-Korean Relations in 2026 and Tasks for Peace on the Korean Peninsula" (국민대 글로벌평화·통일대학원, 「2026년 남북관계 전망과 한반도 평화를 위한 과제」 학술행사 개최)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239948.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Konkuk University's Graduate School of Global Peace and Unification Holds Academic Event on "Prospects for Inter-Korean Relations in 2026 and Tasks for Peace on the Korean Peninsula" (국민대 글로벌평화·통일대학원, 「2026년 남북관계 전망과 한반도 평화를 위한 과제」 학술행사 개최)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/603/776/imgdb/original/2026/0115/4517684614633273.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;오는 1월 16일(금), 오후 2시부터 국민대 법학관 106호에서 「2026년 남북관계 전망과 한반도 평화를 위한 과제」를 주제로 학술행사를 개최한다.국민대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Konkuk University (President Seung-Ryeol Jeong) and the Korean Peninsula Future Research Institute will hold an academic event on the theme of "Prospects for Inter-Korean Relations in 2026 and Tasks for Peace on the Korean Peninsula" at Room 106 of the Konkuk University Law Building from 2:00 PM on Friday, January 16.&lt;br/&gt;This event was prepared to forecast the direction of inter-Korean relations in 2026 and explore practical tasks and policy alternatives for peace on the Korean Peninsula amid increasing uncertainty in the international order and the Korean Peninsula's security environment.&lt;br/&gt;The event will begin with opening remarks by Kim Hyung-jin, Dean of the Konkuk University Graduate School of Global Peace and Unification. In the following expert panel discussion, former Minister of Foreign Affairs Song Min-soon (former President of the University of North Korean Studies) will deliver a keynote speech on the theme of "Examining the Correlation Between Security and Unification on the Korean Peninsula."&lt;br/&gt;In his lecture, former Minister Song is expected to analyze the structural challenges facing the Korean Peninsula, with the weakening of a rules-based international order and the rise of a 'sphere of influence order' dominated by power politics as key background factors. He will point to trends destabilizing the Northeast Asian order, such as the tendencies of US unilateralism/isolationism, China's promotion of ethnic nationalism and expansion of influence, Japan's expanded security role, and the quasi-alliance between Russia and North Korea and the strengthening of solidarity among North Korea, China, and Russia. In particular, focusing on the strategic changes of North Korea, which has established itself as a nuclear state, its 'hostile two states' line, and the qualitative shift in the North Korean issue divided into 'pre-nuclear' and 'post-nuclear' eras, he plans to emphasize that inter-Korean relations and the unification issue are strategic tasks closely linked to changes in the international order.&lt;br/&gt;The expert panel discussion will be chaired and moderated by Professor Kim Joo-hyun (Special Appointed Professor at Konkuk University's Graduate School of Global Peace and Unification and Founding Director of the Korean Peninsula Future Research Institute). Experts in the fields of unification, security, and diplomacy will participate to discuss issues of inter-Korean relations and unification policy from various angles.&lt;br/&gt;In the subsequent discussion/roundtable, Vice Director Yeo Hyeon-cheol (of the Graduate School of Global Peace and Unification and the Korean Peninsula Future Research Institute at Konkuk University) will serve as chair and lead a comprehensive discussion focusing on the social role and practical measures for peace on the Korean Peninsula.&lt;br/&gt;The organizers stated, "This event will be a public forum for seeking policy and social solutions for sustainable peace on the Korean Peninsula, going beyond short-term prospects for inter-Korean relations," adding, "We expect meaningful discussions involving academia, the policy field, the media, and civil society." (국민대학교(총장 정승렬) 글로벌평화·통일대학원과 한반도미래연구원이 오는 1월 16일(금), 오후 2시부터 국민대 법학관 106호에서 「2026년 남북관계 전망과 한반도 평화를 위한 과제」를 주제로 학술행사를 개최한다.&lt;br/&gt;이번 행사는 국제질서의 변화와 한반도 안보 환경의 불확실성이 증대되는 상황에서 2026년 남북관계의 방향을 전망하고, 한반도 평화를 위한 현실적 과제와 정책적 대안을 모색하기 위해 마련되었다.&lt;br/&gt;행사는 김형진 국민대 글로벌평화·통일대학원 원장의 개회사로 시작되며, 이어지는 전문가 좌담회에서는 송민순 전 외교부 장관(전 북한대학원대학교 총장)이 「한반도 안보와 통일의 상관관계 고찰」을 주제로 기조 강연을 한다.&lt;br/&gt;송민순 전 장관은 강연에서 규범 중심 국제질서의 약화와 힘의 논리가 지배하는 ‘세력권 질서’의 부상을 핵심 배경으로, 한반도가 직면한 구조적 도전을 분석할 예정이다. 미국의 일방주의·고립주의 경향, 중국의 중화민족주의와 영향력 확대, 일본의 안보 역할 확대, 러시아·북한의 준동맹 및 북·중·러 연대 강화 등으로 동북아 질서가 불안정해지는 흐름을 짚는다. 특히 핵국가로 자리 잡은 북한의 전략 변화와 ‘적대적 두 국가’ 노선, 그리고 ‘핵 이전’과 ‘핵 이후’로 구분되는 북한 문제의 질적 변화를 중심으로, 남북관계와 통일 문제가 국제질서 변화와 밀접히 연동된 전략 과제임을 강조할 계획이다.&lt;br/&gt;전문가 좌담회는 김주현 특임교수(국민대 글로벌평화·통일대학원 및 한반도미래연구원 초대원장)가 좌장을 맡아 진행하며, 통일·안보·외교 분야 전문가들이 참여해 남북관계와 통일 정책의 쟁점을 다각도로 논의할 예정이다.&lt;br/&gt;이어 열리는 토론·라운드테이블에서는 여현철 부원장(국민대 글로벌평화·통일대학원 및 한반도미래연구원)이 좌장을 맡아 한반도 평화를 위한 사회적 역할과 실천 방안을 중심으로 종합 토론을 진행한다.&lt;br/&gt;주최 측은 “이번 행사는 남북관계의 단기적 전망을 넘어, 지속 가능한 한반도 평화를 위한 정책적·사회적 해법을 모색하는 공론의 장이 될 것”이라며 “학계와 정책 현장, 언론과 시민사회가 함께하는 의미 있는 논의가 이루어지기를 기대한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Konkuk University (* 자료제공 :  국민대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an information article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239948.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/603/776/imgdb/original/2026/0115/4517684614633273.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Seoul Apartment Prices Rose 9% Last Year... Highest Since 2013 (작년 서울 아파트값 9% 상승…2013년 이래 최고치)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239951.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Seoul Apartment Prices Rose 9% Last Year... Highest Since 2013 (작년 서울 아파트값 9% 상승…2013년 이래 최고치)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/481/imgdb/original/2026/0115/20260115503268.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 송파구 롯데월드타워에서 바라본 한강변 아파트 단지. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Last year, the annual increase rate for Seoul apartment prices rose close to 9%, marking the highest level since the statistics compilation began. The nationwide increase in housing prices, including non-metropolitan areas, was the largest in four years. (지난해 서울 아파트값 연간 상승률이 9% 가까이 오르면서 통계 작성이 시작된 이래 최고치를 기록했다. 비수도권을 포함한 전국의 집값 상승폭은 4년 만에 가장 높았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the 'December 2025 National Housing Price Trend Survey' released by the Korea Real Estate Board on the 15th, the cumulative increase rate for Seoul apartment transaction prices last year was recorded at 8.98%. This is the highest figure since January 2013, when the Real Estate Board took over the statistics compilation work from KB Kookmin Bank and began publishing it as a nationally approved statistic. Based on past statistics reprocessed according to the Real Estate Board's current statistical production method, the fluctuation rate for Seoul apartment prices is at its highest level in 19 years since 2006 (23.46%), and is higher than the figures from 2018 (8.03%) and 2021 (8.02%), when the real estate market was volatile. (15일 한국부동산원이 발표한 ‘2025년 12월 전국 주택가격 동향조사’를 보면, 지난해 서울의 아파트 매매가격 누적 상승률은 8.98%로 집계됐다. 이는 부동산원이 케이비(KB)국민은행으로부터 통계 작성 업무를 넘겨받아 국가승인통계로 공표하기 시작한 2013년 1월 이후 최고치다. 현재 부동산원의 통계 생산 방식으로 재가공된 과거 통계 기준으로 하면, 서울 아파트값 변동률은 2006년(23.46%) 이후 19년 만에 가장 높은 수준으로, 부동산 시장이 들썩였던 2018년(8.03%)과 2021년(8.02%) 보다도 높은 수치다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The increase rates for Seoul's comprehensive housing (apartments, row houses, detached houses) and row houses also recorded their highest figures for the same period at 7.07% and 5.26%, respectively. Detached houses rose 3.23%, the highest in four years since 2021 (4.70%). Nationwide comprehensive housing transaction prices, including non-metropolitan areas, rose 1.02% compared to a year ago. Among the five major metropolitan cities, only Ulsan (1.55%) saw an increase, while the others—Busan (-0.87%), Daegu (-2.96%), Gwangju (-1.58%), Daejeon (-1.61%)—experienced price declines. (서울 주택종합(아파트·연립주택·단독주택)과 연립주택 상승률 역시 7.07%, 5.26%로 같은 기간 가장 높은 수치를 나타냈다. 단독주택은 3.23%로 2021년(4.70%) 이후 4년 만에 최고치였다. 비수도권을 포함한 전국의 주택종합 매매가는 1년 전보다 1.02% 올랐다. 5대 광역시 중에서는 울산(1.55%)이 유일하게 올랐고, 나머지 부산(-0.87%), 대구(-2.96%), 광주(-1.58%), 대전(-1.61%) 등은 집값이 떨어졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking solely at December of last year, the Seoul comprehensive housing transaction price index was recorded as rising 0.80% compared to the previous month. The monthly increase rate, which had surged to 1.19% as recently as October last year, shrank to 0.77% in November due to the impact of the October 15 measures, which designated all of Seoul and 12 areas in Gyeonggi Province as triple regulation zones (adjustment target areas, speculative overheated zones, land transaction permit zones), before slightly expanding again over the course of a month. (지난해 12월만 보면 서울 주택종합 매매가격지수는 전월 대비 0.80% 상승한 것으로 집계됐다. 지난해 10월만 해도 1.19%까지 치솟았던 월간 상승률은 서울 전역과 경기 12개 지역을 3중 규제지역(조정대상지역·투기과열지구·토지거래허가구역)으로 지정한 10·15 대책의 영향으로 11월 0.77%로 축소됐다가 한달 사이 소폭 확대됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Based on Seoul apartment transaction prices, they rose 0.87% in December last year, slightly widening the increase compared to the previous month (0.81%). The increase rate for Gyeonggi Province apartment transaction prices remained consistently high from October last year (0.45% → 0.42% → 0.42%), recording 0.42% in December. Incheon apartment transaction price increase rates have also been widening each month, from 0.08% in October, 0.15% in November, to 0.19% in December. The Real Estate Board explained, "An upward trend centered on real demand is being maintained, mainly in complexes with excellent residential conditions such as good school districts and station areas," adding, "While transactions showed a decline in newly built complexes located in outer areas and some regions with excessive move-in supply, prices rose in complexes with mid- to long-term development issues like reconstruction." (서울 아파트 매매가격 기준으로는 지난해 12월에 0.87% 오르며 직전 달(0.81%)보다 상승폭을 소폭 키웠다. 경기 지역 아파트 매매가격 상승률은 0.42%로 지난해 10월부터(0.45%→0.42%→0.42%) 줄곧 높게 유지되고 있다. 인천 아파트 매매가격 상승률 역시 10월 0.08%, 11월 0.15%, 12월 0.19%로 매달 상승폭을 키우고 있다. 부동산원은 “학군지, 역세권 등 정주여건이 우수한 단지를 위주로 실수요 중심의 상승 흐름이 유지되고 있다”며 “매매는 외곽 소재 구축 단지 및 일부 입주 물량이 과다한 지역에서는 하락세를 보였으나 재건축 등 중장기 개발 이슈가 있는 단지를 중심으로 상승했다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government plans to announce additional housing supply measures focused on Seoul and the metropolitan area as early as within this month. The government had planned to announce follow-up measures to the September 7 supply plan by the end of last year, but the announcement has been delayed due to prolonged consultations with local governments. Previously, Minister of Land, Infrastructure and Transport Kim Yun-deok stated at a New Year's meeting on the 13th, "While the content regarding identifying target sites and the scale has been outlined, it needs to be tightly finalized and refined," adding, "We will do our best to be able to announce it within January." (정부는 이르면 이달 안에 서울·수도권을 중심으로 한 추가 주택 공급대책을 내놓는다는 방침이다. 정부는 9·7 공급대책 후속 조치를 지난해 말 발표할 예정이었지만, 지방자치단체와 협의 등이 지연되면서 발표가 미뤄지고 있는 상황이다. 앞서 김윤덕 국토교통부 장관은 지난 13일 신년 간담회에서 “대상지를 물색하고 어느 정도 규모로 하겠다는 내용은 나와 있지만 촘촘하게 매듭되고 손질돼야 한다”면서 “1월 중에는 발표할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 밝힌 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Ji-hye &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이지혜 기자 &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239951.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/481/imgdb/original/2026/0115/20260115503268.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Taiwan's TSMC Surpasses 'Annual Revenue of $100 Billion' Last Year... AI Boom Fuels Optimism (대만 TSMC, 지난해 ‘매출 1천억달러’ 돌파…AI 열풍 낙관론 힘 실려)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239957.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Taiwan's TSMC Surpasses 'Annual Revenue of $100 Billion' Last Year... AI Boom Fuels Optimism (대만 TSMC, 지난해 ‘매출 1천억달러’ 돌파…AI 열풍 낙관론 힘 실려)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684626717883_20260115503367.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;대만 티에스엠시(TSMC)가 지난해 4분기(10~12월) 시장 예상을 뛰어넘는 역대 최대 순이익을 올렸다. AFP/연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Taiwan Semiconductor Manufacturing Company (TSMC), the world's largest foundry (semiconductor contract manufacturer), reported a record-high net profit for the fourth quarter (October-December) of last year, exceeding market expectations. As the company, which manufactures AI chips for companies like US-based Nvidia, continues its rapid growth, optimism is gaining strength that the artificial intelligence investment boom will persist for the foreseeable future. (세계 최대 파운드리(반도체 수탁생산) 기업인 대만 티에스엠시(TSMC)가 지난해 4분기(10~12월) 시장 예상을 뛰어넘는 역대 최대 순이익을 올렸다. 미국 엔비디아 등의 인공지능(AI) 칩을 대신 만들어주는 이 회사가 고속 성장세를 이어가면서 인공지능 투자 열풍이 당분간 이어질 것이란 낙관론에 힘이 실린다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC announced on the 15th (local time) that its consolidated net profit for the fourth quarter of last year was NT$505.74 billion (approximately 23.5 trillion won), a 35.0% increase compared to the same period the previous year. It also grew by 11.8% compared to the preceding third quarter. This figure, which is 8.3% above the market forecast (NT$467 billion), represents the largest quarterly net profit in the company's history. (티에스엠시는 15일(현지시각) 연결 재무제표 기준 지난해 4분기 순이익이 5057억4천만 대만달러(약 23조5천억원)로 전년 4분기에 견줘 35.0% 늘었다고 밝혔다. 앞선 3분기 대비로도 11.8% 증가했다. 이는 시장 전망값(4670억대만달러)을 8.3% 웃돈 것으로 사상 최대 분기 순이익이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fourth-quarter revenue was NT$1.04609 trillion (approximately 48.7 trillion won), and operating profit for the same period was NT$564.9 billion (approximately 26.3 trillion won). These figures also represent increases of 20.5% and 32.7%, respectively, compared to the previous year. Bolstered by this revenue growth, TSMC's annual revenue for last year reached $120.6 billion (approximately 177.5 trillion won) on a US dollar basis, surpassing the $100 billion mark for the first time. (4분기 매출액은 1조460억9천만 대만달러(약 48조7천억원), 같은 기간 영업이익은 5649억 대만달러(약 26조3천억원)를 기록했다. 이 역시 전년 대비 각각 20.5%, 32.7% 불어난 규모다. 이런 매출 성장에 힘입어 티에스엠시의 지난해 연간 매출액은 달러화 기준 1206억달러(약 177조5천억원)에 이르며 처음으로 1천억달러를 돌파했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Advanced chips of 7 nanometers (nm, one nanometer is one-billionth of a meter) or below accounted for 77% of total revenue. The company forecasts that its annual revenue growth rate this year will also reach about 30%, exceeding market expectations. (전체 매출의 77%는 7나노미터(㎚·1나노미터는 10억분의 1m) 이하의 첨단 칩에서 발생했다. 회사 쪽은 올해 연간 매출액 성장률도 시장 예상을 넘어서는 약 30%에 이를 것으로 내다봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bloomberg analyzed on that day, "TSMC's strong outlook, a leading indicator of the AI boom, is sending an optimistic signal about the AI development frenzy underpinning demand for Nvidia's AI chips (AI accelerators)." It could help alleviate concerns that have arisen regarding the sustainability of massive AI data center investments by Big Tech companies like Meta and Amazon. (블룸버그는 이날 “인공지능 붐의 선행 지표 격인 티에스엠시의 강력한 전망은 엔비디아의 인공지능 칩(AI 가속기) 수요를 떠받치는 인공지능 개발 열풍에 낙관적인 신호를 보내고 있다”고 진단했다. 메타·아마존 등 빅테크(거대 기술기업)들의 대규모 인공지능용 데이터센터 투자의 지속 가능성을 놓고 불거진 우려를 완화하는 데 도움이 될 수 있다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC also expects its annual capital expenditure (facility investment) this year to surge sharply to between $52 billion and $56 billion, at least 25% more than last year. This signifies its intention to further expand chip production capacity in line with the increase in AI investments by global companies. (티에스엠시는 올해 연간 자본지출(설비투자)도 지난해보다 최소 25% 많은 520억~560억달러까지 급증할 것으로 예상했다. 글로벌 기업들의 인공지능 투자 확대에 발맞춰 칩 생산 능력을 추가로 확충하겠다는 의미다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, uncertainties surrounding this year's performance are not absent. This is largely due to the possibility of a sharp rise in smartphone prices, such as Apple's iPhone, and a decrease in sales volume caused by soaring memory prices. Apple is TSMC's largest customer, outsourcing the production of mobile application processors (APs) used in smartphones. A slowdown in iPhone sales could negatively impact TSMC's revenue. (다만 올해 실적을 둘러싼 불확실성도 없진 않다. 메모리 가격 폭등으로 애플 아이폰 등 스마트폰 가격 급등 및 판매량 감소 가능성이 큰 탓이다. 애플은 티에스엠시의 최대 고객사로 스마트폰에 들어가는 모바일 애플리케이션 프로세서(AP)를 위탁 생산하고 있다. 아이폰 판매가 둔화하면 티에스엠시의 매출에도 악영향을 미칠 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ongoing tariff negotiations between the US and Taiwan are also a variable. Local Taiwanese media outlets are concerned that if TSMC expands its US factory to avoid tariffs from the US Trump administration, the company's profit margins could decline due to increased costs. (현재 미국과 대만이 진행 중인 관세 협상도 변수다. 대만 현지 언론들은 티에스엠시가 미국 트럼프 행정부의 관세를 피해 미국 공장을 증설하면 비용 증가로 회사의 이익률이 떨어질 것이라고 우려하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Jong-oh &lt;a href="mailto:pjo2@hani.co.kr"&gt;pjo2@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박종오 기자 &lt;a href="mailto:pjo2@hani.co.kr"&gt;pjo2@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239957.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684626717883_20260115503367.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Kyung Hee Cyber University Signs Industry-Academia Cooperation Agreement with Korea Wushu Association (경희사이버대학교, (사)대한우슈협회와 산학협력 협약 체결)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239958.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kyung Hee Cyber University Signs Industry-Academia Cooperation Agreement with Korea Wushu Association (경희사이버대학교, (사)대한우슈협회와 산학협력 협약 체결)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/429/imgdb/original/2026/0115/8417684626277841.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;▲ 경희사이버대학교와 (사)대한우슈협회가 산학협력 협약을 체결하고, 스포츠 분야 인재 양성과 교육 협력 강화를 위한 협력 체계를 구축하기로 했다.(사진= 왼쪽부터 경희사이버대학교 김선엽 부총장, 김벽수 대한우슈협회 회장).경희사이버대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kyung Hee Cyber University signed an industry-academia cooperation agreement with the Korea Wushu Association on January 7. This agreement was established to build a close cooperative system based on mutual trust between the two institutions and to continue a practical cooperative relationship linking sports and education.&lt;br/&gt;According to the agreement, the two institutions plan to promote cooperation in various fields, including ▲joint development of education and programs ▲cooperation in undergraduate and graduate education for employees and members of the Korea Wushu Association ▲consultation and support on mutual issues ▲expansion of personnel exchanges.&lt;br/&gt;Employees of the Korea Wushu Association, as well as association members such as affiliated athletes, coaches, and referees, who enroll at Kyung Hee Cyber University will receive a 30% reduction in tuition fees each semester (including seasonal semesters).&lt;br/&gt;Kim Seon-yeop, Vice President of Kyung Hee Cyber University, said, "I am pleased that through this agreement, employees of the Korea Wushu Association and sports professionals can enjoy Kyung Hee Cyber University's excellent online learning environment and superior educational content to enhance their expertise and prepare for the future through education in their respective fields," adding, "We will continuously seek various cooperative models through which both institutions can actively cooperate and grow together."&lt;br/&gt;Kim Byeok-su, President of the Korea Wushu Association, said, "It is very meaningful to sign this significant agreement with Kyung Hee Cyber University at the start of the new year 2026," adding, "Together with a reliable cooperative partner with educational expertise and a systematic framework, we will create practical cooperative outcomes for nurturing wushu talent and spreading sports culture."&lt;br/&gt;Meanwhile, Kyung Hee Cyber University is recruiting new and transfer students for the first semester of the 2026 academic year across 9 colleges and 35 departments (majors), including the Department of Smart Architectural Engineering and the Department of AI Mechanical Control Engineering. A wide range of majors is available, from Social Welfare, IT &amp; Design, Korean Language &amp; Culture, Counseling Psychology, Firefighting, Safety, Electronic Information, Architecture, Mechanical Engineering, Health, Korean Medicine, Foreign Languages, Business, Marketing, Taxation, Asset Management, Hotel, Tourism, Food Service, to the Global Autonomous College for international students.&lt;br/&gt;Applications can be submitted by accessing the Kyung Hee Cyber University Admissions Support Center website (go.khcu.ac.kr) via PC or mobile and following procedures such as completing the application form and preparing application materials. Other detailed information regarding admissions recruitment can be found on the Admissions Support Center website (go.khcu.ac.kr) or by calling the admissions consultation line (02-959-0000). (경희사이버대학교는 지난 1월 7일, (사)대한우슈협회와 산학협력 협약을 체결했다. 이번 협약은 양 기관이 상호 신뢰를 바탕으로 긴밀한 협력 체계를 구축하고, 스포츠와 교육을 연계한 실질적인 협력 관계를 이어가기 위해 마련됐다.&lt;br/&gt;양 기관은 협약에 따라 ▲교육 및 프로그램 공동 개발 ▲대한우슈협회 임직원 및 회원의 학부·대학원 교육 협력 ▲상호 현안 사항에 대한 자문 및 지원 ▲인적 교류 확대 등 다양한 분야에서 협력을 추진할 예정이다.&lt;br/&gt;(사)대한우슈협회 임직원을 비롯해 협회 소속 선수, 지도자, 심판 등 협회 회원이 경희사이버대학교에 입학하는 경우 매 학기(계절학기 포함) 수업료의 30%를 감면받는다.&lt;br/&gt;경희사이버대학교 김선엽 부총장은 “이번 협약을 통해 대한우슈협회 임직원 및 스포츠 분야 종사자들이 경희사이버대학교의 탁월한 온라인 학습 환경과 우수한 교육 콘텐츠를 누리면서 각자 분야에서 교육을 통해 전문성을 높이고 미래를 준비하는 데 도움을 줄 수 있게 되어 기쁘다”며 “양 기관이 적극 협력하고 함께 성장할 수 있는 다양한 협력 모델을 지속적으로 모색해 나가겠다”고 말했다.&lt;br/&gt;김벽수 대한우슈협회 회장은 “2026년 새해를 맞아 경희사이버대학교와 뜻깊은 협약을 체결하게 되어 의미가 크다”며 “교육적 전문성과 체계를 갖춘 든든한 협력 파트너와 함께 우슈 인재 양성과 스포츠 문화 확산을 위한 실질적인 협력 성과를 만들어가겠다”고 말했다.&lt;br/&gt;한편, 경희사이버대학교는 스마트건축공학과, AI기계제어공학과 외 9개 학부, 35개 학과(전공)에서 2026학년도 1학기 신·편입생을 모집한다. 사회복지, IT·디자인, 한국어문화, 상담심리, 소방·안전·전자정보·건축·기계공학, 보건·한방·외국어, 경영·마케팅·세무·자산관리·호텔·관광·외식, 그리고 외국인을 위한 글로벌자율학부에 이르기까지 폭넓은 전공 선택이 가능하다.&lt;br/&gt;원서 접수는 경희사이버대학교 입학지원센터 홈페이지(go.khcu.ac.kr)에 PC 및 모바일로 접속해 입학원서 작성, 전형자료 작성 등의 절차를 거쳐 지원하면 된다. 기타 입학 관련 모집에 대한 자세한 내용은 입학지원센터 홈페이지(go.khcu.ac.kr)나 입학 상담 전화(02-959-0000)를 통해 확인할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Kyung Hee Cyber University (* 자료제공 :  경희사이버대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239958.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/429/imgdb/original/2026/0115/8417684626277841.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>'5,000 KOSPI' Countdown... Exchange Rate Falls to 1,460 Won Range After 11 Days (‘5천피’ 카운트다운…환율, 11일 만에 1460원대)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239962.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'5,000 KOSPI' Countdown... Exchange Rate Falls to 1,460 Won Range After 11 Days (‘5천피’ 카운트다운…환율, 11일 만에 1460원대)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/575/imgdb/original/2026/0115/20260115503498.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 중구 신한은행 본점에 내걸린 15일 15시 30분 기준 현황판. 신한은행 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The won-dollar exchange rate fell below 1,470 won on the 15th, influenced by verbal intervention from the U.S. Treasury Secretary and the Bank of Korea's decision to freeze interest rates. The KOSPI continued its relentless rise for the tenth consecutive day, closing near the 4,800 threshold. With only about 202 points left to reach 'five thousand KOSPI' (KOSPI 5,000), expectations that the countdown to 5,000 has begun are intensifying. (원-달러 환율이 15일 미국 재무 장관의 구두 개입과 한은의 금리동결 결정으로 1470원 밑으로 내려왔다. 코스피는 이날도 거침없이 오르며 열흘째 연속 상승해 4800선 문턱에서 마감했다. ‘오천피’(코스피 5000)까지 불과 202가량 남아, 오천피 카운트다운이 시작됐다는 기대감이 더욱 고조되고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the Seoul foreign exchange market, the closing price for the won-dollar exchange rate in daytime trading (as of 3:30 PM) was 1,469.7 won per dollar, down 7.8 won from the previous trading day. This marked a shift to a decline based on the daytime closing price for the first time in 11 trading days. However, compared to the overnight trading closing price and the opening level of the exchange rate today, the decline was significantly reduced. (이날 서울 외환시장에서 원-달러 환율 주간거래 종가(오후 3시30분 기준)는 전 거래일보다 7.8원 내린 달러당 1469.7원을 나타냈다. 주간거래 종가 기준 11거래일 만에 하락 전환했다. 그러나 간밤 야간거래 종가 및 이날 개장 때의 환율 수준에 견주면 하락폭이 많이 축소됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The exchange rate started lower at 1,465.0 won, down 12.5 won from the previous day's daytime trading closing price (1,477.5 won). Earlier, the overnight trading closing price (1,464.0 won, at 2 AM) had plunged sharply by 13.5 won compared to the previous day's daytime closing price, following a 'verbal intervention' message from U.S. Treasury Secretary Scott Bessent overnight, stating that "the recent weakness of the Korean won is inconsistent with South Korea's economic fundamentals." However, after gradually rising shortly after the morning opening, it recovered to the 1,470 won range again starting around 11 AM when the Bank of Korea's Monetary Policy Board's decision to freeze interest rates and subsequent remarks by BOK Governor Lee Chang-yong at the post-meeting press conference began to reach the market, even rising to an intraday high of 1,473.4 won. (환율은 전날 주간거래 종가(1477.5원)보다 12.5원 내린 1465.0원으로 하락 출발했다. 앞서 환율 야간거래 종가(1464.0원, 새벽 2시)는 간밤 스콧 베선트 미국 재무장관이 “최근 원화 약세가 한국의 경제 펀더멘털(기초체력)과 맞지 않는다”는 ‘구두개입’ 메시지를 내면서는 전날 주간거래 종가에 견줘 13.5원 크게 꺾였다. 그러나 아침 개장 직후 조금씩 오르더니, 한국은행 금융통화위원회의 금리 동결과 그 직후 이창용 한은 총재의 금통위 기자간담회 발언이 시장에 전해지기 시작한 오전 11시쯤부터 다시 1470원대를 회복해 장중 1473.4원까지 오르기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the press conference, Governor Lee stated, "Naturally, South Korea's economic fundamentals influence the exchange rate. Supply and demand factors are also playing a significant role besides fundamentals," adding, "This January, individual investors' funds for overseas stock investments are flowing out at a level similar to or significantly higher than October-November last year. I don't conclude that the year-end (foreign exchange) supply stabilization policy had no effect at all; I think we identified our weaknesses." (이 총재는 간담회에서 “당연히 한국 경제의 펀더멘털(기초체력)이 환율에 영향을 미친다. 펀더멘털 외에 수급 요인도 상당 정도 작용하고 있다”며 “올해 1월 개인 투자자의 해외 주식 투자 자금은 지난해 10~11월과 유사하거나 큰 폭으로 나가고 있다. 지난 연말 (외환)수급 안정화 정책이 전혀 효과가 없었다고 단정하지는 않고, 우리 약점을 확인했다고 생각한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The KOSPI closed at 4,797.55 today, up 74.45 points (1.58%) from the previous day. The index opened at 4,710.28, fluctuated in early trading, then turned upward and closed near its intraday high. It once again surpassed the all-time high recorded the previous day (4,723.10). This marks the first time in about four months since September 2-16 last year (a total of 11 trading days) that the KOSPI has risen for 10 or more consecutive trading days. On the securities market, foreigners and institutions were net buyers of 345.2 billion won and 1.2922 trillion won, respectively. Foreigners turned into 'buyers' for the first time in six trading days. Individuals were net sellers of 1.8265 trillion won. (이날 코스피는 전날보다 74.45(1.58%) 오른 4797.55에 장을 마쳤다. 지수는 4710.28로 출발한 뒤 장 초반 등락하다가 상승세로 돌아서며 장중 고가에 마감했다. 전날 기록한 사상 최고가(4723.10)를 재차 경신했다. 코스피가 10거래일 이상 연속 상승한 것은 지난해 9월 2∼16일(총 11거래일) 이후 약 4개월 만이다. 유가증권시장에서 외국인과 기관이 각각 3452억원, 1조2922억원을 순매수했다. 외국인은 6거래일 만에 ‘사자’로 돌아섰다. 개인은 1조8265억원을 순매도했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Kyung-min, a researcher at Daishin Securities, analyzed, "Despite today's hawkish Monetary Policy Board (freezing the base rate and removing the expression 'possibility of rate cuts' from the MPC statement), the KOSPI continued its upward trend on expectations of a robust economic recovery," adding, "The index rise continues as rotational buying persists, centered on sectors with recent earnings expectations." (이경민 대신증권 연구원은 “오늘 매파적 금통위(기준금리 동결 및 금통위 의결문에서 ‘금리 인하 가능성’ 표현 삭제)에도 견고한 경제 회복 기대에 코스피가 상승세를 지속했다”며 “최근 실적 기대 업종을 중심으로 순환매가 이어지면서 지수 상승이 이어지는 중”이라고 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The KOSDAQ index closed at 951.16, up 8.98 points (0.95%) from the previous day. (코스닥 지수는 전날보다 8.98(0.95%) 오른 951.16으로 장을 종료했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Jo Kyewan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239962.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/575/imgdb/original/2026/0115/20260115503498.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>If you expect a 'rate cut,' it will rise further... With the high exchange rate proving all remedies ineffective, the Bank of Korea also signals a prolonged freeze. (‘금리 인하’ 기대하면 더 올라…백약 무효 고환율에 한은도 동결기)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239965.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;If you expect a 'rate cut,' it will rise further... With the high exchange rate proving all remedies ineffective, the Bank of Korea also signals a prolonged freeze. (‘금리 인하’ 기대하면 더 올라…백약 무효 고환율에 한은도 동결기)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/511/imgdb/original/2026/0115/20260115503552.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이창용 한국은행 총재가 15일 서울 중구 한국은행에서 기자설영회를 하고 있다. 공동취재단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Bank of Korea's signal on the 15th to 'pause' its accommodative monetary policy stance can be seen as a message to block market expectations that 'additional interest rate cuts will cause the exchange rate to rise further.' It appears the central bank has drawn the 'blunt sword' of macro monetary policy against the rising exchange rate, which has proven all remedies ineffective despite comprehensive market intervention and supply-demand measures. (한국은행이 15일 완화적 통화정책 기조의 ‘중단’ 신호를 보낸 것은 ‘추가 금리 인하로 환율이 더 오를 것’이란 시장의 기대 심리를 차단하겠다는 메시지로 볼 수 있다. 전방위 시장 개입과 수급 대책에도 백약이 무효인 환율 상승세에 거시 통화정책이라는 ‘무딘 칼’까지 꺼낸 든 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The BOK's Monetary Policy Board (MPB), while freezing the base rate, completely removed the phrase 'interest rate cut' from the monetary policy direction resolution. While the monetary policy direction shifted from an 'accommodative stance' to a 'neutral stance' in the fourth quarter of last year, this meeting's move to a 'prolonged freeze' is a further step towards a hawkish (preferring monetary tightening) stance. Typically, interest rate cuts lower the value of the Korean won, acting as upward pressure on the exchange rate and prices. (한은 금융통화위원회(금통위)는 이날 기준금리를 동결하면서 통화정책방향 의결문에서 기존의 ‘금리 인하’ 문구를 아예 빼버렸다. 지난해 4분기 통화정책방향이 ‘완화 기조’에서 ‘중립 기조’로 이동했는데, 이번 회의에선 ‘동결 장기화’로 한발 더 매파적(통화긴축 선호)으로 이동한 셈이다. 통상 금리 인하는 원화 가치를 낮춰 환율과 물가의 상승 압력으로 작용한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The MPB's sense of caution regarding exchange rate volatility has significantly increased. While there was one dissenting vote for a rate cut at the previous MPB meeting (last November), this decision to freeze the rate was a unanimous vote with no minority opinion. The future interest rate outlook has also shifted sharply towards a hawkish stance. Among MPB members (6 excluding the governor), the 'possibility of a rate cut within the next three months' (forward guidance) was an overwhelming majority of 5 to 1 in favor of a freeze. Previously, the split between cut and freeze was a tight 3 to 3. Even a member who argued for keeping the possibility of a cut open attached the caveat that "the decision should be made considering financial stability variables." The judgment of the majority of MPB members is that financial stability risks, such as the exchange rate and housing prices, have grown much larger. (환율 변동성에 대한 금통위의 경계감은 훨씬 강해졌다. 직전 금통위(지난해 11월) 때 금리 인하 소수의견이 1명 있었지만, 이번 금리 동결 결정은 소수 의견 없는 만장일치다. 향후 금리 전망도 매파적으로 확 바뀌었다. 금통위원들(총재 제외 6명)의 ‘향후 3개월 내 금리 인하 가능성’(포워드 가이던스)은 5대 1로 동결이 절대 다수였다. 직전에는 인하와 동결이 3대 3으로 팽팽했다. 인하 가능성 열어둬야 한다는 위원도 “금융안정 변수를 보고 결정해야 한다”는 단서를 달았다. 환율과 집값 등 금융안정 리스크가 훨씬 더 커졌다는 게 대다수 금통위원들의 판단인 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the 'exchange rate reversal' earlier this year, the BOK analyzed that about three-quarters was due to external conditions like the weak yen and geopolitical risks, with the remaining quarter attributable to domestic factors (supply and demand). The won-dollar exchange rate fell from the 1480 won range to the 1420 won range after the foreign exchange authorities' strong verbal intervention and supply-demand measures on the 24th of last month, but it has risen to the 1470 won range since the new year. (한은은 올해 초 ‘환율 되돌림’ 에 대해, 4분의 3 정도는 엔화 약세와 지정학적 리스크 등 대외 여건에 따른 것이고, 나머지 4분의 1은 국내 요인(수급)이라고 분석했다. 원-달러 환율은 지난달 24일 외환당국의 강도높은 구두 개입과 수급 대책 이후 1480원대에서 1420원대까지 낮아졌는데, 새해 들어 1470선대까지 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the press conference, BOK Governor Lee Chang-yong said, "After the authorities' stabilization measures last month, foreign exchange hedging volumes from the National Pension Service emerged and overseas investment decreased. Companies also brought foreign currency from abroad." He added, "On the other hand, individual investors repeatedly bought dollars on a large scale when the exchange rate fell to a certain level, and the scale of overseas stock investment has grown to the level of October-November last year." According to Korea Securities Depository statistics, the net purchase amount of U.S. stocks by domestic individual investors from the beginning of this year until the 14th over 9 trading days reached $2.24 billion, already exceeding the entire amount from last month ($1.87 billion). Governor Lee also stated, "The problem is expecting the exchange rate to rise, not selling dollars in the spot market but only lending them." This means that due to a hoarding mentality for dollars, dollars are circulating in the loan market while a shortage phenomenon appears in the spot trading market. (이창용 한은 총재는 기자설명회에서 “지난달 당국의 안정화 조처 이후 국민연금의 환헤지(위험분산) 물량이 나오고 해외 투자도 줄었다. 기업들도 해외에서 외환을 갖고 들어왔다”면서 “반면 개인투자자들은 환율이 일정 수준으로 내려가면 대규모로 달러를 사는 상황이 반복됐고, 해외 주식투자 규모도 지난해 10~11월 수준으로 커졌다”고 말했다. 한국예탁결제원 집계를 보면, 국내 개인투자자의 대미 주식투자 순매수액은 올해 들어 14일까지 9거래일 동안 22억4천만달러로 지난달 전체 규모(18억7천만달러)를 이미 넘어섰다. 이 총재는 또 “환율이 오를 것으로 기대하고 현물 시장에서 달러를 팔지 않고 빌려만 주는 것이 문제”라고 했다. 달러 보유 심리로 대차시장에서는 달러가 남아 돌고 현물 거래시장에서 품귀 현상이 나타나고 있다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, he dismissed the opinion that the base rate should be raised to lower the exchange rate level. Governor Lee said, "Just six months ago, they said we missed the timing by not cutting rates, and now suddenly they say this happened because we didn't raise rates as the exchange rate rose," adding, "The BOK's interest rate policy looks at inflation, not the exchange rate." He emphasized the principle that interest rates cannot be used as a tool to respond to the exchange rate. (다만 환율 수준을 낮추기 위해 기준금리를 올려야 한다는 의견은 일축했다. 이 총재는 “6개월 전만 해도 금리를 안 내려 실기했다고 하더니 갑자기 환율이 오른다고 금리를 안 올려서 이렇게 됐다고 한다”며 “한은 금리 정책은 환율이 아닌 물가를 보고하는 것”이라고 말했다. 금리를 환율 대응의 수단으로 쓸 수 없다는 원칙론을 강조한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assessments are mixed on whether this marks the 'end' of the rate cut cycle. While the general outlook is for a rate freeze within the year, some opinions suggest the possibility of resuming rate cuts in the second half of the year. Kim Myung-sil, a researcher at iM Investment &amp; Securities, said, "If there are no major surprises in the key variables (growth, inflation, financial stability) judged by the BOK, the rate cut cycle is effectively over." Park Jun-woo, a researcher at Hana Securities, predicted, "After a prolonged freeze, the direction of the base rate will be determined by fundamentals," adding, "If the growth rate in the second half is weaker than expected, rate cuts will be resumed." (금리 인하 사이클의 ‘종료’인지는 평가가 엇갈린다. 대체로 연내 금리 동결 전망이 많은데, 하반기 금리 인하 재개 가능성이 있다는 의견도 일부 나온다. 김명실 아이엠(iM)증권 연구원은 “한은이 판단하는 주요 변수(성장·물가·금융안정)에 큰 이변이 없다면 사실상 인하 사이클은 종료된 것”이라고 말했다. 박준우 하나증권 연구원은 “장기간 동결 이후 기준금리의 방향성은 펀더멘털에 의해 결정될 것”이라며 “하반기 성장률이 기대보다 약할 경우 금리 인하를 재개할 것”이라고 전망했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239965.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/511/imgdb/original/2026/0115/20260115503552.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Naver Eliminated in First Round of National AI Selection... 'Insufficient Originality' Due to Borrowing Alibaba Weights (네이버, 국대 AI 평가전 1차전 탈락…알리바바 가중치 차용 ‘독자성 미흡’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1239972.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Naver Eliminated in First Round of National AI Selection... 'Insufficient Originality' Due to Borrowing Alibaba Weights (네이버, 국대 AI 평가전 1차전 탈락…알리바바 가중치 차용 ‘독자성 미흡’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/631/379/imgdb/original/2026/0115/20260115503614.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;생성형 인공지능(AI) ‘챗지피티’(Chat GPT)에 “과학기술정보통신부의 ‘독자 인공지능 파운데이션 모델’ 사업과 5개 정예팀(네이버클라우드, SK텔레콤, 업스테이지, LG AI연구원, NC AI) 관련 이미지를 만들어주세요”라는 지시어를 입력해 생성한 이미지.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Naver Cloud and NC AI have been eliminated in the first evaluation of the 'National Representative Artificial Intelligence (AI)' selection process. While they previously passed the performance evaluation, the government's decision to fail Naver Cloud, which borrowed weights from China's Alibaba, is seen as resolving the fairness controversy that had been raised. (네이버클라우드와 엔씨 에이아이(NC AI)가 ‘국가대표 인공지능(AI)’ 선발전 1차 평가에서 탈락했다. 앞서 성능 평가는 통과했지만 중국 알리바바 가중치를 차용한 네이버클라우드를 정부가 떨어뜨리면서 그동안 제기됐던 공정성 논란을 해소했다는 평가가 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Science and ICT announced on the 15th the results of the first phase evaluation for the 'Independent AI Foundation Model Project' aimed at securing sovereign AI core technologies. Among the five elite teams, three teams—LG AI Research, Upstage, and SK Telecom—advanced to the second phase of competition. LG AI Research received the highest score of 90.2 points (benchmark 33.6 points, expert 31.6 points, user 25 points). NC AI, a subsidiary of game company NCSoft, recorded the lowest score. The average score of the five models was 79.7 points, but the detailed scores for the models ranked 2nd to 5th were not disclosed. (과학기술정보통신부는 15일 소버린(자주적) 인공지능 원천기술 확보를 위한 ‘독자 에이아이 파운데이션 모델 사업’ 1단계 평가 결과, 5개 정예팀 가운데 엘지(LG) 에이아이연구원, 업스테이지, 에스케이(SK)텔레콤 등 3개팀이 2단계 경쟁에 진출했다고 밝혔다. 엘지 에이아이연구원은 총 90.2점(벤치마크 33.6점, 전문가 31.6점, 사용자 25점)으로 최고점을 받았다. 게임업체 엔씨소프트의 자회사인 엔씨 에이아이가 가장 낮은 점수를 기록했다. 5개 모델의 평균 점수는 79.7점이었으나, 2~5위 모델의 세부 점수는 공개되지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government selected the teams advancing to the second round based on the core criterion of 'originality' for this project, after combining scores from the first phase evaluation: △benchmark evaluation (out of 40 points) △expert evaluation (out of 35 points) △user evaluation (out of 25 points). The evaluation incorporated benchmarks from the National Information Society Agency (NIA) and global common/individual benchmarks, with participation from 10 external AI experts from industry, academia, and research institutes, and 49 representatives from AI startups in the expert and user evaluations. As a result, the Ministry of Science and ICT explained that four teams—LG AI Research, Naver Cloud, SK Telecom, and Upstage—received passing scores. (정부는 1단계 평가에서 △벤치마크 평가(40점 만점) △전문가 평가(35점 만점) △사용자 평가(25점 만점) 점수를 종합한 뒤, 이번 사업의 핵심인 ‘독자성’을 기준으로 2차 진출팀을 선정했다. 평가에는 한국지능정보사회진흥원(NIA)과 글로벌 공통·개별 벤치마크가 반영됐으며, 산·학·연 외부 인공지능 전문가 10명과 인공지능 스타트업 대표 등 49명이 전문가·사용자 평가에 참여했다. 그 결과 엘지 에이아이연구원, 네이버클라우드, 에스케이텔레콤, 업스테이지 4개팀이 합격점을 받았다고 과기정통부는 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, among them, Naver Cloud was assessed as not meeting the originality criteria in technical and policy aspects. Vice Minister of Science and ICT Ryu Je-myung explained at a briefing held at the Government Complex Seoul that day, "Even when strategically utilizing verified open source, initializing the weights and then conducting training and development is the minimum condition for securing a model's originality," adding, "Expert evaluators also pointed out limitations regarding Naver Cloud's technical originality." Regarding this, Naver Cloud stated its position, saying, "We respect the judgment of the Ministry of Science and ICT." (하지만 이 가운데 네이버클라우드는 기술적·정책적 측면에서 독자성 기준을 충족하지 못한 것으로 평가받았다. 류제명 과기정통부 2차관은 이날 정부서울청사에서 연 브리핑에서 “검증된 오픈소스를 전략적으로 활용하더라도 가중치를 초기화한 뒤 학습·개발을 수행하는 것이 모델의 독자성 확보를 위한 최소조건”이라며 “전문가 평가위원들도 네이버클라우드의 기술적 독자성에 대한 한계를 지적했다”고 설명했다. 이에 대해 네이버클라우드는 입장을 내어 “과기정통부의 판단을 존중한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, it became known that Naver Cloud's model directly used the weights (the AI's brain) of the Chinese Alibaba open-source vision encoder (a module that converts images, videos, and sound into numbers understandable by AI), sparking controversy. The company submitted an explanation to the government on the 5th, after the controversy arose, arguing that 'the proportion it occupies in the project model is quite low.' However, the government side explained that this was not reflected as the evaluation was already in progress. (앞서 네이버클라우드의 모델은 중국 알리바바 오픈소스 비전 인코더(이미지·영상·소리를 인공지능이 이해할 수 있는 숫자로 바꿔주는 모듈)의 가중치(인공지능의 뇌)를 그대로 사용한 사실이 알려지며 논란이 됐다. 회사 쪽은 지난 5일 논란이 불거진 뒤 ‘프로젝트 모델에서 차지하는 비중이 상당히 낮다’는 주장을 담은 소명서를 정부에 제출했지만, 평가가 진행 중이던 만큼 이를 반영하진 않았다는 게 정부 쪽 설명이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the Ministry of Science and ICT originally planned to select four elite teams through the first evaluation and proceed with the second phase of the project. However, with the elimination of two teams creating vacancies, it decided to proceed with additional elite team selection. It plans to conduct a 'second chance' competition targeting the two eliminated companies and the 10 companies that applied during the initial project recruitment last July but were unsuccessful, to select one additional elite team. However, Naver Cloud stated, "We are not currently considering a re-challenge." Accordingly, the possibility of participation from companies like Motif Technology and KT, which were eliminated in the preliminary screening, is also being mentioned. (한편, 과기정통부는 당초 1차 평가를 통해 4개 정예팀을 선정해 2단계 사업을 추진할 계획이었으나, 이날 2개팀 탈락으로 공석이 발생함에 따라 정예팀 추가 선발에 나서기로 했다. 탈락한 두 업체와 지난해 7월 사업 최초 공모 당시 지원했다가 고배를 마신 10개 기업 등을 대상으로 ‘패자부활전’을 진행해 1개 정예팀을 추가 선정할 방침이다. 다만 네이버클라우드는 “현재 재도전은 검토하고 있지 않다”고 밝혔다. 이에 따라 예비 심사에서 탈락한 모티프테크놀로지와 케이티(KT) 등의 참여 가능성도 거론된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vice Minister Ryu said, "Just four and a half months after starting the project, all five elite teams' models have achieved the outcome of being listed as 'noteworthy AI models' by the U.S. non-profit research institute Epoch AI," adding, "We will provide opportunities for as many companies as possible to utilize Graphics Processing Units (GPUs) in the future." (류 차관은 “사업을 시작한 지 4개월 반 만에 5개 정예팀의 모델 모두 미 비영리 연구기관 에포크 에이아이(Epoch AI)의 ‘주목할 만한 인공지능 모델&amp;#x27;로 등재되는 성과를 거뒀다”며 “앞으로 가급적 많은 기업들이 그래픽처리장치(GPU)를 활용할 수 있는 기회를 제공하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Sun Dam &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt; (선담은 기자 &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1239972.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/631/379/imgdb/original/2026/0115/20260115503614.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>'Small Aircraft' Somer Air to Launch Gimpo-Sacheon Route in First Half... Plans to Serve Ulleungdo by 2028 (‘소형 항공’ 섬에어, 상반기 김포-사천 취항…2028년 울릉도에도)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239973.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Small Aircraft' Somer Air to Launch Gimpo-Sacheon Route in First Half... Plans to Serve Ulleungdo by 2028 (‘소형 항공’ 섬에어, 상반기 김포-사천 취항…2028년 울릉도에도)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0115/20260115503624.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;15일 서울 강서구 공항동 김포 비즈니스항공센터 격납고에서 열린 섬에어 도입식에서 최용덕 대표(왼쪽 다섯째)와 객실승무원, 에이티알(ATR) 관계자가 사진을 찍고 있다. 섬에어 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The aircraft had large propellers mounted on both sides, a sight uncommon on regular airliners. The cabin seating was arranged in a '2·2' configuration with two seats on each side of the aisle, and the ceiling height was only 1.91 meters. However, the seat pitch was similar to or slightly more generous than that of low-cost carriers (LCCs). This was because the aircraft, with a maximum capacity of 78 passengers, was configured for 72 seats. (일반 항공기에서 보기 힘든 큼직한 프로펠러가 기체 양옆에 달려 있었다. 기내 좌석은 통로를 사이에 두고 양쪽에 두 명씩 앉을 수 있는 ‘2·2’ 배열이었고, 천장은 1.91m에 불과했다. 다만, 좌석 사이 간격은 저비용항공사(LCC) 좌석과 비슷하거나 보다 넉넉했다. 최대 78명까지 탈 수 있는 기체를 72인승으로 만들었기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 15th, an introduction ceremony for the first aircraft of regional air mobility (RAM) carrier 'Somer Air' was held at a hangar in the Gimpo Business Aviation Center in Gonghang-dong, Gangseo-gu, Seoul. Established in 2022, Somer Air obtained its small air transport business license in February last year and received its first aircraft on the 4th of this month. The first aircraft unveiled that day was the ATR 72-600, a turboprop aircraft manufactured by aircraft maker ATR. Unlike jet aircraft, which fly using thrust from gas expelled from the engine after taking in air, turboprops generate thrust by rotating propellers mounted outside the fuselage. Its speed is about 500 km/h, slower than jets which typically exceed 800 km/h, but it can operate on short runways where large aircraft cannot take off or land. (15일 서울 강서구 공항동 김포 비즈니스항공센터 격납고에서는 지역항공교통(RAM) 항공사 ‘섬에어’의 1호기 도입식이 열렸다. 2022년 설립된 섬에어는 지난해 2월 소형 항공운송사업 면허를 땄고, 지난 4일 1호기를 들였다. 이날 공개된 섬에어 1호기는 항공기 제조업체인 에이티알(ATR)이 제작한 터보프롭 항공기 ‘에이티알(ATR)72-600’다. 터보프롭기는 공기를 흡입해 엔진 뒤로 가스를 분출한 추진력으로 비행하는 제트기와 달리, 기체 밖에 장착된 프로펠러를 회전해 추진력을 얻는 방식으로 비행한다. 속도는 시속 약 500㎞로, 시속 약 800㎞ 이상인 제트기보다 느리지만, 대형 항공기는 이착륙할 수 없는 짧은 활주로에서도 운항이 가능하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Its advantages also include lower aircraft acquisition costs and high fuel efficiency, making it highly economical. Alexis Vidal, Chief Operating Officer (COO) of ATR, who visited Korea for the event, said, "Somer Air's first aircraft consumes about 45% less fuel and reduces carbon dioxide emissions compared to existing jet aircraft. The cost per seat is also about 25% cheaper." (기체 도입 비용이 싸고 연료 효율이 높아 경제성이 크다는 점도 장점으로 꼽힌다. 이날 행사에 참석하기 위해 한국을 찾은 알렉시 비달 에이티알 사업총괄부사장(COO)은 “섬에어의 1호기는 기존 제트 항공기 대비 연료를 45% 정도 덜 소모하고 이산화탄소도 절감할 수 있다. 비용 역시 좌석당 25% 정도 저렴하다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The regional air mobility pursued by Somer Air differs from the business strategies of existing major airlines or low-cost carriers. Its strategy is to provide transportation to regions with low air demand or poor accessibility that have been marginalized from the existing air transport network. In particular, anticipating demand for emergency medical transport, especially in island regions, the company is also considering providing related services. CEO Choi Yong-deok said, "We plan to focus on launching routes to places other airlines do not serve, such as island regions and areas underserved by air transport." Regarding ticket prices, he said, "We aim to set them at a competitive level compared to alternative transportation (such as high-speed rail)." (섬에어가 추구하는 지역항공교통은 기존의 대형 항공사나 저비용항공사의 사업 전략과는 궤를 달리한다. 항공 수요가 적거나 접근성이 낮아 기존 항공 교통망에서 소외된 지역에 이동 수단을 제공하겠다는 전략이다. 특히 섬 지역을 중심으로 응급의료이송 수요가 있을 것으로 보고 관련 서비스 제공도 검토하고 있다. 최용덕 대표는 “섬 지역, 항공교통 소외지역 등 다른 항공사들이 진출하지 않은 곳 위주로 취항하려고 한다”고 말했다. 그는 항공권 가격에 대해선 “(고속철도 등) 경쟁 교통수단 대비 경쟁력 있는 수준으로 책정하고자 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Somer Air is currently going through the approval process with the goal of launching the Gimpo-Sacheon route in the first half of this year. Subsequently, it plans to launch routes to Ulleungdo, Heuksando, Baengnyeongdo, and Japan's Tsushima Island in stages. Ulleung Airport, scheduled for completion in 2028, is a small airport with a runway length of 1.2 km, making it unsuitable for Boeing 737s, which are primarily operated by low-cost carriers. (섬에어는 올해 상반기 김포-사천 노선 취항을 목표로 현재 인허가 절차를 밟고 있다. 이후 차례로 울릉도·흑산도·백령도·일본 대마도 노선에 취항할 계획이다. 오는 2028년 완공되는 울릉공항은 활주로 길이가 1.2㎞인 소형항공이어서 저비용 항공사들이 주로 운항하는 보잉737은 취항하지 못한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There are also significant challenges to address. There are about two years left until Ulleung Airport opens, and turboprop aircraft are still unfamiliar to consumers, raising safety concerns. Furthermore, infrastructure at regional airports is primarily designed for large aircraft, posing constraints for small aircraft operations. CEO Choi said, "There are areas needing improvement in terms of regional airport facilities, such as passengers having to disembark and walk because the aircraft cannot connect to gates." (풀어야 할 과제도 적지 않다. 울릉공항이 문을 열기까진 2년가량 남았고, 소비자들에겐 터보프롭 항공기가 여전히 낯설어 안전에 대한 우려가 있기 때문이다. 또한 지방공항의 기반시설이 대형항공기 위주로 설계돼 있어, 소형항공기 취항에 제약이 있기도 하다. 최 대표는 “게이트에 연결할 수가 없어서 승객이 비행기에서 내려 도보로 이동해야 하는 등 지방공항 시설 측면에서 개선이 필요한 부분이 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Hye-mi &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서혜미 기자 &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239973.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0115/20260115503624.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Companies like Coupang to Face 'Compliance Enforcement Fines' for Refusing or Delaying Data Submission... Punitive Fines Also Being Pursued (쿠팡처럼 자료제출 거부·지연시 ‘이행강제금’ 물린다…징벌적 과징금도 추진)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239974.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Companies like Coupang to Face 'Compliance Enforcement Fines' for Refusing or Delaying Data Submission... Punitive Fines Also Being Pursued (쿠팡처럼 자료제출 거부·지연시 ‘이행강제금’ 물린다…징벌적 과징금도 추진)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684668516453_20260115503640.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;14일 서울 종로구 정부서울청사에서 열린 제1회 개인정보보호위원회 전체회의에서 송경희 위원장이 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Personal Information Protection Commission (PIPC) is pursuing a plan to impose compliance enforcement fines on companies that fail to properly comply with government requests for data submission during investigations into personal information leak incidents. This move appears to stem from a recognition that countermeasures are needed, following repeated instances where Coupang, which leaked the personal information of 33.7 million customers, either did not respond to government data requests or delayed submitting related materials. (개인정보보호위원회(개보위)가 개인정보 유출 사고 조사 과정에서 정부의 자료 제출 요구 등을 제대로 이행하지 않을 경우 이행강제금을 부과하는 방안을 추진한다. 고객 3370만명의 개인정보가 유출된 쿠팡이 정부의 자료 제출 요구에 응하지 않거나 관련 자료를 지연 제출하는 행위가 반복되면서 대응책이 필요하다는 인식에 따른 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The PIPC announced on the 15th that it held a plenary meeting on the 14th and finalized the '2026 Personal Information Investigation Work Promotion Direction' containing these measures. Key elements include imposing compliance enforcement fines on companies under investigation for personal data leaks if they refuse or delay data submission, and introducing an evidence preservation order system to forcibly preserve evidence and initiate investigations. The PIPC anticipates that this will allow for a shift away from the existing reactive response method, which relied on sanctions like fines after leaks occurred, towards more focused inspections in high-risk areas. However, the scale of the compliance enforcement fines and other penalty levels have not yet been determined. (개보위는 지난 14일 전체회의를 열어 이런 내용을 담은 ‘2026년 개인정보 조사업무 추진방향’을 확정했다고 15일 밝혔다. 개인정보 유출 조사 대상 기업이 자료 제출을 거부하거나 지연하면 이행강제금을 부과하고, 조사에 착수하며 자료 보전을 강제하는 증거보전명령 제도를 도입하는 것이 주요 내용이다. 정보 유출 사고가 발생하면 과징금 등 제재 수단을 통해 사후적으로 대응하던 기존 대처 방식에서 벗어나, 위험성이 높은 분야를 집중적으로 점검할 수 있을 것으로 개보위는 보고 있다. 다만, 이행강제금 부과 규모 등 처벌 수위는 아직 정해지지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The scale of personal information leaks continues to grow steadily. It surged from 13.71 million cases in 2024 to about 100 million cases last year (as of November). The PIPC explained, "The risk of personal information infringement is structurally expanding, with large-scale leak incidents recurring in areas closely related to people's lives." However, during government investigations into such leaks, corporate non-cooperation and opaque responses are repeated. On the 14th, the PIPC warned Coupang that "during the investigation process, Coupang's actions of not submitting or delaying the submission of materials have been repeated." KT and LG U+ also faced controversy last year for discarding related servers during the investigation into hacking incidents. (개인정보 유출 규모는 꾸준히 늘고 있다. 2024년 1371만건에서 지난해(11월 기준) 1억여건으로 폭증했다. 개보위는 “국민 생활과 밀접한 분야에서 대규모 유출 사고가 반복 발생하는 등 개인정보 침해 위험이 구조적으로 확대되고 있다”고 설명했다. 하지만 이런 유출 사고를 정부가 조사하는 과정에서 기업의 비협조와 불투명한 대응 등은 반복되고 있다. 개보위는 지난 14일 쿠팡에 “조사 과정에서 쿠팡이 자료를 제출하지 않거나 지연 제출하는 행위가 반복되고 있다”고 경고한 바 있다. 케이티(KT)와 엘지유플러스(LG U+)는 지난해 해킹사고 조사 과정에서 관련 서버를 폐기해 논란이 일기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The PIPC is also pursuing the introduction of punitive fines. Previously, during a presidential briefing last month, the PIPC stated it would pursue introducing punitive fines that could impose fines of up to 10% of total revenue for repeated and serious violations of the Personal Information Protection Act. (개보위는 징벌적 과징금 도입도 추진한다. 앞서 개보위는 지난달 대통령 업무보고에서 반복적이고 중대한 개인정보보호법 위반 행위에 대해 전체 매출액의 최대 10%까지 과징금을 부과할 수 있는 징벌적 과징금 도입을 추진하겠다고 밝힌 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the Fair Trade Commission (FTC) is expected to announce the results of its deliberation soon regarding allegations that Coupang passed on losses incurred from its lowest-price sales to its partner merchants. Coupang is also under suspicion of bundling free Coupang Eats delivery and Coupang Play services with 'Wow Membership' subscriptions. It faces additional allegations, including forcing so-called 'most-favored' treatment on Coupang Eats partner merchants by compelling them to match or lower food prices compared to competitor apps, and inflating advertised discount benefits for Coupang Wow Membership members. Regarding these allegations, the FTC will decide on the final imposition of sanctions and their level after deliberation by a plenary or small committee meeting. (한편, 공정거래위원회는 쿠팡이 최저가 판매로 발생한 손해를 입점 업체에 전가했다는 혐의와 관련해 조만간 심의 결과를 발표할 예정이다. 쿠팡은 또한 ‘와우멤버십’ 가입자에게 쿠팡이츠 무료 배달과 쿠팡플레이 등까지 끼워 판 혐의를 받고 있다. 쿠팡이츠 입점 업체에 음식 가격 등을 경쟁사 앱보다 낮거나 동일하게 맞추도록 이른바 최혜 대우를 강요한 혐의와 쿠팡 와우멤버십 회원에게 주어지는 할인 혜택을 부풀려 광고한 혐의 등도 받는다. 이런 혐의에 대해 공정위는 전원회의 혹은 소회의 심의를 거쳐 최종 제재 여부와 수위를 결정하게 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Attention is also focused on whether Kim Beom-seok, Chairman of Coupang Inc (Coupang's U.S. entity), will be designated as the same person (controlling shareholder). The FTC designates the same person for large business groups every May. Previously, the FTC has designated Coupang's corporate entity as the same person. However, if it is confirmed that Chairman Kim's siblings or other relatives are substantially involved in the management of Coupang Korea, Chairman Kim could be designated as the same person. If the same person is a natural person, they become subject to regulations against private interest appropriation. The Financial Supervisory Service is inspecting △ whether the sale of loans to Coupang Financial's partner merchants at 'up to 18.9% annual interest' was illegal, and △ whether Coupang Pay payment information was leaked. (김범석 쿠팡아이엔씨(Inc·쿠팡 미국 법인) 의장이 동일인(총수)으로 지정될지에도 관심이 쏠린다. 공정위는 해마다 5월 대기업집단의 동일인을 지정한다. 그동안 공정위는 쿠팡 법인을 동일인으로 지정해왔는데, 김 의장의 동생 등 친족이 한국 쿠팡 경영에 실질적으로 관여한다는 사실 등이 확인되면 김 의장을 동일인으로 지정할 수 있다. 동일인이 자연인일 경우 사익편취 규제 적용을 받는다. 금융감독원은 △쿠팡파이낸셜의 입점업체 대상 ‘최대 연 18.9% 금리’ 대출 판매 과정의 위법 여부 △쿠팡페이 결제정보 유출 여부를 검사하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Chae Ban-seok &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Kim Yoon-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; 김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239974.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684668516453_20260115503640.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>"Let's train AI on the cheap," says government... Copyright groups: "Fair compensation is a given" (“싼값에 인공지능 학습하자”는 정부…저작권 단체 “정당한 보상은 당연”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1239989.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"Let's train AI on the cheap," says government... Copyright groups: "Fair compensation is a given" (“싼값에 인공지능 학습하자”는 정부…저작권 단체 “정당한 보상은 당연”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/939/563/imgdb/child/2026/0115/53_17684687498966_20260115503709.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;국가인공지능전략위원회가 15일 서울 중구 서울스퀘어에서 저작권 과제 관련 유관 협·단체와 간담회를 열었다. 국가인공지능전략위원회 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As controversy swirls around the use of copyrighted works in the Republic of Korea AI Action Plan released last month by the National AI Strategy Committee (hereinafter referred to as the Strategy Committee), the government held a related meeting to gather opinions. While the government aims to revise copyright regulations to make it easier for companies to use data for training to foster the AI industry, copyright organizations criticize the government for demanding sacrifices from creators for the sake of AI development. (국가인공지능(AI)전략위원회(이하 전략위)가 지난달 공개한 대한민국 인공지능 행동계획(AI 액션플랜)의 저작물 활용 등을 두고 논란이 일고 있는 가운데 정부가 관련 간담회를 열고 의견 수렴에 나섰다. 정부는 인공지능 산업 발전을 위해 기업들이 학습용 데이터를 쉽게 쓸 수 있도록 저작물 관련 규정을 손질하려 하지만 저작권 단체들은 정부가 인공지능 발전을 위해 창작자의 희생을 요구한다고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Strategy Committee held a meeting with copyright organizations, including the Korea Newspapers Association and the Korean Publishers Association, at Seoul Square in Jung-gu, Seoul, on the 15th. This was because these groups, after reviewing the draft contents of the AI Action Plan made public on the 15th of last month, publicly criticized Item 32 of the action plan, 'Promoting the use and distribution ecosystem of copyrighted works for AI training and evaluation purposes,' for containing a 'use first, compensate later' approach. 'Use first, compensate later' refers to allowing data to be freely used for training first, with compensation to be discussed later. (전략위는 15일 한국신문협회·대한출판문화협회 등 저작권 단체와 서울 중구 서울스퀘어에서 간담회를 열었다. 전략위가 지난달 15일 공개한 대한민국 인공지능 행동계획의 초안 내용을 확인한 이들 단체가 행동계획 중 32항인 ‘인공지능 학습 평가 목적의 저작물 활용 및 유통 생태계 활성화’가 ‘선사용·후보상’을 담고 있다며 공개적으로 비판에 나섰기 때문이다. ‘선사용·후보상’은 우선 데이터를 자유롭게 학습에 사용하도록 하고 보상은 추후 논의하자는 것을 말한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Strategy Committee explained that 'use first, compensate later' is limited only to cases where the copyright holder is unclear or there is no transaction market. This means it applies only to works of unknown authorship or where the copyright holder cannot be contacted. Baek Eun-ok, head of the Strategy Committee's Data Subcommittee, said, "It seems there was a misunderstanding because it was so obvious it wasn't mentioned," adding, "(The basic principle is) 'agreement first, use later' is clear." (전략위는 ‘선사용·후보상’이 저작권자가 불명확하거나 거래 시장이 없는 경우에만 한정한 것이라고 해명했다. 작자 미상이나 저작권자와 연락이 안 되는 저작물에만 해당한다는 이야기다. 백은옥 전략위 데이터분과장은 “너무 당연해서 언급하지 않아 오해가 있었던 것 같다”며 “(기본은)’선합의·후사용’이 명확하다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the more contentious discussion at the meeting that day was not about 'use first, compensate later' but the debate surrounding 'compensation for AI training.' Copyright organizations argued that 'fair compensation' is necessary, while the government and industry countered that compensation at a 'reasonable level' is needed. (‘선사용·후보상’보다 이날 간담회에서 팽팽한 논의가 이어진 부분은 ‘인공지능 학습 보상’을 둘러싼 논의였다. 저작권 단체는 ‘정당한 보상’이 필요하다고 주장한 반면, 정부와 산업계는 ‘합리적인 수준’의 보상이 필요하다고 맞섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Si-yeol, managing director of the Korean Publishers Association, criticized, "Isn't it natural to compensate fairly if you want to input high-quality data (into AI models)? Many AI companies ask for publishing data for the price of one or two books." Song Young-woong, chairman of the Korea Broadcasting Performers' Rights Association, said, "TDM (Text and Data Mining regulations, a legal mechanism that conditionally permits automatic analysis and learning of data that can be legally viewed, which the government seeks to introduce) is good. However, codifying fair and just compensation in the legislation is the balance (between industry and creators)." (김시열 대한출판문화협회 상무이사는 “고품질의 데이터를 (인공지능 모델에) 집어넣으려면 정당하게 보상해야 하는 게 당연하지 않은가”라며 “많은 인공지능 업체가 출판 데이터를 책 한두권 값에 달라고 한다”고 비판했다. 송영웅 한국방송실연자권리협회 이사장은 “(정부가 도입하려는) 티디엠(Text Data Mining 규정, 합법적으로 볼 수 있는 데이터라면 자동분석과 학습을 조건부로 허용하는 법적 장치)은 좋다. 다만 공정하고 정당한 보상을 법안에 명문화하는 게 (산업과 창작자 간) 균형”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the other hand, the government and industry argued that compensation for copyrights used in AI training should be low. Subcommittee head Baek Eun-ok said, "We cannot simply equate the copyright of one book used when AI learns with the copyright of one book used when a person studies. We ask copyright holders to think a bit more proactively." Jo Young-ki, Secretary General of the Korea Internet Corporations Association, said, "In a situation where time is short, we need to think more about enabling startups to train models with affordable costs and procedures. AI training is a process of extracting statistical patterns of 0s and 1s. Treating it identically to the traditional concept of copyright is difficult (to accept)." (반면 정부와 산업계는 인공지능 학습에 사용하는 저작권에 대한 보상은 저렴해야 한다고 주장했다. 백은옥 분과장은 “인공지능이 학습할 때 사용하는 한 권의 저작권과 사람이 공부할 때 사용하는 한 권의 저작권을 단순히 동일하게 생각할 순 없다”며 “저작권자들도 조금 더 전향적으로 생각을 해달라”고 말했다. 조영기 한국인터넷기업협회 사무총장은 “시간이 없는 상황에서 스타트업도 감당 가능한 비용과 절차로 모델 학습을 할 수 있도록 고민하는 게 더 필요하다”며 “인공지능 학습은 0과1로 된 통계적 패턴을 추출하는 과정이다. 전통적인 저작권 개념과 동일하게 취급하는 것은 (받아들이기) 어렵다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, Lim Moon-young, vice-chairman of the Strategy Committee, said, "We learned the gap in thinking (between the two sides) is larger than expected. We will continue to play the role (of coordination) going forward." The committee plans to supplement the copyright-related tasks within the AI Action Plan by synthesizing the opinions gathered today. (이와 관련해 임문영 전략위 부위원장은 “(양쪽) 생각의 간극이 생각보다 크다는 것을 알게 됐다. 앞으로 (조율하는) 역할을 계속해 나가겠다”고 말했다. 위원회는 오늘 나온 의견을 종합하여 인공지능 행동계획 내 저작권 해당 과제를 보완할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Chae Ban-seok &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1239989.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/939/563/imgdb/child/2026/0115/53_17684687498966_20260115503709.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party to Strengthen Disclosure System Following Commercial Act Revision (민주당, 상법 개정 후속으로 공시제도 강화)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239990.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party to Strengthen Disclosure System Following Commercial Act Revision (민주당, 상법 개정 후속으로 공시제도 강화)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/728/imgdb/original/2026/0115/20260115503728.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;15일 국회의원회관에서 열린 ‘상법개정에 따른 기업공시 개정 방안’ 토론회에서 참석자들이 기념 촬영을 하고 있다. 왼쪽부터 윤상녕 트러스트자산운용 변호사, 데이비드 케이 리 레드우드 피크 엠디, 이남우 한국기업거버넌스포럼 회장, 이용우 전 의원, 김주영 법무법인 한누리 대표, 이강일 의원, 최치연 금융위원회 과장, 김태일 금융감독원 팀장, 김춘 상장회사협의회 본부장.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;While the revised Commercial Act, which introduces directors' fiduciary duty to shareholders, is set to take effect this July, it has been pointed out that a substantial improvement of the current disclosure system is urgently needed to properly verify whether directors are fulfilling their duties and to provide sufficient information to shareholders. The Democratic Party's KOSPI 5000 Special Committee has decided to pursue the improvement of the disclosure system as a key task following the revision of the Commercial Act. The disclosure system, which requires companies to publicly release important information such as business performance, financial status, and major management matters, is considered a crucial mechanism for ensuring corporate transparency and market trust. (상법 개정으로 이사의 주주에 대한 충실 의무가 오는 7월부터 실행에 들어가지만, 이사가 의무를 제대로 지켰는지 제대로 확인하려면 현행 공시제도를 대폭 개선해서 주주에게 충분한 정보를 제공하는 게 시급한 것으로 지적됐다. 민주당의 코스피 5000 특별위원회는 상법 개정에 이어 공시제도 개선을 중요 과제로 추진하기로 했다. 공시제도는 기업이 영업실적, 재무상태, 주요 경영사항 같은 중요한 정보를 일반에게 공개하는 제도로, 기업의 투명성과 시장신뢰를 확보하는 핵심적인 장치로 꼽힌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a discussion forum on 'Measures to Revise Corporate Disclosure Following the Commercial Act Revision' held on the 15th at the National Assembly Members' Office Building in Yeouido, Seoul, former lawmaker Lee Yong-woo emphasized in his presentation, "With the introduction of directors' fiduciary duty to shareholders through the Commercial Act revision, directors must, in performing their duties, act not only for the company but also for the shareholders, protect the interests of all shareholders, and treat the interests of all shareholders fairly." He added, "However, as these concepts are ambiguous in practice and litigation, leaving wide room for interpretation, specific and substantive content must be disclosed to connect them to directors' liability and ensure the effectiveness of the legal revision." He pointed out, "The current disclosure system has many problems, such as formalistic practices, lack of timeliness, insufficient effectiveness of supervision and sanctions, and inadequacy of non-financial content related to ESG (Environmental, Social, and Governance), making it the most important improvement task after the Commercial Act revision." (  이용우 전 의원은 15일 서울 여의도 국회의원회관에서 열린 ‘상법 개정에 따른 기업공시 개정 방안’ 토론회에서 발제를 통해 “상법 개정으로 이사의 주주 충실 의무가 도입되면서, 이사는 직무 수행에서 회사뿐만 아니라 주주를 위하여, 총주주의 이익을 보호하고, 전체 주주의 이익을 공평하게 대우해야 한다”며 “하지만 이런 개념들이 실무상, 소송상 모호하고 해석 여지가 넓어 이사의 책임으로 연결시키려면 구체적이고 실질적인 내용이 공시되어야 법 개정의 실효성을 확보할 수 있다”고 강조했다. 그는 “현행 공시 제도는 형식적 관행, 적시성 부족, 감독 및 제재 실효성 부족, 이에스지(ESG) 관련 비재무적 내용 미비 등 많은 문제점을 안고 있어, 상법 개정 이후 가장 중요한 개선과제가 되고 있다”고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding tasks for revising corporate disclosure formats, former lawmaker Lee proposed, "Regarding corporate governance, companies should be required to disclose reasons for not appointing an outside director as board chairman, procedures for handling shareholder proposals such as general shareholders' recommendations for outside director candidates, policies on directors' attendance at general shareholders' meetings, and methods of communication between general shareholders and the board." He also suggested, "Companies should disclose shareholder return and dividend policies, such as dividends and share buybacks, by comparing their return on invested capital (ROIC) or return on equity (ROE) with their cost of equity (COE)." Furthermore, he argued that regarding executive compensation, the total compensation for directors, auditors, and executive officers should include salary, bonuses, stock-based compensation, and severance pay, and should be recorded by year for the past three years for comparability. He also proposed disclosing the independent board resolution process and basis for transaction amounts when dealing with major shareholders, specifically disclosing the board's decision-making process for reviewing alternatives in capital transactions such as mergers, and disclosing alternative financing methods related to rights offerings. (  이 전 의원은 기업공시 서식개정 과제에 대해 “지배구조와 관련해서는 이사회 의장을 사외이사로 선임하지 않는 사유 설명, 일반주주의 사외이사 후보 추천 등 주주제안권 처리 절차, 이사의 주총 참석 정책, 일반주주와 이사회의 소통 방법을 공시하도록 해야 한다”며 “회사의 투자자본이익률(ROIC)이나 자기자본이익률(ROE)과 자본비용(COE)를 비교해서 배당, 자사주 매입 같은 주주환원 및 배당정책을 공시해야 한다”고 제안했다. 그는 또 임원 보수와 관련해 이사·감사·집행임원의 보수총액에 급여·상여·주식기준보상·퇴직금 등을 포함하고, 비교할 수 있도록 과거 3년간 연도별로 기재해야 한다고 주장했다. 이어 대주주 등과 거래 시 독립적 이사회 의결절차와 거래금액 근거 제시, 합병 등 자본거래 시 대안 검토 등 이사회 판단 결정과정을 구체적으로 공개, 유상증자 관련 대안 조달방안 공시도 제시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party lawmaker Kim Nam-geun stated, "To resolve the Korea Discount, an environment must be created where investors can invest with confidence," and revealed, "The KOSPI 5000 Special Committee intends to pursue strengthening the disclosure system as an important task following the Commercial Act revision." (  김남근 민주당 의원은 “코리아 디스카운트 해소를 위해서는 투자자들이 안심하고 투자할 수있는 환경을 조성할 수 있어야 한다”며 “코스피 5000 특위가 상법 개정을 이어서 공시제도 강화를 중요한 과제로 추진하려고 한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Attorney Yoon Sang-nyeong of Trust Asset Management, who participated as a discussant, said, "The Japan Exchange Group emphasized in its 2023 management policy conscious of cost of capital and stock price that for corporate value improvement, return on capital must exceed the cost of capital." He added, "We should also require companies to state their return on equity and cost of equity in their business reports, and mandate dividends when return on equity falls below the cost of equity." He further argued, "While Japan promoted its value-up policy, it regulated cross-shareholdings where non-affiliated companies hold each other's shares." He stated, "In our case, as side effects are concerning, such as the strengthening of controlling shareholders' management rights and the weakening of minority shareholder monitoring functions through cross-shareholdings, and evasion of the 'aggregate 3% rule' under the revised Commercial Act, companies should be required to disclose the rationale for holding cross-shares and plans for their reduction." (  토론자로 참여한 트러스트자산운용의 윤상녕 변호사는 “일본증권거래소는 2023년 자본비용 및 주가를 의식한 경영 방침을 통해 기업가치 개선을 위해서는 자본이익이 자본비용을 초과해야 한다고 강조했다”며 “우리도 사업보고서에 자기자본이익률과 자본비용을 기재하도록 하고, 자기자본이익률이 자본비용에 미달할 경우 배당을 하도록 해야 한다”고 말했다. 그는 또 “일본은 밸류업 정책을 추진하면서 계열사가 아닌 회사들이 주식을 상호 보유하는 상호주를 규제했다”며 “우리의 경우도 상호주를 통한 지배주주의 경영권 강화와 소수주주 감시기능 약화, 개정 상법상 ‘합산 3%를’ 회피 등의 부작용이 우려되는 만큼 상호주 보유 타당성 평가와 축소 계획을 공시하도록 해야 한다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Chun, head of the Korea Listed Companies Association, said, "We agree that disclosure improvement is necessary for investor protection, but from a corporate perspective, the burden is significant," adding, "When revising disclosure regulations, a detailed review of such aspects is needed." Choi Chi-yeon, director of the Fair Market Division at the Financial Services Commission, stated, "We will continue efforts to improve disclosure regulations by reflecting the contents of the Commercial Act revision." (  김춘 상장회사협의회 본부장은 “투자자 보호 위해 공시 개선이 필요하다는데 공감하지만, 기업 입장에서는 부담이 크다”며 “공시 규정을 개정할 때 이런 부분까지 세밀한 검토가 필요하다”고 말했다. 최치연 금융위 공정시장과장은 “상법 개정 내용을 반영해 공시 규정을 개선하는 노력을 지속하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The discussion forum was co-hosted by Democratic Party lawmakers Oh Ki-hyung, Kim Nam-geun, and Lee Kang-il, and sponsored by the Korea Corporate Governance Forum (Chairman Lee Nam-woo) and the Economy Plus Research Institute (Director Lee Yong-woo). (  이날 토론회는 민주당의 오기형, 김남근, 이강일 의원이 공동주최하고 한국기업거버넌스포럼(회장 이남우)과 경제더하기연구소(소장 이용우)가 후원했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article and photos by Kwak Jeong-su, Senior Reporter, Hankyoreh Economic &amp; Social Research Institute &lt;a href="mailto:jskwak@hani.co.kr"&gt;jskwak@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 글·사진 곽정수 한겨레경제사회연구원 선임기자 &lt;a href="mailto:jskwak@hani.co.kr"&gt;jskwak@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239990.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/728/imgdb/original/2026/0115/20260115503728.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Amid Sharp Exchange Rate Rise... Bank of Korea Hints at 'Halting Rate Cuts' (환율 급등에…한은 ‘금리 인하 중단’ 시사)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239993.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Amid Sharp Exchange Rate Rise... Bank of Korea Hints at 'Halting Rate Cuts' (환율 급등에…한은 ‘금리 인하 중단’ 시사)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/836/502/imgdb/child/2026/0115/53_17684699171958_20260115503758.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이창용(가운데) 한국은행 총재가 15일 서울 중구 한국은행에서 금융통화위원회 통화정책방향 회의를 주재하고 있다. 공동취재단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Bank of Korea has signaled that it will effectively halt its rate-cutting cycle by freezing the benchmark interest rate for the fifth consecutive time. This decision is interpreted as an attempt to curb market expectations for rate cuts in light of the sharp rise in the won-dollar exchange rate. (한국은행이 다섯차례 연속 기준금리를 동결하면서 금리 인하 사이클을 사실상 중단하겠다는 신호를 보냈다. 원-달러 환율 급등세에 시중의 금리 인하 기대를 차단하기 위한 결정으로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Bank of Korea's Monetary Policy Board held its first regular meeting of the year on the 15th and decided to keep the benchmark interest rate at the current level of 2.50% per annum. The Board explained the background for the freeze, stating, "Given that risks to financial stability persist, it is appropriate to maintain the current benchmark interest rate level while monitoring domestic and external policy conditions." The Bank of Korea shifted its monetary policy direction to an easing (rate-cutting) stance in October 2024 and cut rates a total of four times (by 1.00 percentage point) through May of last year. Following consecutive freezes in July, August, October, and November of the second half of last year, it has now frozen rates for the fifth time in a row through January of this year. (한은 금융통화위원회(금통위)는 15일 올해 첫 정례회의를 열어 기준금리를 현 수준인 연 2.50%로 유지하기로 결정했다. 금통위는 “금융 안정 측면의 리스크가 지속되고 있는 만큼 현재의 기준금리 수준을 유지하면서 대내외 정책 여건을 점검해나가는 것이 적절하다”고 동결 배경을 밝혔다. 한은은 2024년 10월부터 통화정책 방향을 완화(금리 인하) 기조로 전환해, 지난해 5월까지 모두 네차례(1.00%포인트) 금리를 내렸는데, 하반기 7·8·10·11월에 이어 올해 1월까지 다섯차례 연속해서 금리를 묶었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the future direction of monetary policy, the Board stated in its resolution, "We will decide while closely monitoring changes in domestic and external policy conditions and the resulting inflation trends and financial stability situation, while supporting the recovery of growth." It removed the phrase 'rate cut' that had been consistently included in the resolution until November of last year. In the previous Board meeting, it downgraded the rate-cutting 'stance' to a 'possibility'; this time, it removed it entirely. While it does not mean an immediate shift to a tightening (rate hike) policy direction, it clearly indicates that the rate-cutting stance can be effectively halted. Accordingly, market expectations are now predominantly for the benchmark rate to remain frozen throughout the year. (금통위는 의결문에서 향후 통화정책 방향에 대해 “성장세 회복을 지원해 나가되 대내외 정책 여건의 변화와 이에 따른 물가 흐름, 금융 안정 상황 등을 면밀히 점검하면서 결정해 나갈 것”이라고 밝혔다. 지난해 11월까지 줄곧 의결문에 담겨온 ‘금리 인하’ 문구를 삭제했다. 직전 금통위에서 금리 인하 ‘기조’를 ‘가능성’으로 낮췄는데, 이번엔 아예 빼버렸다. 통화정책 방향을 당장 긴축(금리 인상)으로 전환하는 건 아니지만, 금리 인하 기조는 사실상 중단할 수 있다는 점을 분명히 한 것이다. 이에 따라 시장에서는 올해 내내 기준금리를 동결할 것이라는 예상이 우세하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This shift in the rate stance also aims to curb expectations of a rising exchange rate. The market points to Korea's benchmark interest rate being lower than that of the U.S. for three years and four months as one of the causes of the high exchange rate. At a press conference, Bank of Korea Governor Lee Chang-yong stated, "Although the exchange rate fell by more than 40 won at the end of last year, it has risen again this year to the mid-to-high 1400 won level, requiring significant vigilance," and added, "It is an undeniable fact that the exchange rate was an important reason (for the rate freeze and the change in the resolution)." (이번 금리 기조 전환에는 환율 상승 기대를 잡기 위한 목적도 있다. 시장에서는 한국의 기준금리가 3년4개월째 미국보다 낮은 상황을 고환율의 원인 하나로 지적하고 있다. 이창용 한은 총재는 기자설명회에서 “환율이 지난 연말 40원 이상 하락했지만, 올해 들어 다시 1400원대 중후반 수준으로 높아져 상당한 경계감을 유지해야 한다”며 “환율이 (금리 동결과 의결문 변화의) 중요한 이유였다는 것은 부정할 수 없는 사실”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, the won-dollar exchange rate closed at 1,469.7 won, down 7.8 won from the previous trading day. It rose 5.7 won compared to the closing price of the overnight session (1,464.00 won), which had plunged 13.50 won the previous day due to verbal intervention remarks by the U.S. Treasury Secretary. (이날 원-달러 환율은 전거래일 대비 7.8원 내린 1469.7원에 주간거래를 마감했다. 전날 미국 재무장관의 구두 개입성 발언으로 13.50원 급락한 야간거래 종가(1464.00원)보단 5.7원 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Choi Ji-young, Director General for International Economic Affairs at the Ministry of Economy and Finance, held a briefing on the same day and commented on the current exchange rate level, stating, "It is a self-fulfilling situation where a strong belief (in a rising exchange rate) translates into action, driving up the exchange rate," and added, "Some might call it capital controls, but we have reached a point where we must consider measures at the macroprudential level." (최지영 재정경제부 국제경제관리관은 이날 브리핑을 열어 현재 환율 수준에 대해 “(환율 상승에 대한) 강한 믿음이 행동으로 옮겨져 환율을 끌어올리는 자기실현적 상황”이라며 “일각에선 자본통제라고 할 수도 있겠지만, 거시건전성 차원의 조치를 검토할 수밖에 없는 시점”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Shin Min-jeong &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;, 신민정 기자 &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239993.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/836/502/imgdb/child/2026/0115/53_17684699171958_20260115503758.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Despite U.S. Treasury Secretary's 'Verbal Intervention' Support, Exchange Rate Volatility Continues... Government Considers Additional Measures (미 재무장관 ‘구두개입’ 지원에도 환율 불안…정부, 추가 조처 검토)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240001.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Despite U.S. Treasury Secretary's 'Verbal Intervention' Support, Exchange Rate Volatility Continues... Government Considers Additional Measures (미 재무장관 ‘구두개입’ 지원에도 환율 불안…정부, 추가 조처 검토)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/928/557/imgdb/child/2026/0115/53_17684712860356_20260115503801.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;15일 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸에서 직원이 증시와 환율을 모니터하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Despite all the government's measures, the upward trend in the exchange rate shows little sign of abating, prompting even the U.S. Treasury Secretary to step in to support defending the exchange rate. It is the first time the U.S. Treasury Secretary has verbally intervened regarding South Korea's exchange rate situation, likely judging that the rapid rise in the won-dollar exchange rate could also impact investments in the U.S. However, following these remarks, the won-dollar exchange rate, which had plummeted, showed an upward trend again due to individual investors buying dollars. In response, the government is considering additional measures, such as strengthening macroprudential policies including capital flow management. (정부의 온갖 대책에도 환율 상승 기세가 좀처럼 꺾이지 않자 미국 재무장관까지 환율 방어 지원에 나섰다. 미 재무장관이 우리나라의 환율 상황에 구두 개입한 것은 처음 있는 일로, 급격한 원-달러 환율 상승이 대미 투자에도 영향을 미칠 수 있다고 판단한 것으로 보인다. 다만 이러한 발언 뒤 급락했던 원-달러 환율은 개인 투자자의 달러 매수로 다시 상승세를 보였다. 이에 정부는 자본이동 관리 등 거시건전성 강화 조처를 추가로 내놓는 방안을 검토하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U.S. Treasury Secretary Scott Bessent posted on X on the 14th (local time), stating, "The depreciation of the won is inconsistent with Korea's strong fundamentals." This is the first time a U.S. Treasury Secretary has expressed an opinion on the Korean exchange rate via a personal social media account. The U.S. Treasury Department also issued a press release, stating, "Secretary Bessent emphasized that excessive volatility in the foreign exchange market is undesirable and reaffirmed that Korea's outstanding performance in key industries supporting the U.S. economy makes Korea a key partner for the U.S. in Asia." The U.S. Treasury Department, which has monitored trading partners for artificial currency value adjustments such as designating 'currency manipulators,' has now engaged in 'verbal intervention' aimed at raising the value of a partner's currency. (스콧 베선트 미 재무장관은 14일(현지시각) 엑스에 글을 올려 “원화 가치 하락은 한국의 견고한 펀더멘털(경제 기초여건)과 맞지 않는다”고 말했다. 미국 재무장관이 한국 환율을 놓고 개인 에스엔에스(SNS)에서 의견을 낸 건 이번이 처음이다. 미 재무부도 보도자료를 내어 “베선트 장관은 외환시장의 과도한 변동성은 바람직하지 않다고 강조했으며, 미국 경제를 뒷받침하는 핵심 산업 분야에서의 한국의 우수한 성과가 한국을 미국의 아시아 내 핵심 파트너로 만든다고 재확인했다”고 밝혔다. ‘환율 조작국’ 지정 등 교역 상대국의 인위적인 통화 가치 조정을 감시해왔던 미 재무부가, 오히려 상대국 통화 가치를 끌어올리는 방향으로 ‘구두 개입’에 나선 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This appears to be influenced by the interest in investments in the U.S. amounting to $350 billion. Choi Ji-young, Director General of International Economic Affairs at the Ministry of Economy and Finance, explained at a briefing on the 15th, "The point we conveyed to the U.S. Treasury Department was that if foreign exchange market volatility increases, there could be significant limitations in executing investments in the U.S. (up to $20 billion annually). There was communication between working-level officials regarding Korea's foreign exchange market situation, and there was a shared understanding that a common message between Korea and the U.S. was necessary." (여기엔 3500억달러에 이르는 대미 투자라는 이해관계가 영향을 미친 것으로 보인다. 최지영 재정경제부 국제경제관리관은 15일 브리핑에서 “저희가 미국 재무부에 얘기한 부분은 외환시장 변동성이 커지면 (연 최대 200억달러의) 대미 투자를 이행하는 데 많은 제한이 있을 수 있다는 것”이라며 “한국 외환시장 상황에 대해 실무자 간 교감이 있었고 한-미 간 공통된 메시지가 필요하단 공감이 있었다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following Secretary Bessent's remarks, at 2 a.m. on the 15th, the won-dollar exchange rate closed at 1,464 won, down 9.7 won from the previous trading day's night session closing price. However, when the domestic foreign exchange market opened at 9 a.m., it rose again due to demand from domestic investors who saw it as a low-price dollar buying opportunity, even briefly surpassing the 1,470 won level. Director General Choi said, "As soon as the market opened, a very large demand for dollar purchases occurred, centered on securities firms' overseas investments. Foreign investors agree with Secretary Bessent's assessment that there is a disconnect between Korea's fundamentals and the current exchange rate level, but domestic investors seem to view it as a low-price buying opportunity." Director General Choi added, "I think the domestic speculative demand is creating a vicious cycle in the current situation." (베선트 장관의 발언 뒤인 15일 새벽 2시 원-달러 환율은 직전 거래일 야간 종가 대비 9.7원 내린 1464원에 거래를 마쳤다. 하지만 오전 9시 국내 외환시장이 열리자 달러 저가 매수 기회로 본 내국인의 수요로 인해 다시 올라 한때 1470원대를 돌파하기도 했다. 최 관리관은 “시장이 개장하자마자 증권사의 해외 투자를 중심으로 아주 많은 달러 매수 수요가 발생했다. 외국인은 한국의 펀더멘털과 현재 환율 수준이 괴리되어 있다는 베선트 장관의 평가에 공감하지만, 내국인은 저가 매수 기회로 보는 측면이 있는 것 같다”고 말했다. 최 관리관은 “국내 가수요가 지금 상황을 만드는 악순환이라는 생각이 든다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government stated that if this trend continues, it will have to consider 'macroprudential measures' to manage capital flows. Following the 2008 global financial crisis, the government prepared 'three macroprudential policy sets' regulations, such as imposing foreign currency debt levies on financial institutions like banks, to curb the rapid inflow and outflow of global capital. However, Director General Choi said, "At that time, the won was strong, so now we need to design something new." (정부는 이러한 흐름이 지속될 경우 자본이동을 관리하는 ‘거시건전성 조치’를 고민할 수밖에 없다고 밝혔다. 2008년 글로벌 금융위기 이후 정부는 글로벌 자본의 급격한 유출입을 억제하기 위해 은행 등 금융기관에 외화 부채 부담금을 부과하는 등 ‘거시건전성 3종 세트’ 규제를 마련한 바 있다. 다만 최 관리관은 “당시는 원화가 강했던 때여서 지금은 새로운 걸 디자인해야 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Shin Min-jung &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Kim Yoon-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신민정 기자 &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; 김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240001.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/928/557/imgdb/child/2026/0115/53_17684712860356_20260115503801.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Will the 'Bessent Intervention' Effect Continue?... Won-Dollar Exchange Rate Closes Just Below 1470 Won in Night Trading (‘베선트 개입’ 효과 이어질까…환율 야간 거래 1470원 턱밑 마감)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240064.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Will the 'Bessent Intervention' Effect Continue?... Won-Dollar Exchange Rate Closes Just Below 1470 Won in Night Trading (‘베선트 개입’ 효과 이어질까…환율 야간 거래 1470원 턱밑 마감)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0116/20260116500205.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;15일(현지시각) 미국 뉴욕증권거래소(NYSE)에서 딜러들이 주문을 내고 있다. 로이터/연합&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The won-dollar exchange rate closed just below 1470 won in night trading. (원-달러 환율이 야간거래에서 1470원 턱밑에서 마감했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As of 2 a.m. on the 16th (Korean time), the won-dollar exchange rate finished trading at 1,469.20 won, down 8.30 won from the previous night session's closing price. Compared to the closing price (1,469.70 won) of the day's main trading session (9 a.m. to 3:30 p.m.), it fell by 0.5 won. (16일(한국시간) 오전 2시 원-달러 환율은 전장 야간거래 종가 대비 8.30원 내린 1469.20원에 거래를 마쳤다. 이번 장 주간거래(9시~오후 3시 반) 종가(1469.70원) 대비로는 0.5원 하락했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The won-dollar rate, which started around 1,467 won in the offshore market, faced upward pressure as expectations for a Federal Reserve policy rate cut receded, while receiving downward pressure as the Japanese yen showed relative strength. During the session, the won-dollar rate's intraday high was 1,473.40 won and the low was 1,464.80 won, showing a fluctuation range of 8.60 won. (역외 시장에서 1467원 안팎에서 진입한 원-달러 환율은 미국 연방준비제도(연준·Fed)의 정책금리 인하 기대가 후퇴하면서 상승 압력을, 일본 엔화가 상대적 강세를 보이면서 약세 압력을 받았다. 이날 전체로 원-달러 환율 장중 고점은 1473.40원, 저점은 1464.80원으로 변동 폭은 8.60원을 나타냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Overnight, the three major indices on the New York stock market closed higher. Semiconductor stocks rose broadly as Taiwan's TSMC reported record-breaking earnings. On the New York Stock Exchange (NYSE), the Dow Jones Industrial Average closed at 49,442.44, up 0.60% from the previous session. The S&amp;P 500 index closed at 6,944.47, up 0.26%, and the Nasdaq Composite Index finished at 23,530.02, up 0.25%. (간밤 뉴욕 증시 3대 지수는 강세로 마감했다. 대만 티에스엠시(TSMC)가 역대 최고 실적을 경신하면서 반도체 업종 전반이 올랐다. 뉴욕증권거래소(NYSE)에서 다우존스30산업평균지수는 전장보다 0.60% 오른 4만9442.44에 거래를 마감했다. 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;P) 500지수는 0.26% 상승한 6944.47, 나스닥종합지수는 0.25% 오른 2만3530.02에 장을 마쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC, the world's largest semiconductor foundry company, recorded its highest-ever earnings last year thanks to demand for AI chips and forecasts its sales this year to increase by about 30% compared to last year. AI and semiconductor-related stocks also showed strong gains across the board. The Philadelphia Semiconductor Index rose 1.76%. NVIDIA rose over 2%, while TSMC, ASML, Lam Research, and Applied Materials rose around 5%. (세계 최대 반도체 파운드리 업체인 티에스엠시는 인공지능(AI) 칩 수요에 힘입어 지난해 역대 최대 실적을 기록했으며 올해 매출도 전년 대비 30% 증가할 것이라고 전망했다. 인공지능 및 반도체 관련주들도 일제히 강세를 보였다. 필라델피아 반도체지수는 1.76% 상승했다. 엔비디아는 2% 이상 올랐고 티에스엠시와 에이에스엠엘(ASML), 램리서치, 어플라이드머티어리얼즈는 5% 안팎 상승했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240064.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0116/20260116500205.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Competitiveness of Korea's Major Export Items... Steel and Machinery Decline, Automobiles and Semiconductors Improve (한국 주요 수출 품목 경쟁력…철강·기계 떨어지고, 차·반도체 개선)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240067.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Competitiveness of Korea's Major Export Items... Steel and Machinery Decline, Automobiles and Semiconductors Improve (한국 주요 수출 품목 경쟁력…철강·기계 떨어지고, 차·반도체 개선)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/471/imgdb/original/2026/0116/20260116500245.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;게티이미지뱅크&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;An analysis has found that over the past seven years, the competitiveness of steel and machinery among Korea's major export items has declined, while that of automobiles and semiconductors has improved. (최근 7년 동안 우리나라 주요 수출 품목 중 철강·기계의 경쟁력은 떨어졌지만 자동차·반도체는 개선됐다는 분석이 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a report titled 'Assessment of Export Competitiveness by Major Item' released on the 16th, the Bank of Korea evaluated that "contrary to its apparent performance, Korea's exports have seen a trend of declining global market share since 2018." (한국은행은 16일 발표한 ‘주요 품목별 수출 경쟁력 평가’ 보고서에서 “우리나라 수출은 외형적 성과와 달리 글로벌 점유율은 2018년 이후 추세적으로 낮아지고 있다”고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To analyze the causes of the declining export market share, the report measured the competitiveness of major export items from 2018 to 2024 from the supply side. The analysis results showed that for steel and machinery, both product and market competitiveness have declined since 2018. For steel, the significant influx of low-priced Chinese products into the global market, driven by China's capacity expansion and supply glut in the mid-2010s, had a major impact. For machinery, the competitiveness of domestic products also fell as China's general-purpose machinery was exported at low prices. For chemical industrial products, while threatened by China's petrochemical capacity expansion in the late 2010s and US shale gas by-products, the report analyzed that their product competitiveness has increased by raising the proportion of specialty products. (보고서는 수출 점유율 하락의 원인을 분석하기 위해 공급 측면에서 2018∼2024년 주요 수출 품목의 경쟁력을 측정했다. 분석 결과 철강·기계의 경우 2018년 이후 품목과 시장 경쟁력이 모두 하락했다. 철강은 2010년대 중반 중국의 설비 증설과 공급 과잉으로 중국산 저가 품목이 세계 시장으로 유입된 영향이 컸고, 기계의 경우도 중국의 범용 기계가 저가로 수출되면서 국내 제품 경쟁력이 떨어졌다. 화학공업제품은 2010년대 말 중국의 석유화학 설비 증설과 미국의 셰일가스 부산물 제품으로 위협받았지만 특수제품 비중을 늘려 품목 경쟁력이 높아진 상태라고 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The product competitiveness of petroleum products has significantly improved since 2022 due to the advanced facilities of domestic refiners, and demand in major export markets has recently shown a trend of recovery. For automobiles, while market competitiveness weakened during the same period due to factors like expanded overseas production, product competitiveness improvement was notable. This is the result of launching premium car brands and improving quality in the late 2010s, along with enhancing electric vehicle competitiveness. (석유제품의 품목 경쟁력은 국내 정유사들의 설비 고도화로 2022년 이후 크게 좋아졌고 최근 주요 수출 시장의 수요도 호전되는 추세다. 자동차는 같은 기간 해외 생산 확대 등으로 시장 경쟁력은 약해졌지만 품목 경쟁력 개선이 두드러졌다. 2010년대 말 고급 자동차 브랜드를 출시하고 품질을 높인데다 전기차 경쟁력도 키운 결과다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For semiconductors, domestic memory companies commercialized high-value-added items such as High Bandwidth Memory (HBM) and DDR5 faster than competitors, leading to an assessment that product competitiveness leaped a step forward. However, it was analyzed that market competitiveness has recently declined (2022-2024), centered on China and Southeast Asia. This is because, with government semiconductor support policies, Chinese companies have increased their mass production capacity for memory and are encroaching on the market mainly with general-purpose products. (반도체의 경우 국내 메모리업체가 고대역폭메모리(HBM)와 디디알(DDR)5 등 고부가가치 품목을 경쟁국보다 빠르게 상용화하면서 품목 경쟁력이 한 단계 도약한 것으로 평가됐다. 다만 최근 들어(2022∼2024년) 중국·동남아를 중심으로 시장 경쟁력은 떨어진 것으로 분석됐다. 정부 반도체 지원 정책으로 중국 업체들이 메모리 양산 능력을 키워 범용제품 위주로 시장을 잠식하고 있기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the report, the BOK suggested that "for items with declining competitiveness like steel and chemical industrial products, a strategy focusing on technological advancement and shifting to high-value-added products through the ongoing restructuring is needed, while for semiconductors and automobiles, a strategy to solidify advantages through R&amp;D support and technology security is necessary." (한은은 보고서에서 “철강과 화확공업제품 등 경쟁력이 떨어진 품목은 현재 추진중인 구조조정을 통해 기술 고도화와 고부가가치 제품 전환에 집중하고, 반도체·자동차 등은 연구개발(R&amp;amp;D) 지원과 기술보안을 통해 우위를 굳히는 전략이 필요하다”고 제언했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240067.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/471/imgdb/original/2026/0116/20260116500245.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>KOSPI Breaks Through 4,800 Mark Immediately After Opening... Hits Record High for 11th Consecutive Trading Day (코스피, 개장 즉시 4800선 돌파…11거래일 연속 최고치 경신)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240080.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;KOSPI Breaks Through 4,800 Mark Immediately After Opening... Hits Record High for 11th Consecutive Trading Day (코스피, 개장 즉시 4800선 돌파…11거래일 연속 최고치 경신)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685228231732_20260116500425.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;16일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판에 코스피가 표시돼 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The KOSPI, which has been setting new all-time highs since the new year through rotational buying across sectors, surpassed the 4,800 mark on the 16th. (새해 들어 종목별 순환매를 보이며 사상 최고치 경신 행렬을 이어가고 있는 코스피가 16일 4800선을 넘어섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As of 9:05 AM today, the KOSPI is trading at 4,814.36, up 16.81 points from the previous day. It opened at 4,820.66, up 23.11 points from the previous day, continuing its march to record highs. The KOSPI has risen for 11 consecutive trading days since the start of the year, breaking its record high each day, and is now just over 200 points away from '5,000-pi' (KOSPI 5,000). (코스피는 이날 오전 9시5분 현재 전날보다 16.81 오른 4814.36을 기록하고 있다. 코스피는 전날보다 23.11 오른 4820.66으로 개장해 사상 최고가 행진을 이어가고 있다. 코스피는 올 들어 11거래일 연속 상승하며 매일 최고치를 돌파하는 중으로, ‘5천피’(코스피 5천)까지 불과 200 남짓만 남은 상태다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the same time, the KOSDAQ is trading at 950.42, down 0.74 points (0.08%). (같은 시각 코스닥은 0.74(0.08%) 내린 950.42에 거래되고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Noh Hyun-woong &lt;a href="mailto:goloke@hani.co.kr"&gt;goloke@hani.co.kr&lt;/a&gt; (노현웅 기자 &lt;a href="mailto:goloke@hani.co.kr"&gt;goloke@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240080.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685228231732_20260116500425.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Will Financial Holding Company Chairmen's 'Self-Reappointment' Disappear?... First TF Meeting Following President Lee's Directive (금융지주 회장 ‘셀프 연임’ 사라질까…이 대통령 지시 이어 TF 첫 회의)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240083.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Will Financial Holding Company Chairmen's 'Self-Reappointment' Disappear?... First TF Meeting Following President Lee's Directive (금융지주 회장 ‘셀프 연임’ 사라질까…이 대통령 지시 이어 TF 첫 회의)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/707/439/imgdb/original/2026/0116/20260116500669.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;게티이미지뱅크&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A 'Governance Advancement Task Force (TF)' aimed at enhancing the fairness and transparency of financial companies' governance structures was launched on the 16th. This follows President Lee Jae-myung's directive last month during a work report to improve the governance of financial holding companies. The TF held its first meeting on this day to discuss measures for improving governance within the financial sector. (금융회사의 지배구조 공정성과 투명성을 제고하기 위한 ‘지배구조 선진화 태스크포스(TF)’가 16일 발족했다. 이재명 대통령이 지난달 업무보고에서 금융지주 지배구조 개선 지시에 따른 것으로, 이날 첫 회의를 열어 금융권 지배구조개선 방안을 논의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The TF plans to discuss institutional improvement measures for financial sector governance, such as enhancing board independence, improving the fairness and transparency of CEO appointments, and rationalizing performance-based compensation systems. It aims to formulate governance improvement plans by March. Institutional improvements requiring legal amendments are also planned to be reflected in the 'Act on the Governance of Financial Companies.' Previously, the Financial Supervisory Service conducted on-site inspections of eight major bank holding companies, examining the overall actual operational status related to governance, including CEO appointment/succession procedures, board independence, and the substantive oversight function of outside directors. (티에프는 이사회의 독립성 제고, 최고경영자(CEO) 선임의 공정성·투명성 제고, 성과 보수 운영의 합리성 제고 등 금융권 지배구조 제도 개선 방안을 논의해 오는 3월까지 지배구조 개선 방안을 마련할 계획이다. 법률 개정이 필요한 제도 개선 사항은 ‘금융회사의 지배구조에 관한 법률’에도 반영할 계획이다. 앞서 금융감독원은 8대 은행지주를 대상으로 현장 점검에 나서 최고경영자 선임·경영승계 절차, 이사회 독립성, 사외이사의 실질적 견제 기능 등 지배구조 관련 실제 운영 현황 전반을 살펴봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Financial authorities assess that financial holding company boards, centered around incumbent chairmen, have built so-called 'trenches,' weakening the board's substantive verification function. As a result, controversies over holding company chairmen's self-reappointment are recurring, and it is judged that the oversight and monitoring function of outside directors is also not operating sufficiently. (금융당국은 금융지주 이사회가 현직 회장 중심으로 이른바 ‘참호’를 구축하면서 이사회의 실질적 검증 기능이 약화되고 있다고 보고 있다. 그 결과 지주 회장의 셀프연임 논란이 반복되고 있으며, 사외이사의 견제·감시 기능 역시 충분히 작동하지 않고 있다는 판단이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the first meeting, Financial Services Commission Vice Chairman Kwon Dae-young pointed out, "In the case of bank holding companies, as ownership is dispersed, they have characteristics of ownerless companies. Consequently, criticisms regarding closed-door practices and trench-building problems in the appointment and reappointment processes of holding company chairmen have been continuously raised." He added, "By being complacent with a 'dividing-the-pie' style governance structure, business practices have also followed outdated models centered on interest margins, showing disappointing results that fall far short of contemporary and public expectations." Vice Chairman Kwon stated, "To resolve distrust that the CEO appointment process operates in a closed manner within their own league, we will prepare measures to implement a transparent, open, and competitive succession program that anyone can find convincing." He also said, "Regarding CEO reappointments, we will review measures such as strengthening shareholder control and clawing back excessive performance-based compensation." (권대영 금융위원회 부위원장은 첫 회의에서 “은행지주회사의 경우 소유가 분산됨에 따라 주인 없는 회사의 특성을 갖고 있어 지주회장의 선임 및 연임 과정에서 폐쇄성과 참호 구축 문제에 대한 비판이 지속적으로 제기돼 왔다”며 “나눠먹기식 지배구조에 안주함에 따라 영업 행태도 예대마진 중심의 낡은 영업 관행을 답습하는 등 시대적·국민적 기대에 한참 미치지 못하는 실망스러운 모습을 보여왔다”고 지적했다. 권 위원장은 “최고경영자 선임 과정이 그들만의 리그 속에서 폐쇄적으로 운영된다는 불신을 해소하기 위해 누가 보더라도 납득할 수 있는 투명하고 개방적·경쟁적인 승계 프로그램이 작동될 수 있는 방안을 마련하겠다”며 “최고경영자 연임에 대해서는 주주 통제를 강화하고, 과지급된 성과 보수를 환수하는 방안 등도 검토하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240083.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/707/439/imgdb/original/2026/0116/20260116500669.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Samsung Electronics Rises Over 3%, '150,000 Won' in Sight... 11 Consecutive Trading Days of Gains, '5,000 Pips' Within Reach (삼성전자 3%대↑ ‘15만 전자’ 눈앞…11거래일 연속 상승 ‘오천피’ 턱밑)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240093.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Samsung Electronics Rises Over 3%, '150,000 Won' in Sight... 11 Consecutive Trading Days of Gains, '5,000 Pips' Within Reach (삼성전자 3%대↑ ‘15만 전자’ 눈앞…11거래일 연속 상승 ‘오천피’ 턱밑)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/669/imgdb/original/2026/0116/20260116500918.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;16일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The KOSPI broke through the 4,800 level for the first time ever during intraday trading. This comes just three days after surpassing the 4,700 level. (코스피가 사상 처음으로 장중 4800선을 돌파했다. 4700선 돌파 사흘 만이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bolstered by a rebound in the U.S. stock market, led by semiconductors overnight, the KOSPI surpassed the 4,800 level at the opening bell. It started at 4,820.66, up 23.11 points (0.48%) from the previous close, and once again renewed its all-time intraday high (4,797.55). As of 10 AM, it is trading at 4,834.45, up 36.90 points (0.77%) from the previous day. The KOSPI has risen for 11 consecutive trading days, marking its longest winning streak since September 4-24, 2019 (13 days) and March 23-April 7, 2006 (12 days). At the same time, the KOSDAQ index is at 950.49, down 0.67 points (0.07%). (  코스피는 간밤 반도체를 중심으로 미국 증시 반등에 힘입어 개장과 동시에 4800선을 넘어섰다. 전장 대비 23.11(0.48%) 오른 4820.66으로 출발해 장중 사상 최고가(4797.55)를 또다시 경신했다. 이날 오전 10시 기준 전날보다 36.90(0.77%) 상승한 4834.45에 거래되고 있다. 코스피는 11거래일 연속 오름세로 2019년 9월 4∼24일(13거래일), 2006년 3월23일∼4월7일(12거래일) 다음으로 최장 기간 상승세다. 같은 시각 코스닥 지수는 0.67포인트(0.07%) 떨어진 950.49다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the securities market, institutions are net buyers of 166.1 billion won, while individuals are net buyers of 44.5 billion won, and foreigners are net sellers of 134.6 billion won. (  유가증권시장에서 기관은 1661억원 순매수 중이며, 개인은 445억원, 외국인은 1346억원 순매도 중이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Strong sectors include insurance (+5.10%), electrical &amp; electronics (+1.63%), and steel &amp; metals (+1.54%), while weak sectors include pharmaceuticals (-2.52%), medical &amp; precision (-1.96%), and construction (-0.69%). Advancing issues number 405, while declining issues number 476. (  강세 업종은 보험업(+5.10%), 전기전자업(+1.63%), 철강금속업(+1.54%)이며, 약세 업종은 의약품업(-2.52%), 의료정밀업(-1.96%), 건설업(-0.69%) 등이다. 상승 종목은 405개, 하락 종목은 476개를 기록 중이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Samsung Electronics is trading at 149,200 won, up 3.63%, and SK Hynix is trading at 756,000 won, up 0.93%. Among top market cap stocks, Hanwha Aerospace (+0.70%), Kia (+2.23%), Doosan Enerbility (+3.24%), and LG Energy Solution (+0.26%) are rising, while Hyundai Motor (-0.59%), Samsung Biologics (-2.88%), and HD Hyundai Heavy Industries (-1.27%) are falling. Han Ji-young, a researcher at Kiwoom Securities, said, "With bullish factors like strong U.S. semiconductor stocks and bearish factors like concerns over a short-term rally clashing, a wait-and-see attitude may emerge." (  삼성전자는 3.63% 오른 14만9200원, 에스케이하이닉스는 0.93% 상승한 75만6천원에 거래되고 있다. 시가총액 상위종목 중 한화에어로스페이스(0.70%), 기아(2.23%), 두산에너빌리티(3.24%), 엘지(LG)에너지솔루션(0.26%)은 오르고 있고, 현대차(-0.59%), 삼성바이오로직스(-2.88%), 에이치디(HD)현대중공업(-1.27%)은 내리고 있다. 한지영 키움증권 연구원은 “미국 반도체주 강세와 단기 랠리 부담 등 상·하방 재료가 충돌하며 눈치 싸움이 나타날 수 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The won-dollar exchange rate is trading at 1,473 won, up 3.3 won from the previous day. (  원-달러 환율은 전날보다 3.3원 오른 1473원에 거래 중이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (  김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240093.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/669/imgdb/original/2026/0116/20260116500918.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Government "Economic Recovery Trend Due to Domestic Demand Improvement and Semiconductor Boom"... Maintains Optimistic Outlook for Third Consecutive Month (정부 “내수 개선·반도체 호조로 경기 회복 흐름”…석달째 낙관 전망)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240098.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Government "Economic Recovery Trend Due to Domestic Demand Improvement and Semiconductor Boom"... Maintains Optimistic Outlook for Third Consecutive Month (정부 “내수 개선·반도체 호조로 경기 회복 흐름”…석달째 낙관 전망)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/402/imgdb/original/2026/0116/20260116500967.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;15일 서울시내 한 대형마트. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government has maintained its outlook for the third consecutive month that the economy is recovering due to improvements in domestic demand and strong semiconductor exports. (정부가 내수 개선과 반도체 수출 호조 등으로 경기가 회복되고 있다는 전망을 석달째 이어갔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In its 'January Economic Trends' (Green Book) on the 16th, the Ministry of Economy and Finance assessed that "the Korean economy is continuing its trend of recovery, driven by improvements in domestic demand such as consumption and strong exports centered on semiconductors." The ministry has continued its analysis since last November that the economy has moved out of sluggishness and into a recovery phase due to domestic demand and semiconductors. (재정경제부는 16일 ‘1월 경제동향’(그린북)에서 “우리 경제는 소비 등 내수 개선, 반도체 중심 수출 호조 등으로 경기 회복 흐름이 이어지는 모습”이라고 평가했다. 재경부는 지난해 11월부터 내수와 반도체로 인해 경기가 부진에서 벗어나 회복세를 탔다는 분석을 이어가고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at the government's flash indicators for the day, domestic credit card spending in December increased by 4.3% compared to a year earlier. Chinese tourists visiting Korea also increased by 28.8% compared to the previous year. The Consumer Sentiment Index (CCSI) recorded 109.9, a drop of 2.5 points from the previous month, but remained above the baseline of 100, which indicates optimistic consumer sentiment. Exports in December increased by 13.4% compared to the same month last year, boosted by semiconductors. (이날 정부의 속보성 지표를 보면, 12월 카드 국내승인액은 1년 전보다 4.3% 증가한 것으로 나타났다. 방한 중국인 관광객도 전년 대비 28.8% 증가했다. 소비자심리지수(CCSI)는 전달보다 2.5 하락한 109.9를 기록했지만, 소비심리가 낙관적임을 의미하는 기준선(100)을 웃돌았다. 12월 수출은 반도체에 힘입어 전년 동월 대비 13.4% 증가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the government cited employment difficulties centered on vulnerable sectors like construction, the pace of construction investment recovery, and the impact of U.S. tariff impositions as uncertainties. Regarding the global economy, considering the recent escalation of military and diplomatic tensions surrounding Iran, it stated, "Concerns persist over continued volatility in international financial markets and a slowdown in trade and growth for the global economy due to deteriorating trade conditions from major countries' tariff impositions and geopolitical uncertainties." (다만 정부는 건설업 등 취약부문 중심의 고용 애로와 건설투자 회복 속도, 미국 관세 부과 영향을 불확실성으로 꼽았다. 글로벌 경제에 대해선 최근 이란을 둘러싼 군사·외교적 긴장 고조를 고려해 “글로벌 경제는 주요국 관세부과에 따른 통상환경 악화, 지정학적 불확실성 등으로 국제금융시장 변동성 지속 및 교역·성장 둔화가 우려된다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cho Sung-jung, Director of the Economic Analysis Division at the Ministry of Economy and Finance, said, "To spread the momentum of economic recovery going forward, we will continue proactive macroeconomic policies and efforts to revitalize consumption, investment, and export sectors," adding, "We will swiftly advance the 2026 economic growth strategy aimed at rebounding potential growth rates, achieving balanced national growth and overcoming polarization, and strengthening the foundation for a great leap forward." (조성중 재경부 경제분석과장은 “향후 경기 회복 모멘텀 확산을 위해 적극적 거시정책, 소비·투자·수출 부문별 활성화 노력을 지속하겠다”며 “잠재성장률 반등, 국민균형성장 및 양극화 극복, 대도약 기반 강화를 위한 2026년 경제성장전략을 속도감 있게 추진하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Min-jeong &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신민정 기자 &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240098.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/402/imgdb/original/2026/0116/20260116500967.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Kakao's Kim Beom-soo Makes First Public Appearance in 2 Years... "Repetitive Tasks Should Be Automated with AI" (카카오 김범수 2년 만에 공개 행보…“반복 업무는 AI로 자동화해야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240105.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kakao's Kim Beom-soo Makes First Public Appearance in 2 Years... "Repetitive Tasks Should Be Automated with AI" (카카오 김범수 2년 만에 공개 행보…“반복 업무는 AI로 자동화해야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/647/imgdb/original/2026/0116/20260116501059.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김범수 미래이니셔티브 센터장. 카카오 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kim Beom-soo, founder of Kakao and head of the Kakao Future Initiative Center, made his first public appearance in two years, emphasizing changes in the way of working in the AI era. He had stepped back from the front lines of management due to legal risks and personal health issues, and was found not guilty in the first trial last October regarding allegations of SM Entertainment stock price manipulation. (카카오 창업자인 김범수 카카오 미래이니셔티브센터장이 2년 만에 첫 공개 행보에 나서 인공지능 시대 일하는 방식의 변화를 강조했다. 사법리스크와 개인 건강 문제로 경영 일선에서 물러났던 그는 지난해 10월 에스엠(SM) 시세 조정 혐의 재판에서 1심 무죄를 받은 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kakao announced on the 16th that Center Head Kim visited the ongoing group new crew (employee) training session at the Kakao AI Campus in Yongin, Gyeonggi Province, on the 15th and engaged in an impromptu Q&amp;A session. (카카오는 김범수 센터장이 15일 경기 용인시 카카오 에이아이(AI)캠퍼스에서 진행 중인 그룹 신입 크루(직원) 교육 현장을 방문해 즉석에서 문답을 주고받았다고 16일 알렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response to a new crew member's question about 'the way of working in the AI era,' Center Head Kim said, "Now is a time when anyone can directly implement what they imagine," and emphasized action and challenge, stating, "Tasks that are repeated more than twice should be unconditionally automated using artificial intelligence, and if you have an idea that comes to mind, I hope you try to create it yourself at least once a week." (김범수 센터장은 신입 크루의 ‘인공지능 시대의 일하는 방식’에 대한 질문에 “지금은 누구나 상상한 것을 직접 구현하는 것이 가능한 때”라며 “두 번 이상 반복되는 업무는 인공지능으로 무조건 자동화하고, 떠오르는 아이디어가 있다면 일주일에 한 번 이상은 직접 만들어 보기 바란다”며 실행과 도전을 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He predicted that the way of working will also change in the AI era. Kakao relayed that Center Head Kim said, "The AI era is both a crisis and an opportunity. The most important thing is to accurately pinpoint what will change and what will not," adding, "Ultimately, the key topic will be 'the ability to ask the right questions and define problems.'" (그는 인공지능 시대에는 일하는 방식에도 변화가 생길 것으로 전망했다. 김범수 센터장은 “인공지능 시대는 위기이자 기회다. 무엇이 바뀌고 또 바뀌지 않을지를 정확히 짚어내는 것이 가장 중요하다”며 “결국 화두는 ‘제대로 질문하고 문제를 정의하는 능력’이 될 것”이라고 말했다고 카카오는 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Chae Ban-seok &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240105.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/647/imgdb/original/2026/0116/20260116501059.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Child Tax Credit Amount Increased by 100,000 Won Each... Revised Enforcement Decree for Tax Reform Announced (자녀세액공제 금액 10만원씩 상향…세제개편 시행령 개정안 발표)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240106.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Child Tax Credit Amount Increased by 100,000 Won Each... Revised Enforcement Decree for Tax Reform Announced (자녀세액공제 금액 10만원씩 상향…세제개편 시행령 개정안 발표)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/432/imgdb/child/2026/0116/17685294429651_20240603503594.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 시내의 한 부동산중개업소에 붙어 있는 종부세 등 부동산 관련 세금 상담 안내문. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Starting the new year, the child tax credit will be expanded, leading to a reduction in the income tax withheld from monthly salaries. Low-alcohol mixed liquors with an alcohol content of 8.5% or less will receive a 30% liquor tax reduction, and if a flight is canceled due to a natural disaster, purchased duty-free goods do not need to be returned. (새해부터 자녀세액공제가 확대됨에 따라 월 급여에서 떼는 근로소득 원천징수 세액이 줄어들게 된다. 알코올도수 8.5도 이하 저도수 혼성주류는 30%의 주세 감면이 적용되며, 천재지변으로 출국편이 취소됐다면 구입한 면세품을 반납하지 않아도 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Finance and Economy announced the revised enforcement decree for the 2025 tax reform on the 16th. It contains the detailed provisions of the tax law revision passed by the National Assembly last year and will be promulgated after passing through a Cabinet meeting in February. (재정경제부는 2025년 세제개편의 후속 시행령 개정안을 16일 발표했다. 지난해 국회를 통과한 세법 개정안의 세부 내용을 담은 것으로, 2월 중 국무회의를 거쳐 공포된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;First, the child tax credit amount based on the number of children will be increased by 100,000 won per child from this year, increasing the deduction amount per child for income tax withholding. Previously, for one child aged 8 to 20, 12,500 won was deducted monthly; now, 20,830 won can be deducted. For two children, the deduction increases from 29,160 won to 45,830 won, and for three children, it rises from 54,160 won to 79,160 won. (우선 자녀 수에 따른 자녀세액공제 금액이 올해부터 10만원씩 상향되면서 근로소득 원천징수 시 자녀 수 별 공제금액이 늘어난다. 8~20살 자녀가 1명인 경우 기존에는 매달 1만2500원이 공제됐는데, 앞으로는 2만830원을 공제받을 수 있다. 자녀가 2명이라면 2만9160원에서 4만5830원으로, 3명은 5만4160원에서 7만9160원으로 각각 공제금액이 늘어난다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As part of normalizing the tax burden, the tax credit amount for electronic filing of taxes (excluding capital gains tax) will be reduced to half of the previous amount. When taxpayers or tax agents filed electronically, they received a tax credit of 10,000 won or 20,000 won per return. Going forward, the standard amount for the electronic filing tax credit will be lowered: for income tax/corporate tax from 20,000 won to 10,000 won, and for value-added tax from 10,000 won to 5,000 won. This is a measure taken as electronic filing has become established. The capital gains tax, for which the electronic filing rate is still not high, will maintain the previous amount (20,000 won). (세 부담 정상화 차원에서 양도소득세를 제외한 세금 전자신고에 따른 세액공제액은 종전의 절반으로 줄어든다. 납세자나 세무대리인이 전자신고를 하면 신고 건당 1만원 또는 2만원 세액공제를 해줬는데, 앞으로 소득세·법인세는 2만원에서 1만원으로, 부가가치세는 1만원에서 5천원으로 전자신고세액공제 기준금액이 인하된다. 전자신고가 정착된 데 따른 조처로, 아직 전자신고 비율이 높지 않은 양도소득세는 기존(2만원)대로 유지된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tax support measures for small business owners and others were also specified through the revised enforcement decree. Low-alcohol mixed liquors like highballs will receive a 30% liquor tax reduction, applicable only to liquors with an alcohol content of 8.5% or less and a non-volatile content (components that do not evaporate when the liquor is heated, including sugars, etc.) of 2% or more. This applies from April this year until the end of 2028. Traditional liquors are excluded as they already receive a 50% liquor tax reduction benefit. The reduction limit is up to an annual shipment (import) volume of 400㎘. Additionally, to support breeding farms going out of business due to the 'Act on the Discontinuation of Dog Meat Consumption' which prohibits breeding, slaughtering, and distribution of dogs for food starting in 2027, income from breeding up to 400 dogs will be exempt from income tax until 2027. (소상공인 등을 위한 세제지원 방안도 시행령 개정을 통해 구체화했다. 하이볼 같은 저도수 혼성주류는 알코올도수 8.5도 이하이면서 불휘발분(술을 가열했을 때 증발하지 않고 남아있는 성분으로 당분 등이 포함) 2도 이상인 주류에 한해 주세를 30% 감면해준다. 올 4월부터 2028년 말까지 적용되며, 전통주류는 이미 주세 50% 감면 혜택을 받고 있어 제외됐다. 감면 한도는 연간 반출(수입)량 400㎘까지다. 아울러 2027년부터 개 식용을 위한 사육·도살·유통을 금지한 ‘개식용종식법’에 따른 폐업 사육농가를 지원하기 위해 2027년까지 개 400마리 사육 소득에 대해선 소득세를 비과세하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Content added during National Assembly discussions, which was not originally included in the government's tax reform proposal, was also included in the announcement. Regarding the special provision for one house per household under the comprehensive real estate tax, currently, if a couple jointly owns one house with different ownership shares, the person with the larger share is the taxpayer. Going forward, it will be allowed for the person with the smaller share to be the taxpayer, regardless of the ownership ratio. For example, currently, if the husband has a larger share and is the taxpayer, and the wife acquires a special provision house (a house treated as an exception, such as an inherited house, excluded from the count of houses for the comprehensive real estate tax), it becomes two houses per household. However, according to the revised enforcement decree, the wife can be chosen as the taxpayer, allowing the special provision for one house per household to be applied. A Ministry of Finance and Economy official explained, "The purpose is to prevent situations where the tax burden increases unreasonably." (당초 정부의 세제개편안에는 담기지 않았지만 국회 논의 과정에서 추가된 내용도 이날 발표에 포함됐다. 종합부동산세(종부세) 1가구 1주택 특례와 관련해 현재는 1주택을 공동소유한 부부 중 지분율이 다르다면 지분율이 더 큰 사람이 납세의무자가 되는데, 앞으로는 지분율에 관계없이 지분율이 적어도 납세의무자가 될 수 있도록 허용하기로 했다. 예를 들어 현재 남편의 지분율이 더 커서 그가 납세의무자인 경우, 아내가 특례주택(상속주택같이 종부세 주택 수 계산에서 빼주는 예외 취급 주택)을 취득하게 되면 1가구 2주택이 된다. 그러나 개정 시행령에 따르면 아내를 납세의무자로 선택할 수 있게 돼 1가구 1주택 특례를 적용받을 수 있게 된다. 재경부 관계자는 “불합리하게 세 부담이 늘어나는 상황을 방지한다는 취지”라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In addition, the government decided that if a person was 34 years old or younger as of December 31 last year, they will be allowed to subscribe to the Youth Future Savings product to be launched in June this year, even if they exceed 34 years old at that time. Two business categories were added to the mandatory cash receipt issuance targets: △ operation of childcare facilities like playrooms (excluding daycare centers and kindergartens) and △ lodging businesses providing room and board, among other accommodations. An exception to the duty-free goods recovery rule was also recognized, where duty-free goods are not recovered if departure is unavoidably canceled due to natural disasters or flight cancellations. (이 밖에도 정부는 지난해 12월31일 기준으로 34살 이하였다면 올 6월 청년미래적금 상품 출시 때 34살을 초과하더라도 가입을 허용하기로 했다. 현금영수증 의무발급 대상 업종에는 △놀이방 등 보육시설 운영업(어린이집·유치원 제외) △숙식제공 하숙업 등 그 외 기타 숙박업 2개를 추가했다. 천재지변이나 항공기 결항 등 불가피하게 출국이 취소된 경우엔 면세품을 회수하지 않는 면세품 회수 예외도 인정하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Min-jeong &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신민정 기자 &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240106.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/432/imgdb/child/2026/0116/17685294429651_20240603503594.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Industry and Labor Ministers to Hold Closed-door Meeting with Business Community on 21st... Gathering Opinions Ahead of Yellow Envelope Law Implementation (산업·노동장관, 재계와 21일 비공개 회동…노란봉투법 시행 앞 의견 청취)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240111.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Industry and Labor Ministers to Hold Closed-door Meeting with Business Community on 21st... Gathering Opinions Ahead of Yellow Envelope Law Implementation (산업·노동장관, 재계와 21일 비공개 회동…노란봉투법 시행 앞 의견 청취)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/860/516/imgdb/original/2026/0116/20260116501182.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;민주노총 조합원과 진보당, 사회민주당 의원 및 당원들이 지난해 8월24일 국회 본청 앞에서 노조법 2·3조 개정안 국회 본회의 통과를 환영하는 기자회견을 하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As opposition from both labor and business circles intensifies ahead of the implementation of the 'Yellow Envelope Law' (amended Trade Union and Labor Relations Adjustment Act) scheduled for March, the government is stepping in for last-minute coordination by holding a closed-door meeting with the business community. (3월부터 시행 예정인 ‘노란봉투법’(개정 노동조합 및 노동관계조정법) 시행을 앞두고 노동계와 재계의 반발이 커지자, 정부가 막판 조율을 위해 재계와의 비공개 회동에 나선다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to explanations from the Ministry of Trade, Industry and Energy and others on the 16th, Minister of Trade, Industry and Energy Kim Jeong-gwan and Minister of Employment and Labor Kim Young-hoon will hold a closed-door meeting next week with Lee Dong-geun, standing vice chairman of the Korea Enterprises Federation, and executives from major companies such as Samsung, Hyundai Motor, and POSCO to listen to their opinions. (16일 산업통상부 등의 설명을 종합하면, 김정관 산업통상부 장관과 김영훈 고용노동부 장관은 다음 주 중에 이동근 한국경영자총협회 상근 부회장, 삼성·현대차·포스코 등 주요 기업 임원 등과 함께 비공개로 회동하고 의견을 청취한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This meeting is known to be at the suggestion of Minister Kim Jeong-gwan, and the likely date for the meeting is reported to be the 21st. An official from the Ministry of Trade, Industry and Energy explained, "Regarding the overall trade union law guidelines, including the Yellow Envelope Law, the ministry has been continuously communicating with the industrial sector, and this meeting is an extension of that. However, the meeting is planned to be held privately, and the date, time, and location are all under discussion." (이번 회동은 김정관 산업부 장관의 제안에 따른 것으로 알려졌고, 회동 시기는 21일이 유력한 것으로 전해졌다. 산업부 관계자는 “노란봉투법을 포함해 전반적인 노동조합법 지침과 관련해 산업부는 산업계와 소통을 계속해 왔고, 이번 회동도 연장선에 있다”며 “다만 회동은 비공개로 진행될 예정으로 날짜, 시간, 장소가 모두 협의 중”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahead of the implementation of the Yellow Envelope Law, which aims to broaden the scope of employers considered as bargaining counterparts for trade unions and expand the scope of labor disputes, both the business and labor communities are opposing it. The business community is concerned that if employer status is determined based on 'economic dependence' such as sales dependency, the primary contractor would have to directly negotiate with an excessive number of workers from subcontractors. The labor community opposes it, arguing that adhering to the principle of 'single bargaining channel' at the primary contractor's worksite level could infringe upon the bargaining rights of subcontractor unions. (노동조합의 교섭 상대방이 되는 사용자의 범위를 넓히고, 노동쟁의의 범위를 확대하는 것을 골자로 하는 노란봉투법의 시행을 앞두고 재계와 노동계가 모두 반발하고 있다. 재계는 매출 의존도 등 ‘경제적 종속성’을 기준으로 사용자성을 판단하면 원청이 지나치게 많은 협력사 노동자들과 직접 협상해야 한다며 우려하고 있고, 노동계는 원청 사업장 단위 ‘교섭창구 단일화’ 원칙이 고수돼 하청 노조의 교섭권이 침해받을 수 있다고 반대하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, Minister of Employment and Labor Kim Young-hoon stated, "We plan to gather and accept opinions from both labor and business circles," adding, "The legislative notice means we listen to the opinions of those affected, and at that level, we intend to actively accept reasonable proposals." The business community sees this closed-door meeting as the last opportunity to voice opinions before the finalization of the amended trade union law guidelines and plans to actively raise concerns from the field, among other issues. (앞서 김영훈 노동부 장관은 “노동계든 재계든 의견을 취합해 수용할 예정”이라며 “입법 예고는 수용자 의견을 듣는다는 의미라 그런 차원에서 합리적 안을 적극 수용할 생각”이라고 밝힌 바 있다. 재계는 이번 비공개 회동이 개정 노조법 지침 확정을 앞두고 의견을 낼 수 있는 마지막 기회가 될 것으로 보고 현장의 우려 등을 적극 건의할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Jae-ho &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이재호 기자 &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240111.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/860/516/imgdb/original/2026/0116/20260116501182.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Hyundai Motor Group Accelerates Robotics Innovation, Recruits AI Authority Milan Kovac as Advisor (로보틱스 혁신 박차 현대차그룹, AI 권위자 밀란 코박 자문 영입)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240118.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Hyundai Motor Group Accelerates Robotics Innovation, Recruits AI Authority Milan Kovac as Advisor (로보틱스 혁신 박차 현대차그룹, AI 권위자 밀란 코박 자문 영입)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0116/20260116501263.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;현대차그룹 로보틱스 계열사인 보스턴다이내믹스의 인간형(휴머노이드) 로봇 ‘아틀라스’가 지난 6~9일(현지시각) 미국 라스베이거스에서 열린 세계 최대 가전·정보기술(IT) 전시회 ‘시이에스(CES) 2026’에서 자동차 부품을 옮기고 있다. 이재호 기자 ph@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Hyundai Motor Group announced on the 16th that it will appoint Milan Kovac, an expert in artificial intelligence (AI), robotics, and autonomous driving, as an advisor to the group and as an outside director of Boston Dynamics. (현대차그룹이 인공지능(AI)·로보틱스·자율주행 분야 전문가인 밀란 코박(Milan Kovac)을 현대차그룹의 자문역으로 선임하고, 보스턴다이나믹스의 사외이사로 임명할 예정이라고 16일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hyundai Motor Group explained, "Milan Kovac is a global technology leader with 20 years of activity in the fields of software, hardware, and AI-based robotics systems, achieving rapid development and high performance," and that "this recruitment is for Hyundai Motor Group to lead the transformation of the industrial paradigm based on the convergence of AI and robotics." (현대차그룹은 “밀란 코박은 소프트웨어, 하드웨어, 인공지능 기반 로보틱스 시스템 분야에서 20년 동안 활동하며, 빠른 개발과 높은 성과를 창출해온 글로벌 기술 리더”라며 “현대차그룹이 인공지능과 로보틱스 융합을 바탕으로 산업 패러다임 전환을 주도하기 위한 영입”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kovac spent ten years at Tesla from 2016 until last year, overseeing the development of Tesla's autonomous driving system 'Autopilot' and the humanoid robot 'Optimus'. Kovac is credited with having a significant impact on the related industries by leading the development of humanoid robots and camera-based, vision-centric end-to-end (E2E) autonomous driving systems. (코박은 2016년부터 지난해까지 10년 동안 테슬라에 몸담고 테슬라의 자율주행 시스템인 ‘오토파일럿’과 인간형 로봇 ‘옵티머스’ 개발을 총괄했다. 코박은 인간형 로봇과 카메라 기반 비전 중심 엔드투엔드(E2E)자율주행 시스템 개발을 주도해 관련 산업에 큰 영향을 미쳤다는 평가를 받고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Based on his experience working at Tesla, Milan Kovac plans to provide advice on AI and engineering strategy to Hyundai Motor Group and explore the applicability of advanced AI and robotics technologies by leveraging the group's industrial foundation across various industrial ecosystems such as manufacturing, logistics, and services. With Kovac's recruitment, Hyundai Motor Group plans to accelerate AI-based robotics innovation at Boston Dynamics and speed up the mid-to-long-term strategy and commercialization of innovative robot product lines such as Spot, Stretch, and Atlas. A Hyundai Motor Group official stated, "With the addition of globally recognized Kovac in the AI and robotics fields, Hyundai Motor Group and Boston Dynamics will further accelerate innovation and strengthening of global competitiveness through AI and robotics convergence." (밀란 코박은 테슬라에서 근무했던 경험을 바탕으로 현대차그룹에도 인공지능 및 엔지니어링 전략 자문을 제공하고, 제조·물류·서비스 등 다양한 산업 생태계에서 그룹의 산업 기반을 활용해 첨단 AI·로보틱스 기술의 적용 가능성 등을 모색할 계획이다. 현대차그룹은 코박 영입을 계기로 보스턴다이나믹스의 인공지능 기반 로보틱스 혁신을 가속화하고, 스팟(Spot)·스트레치(Stretch)·아틀라스(Atlas) 등 혁신적인 로봇 제품군의 중장기 전략과 상용화에 속도를 낼 계획이다. 현대차그룹 관계자는 “인공지능·로보틱스 분야에서 세계적으로 인정받는 코박의 합류로 현대차그룹과 보스턴다이나믹스는 인공지능·로보틱스 융합을 통한 혁신과 글로벌 경쟁력 강화를 한층 가속화할 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Milan Kovac said, "Boston Dynamics is a core company in the robotics ecosystem and an iconic company that has inspired countless engineers," adding, "Combined with Hyundai Motor Group's strong industrial foundation, which provides a unique competitive advantage to lead the robotics field, I look forward to the journey of innovation." (밀란 코박은 “보스턴다이나믹스는 로보틱스 생태계의 핵심 기업이자 수많은 엔지니어들에게 영감을 준 상징적인 기업”이라며 “여기에 현대차그룹의 강력한 산업 기반이 더해져 로보틱스 분야를 선도할 독보적 경쟁 우위를 갖춘 만큼 혁신의 여정이 기대된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, Hyundai Motor Group demonstrated its commitment to autonomous driving technology development by appointing Dr. Min-woo Park, an autonomous driving technology expert who worked at Tesla and rose to vice president at NVIDIA, as head of the Hyundai Motor Group Advanced Vehicle Platform (AVP) Division and CEO of the autonomous driving-related affiliate 42dot. With the successive recruitment of technology leaders, Hyundai Motor Group appears poised to accelerate the transition to software-defined vehicles (SDV) aimed at autonomous driving and the transformation of the robotics industry where humans and robots collaborate. (앞서 현대차그룹은 테슬라를 거쳐 엔비디아에서 부사장까지 지낸 자율주행 기술 전문가 박민우 박사를 현대차그룹 첨단차플랫폼(AVP) 본부장 겸 자율주행 관련 계열사인 포티투닷(42dot)의 대표로 선임하면서 자율주행 기술 개발 의지를 드러냈다. 잇따른 기술 리더의 영입으로 현대차그룹은 자율주행을 목표로 하는 소프트웨어중심차량(SDV)과 인간과 로봇이 협력하는 로보틱스 산업 전환에 박차를 가할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jae-ho Lee &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이재호 기자 &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240118.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0116/20260116501263.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Following Naver and Kakao, NC Also Declines to Participate... 'National AI Representative' Second-Chance Competition Loses Steam (네이버·카카오 이어 NC도 불참…김 빠진 ‘국가대표 AI’ 패자부활전)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240142.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Following Naver and Kakao, NC Also Declines to Participate... 'National AI Representative' Second-Chance Competition Loses Steam (네이버·카카오 이어 NC도 불참…김 빠진 ‘국가대표 AI’ 패자부활전)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0116/20260116501642.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;15일 오후 서울 종로구 정부서울청사에서 류제명 과기정통부 2차관이 ‘도가 AI파운데이션 모델‘ 프로젝트 1차 단계평가 결과를 발표 하고 있다. 정용일 선임기자 yongil@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Contrary to initial expectations that only one team would be eliminated in the first stage evaluation of the national representative artificial intelligence (AI) selection process, two companies—Naver Cloud and NC AI—were dropped. Now, the government's planned 'second-chance competition' before the second stage is expected to face difficulties in generating excitement, as major companies are one after another declaring their non-participation. (국가대표 인공지능(AI) 선발전의 1단계 평가에서 당초 1팀만 탈락할 것이란 예상과 달리 네이버클라우드와 엔씨 에이아이(NC AI) 등 2개 업체가 탈락한 가운데, 정부가 2단계 경쟁 전 진행하기로 한 ‘패자부활전’의 흥행에 차질이 예상된다. 유력 업체들이 속속 불참을 선언하면서다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 16th, NC AI stated, "We respect the Ministry of Science and ICT's decision," and announced it would not participate in the additional selection of elite teams for the 'Independent AI Foundation Model Project' aimed at securing sovereign AI technology, adding, "We are not considering a re-challenge." NC AI explained, "We will dedicate ourselves to technological development that can further advance national industrial sectors by leveraging our strengths, such as industry-specific AI and physical AI, using the foundational models we created this time as nourishment." (엔씨 에이아이는 16일 “과학기술정보통신부의 결정을 존중한다”며 “재도전은 고려하지 않는다”고 정부의 자주적(소버린) 인공지능 기술 확보를 위한 ‘독자 인공지능 파운데이션 모델 프로젝트’의 정예팀 추가 선발 불참을 선언했다. 엔씨 에이아이는 “이번에 만든 기반모델 등을 자양분 삼아 목표했던 산업특화 인공지능과 피지컬 인공지능 등 장점을 발휘해서 국가 산업군을 더 발전시킬 수 있는 기술개발에 매진하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, on the 15th, the Ministry of Science and ICT reversed its initial decision to eliminate only one company in the project's first evaluation, instead dropping two. It then announced it would additionally select one elite team from among all teams that had been eliminated so far. This was because, following controversy that Naver Cloud's model used Chinese Qwen encoders (modules that convert image/video and voice data into numerical values understandable by AI) and weights, Naver Cloud received the lowest score and was eliminated alongside NC AI. The ministry stated that as it had increased the number of eliminated companies to two, it would conduct an additional elite team selection. It intended to hold a 'second-chance competition' for the two companies eliminated the previous day and the ten companies that applied during the initial project call last July but were unsuccessful. The ministry planned to provide the newly selected elite team with opportunities to challenge independent AI foundation model development, including GPU support, data support, and the designation as a 'K-AI company.' (앞서 과기정통부는 지난 15일 프로젝트 1차 평가에서 1개사만 떨어뜨리기로 한 결정을 번복하며 2개사를 탈락시키고, 그간 탈락했던 전체 팀 중에서 1개 정예팀을 추가로 선발하겠다고 밝힌 바 있다. 네이버클라우드의 모델이 인공지능 모델이 중국의 큐웬 인코더(이미지·영상, 음성 데이터를 인공지능이 이해할 수 있도록 숫자 값으로 변환하는 모듈)와 가중치를 사용했단 논란 끝에 최저점을 받은 엔씨 에이아이에 더해 추가 탈락했기 때문이다. 과기정통부는 탈락 업체를 두 곳으로 늘리면서 정예팀 추가 선발을 실시하겠다고 밝힌 바 있다. 전날 탈락한 두 곳 업체와 지난해 7월 최초 사업 공모 당시 지원했다가 고배를 마신 10개 기업 등을 대상으로 ‘패자부활전’을 진행하겠다는 뜻이다. 과기정통부는 새로 선정될 정예팀에게 지피유(GPU·그래픽처리장치), 데이터 지원, ‘케이 에이아이(K-AI) 기업’ 명칭 부여 등 독자 인공지능 파운데이션 모델 개발에 도전할 수 있는 기회를 제공할 예정이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, with NC AI also declaring non-participation, following Naver Cloud and Kakao—both considered strong candidates for the second-chance competition—who declared their non-participation on the day the first evaluation results were announced, the 'national representative AI company second-chance competition' appears to be losing momentum. The perceived burden of re-participation within the actual industry is known to be quite high. Competitors have already been working on the project for over six months, and the risk is significant—such as damage to image or stock price decline—if they undergo evaluation again and are eliminated once more. Indeed, on the 15th when Naver Cloud's elimination was announced, Naver's stock price closed at 247,500 won, down 4.62% from the previous day's closing price. (그러나 패자부활전에 유력 후보로 여겨졌던 네이버클라우드와 카카오가 1차 평가 결과가 나온 당일 각각 불참을 선언한 데 이어 엔씨 에이아이도 불참을 선언하면서 ‘국가대표 인공지능 기업 패자부활전’에 동력이 떨어지는 모양새다. 실제 업계에서 느끼는 재참여의 부담은 상당히 높은 것으로 알려졌다. 이미 경쟁업체들은 6개월 이상 사업을 진행한 상황인 데다, 다시 평가를 받아 또 탈락하는 경우에는 이미지나 주가 하락 등 리스크가 크다는 이유다. 실제 네이버클라우드의 탈락이 발표된 15일 네이버 주가는 전날 종가 대비 4.62% 하락한 24만7500원에 장을 마감한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Chae Ban-seok &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240142.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0116/20260116501642.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Last Year, 16,000 'Humanoid' Robots Worldwide... 8 Out of 10 Were 'Made in China' (지난해 전세계 ‘휴머노이드’ 총 1만6000대…10대 중 8대는 ‘중국산’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1240151.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Last Year, 16,000 'Humanoid' Robots Worldwide... 8 Out of 10 Were 'Made in China' (지난해 전세계 ‘휴머노이드’ 총 1만6000대…10대 중 8대는 ‘중국산’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/450/imgdb/original/2026/0116/20260116501785.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;중국 유니트리가 지난 6일(현지시각) 미국 라스베이거스에서 권투가 가능한 휴머노이드를 전시했다. 권효중 기자&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Last year, a total of 16,000 humanoid robots were installed worldwide, with 80% of them made in China. As robots working in various industrial sites and service sectors like hotels and dining increase, it is projected that by 2027, the number will exceed 100,000 units, showing nearly a tenfold growth in just two years. (지난해 전 세계에 설치된 휴머노이드(인간형 로봇)은 총 1만6000대로, 이중 80%는 중국에서 만들어진 것으로 나타났다. 각종 산업 현장과 호텔·외식 등 서비스 분야에서 일하는 로봇이 늘어나며 오는 2027년에는 10만대 이상을 기록, 2년 사이 10배 가까운 성장세도 전망됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the 'Humanoid Robot Report' by market research firm Counterpoint Research on the 16th, 16,000 new humanoid robots were installed worldwide last year. Humanoids, equipped with artificial intelligence (AI) to gather information and operate in the real physical world, are a prime example of 'Physical AI'. (16일 시장조사업체 카운터포인트리서서치의 ‘휴머노이드 로봇 보고서’를 보면, 지난 한 해 전 세계에서 새롭게 설치된 휴머노이드는 1만6000대였다. 인공지능(AI)이 탑재돼 현실의 물리적 세계에서 정보를 얻으며 활동하는 휴머노이드는 ‘피지컬 인공지능’의 대표적인 사례다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chinese companies stood out in the humanoid robot market. Among the top five companies by market share, four were Chinese firms, excluding the fifth-ranked American company Tesla. Their combined market share reached 80%. This means that 8 out of every 10 humanoid robots installed last year were made in China. (휴머노이드 시장에서는 중국 업체들의 활약이 두드러졌다. 점유율 상위 5곳 중 5위인 미국 테슬라를 제외하고는 4곳이 모두 중국 업체였으며, 이들의 점유율은 80%에 달했다. 지난해 설치된 휴머노이드 10대 중 8대는 중국에서 만들어진 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The top market share (31%) was held by China's 'Aegeusbot'. Based in Shanghai, Aegeusbot manufactures various humanoid robots used in fields ranging from logistics industrial sites to hotel reception and dining services, and even entertainment. The X2 and G2 models, which began mass production last year, have two arms and two legs, enabling them to move boxes, ride bicycles, and even dance. (점유율 1위(31%)는 중국의 ‘애지봇’이 차지했다. 애지봇은 상하이를 거점으로 두고 다양한 휴머노이드를 만들며, 물류 산업 현장부터 호텔 접객 및 외식 분야, 엔터테인먼트까지 활용된다. 지난해 양산을 시작한 애지봇의 엑스(X)2, 지(G)2는 두 팔과 두 다리를 가져 상자를 옮기고, 자전거를 타거나 춤을 추는 동작도 가능하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following Aegeusbot is the company Unitree. Unitree gained attention by unveiling the boxing robot 'G1' at this year's Consumer Electronics Show (CES) in the US. The company developed all components in-house, including motors, reducers, and LiDAR sensors, lowering prices and improving market accessibility. In fact, Unitree's entry-level robot can be purchased for around 8 million won. (애지봇을 뒤이은 기업은 유니트리다. 유니트리는 올해 미국 세계 가전제품 전시회(CES)에서 복싱을 하는 로봇 ‘지(G)1’을 선보이며 주목을 받았다. 이 회사는 모터와 감속기, 센서 역할을 하는 라이다 등을 모두 자체 개발해 가격을 낮추고 시장 접근성을 확보했다. 실제 유니트리의 보급형 로봇은 800만원대로 살 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ubitech and Reju Robotics, both headquartered in Shenzhen, known as China's Silicon Valley, ranked third and fourth in market share, respectively. Ubitech's robots are industrial, working in places like automobile factories. Reju Robotics produces educational products, such as humanoid robot kits, allowing children to learn coding or robotics hands-on. (중국의 실리콘밸리로 불리는 선전에 본사를 둔 유비테크, 레주 로보틱스는 각각 점유율 3위와 4위에 올랐다. 유비테크의 로봇은 산업용으로 자동차 공장 등에서 일한다. 레주 로보틱스는 휴머노이드 키트를 통해 어린이들이 직접 코딩을 하거나 로봇 공학을 배울 수 있는 교육용 제품을 만든다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tesla ranks fifth with a 4.7% market share. The company is planning a strategy to deploy its Optimus robots in automobile factories to enhance productivity. (테슬라는 4.7%의 점유율로 5위다. 이 회사는 자동차 공장에 로봇 옵티머스를 배치해 생산성을 끌어올리기 위한 전략을 구상하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Counterpoint forecasts that by 2027, the number of installed humanoid robots will exceed 100,000 units. This represents an expected increase of nearly tenfold in just two years. Counterpoint stated, "We believe installations in logistics, manufacturing, and automotive sectors could account for about 72% of the total," adding, "Accessibility will also broaden through various methods like leasing and subscriptions." (카운터포인트는 오는 2027년에는 휴머노이드 설치 대수가 10만대를 넘길 것으로 전망했다. 2년 사이 10배 가깝게 늘어날 것이라는 예상이다. 카운터포인트는 “물류와 제조, 자동차 분야의 설치가 전체의 약 72%를 차지할 수 있다고 본다”며 “임대와 구독 등 다양한 방식으로 접근성도 넓어질 것”이라고 봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyo-jung &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권효중 기자 &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1240151.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/450/imgdb/original/2026/0116/20260116501785.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party to Begin Full-Scale Discussion on Introducing 'Korean-Style Discovery System' in National Assembly in February (민주, 2월 국회서 ‘한국형 디스커버리제’ 도입 본격 논의)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240163.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party to Begin Full-Scale Discussion on Introducing 'Korean-Style Discovery System' in National Assembly in February (민주, 2월 국회서 ‘한국형 디스커버리제’ 도입 본격 논의)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/728/imgdb/original/2026/0116/20260116501999.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;16일 서울 여의도 국회의원회관에서 ‘주주가치 훼손에 대한 민사책임 추궁 활성화 모색 간담회’가 열리고 있다. 이날 행사는 더불어민주당의 김님근, 오기형, 이강일 의원과 경제개혁연대가 공동 주최했다.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party of Korea has decided to begin full-scale discussions from February on introducing a 'Korean-style discovery system' (evidence disclosure/request system) to invigorate the pursuit of civil liability, such as in shareholder derivative lawsuits. It also decided to review plans to establish a public litigation support organization, similar to Taiwan's Securities and Futures Investors Protection Center, which was created to enhance capital market transparency and protect small investors. (더불어민주당이 주주대표소송 등 민사적 책임 추궁을 활성화하기 위해 오는 2월부터 ‘한국형 디스커버리제도’(증거 개시·신청 제도) 도입을 본격 논의하기로 했다. 또 대만이 자본시장의 투명성 제고와 소액 투자자 보호를 위해 만든 증권선물투자자보호센터와 같은 공적 소송지원 기구를 설립하는 방안도 검토하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The discovery system is a legal procedure where parties to a lawsuit can compel the opposing party to provide evidence materials before trial. It can alleviate the 'evidence imbalance' problem, where key evidence is held internally by a company and is difficult for plaintiffs (minority shareholders) to obtain, and is implemented in countries like the United States. A shareholder derivative lawsuit is a lawsuit filed by a shareholder on behalf of the company when a director causes damage to the company by violating laws or the articles of incorporation while performing their duties, and the company does not hold that director accountable. (디스커버리제도는 소송 당사자들이 재판 전에 상대방이 가진 증거자료를 강제로 제공받는 법적 절차로, 주요 증거가 기업 내부에 있어 원고(소수주주)가 확보하기 어려운 ‘증거 편재’ 문제를 완화할 수 있어 미국 등에서 시행 중이다. 주주대표소송은 회사의 이사가 직무를 수행하면서 법령이나 정관을 위배해 회사에 손해를 입혔는데도 회사가 해당 이사에게 책임을 묻지 않을 때 주주가 회사를 대신해 제기하는 소송이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the 'Discussion Meeting on Exploring Ways to Activate Civil Liability Pursuit for Shareholder Value Impairment' held at the National Assembly Members' Office Building in Yeouido, Seoul, on the 16th, lawyer Kim Ju-young from Hannuri Law Firm pointed out in his presentation, "From the minority shareholder's perspective, there are several reasons for hesitating to file a derivative lawsuit, such as strict filing requirements and the recovery of damages belonging to the company, but the most decisive obstacle is the difficulty in proving the facts constituting the cause of action." Lawyer Kim stated, "Introducing a discovery system is necessary to strengthen the defendant's burden of response and the evidence collection process," and introduced a Civil Procedure Act amendment proposal contained in a commissioned report by the Korean Bar Association's Legislation Research Institute as a specific improvement plan. The amendment proposal includes codifying parties' duty to cooperate and duty of truth, substantiating the obligation to submit complaints and answers and expanding the presiding judge's review authority, strengthening pretrial proceedings, introducing an interrogatory system, improving the document production order system, and introducing/improving a testimony recording system. (16일 서울 여의도 국회의원회관에서 열린 ‘주주가치 훼손에 대한 민사책임 추궁 활성화 모색 간담회’에서 김주영 법무법인 한누리 변호사는 발제에서 “소수주주 입장에서 주주대표소송을 망설일 수밖에 없는 이유는 엄격한 제소요건, 배상금의 회사 귀속 등 여러 요인이 있지만 가장 결정적인 장애는 청구원인 사실을 입증하기 어렵기 때문”이라고 지적했다. 김 변호사는 “피고의 답변 책임과 증거수집 절차의 강화를 위해 디스커버리제도의 도입이 필요하다”며 구체적인 개선방안으로 대한변협 법제연구원의 용역보고서에 담긴 민사소송법 개정안을 소개했다. 개정안에는 당사자의 협력의무 및 진실의무 명문화, 소장 및 답변서 제출의무의 실질화와 재판장의 심사권 확대, 변론준비절차의 강화, 질문서 제도 도입, 문서제출 명령제도 개선, 증언녹취제도 도입제도 개선 방안이 담겨 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In his presentation, Noh Jong-hwa, Policy Committee member of the Economic Reform Union (lawyer), noted, "The reason the number of rulings in shareholder derivative lawsuits from 2018 to September of last year is as low as only 21 for listed companies is that the shareholding requirement is excessively high," and pointed out that "in the US and Japan, derivative lawsuits are a right of a single shareholder (1 share)." The current shareholding requirement for shareholders of listed companies is that they must hold at least 1% of the total issued shares or have continuously held at least 0.01% for six months. He also suggested, "Courts are not clearly distinguishing between directors' duty of care and duty of loyalty," and "In cases involving conflicts of interest (between controlling and minority shareholders) where the duty of loyalty is at issue, instead of applying the business judgment rule, the complete fairness doctrine as in the US should be applied, and the burden of proof should also be borne by the director." The business judgment rule means that if a director makes a business decision within their authority after sufficiently collecting and reviewing information, believing it to be in the company's best interest, they are not held personally liable even if the company suffers damage afterwards. (노종화 경제개혁연대 정책위원(변호사)은 발제에서 “2018년부터 지난해 9월까지 이뤄진 주주대표소송의 선고 건수가 상장사 기준 21건에 불과할 정도로 저조한 이유는 지분요건이 지나치게 높기 때문”이라며 “미국과 일본은 주주대표소송이 단독주주권(1주)”이라고 지적했다. 현행 지분요건은 상장사 주주의 경우 발행주식 총수의 1% 이상을 보유하거나 0.01% 이상을 6개월간 계속 보유해야 한다. 그는 또 “법원이 이사의 선관의무와 충실의무를 명확히 구분하지 않고 있다”며 “충실의무가 문제되는 (지배주주와 소수주주 간) 이해충돌 사건에서는 경영판단원칙을 적용하지 않고 미국과 같이 완전한 공정성 법리를 적용하고, 입증책임도 이사가 부담하도록 해야 한다”고 제안했다. 경영판단원칙은 이사가 자신의 권한 범위 내에서 충분한 정보를 수집·검토한 뒤, 회사의 이익에 부합한다고 믿고 내린 경영상 결정에 대해서는 사후적으로 회사에 손해가 발생하더라도 개인적 책임을 묻지 않는 것을 말한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the discussion moderated by former lawmaker Lee Yong-woo, Professor Lee Chang-min of Hanyang University's Business School analyzed, "To solve the difficult problem of proof that determines the success or failure of derivative lawsuits, a national-level evidence securing system must be introduced," and "Korea's securities-related civil litigation market shows a typical pattern of market failure where legitimate rights relief is not achieved, so it is necessary to review establishing a public litigation support organization." Professor Lee explained, "Taiwan's Securities and Futures Investors Protection Center, established in 2003, has filed 300 class action lawsuits over 20 years until the end of 2023, representing over 185,000 victims, and the confirmed compensation amounts to 1.4 trillion won in Korean currency," and "In the derivative lawsuit field, it also filed 112 cases, recovering about 75.4 billion won in company damages, and led to the dismissal or voluntary resignation of directors in 198 cases, achieving remarkable operational results." (이용우 전 의원 사회로 진행된 토론에서 이창민 한양대 경영학과 교수는 “주주대표소송의 성패를 가르는 입증의 난제를 해결하려면 국가 차원의 증거 확보 시스템이 도입되어야 한다”며 “우리나라의 증권 관련 민사소송 시장은 정당한 권리 구제가 이루어지지 못하는 전형적인 시장실패 양상이어서 공적 소송지원 기구 설립을 검토할 필요가 있다”고 분석했다. 이 교수는 “대만이 설립한 증권선물투자자보호센터는 2003년 설립 이후 2023년 말까지 20년간 300건의 집단소송을 제기해 18만5천명 이상의 피해자를 대리했고, 확정된 배상금이 우리나라 돈으로 1조4천억원에 달한다”며 “대표소송 분야에서도 112건을 제기해 약 754억원의 회사 손해를 회복했고, 198건의 이사 해임 및 자발적 사임을 이끌어내는 등 괄목할만한 운영성과를 거두었다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party lawmaker Kim Nam-geun stated, "The Democratic Party believes that, from the perspective of rationalizing economic penalties and civil liability, pursuing liability centered on civil suits rather than excessive criminal punishment is desirable. However, the problem of a 'tilted playing field' unfavorable to consumers, small shareholders, and small and medium-sized enterprises is blocking progress, as it is difficult even to file a derivative lawsuit, evidence is hard to secure, and a single lawsuit takes several years." He added, "There is a need to expand the introduction of the Korean-style discovery system, which has been introduced in limited areas like SME technology theft, patents, utility models, and the Subcontracting Act, to shareholder damage cases as well." He also said, "Discussions on introducing a Korean-style discovery system, including a testimony recording system and a German-style expert fact-finding system, will begin in February." (김남근 더불어민주당 의원은 “민주당은 경제형벌 및 민사책임 합리화 차원에서 과도한 형사처벌 대신 민사 중심의 책임 추궁이 바람직하다는 생각이지만, 주주대표소송을 제기하는 것부터 쉽지 않고, 증거 확보도 어려우며, 소송 한건에 몇년씩 걸리는 등 소비자, 소액주주, 중소기업에 불리한 ‘기울어진 운동장’ 문제가 가로막고 있다”며 “중소기업 기술탈취, 특허, 실용신안, 하도급법 등에 제한적으로 도입된 한국형 디스커버리제도를 주주 피해 사건에도 확대 도입할 필요가 있다”고 밝혔다. 그는 또 “증거녹취제도, 독일식 전문가 사실조사제 등을 포함한 한국형 디스커버리제 도입 논의를 2월부터 시작할 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oh Ki-hyung, Chairman of the Democratic Party's KOSPI 5000 Special Committee, also stated, "After the Commercial Act amendment, it is important for market participants to more boldly raise issues regarding cases where directors violate their duty of loyalty to shareholders, and managers should also prevent this in advance and communicate with investors," and "The Supreme Court, the Ministry of Justice, and the National Assembly need to have public discussions to introduce the discovery system." He responded positively to the idea of establishing a Taiwan-style Securities and Futures Investors Protection Center, saying, "Discussion is possible." Currently, Democratic Party lawmakers including Jeong Jun-ho have proposed a Civil Procedure Act amendment bill to introduce a Korean-style discovery system. (오기형 더불어민주당 코스피5000 특별위원회 위원장도 “상법 개정 이후 이사의 주주에 대한 충실 의무를 위반한 사안에 대해 시장 참여자들이 보다 과감하게 문제제기를 하는 게 중요하고, 경영자들도 이를 미리 예방하고 투자자들과 소통해야 한다”며 “디스커버리제도 도입을 위해 대법원과 법무부, 국회가 공개적으로 논의할 필요가 있다”고 밝혔다. 그는 대만형 증권선물투자자보호센터 신설 구상에 대해 “논의가 가능하다”고 긍정적으로 말했다. 현재 더불어민주당의 정준호 의원 등이 한국형 디스커버리제도 도입을 위한 민사소송법 개정안을 발의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The discussion meeting was co-hosted by Democratic Party lawmakers Kim Nam-geun, Oh Ki-hyung, and Lee Kang-il, and the Economic Reform Union (Director Kim Woo-chan, Professor at Korea University). (이날 간담회는 민주당의 김남근, 오기형, 이강일 의원과 경제개혁연대(소장 김우찬 고려대 교수)가 공동주최했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article and photos by Kwak Jeong-su, Senior Reporter, Hankyoreh Economic &amp; Social Research Institute &lt;a href="mailto:jskwak@hani.co.kr"&gt;jskwak@hani.co.kr&lt;/a&gt; (글·사진 곽정수 한겨레경제사회연구원 선임기자 &lt;a href="mailto:jskwak@hani.co.kr"&gt;jskwak@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240163.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/728/imgdb/original/2026/0116/20260116501999.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>KOSPI Breaches 4800, Surpasses 4000 Trillion Won in Market Cap for First Time in History (4800 뚫은 코스피, 사상 첫 시총 4000조원 돌파)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240169.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;KOSPI Breaches 4800, Surpasses 4000 Trillion Won in Market Cap for First Time in History (4800 뚫은 코스피, 사상 첫 시총 4000조원 돌파)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685479556269_20260116502158.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;16일 오후 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸 전광판에 이날 코스피 종가가 표시돼 있다. 최현수 기자 emd@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 16th, the KOSPI rose for the 11th consecutive trading day, breaking through the 4800 level for the first time in history. The total market capitalization of the KOSPI surpassed 4000 trillion won. The won-dollar exchange rate turned upward after one day, rising to the 1470 won range. (16일 코스피가 11거래일 연속 올라 사상 처음 4800선을 돌파했다. 코스피 전체 시가총액은 4000조원을 돌파했다. 원-달러 환율은 하루 만에 상승 전환해 1470원대로 올라섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, the KOSPI closed at 4840.74 on the securities market, up 43.19 points (0.90%) from the previous trading day. The index opened at 4820.66, up 23.11 points (0.48%) from the previous close, and surged to as high as 4855.61, up 58.06 points (1.21%), as institutional buying concentrated. In the afternoon, profit-taking sales emerged, reducing the gain. The KOSPI set new all-time highs both intraday and at the closing price. The KOSPI's market capitalization reached 4002.1455 trillion won, surpassing 4000 trillion won for the first time in history. The KOSDAQ index closed at 954.59, up 3.43 points (0.36%) from the previous session. (이날 유가증권시장에서 코스피는 전거래일 대비 43.19(0.90%) 오른 4840.74에 거래를 마쳤다. 지수는 전장보다 23.11(0.48%) 오른 4820.66으로 출발해 기관 매수세가 몰리면서 한때 58.06포인트(1.21%) 오른 4855.61까지 뛰었다. 오후 들어 차익실현 매물이 나오면서 상승 폭이 축소됐다. 코스피는 이날 장중과 종가 기준 둘다 역대 최고치를 다시 썼다. 코스피 시가총액은 4002조1455억원으로 사상 처음 4000조원을 넘어섰다. 코스닥지수는 전장 대비 3.43(0.36%) 오른 954.59에 마감했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the securities market, foreigners and institutions net purchased 123.3 billion won and 431.2 billion won, respectively, while individuals net sold 720.5 billion won. (유가증권시장에서는 외국인과 기관이 각각 1233억원, 4312억원을 순매수한 반면 개인은 7205억원을 순매도했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Influenced by the strength of AI and semiconductors in the U.S. stock market overnight, Samsung Electronics rose 3.47%, closely approaching the '150,000 won mark' (closing at 148,900 won). SK Hynix closed at 756,000 won, up 0.93%. Hyundai Motor, which had recently surged, turned downward for the first time in 6 trading days, falling 2.13% (413,000 won). (간밤 미국 증시에서 인공지능(AI)·반도체가 강세를 보인 영향으로 삼성전자 3.47% 올라 ‘15만 전자’(14만8900원)에 바짝 다가섰다. 에스케이(SK)하이닉스는 0.93% 오른 75만6천원에 마감했다. 최근 급등세를 탄 현대차는 6거래일 만에 2.13%(41만3000원) 하락 전환했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among top market cap stocks, Hanwha Aerospace (up 0.39%), Doosan Enerbility (up 6.48%), and SK Square (up 3.96%) rose, while LG Energy Solution (down 0.26%), Samsung Biologics (down 0.92%), and HD Hyundai Heavy Industries (down 1.43%) fell. (시가총액 상위종목 중에서는 한화에어로스페이스(0.39%), 두산에너빌리티(6.48%), SK스퀘어(3.96%) 등이 올랐고, 엘지(LG)에너지솔루션(-0.26%), 삼성바이오로직스(-0.92%), 에이치디(HD)현대중공업(-1.43%) 등은 내렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Kyung-min, a researcher at Daishin Securities, assessed, "Institutional supply and demand, which has continued large-scale net buying for 6 consecutive trading days, is pushing the index higher," and added, "Within sectors, as concentration in leading stocks intensifies, there are signs of increasing fatigue with more declining stocks than rising ones." (이경민 대신증권 연구원은 “6거래일 연속 대량 순매수를 이어오고 있는 기관 수급으로 지수를 밀어올리고 있다”며 “업종 내에서는 주도주 쏠림이 심화되면서 상승 종목보다 하락 종목이 많은 상황으로 피로도가 증가하는 조짐도 보인다”고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The won-dollar exchange rate rose back to the 1470 won range amid a strong dollar trend. In the Seoul foreign exchange market, the won-dollar exchange rate closed the day's trading at 1473.6 won, up 3.9 won from the previous day. The won-dollar rate opened at 1470.0 won, up 0.3 won from the previous day, then expanded its gain, rising to as high as 1475.2 won in the morning, and moved between 1470 won and 1475 won during the session. The previous day, the 10-day consecutive rising streak since the start of the year was broken due to U.S. Treasury Secretary Scott Bessent's comment about the 'undervalued won,' but it turned upward again after just one day. (원-달러 환율은 달러 강세 흐름속에 다시 1470원대로 올라섰다. 이날 서울외환시장에서 원-달러 환율은 전날보다 3.9원 오른 1473.6원으로 주간거래를 마감했다. 원-달러 환율은 전날보다 0.3원 오른 1470.0원으로 출발한 뒤 상승 폭이 확대돼 오전 한때 1475.2원까지 올랐다가 장중 1470원~1475원 사이에서 움직였다. 전날 스콧 베선트 미국 재무장관의 ‘원화 저평가’ 발언으로 연초 10거래일 연속 상승세가 꺾였는데 하루 만에 다시 상승 전환했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The yen-dollar exchange rate fell slightly (yen strengthened). At the same time, the yen-dollar exchange rate was 158.416 yen, down 0.226 yen from the previous day. After approaching 160 yen on the 14th, it fell but remains at a high level. (엔-달러 환율은 소폭 하락(엔화 강세)했다. 같은 시각 엔-달러 환율은 전날보다 0.226엔 내린 158.416엔이다. 지난 14일 160엔에 육박한 뒤 떨어졌지만 여전히 높은 수준이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240169.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685479556269_20260116502158.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Controlling ChatGPT with Thoughts?…OpenAI Invests in Brain-Computer Interface (생각으로 챗GPT 조작 가능?…오픈AI, 뇌-컴퓨터 인터페이스에 투자)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240176.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Controlling ChatGPT with Thoughts?…OpenAI Invests in Brain-Computer Interface (생각으로 챗GPT 조작 가능?…오픈AI, 뇌-컴퓨터 인터페이스에 투자)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/545/imgdb/original/2026/0116/20260116502223.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;클립아트코리아&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;OpenAI announced on the 15th (local time) that it has made a seed investment in Merget Labs, a brain-computer interface (BCI) company. As the company was co-founded by OpenAI CEO Sam Altman, it has also drawn criticism for a 'conflict of interest'. (오픈에이아이(AI)가 뇌-컴퓨터 인터페이스(BCI) 업체인 머지랩스에 시드투자(초기투자)를 진행했다고 15일(현지시각) 밝혔다. 해당 업체는 샘 올트먼 오픈에이아이 최고경영자(CEO)가 공동 창업한 회사라 ‘이해충돌’이라는 비판도 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A brain-computer interface refers to technology that connects the brain and a computer to exchange signals. Using this technology, people who have difficulty moving their bodies, such as those with quadriplegia, can operate machines with just their thoughts. Merget Labs' competitors include 'Neuralink', founded by Tesla CEO Elon Musk. (뇌-컴퓨터 인터페이스는 뇌와 컴퓨터를 연결해 신호를 주고받는 기술을 말한다. 해당 기술을 이용하면 전신마비 등으로 신체를 움직이기 어려운 사람들이 생각만으로 기계를 조작하는 일 등이 가능하다. 머지랩스의 경쟁업체로는 일론 머스크 테슬라 최고경영자가 만든 ‘뉴럴링크’가 꼽힌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If ChatGPT were combined with this technology, users could instruct ChatGPT to perform tasks just by thinking, without having to type prompts (instructions used in artificial intelligence) on a keyboard. On its website, Merget Labs introduces its mission as 'contributing to the broad expansion of human capabilities by connecting the brain and artificial intelligence.' (만약 챗지피티와 해당 기술이 결합다면, 사용자는 키보드로 프롬프트(인공지능에서 사용하는 지시어)를 쓰지 않아도 생각하는 것만으로 챗지피티에게 작업을 지시하는 일도 할 수 있다. 머지랩스는 자사 누리집에서 뇌와 인공지능을 연결해 ‘폭넓게 인간의 능력을 확장하는 데 기여하는 것’을 사명으로 소개하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to foreign media such as Bloomberg, Merget Labs' seed funding round was worth $252 million (approximately 370 billion won). While the specific investment amount from OpenAI was not disclosed, it is known to be the largest investment among the companies participating in the seed round. OpenAI explained the rationale for the investment, stating, "Brain-computer interfaces will enable everyone to interact with AI in a seamless, natural, and human-centered way." (블룸버그 등 외신에 따르면 머지랩스의 시드투자는 2억5200만달러(3700억원 상당) 규모로 진행됐다. 오픈에이아이의 구체적인 투자 금액이 알려지지는 않았으나, 시드투자에 참여한 업체 중 가장 큰 투자금을 집행한 것으로 알려졌다. 오픈에이아이는 “뇌-컴퓨터 인터페이스는 누구나 인공지능과 자연스럽고 인간중심적인 방식으로 끊김없이 상호작용할 수 있게 해 줄 것”이라고 투자 배경을 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, a problem exists as Merget Labs is a company co-founded by CEO Sam Altman in a personal capacity, leading to entangled interests. TechCrunch pointed out, "It's a structure where resources from a company Altman runs are used to increase the value of a startup in which he holds a stake." (한편 머지랩스는 샘 올트먼 최고경영자가 개인자격으로 공동 창업한 업체이기도 해 이해관계가 얽혀있다는 문제가 있다. 테크크런치는 “올트먼이 운영하는 회사의 자원을 활용해 그가 지분을 보유한 스타트업의 가치가 높아지는 구조”라고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Chae Ban-seok &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1240176.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/545/imgdb/original/2026/0116/20260116502223.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>Koo Yun-cheol: "Large-scale execution of $20 billion investment in the U.S. unlikely within this year" (구윤철 “대미 200억달러 투자, 올해 안 대규모 집행 어려워”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240197.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/462/imgdb/original/2026/0116/20260116502464.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관이 15일 서울 종로구 정부서울청사에서 칼둔 칼리파 알 무바라크 아랍에미리트(UAE) 아부다비 행정청장 겸 무바달라 CEO와 면담하고 있다. 재경부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Deputy Prime Minister and Minister of Economy and Finance Koo Yun-cheol stated on the 16th that the annual $20 billion investment in the United States is unlikely to be executed in the first half of this year. He said additional macroprudential measures to suppress the won-dollar exchange rate are "not under consideration." (구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관이 연간 200억달러 한도의 대미 투자가 올 상반기 중에는 집행되기 어렵다고 16일 밝혔다. 원-달러 환율을 억누르기 위한 추가적인 거시건전성 조치는 “검토하고 있지 않다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In an interview with Reuters that day, when asked whether the U.S. investment would begin in the first half of the year, Deputy Prime Minister Koo replied, "The possibility is low." According to the Memorandum of Understanding (MOU) on strategic investment signed by South Korea and the United States, the U.S. will lead the selection of investment targets, but these have not yet been finalized. Deputy Prime Minister Koo added, "For example, even if a nuclear power plant project is selected, it requires various procedures such as site selection, design, and construction, so the initial investment scale will be much smaller than expected," and "Given the current foreign exchange market situation, it is difficult for large-scale investment to occur within this year." (구 부총리는 이날 로이터와 인터뷰에서 ‘상반기 중 대미투자가 시작될지’를 묻는 말에 “가능성이 낮다”고 답했다. 한·미 양국이 체결한 전략적 투자에 관한 양해각서(MOU)에 따르면 미국이 주도해 투자처를 선정하게 되는데, 아직 투자처가 확정되지 않은 상태다. 구 부총리는 “예를 들어서 원전 프로젝트가 선정되더라도 부지 선정, 설계, 건설 등 여러 절차가 필요해서 초기 투자 규모는 예상보다 훨씬 적을 것”이라며 “현재 외환시장 상황상 올해 안에 대규모 투자가 이뤄지긴 어렵다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Prime Minister Koo also stated that he "will not tolerate" a situation where the won-dollar exchange rate rises further due to collective actions by foreign exchange market participants and that he will swiftly implement the recently announced market stabilization measures. He added, "It is true that the pressure for exchange rate appreciation in the foreign exchange market is greater than expected," and "The United States also highly appreciates South Korea's efforts to prevent the won's weakness." Previously, U.S. Treasury Secretary Scott Bessent stated on the 14th (local time) through his personal SNS that "the depreciation of the won's value is inconsistent with South Korea's solid fundamentals." (구 부총리는 외환시장 참여자들의 집단행동으로 인해 원-달러 환율이 추가 상승하는 상황은 “용납하지 않겠다”며 최근 발표한 시장 안정화 조치를 신속히 이행하겠다고도 했다. 그는 “외환시장에서 환율 상승 압력이 예상보다 큰 것은 사실”이라며 “미국도 한국의 원화 약세 방지 노력을 높이 평가했다”고 덧붙였다. 앞서 스콧 베선트 미 재무장관은 지난 14일(현지시각) 개인 에스엔에스(SNS)를 통해 “원화 가치 하락은 한국의 견고한 펀더멘털(경제 기초여건)과 맞지 않는다”고 밝힌 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, Deputy Prime Minister Koo said additional macroprudential measures for exchange rate defense are not under consideration. The previous day, Choi Ji-young, Director General of International Economic Affairs at the Ministry of Economy and Finance, had mentioned that if the upward trend in the exchange rate continues, macroprudential measures could be considered. The current government's stance is that it will not consider additional regulations that could hinder capital movement, as it is pursuing inclusion in the MSCI Developed Markets Index. (다만 구 부총리는 환율 방어를 위한 추가적인 거시건전성 조치는 검토하고 있지 않다고 했다. 전날 최지영 재경부 국제경제관리관은 환율 상승세가 이어지면 거시건전성 조치를 고민할 수 있다고 했는데, 현재 정부가 모건스탠리캐피털인터내셔널(MSCI) 선진국지수 편입을 추진하고 있는 만큼 자본 이동을 방해할 수 있는 추가 규제는 고려하지 않겠다는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Min-jeong &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신민정 기자 &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240197.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/462/imgdb/original/2026/0116/20260116502464.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:14:31 +0000</pubDate></item></channel></rss>