<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 경제 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/economy/</link><description>Hankyoreh Economy bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:38 +0000</lastBuildDate><item><title>Government Launches 'Illegal Foreign Exchange Transaction Response Team'... To Investigate Currency Swapping and Overseas Asset Flight (정부 ‘불법 외환거래 대응반’ 출범…환치기·해외자산 도피 조사)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239874.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Government Launches 'Illegal Foreign Exchange Transaction Response Team'... To Investigate Currency Swapping and Overseas Asset Flight (정부 ‘불법 외환거래 대응반’ 출범…환치기·해외자산 도피 조사)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/367/imgdb/original/2026/0115/20260115501554.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;15일 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸에서 직원이 증시와 환율을 모니터하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government will operate a pan-governmental 'Illegal Foreign Exchange Transaction Response Team' to detect illegal foreign exchange transactions, such as currency swapping and import/export price manipulation, which disrupt the foreign exchange market and economic order. (정부가 외환시장과 경제 질서를 교란하는 환치기, 수출입 가격 조작 등 불법 외환거래를 적발하기 위해 범정부 ‘불법 외환거래 대응반’을 운영한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Economy and Finance announced on the 15th that it has launched the Illegal Foreign Exchange Transaction Response Team together with the National Intelligence Service, the National Tax Service, the Korea Customs Service, the Bank of Korea, and the Financial Supervisory Service. The Ministry explained the purpose of its launch, stating, "This is to respond sternly to actions that disrupt our foreign exchange market and economic order." (재정경제부는 15일 국가정보원, 국세청, 관세청, 한국은행, 금융감독원과 함께 불법 외환거래 대응반을 출범했다고 밝혔다. 재경부는 “우리 외환시장과 경제 질서를 교란하는 행위에 엄정 대응하기 위한 것”이라고 출범 취지를 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Illegal Foreign Exchange Transaction Response Team will focus on tracking and detecting the flow of illegal funds across borders. It plans to intensively investigate so-called currency swapping (where cross-border transaction payments are made/received without going through foreign exchange banks), overseas asset flight through import/export price manipulation and false reporting, as well as offshore tax evasion and money laundering that exploit foreign exchange transaction procedures. (불법 외환거래 대응반은 국경을 넘나드는 불법자금 흐름을 추적·적발하는 데 주력할 방침이다. 특히 국경 간 거래대금을 외국환은행을 통하지 않고 지급·수령하는 이른바 환치기, 수출입 가격 조작, 허위신고 등을 통한 해외자산 도피, 외환거래 절차를 악용한 역외탈세 및 자금세탁 등을 집중적으로 조사할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Economy and Finance stated, "As illegal foreign exchange transactions have become complex and sophisticated, there are limitations to investigation and response by a single agency, so related agencies have decided to pool their capabilities for a joint response." It added, "By maximizing the use of information and capabilities held by each agency and sharing them mutually, we expect blind spots in enforcement to be eliminated." (재경부는 “불법 외환거래가 복잡·지능화됨에 따라 단일 기관의 조사·대응만으로는 한계가 있어 관계기관이 역량을 결집해 공동 대응하기로 했다”며 “ 각 기관이 보유한 정보와 역량을 최대한 활용하고, 이를 상호 간에 공유함으로써 단속의 사각지대가 해소될 것으로 기대한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Yoon-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239874.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/367/imgdb/original/2026/0115/20260115501554.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>'Dressed in goose down during the cold wave, but it's feather?'... Clothing companies caught inflating content ratios one after another (‘한파에 거위털 입었는데, 솜털?’…함량 부풀린 의류업체 줄줄이 적발)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239883.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Dressed in goose down during the cold wave, but it's feather?'... Clothing companies caught inflating content ratios one after another (‘한파에 거위털 입었는데, 솜털?’…함량 부풀린 의류업체 줄줄이 적발)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/493/imgdb/original/2026/0115/20260115501799.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;클립아트코리아&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Fair Trade Commission announced on the 15th that it has issued corrective orders, warnings, and damage relief measures to 17 online clothing retailers for false and exaggerated advertising, such as inflating the content ratios of goose down, duck down, and cashmere used in padding and coats. (공정거래위원회는 패딩·코트에 사용되는 거위털·오리털·캐시미어 함량을 부풀리는 등 거짓·과장 광고한 17개 온라인 의류판매업체에 시정명령·경고 및 피해 구제 조처를 했다고 15일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the FTC's investigation, E-Land World advertised its brand 'WHO.A.U' padded jacket as 'goose down,' but it actually contained only 29% goose down, failing to meet the quality standard (over 80% goose down, over 75% down feather). (공정위 조사 결과 이랜드월드는 자사 브랜드 ‘후아유’ 패딩점퍼를 ‘구스 다운’이라고 광고했지만, 실제로는 거위털(구스)이 29%만 포함돼 품질 기준(거위털 80% 이상, 솜털 75% 이상)을 충족하지 못했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the quality standards for clothing containing animal hair, a product can be labeled as 'goose' only if its goose down content is 80% or more, regardless of whether it is down or feather. If the down feather (plumule) content in the filling is 75% or more, it can be labeled as 'down.' 'Goose down' requires a filling of over 80% goose down and over 75% down feather. (동물털 함유 의류 품질 기준에 따르면 거위털 제품은 솜털·깃털 여부를 불문하고 거위털 함량이 80% 이상 돼야 ‘구스’ 표시를 할 수 있다. 충전재 중 다운(솜털)이 75% 이상인 경우 ‘다운’으로 표시할 수 있다. ‘구스 다운’은 거위털 80% 이상, 솜털 75% 이상 채워야 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Other clothing retailers, Volante J, Dongribmun, and Archive Co., advertised their products as using only goose down, even though they mixed feathers from other birds into the filling. (다른 의류판매업체인 볼란테제이, 독립문, 아카이브코는 충전재에 다른 조류의 털을 섞었는데도 거위털만 사용한 것처럼 광고했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the case of duck down padded products, eight clothing retailers (Attention Low, Polaris Universal, First F&amp;C, Slam, Tigrin, T-Cloud, JC Mulsan, Fashion Link) advertised their products as 'down' or 'duck down' without filling them with 75% or more down feather. Two other companies (Modoroko, T&amp;J) advertised by inflating the actual down feather content. (오리털 패딩 제품의 경우 의류판매업체 8곳(어텐션로우, 폴라리스유니버셜, 퍼스트에프엔씨, 슬램, 티그린, 티클라우드, 제이씨물산, 패션링크)은 솜털 75% 이상 채우지 않고 ‘다운’ 또는 ‘덕다운’ 제품으로 광고했다. 다른 업체 두 곳(모드로코, 티엔제이)은 솜털 함량을 실제보다 부풀려 광고했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Three coat retailers (Woo Yang Trading, Indie F, High Fashion Garam) advertised by inflating the cashmere content ratio. (코트를 판매업체 3곳(우양통상, 인디에프, 하이패션가람)은 캐시미어 함유율을 부풀려 광고했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The FTC stated, "The involved companies have taken corrective actions, such as deleting or modifying advertisements and halting sales before and after the FTC investigation, and have implemented damage relief measures like refunds for consumers who purchased products based on those advertisements." (공정위는 “해당 업체들은 공정위 조사 전후로 광고를 삭제·수정하거나 판매를 중지하는 등 시정했고, 해당 광고를 보고 상품을 구입한 소비자에게 환불 등 피해구제 조처를 했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Kyung-mi &lt;a href="mailto:kmlee@hani.co.kr"&gt;kmlee@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이경미 기자 &lt;a href="mailto:kmlee@hani.co.kr"&gt;kmlee@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239883.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/493/imgdb/original/2026/0115/20260115501799.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>As Exchange Rate Frighteningly Rises, 'Dollar Insurance' Gains Popularity... Financial Supervisory Service Warns "High Volatility, Be Cautious" (환율 무섭게 오르자 ‘달러 보험’ 인기…금감원 “변동성 커 주의”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239884.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;As Exchange Rate Frighteningly Rises, 'Dollar Insurance' Gains Popularity... Financial Supervisory Service Warns "High Volatility, Be Cautious" (환율 무섭게 오르자 ‘달러 보험’ 인기…금감원 “변동성 커 주의”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/367/imgdb/original/2026/0115/20260115501554.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;15일 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸에서 직원이 증시와 환율을 모니터하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As the won-dollar exchange rate continues its steep climb and volatility increases, the surge in subscriptions to 'dollar insurance'—where premiums are paid and insurance benefits are received in US dollars—is raising growing concerns about potential consumer harm. This is because the amount of premiums paid could increase or the actual insurance benefits received could decrease depending on factors like exchange rate fluctuations. (원·달러 환율이 고공행진하며 변동성이 커진 가운데 달러로 보험료를 납입하고 보험금을 수령하는 ‘달러보험’ 가입이 급증하면서 소비자 피해 우려가 커지고 있다. 환율 변동 등에 따라 납입 보험료가 늘어나거나 실제 수령하는 보험금이 감소할 수 있어서다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Financial Supervisory Service (FSS) issued a consumer alert at the 'caution' level on the 15th, stating, "Dollar insurance is a high-difficulty product where premiums and benefits fluctuate based on exchange rates and overseas bond interest rates, requiring special caution from consumers at the time of subscription." Dollar insurance refers to foreign currency insurance products offered by various domestic insurers where premium payments and benefit receipts are conducted in US dollars. Even if premiums are paid in Korean won, they are actually exchanged and accumulated in dollars, and the premiums are often invested and managed in assets like US Treasury bonds. (금융감독원은 15일 “달러보험은 환율과 해외 채권 금리에 따라 보험료와 보험금이 변동되는 고난도 상품으로, 가입 시 소비자의 각별한 주의가 필요하다”며 소비자경보 ‘주의’를 발령했다. 달러보험은 국내 각종 보험상품에서 보험료 납입과 보험금 수령이 미국 달러로 이뤄지는 외화 보험상품이다. 원화로 보험료를 납입해도 실제로는 환전돼 달러로 적립되며, 보험료를 미국 국채 등에 투자운용하는 경우가 많다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recently, as the won-dollar exchange rate has been fluctuating above the 1,470 won level and expectations for further exchange rate appreciation are growing, investment sentiment aimed at profiting from exchange rate differences is reportedly leading to increased sales of dollar insurance. The actual number of dollar insurance sales increased from 11,977 cases in 2023 to 40,594 cases in 2024, and reached 95,421 cases by October of last year. (최근 원·달러 환율이 1470원대를 넘나드는 가운데, 환율 추가 상승 기대감도 커지면서 환차익을 노린 투자 심리가 달러보험 판매 증가로 이어지고 있다고 한다. 실제 달러보험 판매 건수는 2023년 1만1977건에서 2024년 4만594건으로 늘었고, 지난해 10월까지 9만5421건에 달했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The FSS pointed out that during this process, the possibility of incomplete sales is increasing, where excessive emphasis is placed solely on potential exchange rate gains while explanations about the risks of exchange rate and interest rate fluctuations are neglected. Looking at recently received complaints, there are consecutive claims that planners misled customers by explaining, "The dollar won't fall," or "You will get high returns if you cancel after 10 years," making them mistake it for an investment product, or that customers were not properly informed about the risks, leading to situations where premiums increased significantly compared to the initial subscription period due to a sharp rise in the exchange rate. (금감원은 이 과정에서 환차익만을 과도하게 강조하며 환율·금리 변동 위험에 대한 설명을 소홀히 하는 불완전판매 가능성이 커지고 있다고 지적했다. 최근 접수된 민원을 보면, 설계사가 “달러는 떨어지지 않는다”, “10년 후 해지 시 높은 수익이 난다”고 설명해 투자상품으로 오인하게 했다는 주장이나, 환율 급등으로 납입 보험료가 가입 초기보다 크게 늘었지만 관련 설명을 듣지 못했다는 내용이 잇따르고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;With dollar insurance, if the won-dollar exchange rate rises, the policyholder's premium burden in won terms increases. Conversely, if the exchange rate falls when receiving insurance benefits, the won value of the benefits can decrease. For example, if the monthly premium is $500, when the exchange rate rises from 1,300 won to 1,500 won, the monthly premium payment increases from 650,000 won to 750,000 won. On the other hand, if the insurance benefit is $100,000 and the exchange rate falls from 1,500 won to 1,300 won, the received amount decreases from 150 million won to 130 million won. (달러보험은 원·달러 환율이 상승하면 가입자의 원화 기준 보험료 부담이 증가하고, 보험금 수령 때 환율이 하락하면 보험금의 원화 가치가 낮아질 수 있다. 예컨대, 월 보험료가 500달러일 경우 원·달러 환율이 1300원에서 1500원으로 오르면 월 납입 보험료는 65만원에서 75만원으로 증가한다. 반대로 보험금이 10만달러일 때 환율이 1500원에서 1300원으로 하락하면 수령액은 1억5천만원에서 1억3천만원으로 줄어든다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Additionally, if overseas market interest rates fall, insurance benefits or surrender values may decrease, and caution is needed as there is a high possibility of principal loss in case of early termination. (아울러 해외 시장금리가 하락하면 보험금이나 해지환급금이 줄어들 수 있고, 중도 해지 시에는 원금 손실이 발생할 가능성도 커 주의해야 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The FSS stated, "We will conduct interviews with the management of insurance companies where dollar insurance sales are rapidly increasing to discuss measures to prevent consumer harm, and if necessary, strictly sanction illegal activities in the sales process through on-site inspections." (금감원은 “달러보험 판매가 급격히 증가하고 있는 보험사를 대상으로 경영진 면담을 진행해 소비자 피해 방지 방안을 논의하고, 필요할 경우 현장검사를 통해 판매 과정의 위법 행위를 엄중히 제재하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ahn Tae-ho &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt; (안태호 기자 &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239884.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/367/imgdb/original/2026/0115/20260115501554.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Fair Trade Commission Initiates Sanction Process Against Taekwang Group Over Suspicion of Funneling Business to Owner Family (공정위, 태광 ‘총수 일가 일감 몰아주기’ 의혹 제재 절차 착수)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239885.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Fair Trade Commission Initiates Sanction Process Against Taekwang Group Over Suspicion of Funneling Business to Owner Family (공정위, 태광 ‘총수 일가 일감 몰아주기’ 의혹 제재 절차 착수)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/405/imgdb/original/2026/0115/20260115501825.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;태광산업 본사. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Fair Trade Commission (FTC) has initiated sanction procedures regarding suspicions that Taekwang Group mobilized its affiliates to funnel business to companies owned by the nephew and sister-in-law of former Taekwang Group Chairman Lee Ho-jin. (태광그룹이 계열사를 동원해 이호진 전 태광그룹 회장의 조카·처제가 소유한 회사에 일감을 몰아줬다는 의혹에 대해 공정거래위원회가 제재 절차에 착수했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to industry sources on the 15th, the FTC sent a review report (equivalent to a prosecution's indictment) to Taekwang late last year, containing the opinion that a fine of up to 26 billion won is necessary for the group's alleged violation of the Fair Trade Act. The FTC will receive Taekwang's written opinion and then convene a plenary meeting to determine whether the law was violated and the final level of sanctions. (15일 업계에 따르면 공정위는 태광의 공정거래법 위반 혐의에 대해 최대 260억원의 과징금 부과할 필요가 있다는 의견을 담은 심사보고서(검찰의 공소장에 해당)를 지난해 말 태광 쪽에 발송했다. 공정위는 향후 태광 쪽 의견서를 받은 뒤 전원회의를 열어 법 위반 여부와 최종 제재 수위 등을 결정한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The FTC examiner (equivalent to a prosecutor) judged that Taekwang unfairly supported the companies of the former chairman's nephew and sister-in-law by mobilizing T-Sys, an unlisted affiliate of Taekwang Industries. T-Sys has been entrusting facility management work to ProCare, owned by the nephew and whose major shareholder is the former chairman's sister-in-law. The examiner deemed this an act of providing unfair benefits to the former chairman's family. It is reported that the examiner also included in the report the opinion that fines should be imposed on the companies of the nephew and sister-in-law who received the unfair support, and that the former chairman should be reported to prosecutors. (공정위 심사관(검찰의 검사에 해당)은 태광이 태광산업의 비상장 계열회사인 티시스를 동원해 이 전 회장 조카·처제의 회사를 부당하게 지원했다고 판단했다. 티시스는 시설관리 업무를 이 전 회장의 처제가 대주주인 안주와 조카들이 소유한 프로케어에 맡겨왔는데, 이는 이 전 회장 일가에 부당한 이익을 제공하는 행위라고 판단한 것이다. 심사관은 부당하게 지원을 받은 조카와 처제의 회사에도 과징금을 부과하고, 이 전 회장을 고발해야 한다는 의견을 보고서에 함께 담은 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, a Taekwang Group official stated, "The transactions under suspicion of unfair support were actually normal transactions conducted through legitimate procedures, and we plan to submit materials that can prove this to the FTC plenary meeting." The official added, "The review report is merely the opinion of the investigating officer, not a decision or policy of the FTC, and the allegations have not been confirmed as fact," and "Matters such as imposing fines amounting to hundreds of billions of won or reporting specific individuals to prosecutors can only be decided after the FTC plenary meeting confirms the accurate facts." (이와 관련해 태광그룹 관계자는 “부당 지원 의혹을 받고 있는 거래들은 실제로는 합법적인 절차를 통해 진행된 정상적인 거래였으며, 이를 입증할 수 있는 자료들을 공정위 전원회의에 제출할 예정”이라고 밝혔다. 이 관계자는 “심사보고서는 공정위의 결정이나 방침이 아니라 조사 담당자의 의견일 뿐이며, 혐의 내용이 사실로 확인된 것도 아니다”라며 “수백억원대의 과징금 부과나 특정인에 대한 고발 여부는 공정위 전원회의에서 정확한 사실관계를 확인한 뒤에 결정될 수 있는 사안”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, in 2019, the FTC imposed a 2.18 billion won fine on Taekwang affiliates and reported the former chairman to prosecutors, alleging that the affiliates made bulk purchases of kimchi and wine produced by companies 100% owned by the owner family, thereby providing unfair benefits to the former chairman's family. However, the prosecution decided not to indict the former chairman due to insufficient evidence. (앞서 공정위는 2019년에도 태광 계열사들이 총수일가가 지분 100%를 소유한 회사들이 생산한 김치와 와인을 대량 매입해 이 전 회장 일가에게 부당한 이익을 제공했다며 과징금 21억8천만원을 부과하고, 이 전 회장을 고발한 바 있다. 다만 검찰은 증거 불충분을 이유로 이 전 회장을 불기소 처분했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Yoon-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239885.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/405/imgdb/original/2026/0115/20260115501825.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Seoul Apartment Prices Rise for 49th Consecutive Week...Dongjak-gu and Jung-gu Show Largest Increases (서울 아파트값 49주째 연속 오름세…동작구·중구 상승폭 커)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1239904.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Seoul Apartment Prices Rise for 49th Consecutive Week...Dongjak-gu and Jung-gu Show Largest Increases (서울 아파트값 49주째 연속 오름세…동작구·중구 상승폭 커)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/367/imgdb/original/2026/0115/20260115502129.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 시내 한 부동산 중개업소. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Seoul apartment prices continued their upward trend into the new year, rising for the 49th consecutive week. (새해에도 서울 아파트값이 상승세를 이어가면서 49주 연속으로 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Korea Real Estate Board's 'Weekly Apartment Price Trends' on the 15th (as of January 12), the transaction price of apartments in Seoul increased by 0.21% compared to the previous week. The rate of increase for Seoul apartment prices has been maintained at a level of 0.18~0.21% since last December. Seoul apartment prices have been on a continuous rise for 49 weeks since the first week of February last year. (15일 한국부동산원의 ‘주간 아파트값 동향’을 보면 1월 둘째주(1월12일 기준) 서울 아파트 매매가격은 직전 주 대비 0.21% 올랐다. 서울 아파트값 상승률은 지난해 12월부터 0.18∼0.21% 수준을 유지하고 있다. 서울 아파트값은 지난해 2월 첫째 주부터 49주 연속 오름세를 보이고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Real Estate Board explained, "Amid an increase in purchase inquiries and transaction volume centered on preferred complexes with favorable living conditions such as good school districts and proximity to subway stations, a shortage of listings has emerged in some complexes, leading to contracts being signed at higher prices, resulting in an overall increase across Seoul." (부동산원은 “학군지·역세권 등 정주 여건이 양호한 선호단지 중심의 실수요 증가로 매수문의 및 거래량이 증가한 가운데, 일부 단지에서 매물부족 현상이 나타나며 상승계약이 체결되는 등 서울 전체에서 상승했다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By district, Dongjak-gu and Jung-gu each rose by 0.36%, showing the largest increases in Seoul. Dongjak-gu had been increasing its rate of growth for two consecutive weeks from mid-December to the first week of January (0.31%→0.33%→0.37%) before slightly decreasing this week. Jung-gu has been increasing its rate of growth for two consecutive weeks since the last week of December (0.22%→0.25%→0.36%). They were followed by Seongdong-gu (0.32%), Songpa, Gangdong, and Gwanak-gu (each 0.30%), and Mapo-gu (0.29%). (구별로 보면, 동작구와 중구가 각 0.36% 올라 서울에서 가장 상승폭이 컸다. 동작구는 12월 중순부터 1월 첫째주까지 2주 연속(0.31%→0.33%→0.37%) 상승폭을 키우다가 이번 주엔 소폭 낮아졌다. 중구는 12월 마지막 주부터 2주 연속(0.22%→0.25%→0.36%) 상승폭을 키웠다. 이어 성동구(0.32%), 송파·강동·관악구(각 0.30%), 마포구(0.29%) 등의 순이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The apartment price increase rate in the Gyeonggi region was 0.09%, slightly up from the previous week (0.08%). Among areas designated as triple-regulation zones under last October and November's real estate market stabilization measures, some showed strength. Suji-gu, Yongin, showed the highest increase rate among regulated areas at 0.45%, expanding from the previous week (0.42%). Bundang-gu (0.31%→0.39%) and Jungwon-gu (0.13%→0.25%) in Seongnam also saw their increases expand. Hanam City (0.19%→0.23%→0.28%) and Gwangmyeong City (0.26%→0.28%→0.37%) expanded for two consecutive weeks. (경기 지역 아파트값 상승률은 0.09%로 직전 주(0.08%) 대비 소폭 올랐다. 지난해 10·15 부동산 시장 안정화 대책에서 3중 규제지역으로 지정된 곳 중에서는 일부 강세가 나타났다. 용인 수지구는 0.45%로 직전 주(0.42%)보다 확대되며 규제지역에서 가장 높은 상승률을 보였다. 성남 분당구(0.31%→0.39%)와 중원구(0.13%→0.25%)도 상승폭이 확대됐다. 하남시(0.19%→0.23%→0.28%)와 광명시(0.26%→0.28%→0.37%)는 2주 연속 확대됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The increase rate for apartment jeonse (lump-sum deposit) prices recorded 0.13% for Seoul, slightly reduced from the previous week, while Incheon was 0.09% and Gyeonggi 0.11%, maintaining an upward trend. The Real Estate Board's analysis is that while the shortage of listings continues, centered on preferred complexes, rental demand is steadily occurring, focused on areas with favorable living conditions such as good school districts, proximity to subway stations, and large-scale complexes. (아파트 전셋값 상승률은 서울의 경우 직전 주보다 소폭 축소된 0.13%를 기록했고 인천은 0.09%, 경기 0.11% 등으로 오름세를 유지했다. 선호단지 중심으로 매물 부족 현상이 지속되는 가운데 학군지, 역세권, 대단지 등 정주 여건이 양호한 곳을 중심으로 임차 수요가 꾸준히 발생하고 있다는 게 부동산원의 분석이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Ji-hye &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이지혜 기자 &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1239904.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/367/imgdb/original/2026/0115/20260115502129.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Last Year's 'Automobile Export Value' Hits All-Time High... Eyes Turn to Europe and Others as U.S. Tariffs Strike (지난해 ‘자동차 수출액’ 역대 최대…미 관세 때리자 유럽 등으로 눈 돌려)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239926.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Last Year's 'Automobile Export Value' Hits All-Time High... Eyes Turn to Europe and Others as U.S. Tariffs Strike (지난해 ‘자동차 수출액’ 역대 최대…미 관세 때리자 유럽 등으로 눈 돌려)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/656/imgdb/original/2026/0115/20260115502669.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;경기도 평택항에 수출용 자동차가 세워져 있는 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Last year's automobile export value reached a total of $72 billion, achieving an all-time high performance. Although exports to the U.S. decreased by over 10% compared to the previous year due to the impact of imposed tariffs, exports to Europe and Asia saw growth rates reaching up to 30%. Among eco-friendly vehicles, hybrids drove the increase in export value, and used car export value also hit a record high. (지난해 자동차 수출액이 총 720억달러로 역대 최대 실적을 달성했다. 미국 관세 부과 여파로 대미 수출이 전년 대비 10% 넘게 감소했지만, 유럽과 아시아 지역으로의 수출 증가율이 최대 30%에 달한 까닭이다. 친환경차 중에서도 하이브리드차가 수출액 증가를 견인했고, 중고차 수출액도 역대 최고치를 경신했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the '2025 Automobile Industry Trends' announced by the Ministry of Trade, Industry and Energy on the 15th, last year's automobile export value was $71.991 billion, a 1.7% increase compared to the previous year. This is the highest figure since the record of $70.9 billion in 2023, and marks the third consecutive year exceeding $70 billion, following $70.8 billion in 2024. (15일 산업통상부가 발표한 ‘2025년 자동차 산업 동향’을 보면, 지난해 자동차 수출액은 719억9100만달러로 전년에 견줘 1.7% 증가했다. 이는 지난 2023년 709억달러를 기록한 이후 최대치로, 2024년 708억달러에 이어 3년 연속 700억달러를 돌파했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last year's exports to the U.S. were $30.154 billion, a 13.2% decrease compared to the previous year. This reduction in export volume occurred as the imposition of 25% tariffs on automobiles by the Trump administration placed them at a disadvantage in terms of price competitiveness. However, during the same period, exports to the European Union (EU) increased by 20.1% to $9.678 billion, and exports to other European regions and Asian regions increased by 30.5% and 31.9% respectively to $6.261 billion and $7.754 billion, lifting the overall export performance. (지난해 대미 수출액은 301억5400만달러로 전년 대비 13.2% 감소했다. 트럼프 행정부에서 자동차에 25% 품목 관세를 부과한 데 따라 가격 경쟁력에서 불리한 처지에 놓이며 수출 규모가 줄어든 것이다. 그러나 같은 기간 유럽연합(EU) 수출액이 96억7800만달러로 20.1% 증가했고, 기타 유럽 지역과 아시아 지역 수출액이 각각 62억6100만달러, 77억5400만달러로 30.5%, 31.9%씩 증가하면서 전체 수출 실적을 끌어올렸다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The number of eco-friendly vehicle exports was 874,459 units, a 17.7% increase compared to the previous year. Among these, hybrids accounted for 561,678 units, a 30.1% increase during the same period, driving the overall export performance. Due to a chasm (temporary demand stagnation), electric vehicles saw a slight 0.3% decrease to 261,974 units. (친환경차 수출 대수는 87만4459대로 전년 대비 17.7% 증가했다. 이중 하이브리드가 56만1678대로 같은 기간 30.1% 증가해 전체 수출 실적을 견인했다. 캐즘(일시적 수요 정체)으로 인해 전기차는 26만1974대로 0.3% 소폭 감소했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Used car export value also reached a record high last year at $8.87 billion, a 75.1% increase compared to the previous year ($5.07 billion). The Ministry explained that this is interpreted as being influenced by factors such as the improved image of Korean cars and high exchange rates. (중고차 수출액도 지난해 88억7천만달러로 전년(50억7천만달러)보다 75.1% 늘어 역대 최고치를 기록했다. 한국차에 대한 이미지 개선, 고환율 등이 영향을 미친 것으로 풀이된다고 산업부는 설명했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Ministry official stated, "While difficulties are expected this year due to the spread of global protectionism leading to expanded local production and intensified competition with major countries," they also said, "We will steadily implement the K-Mobility Leadership Strategy to support the strengthening of export momentum alongside securing future industrial competitiveness." The Ministry had previously announced the 'K-Mobility Leadership Strategy' last November, setting goals including △ entering the ranks of leading autonomous driving technology nations by 2030 △ selling 90% eco-friendly vehicles among new cars by 2035 △ and cultivating 70,000 future vehicle professionals by 2033. (산업부 관계자는 “올해 글로벌 보호무역주의 확산으로 인한 현지 생산 확대, 주요국과의 경쟁 심화 등 어려움이 예상된다”면서도 “케이(K)-모빌리티 선도전략을 착실히 이행해 미래 산업 경쟁력 확충과 함께 수출동력이 강화될 수 있도록 지원할 것”이라고 밝혔다. 산업부는 앞서 지난해 11월 ‘케이-모빌리티 선도전략’을 발표하고 △2030년 자율주행 기술 선도국 진입 △2035년 신차의 90% 친환경차 판매 △2033년까지 미래차 전문인력 7만명 육성 등을 목표로 내세운 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Yoo Ha-young &lt;a href="mailto:yhy@hani.co.kr"&gt;yhy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (유하영 기자 &lt;a href="mailto:yhy@hani.co.kr"&gt;yhy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239926.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/656/imgdb/original/2026/0115/20260115502669.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>'National Team AI' First Round: Naver and NC Eliminated... LG, SKT, and Upstage Advance (‘국가대표 AI’ 1차전 네이버·NC 탈락…LG·SKT·업스테이지 통과)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1239928.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'National Team AI' First Round: Naver and NC Eliminated... LG, SKT, and Upstage Advance (‘국가대표 AI’ 1차전 네이버·NC 탈락…LG·SKT·업스테이지 통과)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/755/453/imgdb/child/2026/0115/53_17684574026839_20260115502703.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;생성형 인공지능(AI) ‘챗지피티’(Chat GPT)에 “과학기술정보통신부의 ‘독자 인공지능 파운데이션 모델’ 사업과 5개 정예팀(네이버클라우드, SK텔레콤, 업스테이지, LG AI연구원, NC AI) 관련 이미지를 만들어주세요”라는 지시어를 입력해 생성한 이미지.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;In the first round of evaluations for the 'national team artificial intelligence (AI)' selection, LG AI Research, Upstage, and SK Telecom have passed the initial hurdle. (‘국가대표 인공지능(AI)’ 선발전 1차 평가 결과 엘지(LG) 에이아이연구원, 업스테이지, 에스케이(SK)텔레콤이 첫 관문을 통과했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Science and ICT announced on the 15th that among the five elite teams competing in the first evaluation of the 'Independent AI Foundation Model Project' to secure sovereign AI core technology, these three companies will advance to the second stage. Two companies, Naver Cloud and NC AI, were eliminated in the first evaluation round. (과학기술정보통신부는 15일 소버린(자주적) 인공지능 원천기술 확보를 위해 겨루는 ‘독자 에이아이 파운데이션 모델 사업’ 1차 평가에서 5개 정예팀 가운데 이들 3개사가 2단계로 진출한다고 밝혔다. 네이버클라우드, 엔씨(NC) 에이아이 등 2개 업체는 1차 평가전에서 탈락했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government explained that based on a comprehensive score combining benchmark evaluation (out of 40 points), expert evaluation (out of 35 points), and user evaluation scores (out of 25 points), LG AI Research, Naver Cloud, SK Telecom, and Upstage were included in the four elite teams. Among the five companies, LG AI Research received the highest score (benchmark 33.6 points, expert evaluation 31.6 points, user evaluation 25 points). (정부는 벤치마크 평가(40점 만점), 전문가 평가(35점 만점), 사용자 평가점수(25점 만점)를 종합한 결과, 엘지 에이아이연구원, 네이버클라우드, 에스케이텔레콤, 업스테이지가 4개 정예팀에 포함됐다고 설명했다. 5개 업체 가운데 가장 우수한 성적을 받은 곳은 엘지 에이아이연구원(벤치마크 33.6점, 전문가 평가 31.6점, 사용자 평가 25점)이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, regarding the Naver Cloud model, which recently faced controversy for using the 'Qwen 2.5 ViT' vision encoder from Chinese Alibaba's AI model Qwen, it was "judged not to meet the independence criteria" and was ultimately excluded from the final four elite teams advancing to the second stage. (그러나 최근 중국 알리바바의 인공지능 모델 큐원(Qwen)에 쓰인 ‘큐원 2.5 ViT’ 비전 인코더를 사용해 논란이 된 네이버클라우드 모델에 대해선 “독자성 기준을 충족하지 못하는 것으로 판단”돼 최종적으로 2단계로 진출하는 4개 정예팀에서 배제했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nevertheless, the Ministry of Science and ICT stated that since a major purpose of this project is to provide participating companies an opportunity to leap to a global level, it plans to conduct a 'second chance' round. A re-evaluation for the Naver Cloud and NC AI consortium, which were eliminated in the first evaluation, will be held in April to select one additional elite team. (다만, 과기정통부는 이번 사업을 통해 참여 기업이 글로벌 수준으로 도약할 수 있는 기회를 주는 목적이 큰 만큼 1차 평가에서 탈락한 네이버클라우드와 엔씨에이아이 컨소시엄을 대상으로 오는 4월 재평가를 실지해, 1개 정예팀을 추가로 선발하는 ‘패자부활전’을 진행한다는 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Seon Dam, Reporter &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt; (선담은 기자 &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1239928.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/755/453/imgdb/child/2026/0115/53_17684574026839_20260115502703.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Not Just a Ring, It Turns Appliances On and Off... The Era of 'Smart Rings' Approaches in Strides (그냥 반지 아냐, 가전 껐다 켰다…성큼 다가온 ‘스마트 링’ 시대)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1239932.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Not Just a Ring, It Turns Appliances On and Off... The Era of 'Smart Rings' Approaches in Strides (그냥 반지 아냐, 가전 껐다 켰다…성큼 다가온 ‘스마트 링’ 시대)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/400/imgdb/original/2026/0115/20260115502739.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;중국 기업 ‘드리미’의 스마트 링. 드리미 인스타그램 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;At first glance, it looks like an ordinary ring, but the market for 'smart rings,' which measure health and activity status with numerous sensors, is growing. According to data provided to Bloomberg News by market research firm IDC on the 15th, global shipments of smart rings in 2025 are estimated to have increased by 49% compared to the previous year. This is more than eight times the 6% market growth rate of smartwatches during the same period. While smartwatches remain the popular product among wearable smart devices, the growth momentum of the latecomer smart ring is steep. (언뜻 보면 평범한 반지처럼 생겼지만, 수많은 센서가 건강과 활동 상태를 측정하는 ‘스마트 링’ 시장이 성장하고 있다. 15일 시장조사업체 아이디시(IDC)가 블룸버그 통신에 제공한 자료를 보면, 지난 2025년 전 세계 스마트 링 출하량은 1년 전보다 49% 늘어난 것으로 추정됐다. 이는 같은 기간 스마트 워치의 시장 성장률 6%를 8배 넘게 뛰어넘은 것이다. 여전히 착용할 수 있는(웨어러블) 스마트 기기 중 대중적인 제품은 스마트 워치지만, 후발 주자인 스마트 링의 성장세가 가파른 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A smart ring is a smart device that can be worn like a ring. Sensors that touch the skin of the finger can measure body temperature, heart rate, and activity, and also assess sleep quality. Unlike smartwatches worn on the wrist, it can be lightly worn on a finger, and its exterior is made of metal like titanium, so it can be used like a regular accessory. While it lacks an external display and requires checking information via an app installed on a smartphone, the advantage is its long battery life, allowing for about a week of use on a single full charge. (스마트 링은 반지처럼 착용할 수 있는 스마트 기기다. 손가락 피부에 닿는 센서로 체온, 심박 수와 활동을 측정하고, 수면의 질도 측정할 수 있다. 스마트 워치처럼 손목에 차는 형태가 아니라 가볍게 손가락에 끼면 되고, 겉면은 티타늄과 같은 금속으로 만들어졌기 때문에 일반 액세서리처럼 활용할 수도 있다. 외부 디스플레이가 없어 스마트폰에 설치된 앱으로 정보를 확인해야 하지만, 대신 배터리 사용 시간이 길어 한 번 완전히 충전하면 일주일간 사용할 수 있다는 것이 장점이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The first company to create a smart ring was the Finnish company 'Oura Health.' This company launched the world's first smart ring in 2015 and currently holds the top market share. Along with the smart ring, it provides software for in-depth health analysis on a subscription basis. (스마트 링을 처음 만든 곳은 핀란드 기업 ‘오우라 헬스’다. 이 회사는 2015년 세계에서 처음으로 스마트 링을 출시해 현재 시장 점유율 1위를 차지하고 있다. 스마트링과 함께 심층 건강 분석을 위한 소프트웨어를 구독 형태로 제공한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following Oura, India's 'Ultrahuman' and China's 'RingConn' are also representative companies making smart rings. Samsung Electronics also entered the market in 2024 by launching its 'Galaxy Ring' product. The Galaxy Ring, in particular, has received positive reviews for enhancing consumer convenience by linking with the Galaxy/Android ecosystem, including Galaxy smartphones and smartwatches. (오우라에 이어 인도의 ‘울트라 휴먼’, 중국의 ‘링콘’도 스마트 링을 만드는 대표적인 기업이다. 삼성전자도 2024년 ‘갤럭시 링’ 제품을 출시해 시장에 뛰어들었다. 특히 갤럭시 링은 갤럭시 스마트폰, 스마트워치 등 갤럭시·안드로이드 생태계와 연계돼 소비자 편의성을 높였다는 평가를 받고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Especially at this year's CES, Chinese companies unveiled new smart ring products one after another. Dreami, a company famous for robot vacuum cleaners, displayed a black smart ring product lineup at the Las Vegas Convention Center in the US this year. Dreami emphasized the functionality and connectivity, stating that this smart ring can control Dreami's smart home appliances in addition to its core function of health measurement. Chinese home appliance company Hisense and health management specialist company Linktop also introduced smart rings. (특히 올해 시이에스에서는 중국 기업들이 스마트 링 신제품을 연달아 선보였다. 로봇 청소기로 유명한 기업인 드리미는 올해 미국 라스베이거스 컨벤션 센터에 검은색 스마트 링 제품군을 전시했다. 드리미 쪽은 이번 스마트 링은 건강 측정이라는 본래 기능에 더해 드리미의 스마트 가전들을 제어할 수 있다며 기능과 연결성을 강조했다. 중국의 가전 기업 하이센스와 건강관리 전문 기업 링크탑 역시 스마트 링을 내놓았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As Apple, celebrating its 50th anniversary this year, has hinted at launching new products like its first foldable iPhone, the possibility of it launching its first smart ring has also been raised. (올해 창립 50주년을 맞는 애플이 첫 폴더블 아이폰 등 신제품 출시를 예고하고 있는 만큼 첫 스마트링을 출시할 수 있다는 가능성도 제기된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyo-jung &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권효중 기자 &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1239932.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/400/imgdb/original/2026/0115/20260115502739.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>US Moves to Impose 'Semiconductor and Critical Mineral Tariffs'; Ministry of Trade, Industry and Energy Announces "Constant State of Preparedness" (미 ‘반도체·핵심광물 관세’ 부과 움직임에 산업부 “상시적 대비 태세”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239934.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;US Moves to Impose 'Semiconductor and Critical Mineral Tariffs'; Ministry of Trade, Industry and Energy Announces "Constant State of Preparedness" (미 ‘반도체·핵심광물 관세’ 부과 움직임에 산업부 “상시적 대비 태세”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684584943904_20260115502765.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;도널드 트럼프 미국 대통령이 14일(현지시각) 백악관에서 행정명령에 서명한 뒤 발언하고 있다. AP/연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As the US issued a proclamation suggesting the possibility of imposing tariffs on semiconductor and critical mineral items, the South Korean government convened an emergency meeting to devise countermeasures. (미국이 반도체·핵심광물에 대해서도 품목 관세 부과 가능성을 시사하는 포고문을 발표함에 따라 정부가 긴급 대책회의를 열고 대책 마련에 나섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Trade, Industry and Energy announced that it held an emergency meeting chaired by Minister Kim Joo-hyun on the morning of the 15th to assess the situation regarding the US's moves to impose tariffs on semiconductor and critical mineral items and to discuss countermeasures. In addition to the relevant bureau and division heads, including the Vice Minister for Trade, the Director-General for Advanced Industry Policy, and the Director-General for Resource Industry Policy, the Commercial Attaché at the Korean Embassy in the US participated in the meeting via phone. (산업통상부는 15일 오전 김정관 장관 주재하는 긴급 대책회의를 열어 미국의 반도체·핵심광물 품목 관세 부과 움직임에 대한 현황 파악을 지시하고, 대책을 논의했다고 밝혔다. 이날 긴급 대책회의에는 통상차관보, 첨단산업정책관, 자원산업정책관 등 소관 실·국장 외에도 주미 한국대사관 상무관이 유선으로 참석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 14th (local time), US President Trump signed an executive order imposing a 25% tariff on products, including Nvidia's H200 AI chip manufactured in Taiwan, as a condition for allowing their export to China. According to the executive order released by the White House, the tariff applies to semiconductors imported into the US that are not used in domestic data centers, R&amp;D, startups, consumer electronics and general industrial applications, or public sector and medical device-related products. Analysis suggests that since most semiconductors for the US domestic market are exempt, the immediate impact on domestic companies is not significant. (트럼프 미국 대통령은 14일(현지시각) 대만에서 제조된 엔비디아(Nvidia)의 인공지능(AI) 칩 H200 등 첨단 반도체의 중국 수출을 허용하는 대가로 해당 제품에 25%의 관세를 부과하는 행정명령에 서명했다. 백악관이 공개한 행정명령을 보면, 이번 행정명령 내용은 미국으로 수입되는 반도체 중 미국 내 데이터 센터, 연구개발(R&amp;amp;D), 스타트업, 소비자용 가전 및 일반 산업용 애플리케이션, 공공 부문 및 의료 기기 관련 제품에 사용되지 않는 반도체에 한해 적용되는 관세로 사실상 미국 내수용 반도체 대부분이 면제 대상이어서 국내 기업들에게 당장 미치는 영향은 크지 않다는 분석이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, as the White House fact sheet stated that "President Trump can impose broader tariffs on semiconductors and their derivatives to strengthen US manufacturing and introduce corresponding tariff offset programs," the government, recognizing the possibility of additional tariffs, has begun preparing countermeasures. Minister Kim instructed officials to closely analyze the impact on the industry if the US invokes Section 232 of the Trade Expansion Act to impose tariffs on items like semiconductors and critical minerals, and to respond with all efforts to minimize the impact on South Korean industry. Vice Minister for Trade Park Jeong-seong also conveyed South Korea's position to US Deputy Secretary of Commerce Jeffrey Kessler in a phone call that day and began gathering detailed information on the situation. (하지만 백악관이 팩트시트에서 “트럼프 대통령이 미국 내 제조업을 강화하기 위해 반도체 및 그 파생 제품에 더 광범위한 관세를 부과할 수 있으며, 이에 상응하는 관세 상쇄 프로그램을 도입할 수 있다”고 명시함에 따라 추가적인 관세 부과 여지가 있다고 보고 정부가 대책 마련에 나섰다. 김 장관은 미국이 무역확장법 232조를 동원해 반도체와 핵심광물 등에 대해서도 품목 관세를 부과하는 상황에 대해 업계 영향을 면밀히 분석하고 우리 산업에 미치는 영향이 최소화되도록 총력 대응할 것을 지시했다. 박정성 산업부 통상차관보도 이날 제프리 케슬러 미 상무부 차관과 유선 통화를 통해 우리 입장을 전달하는 한편 구체적인 상항 파악에 나섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the afternoon, the Ministry of Trade, Industry and Energy convened a meeting chaired by the Director-General for Industrial Growth, bringing together major domestic semiconductor companies such as Samsung Electronics and SK Hynix to analyze the impact of the US measures and discuss response strategies. Furthermore, it was decided to hold a meeting chaired by the Director-General for Resource Industry Policy with key supply chain companies to assess the domestic impact of US measures related to critical minerals and prepare countermeasures. (산업부는 이날 오후 산업성장실장의 주재로 삼성전자와 에스케이(SK)하이닉스 등 국내 반도체 주요 기업들을 소집해 미국 조치에 따른 영향을 분석하고 대응 전략을 논의했다. 아울러, 자원산업정책관 주재로 공급망 주요 기업 관련 회의를 소집해 미국의 핵심광물 관련 조치에 대한 국내 영향을 점검하고 대응책을 마련하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minister Kim stated, "Including the US Section 232 measures announced today and the US Supreme Court's ruling on reciprocal tariffs, we will maintain a constant state of preparedness for various scenarios and respond more thoroughly and swiftly to pending trade issues with the US." (김 장관은 “오늘 발표된 미국 무역확장법 232조 조치를 포함해 미국 연방대법원의 상호관세 판결에도 시나리오별로 상시적 대비 태세를 유지하면서 대미 통상 현안에 대해 더욱 철저하고 기민하게 대응해 나가겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Jae-ho &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이재호 기자 &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239934.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684584943904_20260115502765.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Government Begins Soliciting Managers for 150 Trillion Won 'National Growth Fund'... 'Citizen Participation Fund' to Launch in June (150조 ‘국민성장펀드’ 운용사 공모 시작…‘국민참여펀드’는 6월 출시)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239937.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Government Begins Soliciting Managers for 150 Trillion Won 'National Growth Fund'... 'Citizen Participation Fund' to Launch in June (150조 ‘국민성장펀드’ 운용사 공모 시작…‘국민참여펀드’는 6월 출시)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/384/imgdb/child/2026/0115/53_17684589959085_20260115502860.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 지난해 9월10일 마포 프론트원빌딩에서 열린 국민성장펀드 국민보고대회에서 머리발언을 하고 있다. 대통령실사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The government has begun soliciting managers for the 'National Growth Fund,' which will invest 150 trillion won into advanced strategic industries over the next five years. The 'Citizen Participation Fund,' which allows ordinary citizens to invest directly, will also be launched as early as this June. (정부가 향후 5년간 150조원을 첨단전략산업에 투입하는 ‘국민성장펀드’ 운용사 공모를 시작한다. 일반 국민이 직접 투자하는 ‘국민참여형 펀드’도 이르면 오는 6월 출시된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Financial Services Commission announced on the 15th, "We will solicit four master fund managers from January 15th to February 5th to manage the policy-focused funds using an indirect investment method for the National Growth Fund this year." The government had previously announced a plan to establish the National Growth Fund, investing a total of 150 trillion won over five years to provide comprehensive financial support for domestic advanced strategic industries such as semiconductors and artificial intelligence (AI). (금융위원회는 15일 “올해 국민성장펀드의 간접투자 방식 정책성 펀드를 운용할 4개 모펀드 운용사를 이달 15일부터 2월5일까지 공모한다”고 밝혔다. 정부는 앞서 반도체, 인공지능(AI) 등 국내 첨단전략산업에 대한 종합적인 금융지원을 위해 5년간 총 150조원을 투입하는 국민성장펀드를 조성하겠다는 계획을 발표한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of the 30 trillion won to be invested this year, 7 trillion won is planned to be supplied to companies through an indirect investment method. The aim is to select four master fund managers to operate four policy-focused funds totaling approximately 4.7 trillion won. The selected managers will each be responsible for the following funds: an Industry-Wide Support Fund (2.6 trillion won), an Individual Industry Support Fund (500 billion won), an Ultra-Long-Term Technology Investment Fund (880 billion won), and a Citizen Participation Fund (720 billion won). (올해 투입되는 30조원 가운데 7조원을 간접투자 방식으로 기업에 자금을 공급할 예정이다. 그 중 약 4조7천억원 규모의 정책성 펀드 4개를 운용할 모펀드 운용사 4곳을 선정하려는 것이다. 향후 선정된 운용사들은 각각 산업전반지원 펀드(2조6천억원), 개별산업지원 펀드(5천억원), 초장기 기술투자 펀드(8800억원), 국민참여형 펀드(7200억원)를 맡아 담당하게 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Each master fund will select over ten sub-fund managers, who will then raise private capital and invest in companies within the advanced strategic industry sectors they select themselves. Institutional investor capital will be injected into the Industry-Wide Support, Individual Industry Support, and Ultra-Long-Term Technology Investment Funds. Full-scale investment will begin from year-end, once fundraising from private institutional investors is completed. (각 모펀드가 선정한 10곳 이상의 자펀드 운용사들이 민간 자금을 모집하고, 자체 선정한 첨단전략산업 분야 기업에 투자한다. 산업전반지원, 개별산업지원, 초장기 기술투자 펀드에는 기관투자자 자금이 투입된다. 민간 기관투자자 자금 모집이 완료되는 연말부터 본격적인 투자가 이뤄진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In contrast, the Citizen Participation Fund is a product for direct investment by ordinary citizens. The target amount to be raised directly by citizens is 600 billion won. The government will additionally inject 120 billion won of fiscal funds in a subordinated position, meaning it will bear losses first if they occur, thereby reducing investor burden. Furthermore, tax benefits will also be provided to enhance profitability. The Citizen Participation Fund is scheduled to launch as early as June-July, when subscriptions will become available, with funds expected to be injected into industrial sites from the second half of this year. (반면 국민참여형 펀드는 일반 국민이 직접 투자하는 상품이다. 국민이 직접 조성하는 목표 금액은 6천억원이며, 정부가 추가로 1200억원의 재정을 후순위로 투입하고 손실이 발생할 경우 이를 먼저 부담해 투자자의 부담을 낮추는 구조다. 여기에 세제 혜택까지 부여해 수익성도 높이기로 했다. 국민참여형 펀드는 이르면 6~7월께 출시돼 가입이 가능해지고, 올해 하반기부터 산업 현장에 자금이 투입될 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ahn Tae-ho &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt; (안태호 기자 &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239937.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/384/imgdb/child/2026/0115/53_17684589959085_20260115502860.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Variable Rates for Home Mortgage Loans to Rise by About 0.08%p Again Starting Tomorrow... COFIX Continues Upward Trend (내일부터 주담대 변동금리 약 0.08%p 또 오른다…코픽스 상승세)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239939.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Variable Rates for Home Mortgage Loans to Rise by About 0.08%p Again Starting Tomorrow... COFIX Continues Upward Trend (내일부터 주담대 변동금리 약 0.08%p 또 오른다…코픽스 상승세)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/493/imgdb/original/2026/0115/20260115502988.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;시중은행 대출창구. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The COFIX (Cost of Funds Index), the benchmark for variable interest rates on home mortgage loans in the banking sector, has risen for four consecutive months. (은행권 주택담보대출(주담대) 변동금리의 기준인 코픽스(COFIX·자금조달비용지수)가 넉 달 연속 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Korea Federation of Banks on the 15th, the COFIX based on new transaction amounts in December last year was calculated at 2.89%, 0.08 percentage points higher than November (2.81% per annum). The COFIX based on outstanding balances also increased by 0.01 percentage points from 2.83% to 2.84%. COFIX is the weighted average interest rate of funds procured by eight domestic banks, reflecting interest rate fluctuations in deposit and savings products, bank bonds, and other funding products actually handled by the banks. (15일 은행연합회에 따르면 지난해 12월 신규 취급액 기준 코픽스는 11월(연 2.81%)보다 0.08%포인트 높은 2.89%로 집계됐다. 잔액 기준 코픽스도 2.83%에서 2.84%로 0.01%포인트 높아졌다. 코픽스는 국내 8개 은행이 조달한 자금의 가중평균금리로, 은행이 실제 취급한 예·적금, 은행채 등 수신상품의 금리 변동이 반영된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Commercial banks are expected to reflect the COFIX rate announced today in the variable interest rates for new home mortgage loans starting as early as the 16th. At KB Kookmin Bank, the variable interest rate (6-month) for new home mortgage loans based on the new transaction amount COFIX will increase by 0.08 percentage points from 4.15~5.55% per annum to 4.23~5.63% per annum. The interest rate for jeonse loans (guaranteed by the Korea Housing Finance Corporation) under the same criteria will also rise from 3.91~5.31% per annum to 3.99~5.39% per annum. Woori Bank's variable interest rate (6-month) for new home mortgage loans based on the new transaction amount COFIX will also increase from 3.99~5.19% per annum to 4.07~5.27% per annum. (시중 은행들은 이르면 16일부터 신규 주택담보대출 변동금리에 이날 공개된 코픽스 금리를 반영할 예정이다. 케이비(KB)국민은행에서는 주담대 신규 취급액 코픽스 기준 변동금리(6개월)가 연 4.15∼5.55%에서 4.23∼5.63%로 0.08%포인트 높아진다. 같은 기준의 전세자금 대출(주택금융공사 보증) 금리도 연 3.91∼5.31%에서 3.99∼5.39%로 인상된다. 우리은행의 주담대 신규 취급액 코픽스 기준 변동금리(6개월) 역시 연 3.99∼5.19%에서 4.07∼5.27%로 오른다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Cho Kyewan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239939.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/493/imgdb/original/2026/0115/20260115502988.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Parents Gain Ability to Control Children's YouTube Shorts Viewing Time (자녀 유튜브 쇼츠 시청, 부모가 ‘시간 통제’ 가능해진다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1239941.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Parents Gain Ability to Control Children's YouTube Shorts Viewing Time (자녀 유튜브 쇼츠 시청, 부모가 ‘시간 통제’ 가능해진다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/624/404/imgdb/original/2026/0115/20260115503033.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;유튜브 블로그 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Parents will now be able to directly control the amount of time their children and teenagers spend watching YouTube Shorts. It will also be possible for parents to block Shorts within their child's YouTube app. (앞으로 부모가 아동·청소년 자녀의 유튜브 쇼츠 시청 시간을 직접 통제할 수 있게 된다. 자녀 유튜브 앱에서 부모가 쇼츠를 차단하는 것도 가능해진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;YouTube announced on the 15th that it is updating its 'Protection features for children and teenagers' to include these changes. Consequently, parents will be able to directly set and manage their child's Shorts viewing time through a 'Shorts feed timer'. The Shorts feed timer can even be set to '0', meaning children can be completely prevented from watching Shorts. YouTube described this as "the first feature in the industry that allows parents to effectively manage their children's Shorts viewing time." Additionally, parents will be able to set bedtime and break reminders for their children. (유튜브는 이런 내용을 담은 ‘아동 및 청소년을 위한 보호기능’을 업데이트한다고 15일 밝혔다. 이에 따라 부모는 ‘쇼츠 피드 타이머’를 통해 자녀의 쇼츠 시청 시간을 직접 설정하고 관리할 수 있게 된다. 쇼츠 피드 타이머를 ‘0’으로 만들 수도 있다. 자녀가 쇼츠를 아예 못 보게 만들 수 있는 것이다. 유튜브는 “업계 최초로 부모가 자녀의 쇼츠 시청 시간을 효과적으로 관리할 수 있도록 하는 기능”이라고 설명했다. 이 밖에 부모가 자녀의 취침 및 휴식 시간 알림도 설정할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 'Creator guideline' will also be introduced to help teenagers access age-appropriate and beneficial content. YouTube developed this in collaboration with the University of California, Los Angeles (UCLA) and prepared these guidelines after review by expert organizations such as the American Psychological Association (APA), Boston Children's Hospital, and UNICEF Korea. YouTube plans to apply these guidelines to its recommendation system to ensure beneficial and educational content is more frequently exposed to teenagers. (청소년이 연령에 적합하고 유익한 콘텐츠를 접할 수 있도록 ‘크리에이터 가이드라인’도 도입된다. 유튜브는 미국 로스앤젤레스 캘리포니아대학교(UCLA)와 협력해 개발했고 미국 심리학회(APA), 보스턴 아동병원, 유니세프 한국위원회 등 전문 기관의 검토를 받고 이런 지침을 마련했다. 유튜브는 이를 추천 시스템에 적용해 유익하고 교육적인 콘텐츠가 청소년들에게 더욱 자주 노출되도록 할 방침이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Graham Gas, YouTube's Global Head of Health and Public Health, stated, "We will do our best to ensure the next generation of users can explore reliable information in a safe and beneficial space." The newly added protection features are scheduled to be rolled out sequentially worldwide, including in Korea. (가스 그레이엄 유튜브 건강 및 공중보건 총괄은 “차세대 이용자들이 안전하고 유익한 공간에서 신뢰할 수 있는 정보를 탐색할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다. 신규 추가된 보호기능들은 한국을 포함한 전 세계에 순차적으로 적용될 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Chae Ban-seok &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1239941.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/624/404/imgdb/original/2026/0115/20260115503033.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Konkuk University's Graduate School of Global Peace and Unification Holds Academic Event on "Prospects for Inter-Korean Relations in 2026 and Tasks for Peace on the Korean Peninsula" (국민대 글로벌평화·통일대학원, 「2026년 남북관계 전망과 한반도 평화를 위한 과제」 학술행사 개최)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239948.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Konkuk University's Graduate School of Global Peace and Unification Holds Academic Event on "Prospects for Inter-Korean Relations in 2026 and Tasks for Peace on the Korean Peninsula" (국민대 글로벌평화·통일대학원, 「2026년 남북관계 전망과 한반도 평화를 위한 과제」 학술행사 개최)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/603/776/imgdb/original/2026/0115/4517684614633273.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;오는 1월 16일(금), 오후 2시부터 국민대 법학관 106호에서 「2026년 남북관계 전망과 한반도 평화를 위한 과제」를 주제로 학술행사를 개최한다.국민대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Konkuk University (President Seung-Ryeol Jeong) and the Korean Peninsula Future Research Institute will hold an academic event on the theme of "Prospects for Inter-Korean Relations in 2026 and Tasks for Peace on the Korean Peninsula" at Room 106 of the Konkuk University Law Building from 2:00 PM on Friday, January 16.&lt;br/&gt;This event was prepared to forecast the direction of inter-Korean relations in 2026 and explore practical tasks and policy alternatives for peace on the Korean Peninsula amid increasing uncertainty in the international order and the Korean Peninsula's security environment.&lt;br/&gt;The event will begin with opening remarks by Kim Hyung-jin, Dean of the Konkuk University Graduate School of Global Peace and Unification. In the following expert panel discussion, former Minister of Foreign Affairs Song Min-soon (former President of the University of North Korean Studies) will deliver a keynote speech on the theme of "Examining the Correlation Between Security and Unification on the Korean Peninsula."&lt;br/&gt;In his lecture, former Minister Song is expected to analyze the structural challenges facing the Korean Peninsula, with the weakening of a rules-based international order and the rise of a 'sphere of influence order' dominated by power politics as key background factors. He will point to trends destabilizing the Northeast Asian order, such as the tendencies of US unilateralism/isolationism, China's promotion of ethnic nationalism and expansion of influence, Japan's expanded security role, and the quasi-alliance between Russia and North Korea and the strengthening of solidarity among North Korea, China, and Russia. In particular, focusing on the strategic changes of North Korea, which has established itself as a nuclear state, its 'hostile two states' line, and the qualitative shift in the North Korean issue divided into 'pre-nuclear' and 'post-nuclear' eras, he plans to emphasize that inter-Korean relations and the unification issue are strategic tasks closely linked to changes in the international order.&lt;br/&gt;The expert panel discussion will be chaired and moderated by Professor Kim Joo-hyun (Special Appointed Professor at Konkuk University's Graduate School of Global Peace and Unification and Founding Director of the Korean Peninsula Future Research Institute). Experts in the fields of unification, security, and diplomacy will participate to discuss issues of inter-Korean relations and unification policy from various angles.&lt;br/&gt;In the subsequent discussion/roundtable, Vice Director Yeo Hyeon-cheol (of the Graduate School of Global Peace and Unification and the Korean Peninsula Future Research Institute at Konkuk University) will serve as chair and lead a comprehensive discussion focusing on the social role and practical measures for peace on the Korean Peninsula.&lt;br/&gt;The organizers stated, "This event will be a public forum for seeking policy and social solutions for sustainable peace on the Korean Peninsula, going beyond short-term prospects for inter-Korean relations," adding, "We expect meaningful discussions involving academia, the policy field, the media, and civil society." (국민대학교(총장 정승렬) 글로벌평화·통일대학원과 한반도미래연구원이 오는 1월 16일(금), 오후 2시부터 국민대 법학관 106호에서 「2026년 남북관계 전망과 한반도 평화를 위한 과제」를 주제로 학술행사를 개최한다.&lt;br/&gt;이번 행사는 국제질서의 변화와 한반도 안보 환경의 불확실성이 증대되는 상황에서 2026년 남북관계의 방향을 전망하고, 한반도 평화를 위한 현실적 과제와 정책적 대안을 모색하기 위해 마련되었다.&lt;br/&gt;행사는 김형진 국민대 글로벌평화·통일대학원 원장의 개회사로 시작되며, 이어지는 전문가 좌담회에서는 송민순 전 외교부 장관(전 북한대학원대학교 총장)이 「한반도 안보와 통일의 상관관계 고찰」을 주제로 기조 강연을 한다.&lt;br/&gt;송민순 전 장관은 강연에서 규범 중심 국제질서의 약화와 힘의 논리가 지배하는 ‘세력권 질서’의 부상을 핵심 배경으로, 한반도가 직면한 구조적 도전을 분석할 예정이다. 미국의 일방주의·고립주의 경향, 중국의 중화민족주의와 영향력 확대, 일본의 안보 역할 확대, 러시아·북한의 준동맹 및 북·중·러 연대 강화 등으로 동북아 질서가 불안정해지는 흐름을 짚는다. 특히 핵국가로 자리 잡은 북한의 전략 변화와 ‘적대적 두 국가’ 노선, 그리고 ‘핵 이전’과 ‘핵 이후’로 구분되는 북한 문제의 질적 변화를 중심으로, 남북관계와 통일 문제가 국제질서 변화와 밀접히 연동된 전략 과제임을 강조할 계획이다.&lt;br/&gt;전문가 좌담회는 김주현 특임교수(국민대 글로벌평화·통일대학원 및 한반도미래연구원 초대원장)가 좌장을 맡아 진행하며, 통일·안보·외교 분야 전문가들이 참여해 남북관계와 통일 정책의 쟁점을 다각도로 논의할 예정이다.&lt;br/&gt;이어 열리는 토론·라운드테이블에서는 여현철 부원장(국민대 글로벌평화·통일대학원 및 한반도미래연구원)이 좌장을 맡아 한반도 평화를 위한 사회적 역할과 실천 방안을 중심으로 종합 토론을 진행한다.&lt;br/&gt;주최 측은 “이번 행사는 남북관계의 단기적 전망을 넘어, 지속 가능한 한반도 평화를 위한 정책적·사회적 해법을 모색하는 공론의 장이 될 것”이라며 “학계와 정책 현장, 언론과 시민사회가 함께하는 의미 있는 논의가 이루어지기를 기대한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Konkuk University (* 자료제공 :  국민대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an information article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239948.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/603/776/imgdb/original/2026/0115/4517684614633273.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Seoul Apartment Prices Rose 9% Last Year... Highest Since 2013 (작년 서울 아파트값 9% 상승…2013년 이래 최고치)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239951.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Seoul Apartment Prices Rose 9% Last Year... Highest Since 2013 (작년 서울 아파트값 9% 상승…2013년 이래 최고치)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/481/imgdb/original/2026/0115/20260115503268.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 송파구 롯데월드타워에서 바라본 한강변 아파트 단지. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Last year, the annual increase rate for Seoul apartment prices rose close to 9%, marking the highest level since the statistics compilation began. The nationwide increase in housing prices, including non-metropolitan areas, was the largest in four years. (지난해 서울 아파트값 연간 상승률이 9% 가까이 오르면서 통계 작성이 시작된 이래 최고치를 기록했다. 비수도권을 포함한 전국의 집값 상승폭은 4년 만에 가장 높았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the 'December 2025 National Housing Price Trend Survey' released by the Korea Real Estate Board on the 15th, the cumulative increase rate for Seoul apartment transaction prices last year was recorded at 8.98%. This is the highest figure since January 2013, when the Real Estate Board took over the statistics compilation work from KB Kookmin Bank and began publishing it as a nationally approved statistic. Based on past statistics reprocessed according to the Real Estate Board's current statistical production method, the fluctuation rate for Seoul apartment prices is at its highest level in 19 years since 2006 (23.46%), and is higher than the figures from 2018 (8.03%) and 2021 (8.02%), when the real estate market was volatile. (15일 한국부동산원이 발표한 ‘2025년 12월 전국 주택가격 동향조사’를 보면, 지난해 서울의 아파트 매매가격 누적 상승률은 8.98%로 집계됐다. 이는 부동산원이 케이비(KB)국민은행으로부터 통계 작성 업무를 넘겨받아 국가승인통계로 공표하기 시작한 2013년 1월 이후 최고치다. 현재 부동산원의 통계 생산 방식으로 재가공된 과거 통계 기준으로 하면, 서울 아파트값 변동률은 2006년(23.46%) 이후 19년 만에 가장 높은 수준으로, 부동산 시장이 들썩였던 2018년(8.03%)과 2021년(8.02%) 보다도 높은 수치다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The increase rates for Seoul's comprehensive housing (apartments, row houses, detached houses) and row houses also recorded their highest figures for the same period at 7.07% and 5.26%, respectively. Detached houses rose 3.23%, the highest in four years since 2021 (4.70%). Nationwide comprehensive housing transaction prices, including non-metropolitan areas, rose 1.02% compared to a year ago. Among the five major metropolitan cities, only Ulsan (1.55%) saw an increase, while the others—Busan (-0.87%), Daegu (-2.96%), Gwangju (-1.58%), Daejeon (-1.61%)—experienced price declines. (서울 주택종합(아파트·연립주택·단독주택)과 연립주택 상승률 역시 7.07%, 5.26%로 같은 기간 가장 높은 수치를 나타냈다. 단독주택은 3.23%로 2021년(4.70%) 이후 4년 만에 최고치였다. 비수도권을 포함한 전국의 주택종합 매매가는 1년 전보다 1.02% 올랐다. 5대 광역시 중에서는 울산(1.55%)이 유일하게 올랐고, 나머지 부산(-0.87%), 대구(-2.96%), 광주(-1.58%), 대전(-1.61%) 등은 집값이 떨어졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking solely at December of last year, the Seoul comprehensive housing transaction price index was recorded as rising 0.80% compared to the previous month. The monthly increase rate, which had surged to 1.19% as recently as October last year, shrank to 0.77% in November due to the impact of the October 15 measures, which designated all of Seoul and 12 areas in Gyeonggi Province as triple regulation zones (adjustment target areas, speculative overheated zones, land transaction permit zones), before slightly expanding again over the course of a month. (지난해 12월만 보면 서울 주택종합 매매가격지수는 전월 대비 0.80% 상승한 것으로 집계됐다. 지난해 10월만 해도 1.19%까지 치솟았던 월간 상승률은 서울 전역과 경기 12개 지역을 3중 규제지역(조정대상지역·투기과열지구·토지거래허가구역)으로 지정한 10·15 대책의 영향으로 11월 0.77%로 축소됐다가 한달 사이 소폭 확대됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Based on Seoul apartment transaction prices, they rose 0.87% in December last year, slightly widening the increase compared to the previous month (0.81%). The increase rate for Gyeonggi Province apartment transaction prices remained consistently high from October last year (0.45% → 0.42% → 0.42%), recording 0.42% in December. Incheon apartment transaction price increase rates have also been widening each month, from 0.08% in October, 0.15% in November, to 0.19% in December. The Real Estate Board explained, "An upward trend centered on real demand is being maintained, mainly in complexes with excellent residential conditions such as good school districts and station areas," adding, "While transactions showed a decline in newly built complexes located in outer areas and some regions with excessive move-in supply, prices rose in complexes with mid- to long-term development issues like reconstruction." (서울 아파트 매매가격 기준으로는 지난해 12월에 0.87% 오르며 직전 달(0.81%)보다 상승폭을 소폭 키웠다. 경기 지역 아파트 매매가격 상승률은 0.42%로 지난해 10월부터(0.45%→0.42%→0.42%) 줄곧 높게 유지되고 있다. 인천 아파트 매매가격 상승률 역시 10월 0.08%, 11월 0.15%, 12월 0.19%로 매달 상승폭을 키우고 있다. 부동산원은 “학군지, 역세권 등 정주여건이 우수한 단지를 위주로 실수요 중심의 상승 흐름이 유지되고 있다”며 “매매는 외곽 소재 구축 단지 및 일부 입주 물량이 과다한 지역에서는 하락세를 보였으나 재건축 등 중장기 개발 이슈가 있는 단지를 중심으로 상승했다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government plans to announce additional housing supply measures focused on Seoul and the metropolitan area as early as within this month. The government had planned to announce follow-up measures to the September 7 supply plan by the end of last year, but the announcement has been delayed due to prolonged consultations with local governments. Previously, Minister of Land, Infrastructure and Transport Kim Yun-deok stated at a New Year's meeting on the 13th, "While the content regarding identifying target sites and the scale has been outlined, it needs to be tightly finalized and refined," adding, "We will do our best to be able to announce it within January." (정부는 이르면 이달 안에 서울·수도권을 중심으로 한 추가 주택 공급대책을 내놓는다는 방침이다. 정부는 9·7 공급대책 후속 조치를 지난해 말 발표할 예정이었지만, 지방자치단체와 협의 등이 지연되면서 발표가 미뤄지고 있는 상황이다. 앞서 김윤덕 국토교통부 장관은 지난 13일 신년 간담회에서 “대상지를 물색하고 어느 정도 규모로 하겠다는 내용은 나와 있지만 촘촘하게 매듭되고 손질돼야 한다”면서 “1월 중에는 발표할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 밝힌 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Ji-hye &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이지혜 기자 &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239951.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/481/imgdb/original/2026/0115/20260115503268.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Taiwan's TSMC Surpasses 'Annual Revenue of $100 Billion' Last Year... AI Boom Fuels Optimism (대만 TSMC, 지난해 ‘매출 1천억달러’ 돌파…AI 열풍 낙관론 힘 실려)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239957.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Taiwan's TSMC Surpasses 'Annual Revenue of $100 Billion' Last Year... AI Boom Fuels Optimism (대만 TSMC, 지난해 ‘매출 1천억달러’ 돌파…AI 열풍 낙관론 힘 실려)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684626717883_20260115503367.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;대만 티에스엠시(TSMC)가 지난해 4분기(10~12월) 시장 예상을 뛰어넘는 역대 최대 순이익을 올렸다. AFP/연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Taiwan Semiconductor Manufacturing Company (TSMC), the world's largest foundry (semiconductor contract manufacturer), reported a record-high net profit for the fourth quarter (October-December) of last year, exceeding market expectations. As the company, which manufactures AI chips for companies like US-based Nvidia, continues its rapid growth, optimism is gaining strength that the artificial intelligence investment boom will persist for the foreseeable future. (세계 최대 파운드리(반도체 수탁생산) 기업인 대만 티에스엠시(TSMC)가 지난해 4분기(10~12월) 시장 예상을 뛰어넘는 역대 최대 순이익을 올렸다. 미국 엔비디아 등의 인공지능(AI) 칩을 대신 만들어주는 이 회사가 고속 성장세를 이어가면서 인공지능 투자 열풍이 당분간 이어질 것이란 낙관론에 힘이 실린다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC announced on the 15th (local time) that its consolidated net profit for the fourth quarter of last year was NT$505.74 billion (approximately 23.5 trillion won), a 35.0% increase compared to the same period the previous year. It also grew by 11.8% compared to the preceding third quarter. This figure, which is 8.3% above the market forecast (NT$467 billion), represents the largest quarterly net profit in the company's history. (티에스엠시는 15일(현지시각) 연결 재무제표 기준 지난해 4분기 순이익이 5057억4천만 대만달러(약 23조5천억원)로 전년 4분기에 견줘 35.0% 늘었다고 밝혔다. 앞선 3분기 대비로도 11.8% 증가했다. 이는 시장 전망값(4670억대만달러)을 8.3% 웃돈 것으로 사상 최대 분기 순이익이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fourth-quarter revenue was NT$1.04609 trillion (approximately 48.7 trillion won), and operating profit for the same period was NT$564.9 billion (approximately 26.3 trillion won). These figures also represent increases of 20.5% and 32.7%, respectively, compared to the previous year. Bolstered by this revenue growth, TSMC's annual revenue for last year reached $120.6 billion (approximately 177.5 trillion won) on a US dollar basis, surpassing the $100 billion mark for the first time. (4분기 매출액은 1조460억9천만 대만달러(약 48조7천억원), 같은 기간 영업이익은 5649억 대만달러(약 26조3천억원)를 기록했다. 이 역시 전년 대비 각각 20.5%, 32.7% 불어난 규모다. 이런 매출 성장에 힘입어 티에스엠시의 지난해 연간 매출액은 달러화 기준 1206억달러(약 177조5천억원)에 이르며 처음으로 1천억달러를 돌파했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Advanced chips of 7 nanometers (nm, one nanometer is one-billionth of a meter) or below accounted for 77% of total revenue. The company forecasts that its annual revenue growth rate this year will also reach about 30%, exceeding market expectations. (전체 매출의 77%는 7나노미터(㎚·1나노미터는 10억분의 1m) 이하의 첨단 칩에서 발생했다. 회사 쪽은 올해 연간 매출액 성장률도 시장 예상을 넘어서는 약 30%에 이를 것으로 내다봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bloomberg analyzed on that day, "TSMC's strong outlook, a leading indicator of the AI boom, is sending an optimistic signal about the AI development frenzy underpinning demand for Nvidia's AI chips (AI accelerators)." It could help alleviate concerns that have arisen regarding the sustainability of massive AI data center investments by Big Tech companies like Meta and Amazon. (블룸버그는 이날 “인공지능 붐의 선행 지표 격인 티에스엠시의 강력한 전망은 엔비디아의 인공지능 칩(AI 가속기) 수요를 떠받치는 인공지능 개발 열풍에 낙관적인 신호를 보내고 있다”고 진단했다. 메타·아마존 등 빅테크(거대 기술기업)들의 대규모 인공지능용 데이터센터 투자의 지속 가능성을 놓고 불거진 우려를 완화하는 데 도움이 될 수 있다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC also expects its annual capital expenditure (facility investment) this year to surge sharply to between $52 billion and $56 billion, at least 25% more than last year. This signifies its intention to further expand chip production capacity in line with the increase in AI investments by global companies. (티에스엠시는 올해 연간 자본지출(설비투자)도 지난해보다 최소 25% 많은 520억~560억달러까지 급증할 것으로 예상했다. 글로벌 기업들의 인공지능 투자 확대에 발맞춰 칩 생산 능력을 추가로 확충하겠다는 의미다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, uncertainties surrounding this year's performance are not absent. This is largely due to the possibility of a sharp rise in smartphone prices, such as Apple's iPhone, and a decrease in sales volume caused by soaring memory prices. Apple is TSMC's largest customer, outsourcing the production of mobile application processors (APs) used in smartphones. A slowdown in iPhone sales could negatively impact TSMC's revenue. (다만 올해 실적을 둘러싼 불확실성도 없진 않다. 메모리 가격 폭등으로 애플 아이폰 등 스마트폰 가격 급등 및 판매량 감소 가능성이 큰 탓이다. 애플은 티에스엠시의 최대 고객사로 스마트폰에 들어가는 모바일 애플리케이션 프로세서(AP)를 위탁 생산하고 있다. 아이폰 판매가 둔화하면 티에스엠시의 매출에도 악영향을 미칠 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ongoing tariff negotiations between the US and Taiwan are also a variable. Local Taiwanese media outlets are concerned that if TSMC expands its US factory to avoid tariffs from the US Trump administration, the company's profit margins could decline due to increased costs. (현재 미국과 대만이 진행 중인 관세 협상도 변수다. 대만 현지 언론들은 티에스엠시가 미국 트럼프 행정부의 관세를 피해 미국 공장을 증설하면 비용 증가로 회사의 이익률이 떨어질 것이라고 우려하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Jong-oh &lt;a href="mailto:pjo2@hani.co.kr"&gt;pjo2@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박종오 기자 &lt;a href="mailto:pjo2@hani.co.kr"&gt;pjo2@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239957.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684626717883_20260115503367.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Kyung Hee Cyber University Signs Industry-Academia Cooperation Agreement with Korea Wushu Association (경희사이버대학교, (사)대한우슈협회와 산학협력 협약 체결)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239958.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kyung Hee Cyber University Signs Industry-Academia Cooperation Agreement with Korea Wushu Association (경희사이버대학교, (사)대한우슈협회와 산학협력 협약 체결)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/429/imgdb/original/2026/0115/8417684626277841.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;▲ 경희사이버대학교와 (사)대한우슈협회가 산학협력 협약을 체결하고, 스포츠 분야 인재 양성과 교육 협력 강화를 위한 협력 체계를 구축하기로 했다.(사진= 왼쪽부터 경희사이버대학교 김선엽 부총장, 김벽수 대한우슈협회 회장).경희사이버대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kyung Hee Cyber University signed an industry-academia cooperation agreement with the Korea Wushu Association on January 7. This agreement was established to build a close cooperative system based on mutual trust between the two institutions and to continue a practical cooperative relationship linking sports and education.&lt;br/&gt;According to the agreement, the two institutions plan to promote cooperation in various fields, including ▲joint development of education and programs ▲cooperation in undergraduate and graduate education for employees and members of the Korea Wushu Association ▲consultation and support on mutual issues ▲expansion of personnel exchanges.&lt;br/&gt;Employees of the Korea Wushu Association, as well as association members such as affiliated athletes, coaches, and referees, who enroll at Kyung Hee Cyber University will receive a 30% reduction in tuition fees each semester (including seasonal semesters).&lt;br/&gt;Kim Seon-yeop, Vice President of Kyung Hee Cyber University, said, "I am pleased that through this agreement, employees of the Korea Wushu Association and sports professionals can enjoy Kyung Hee Cyber University's excellent online learning environment and superior educational content to enhance their expertise and prepare for the future through education in their respective fields," adding, "We will continuously seek various cooperative models through which both institutions can actively cooperate and grow together."&lt;br/&gt;Kim Byeok-su, President of the Korea Wushu Association, said, "It is very meaningful to sign this significant agreement with Kyung Hee Cyber University at the start of the new year 2026," adding, "Together with a reliable cooperative partner with educational expertise and a systematic framework, we will create practical cooperative outcomes for nurturing wushu talent and spreading sports culture."&lt;br/&gt;Meanwhile, Kyung Hee Cyber University is recruiting new and transfer students for the first semester of the 2026 academic year across 9 colleges and 35 departments (majors), including the Department of Smart Architectural Engineering and the Department of AI Mechanical Control Engineering. A wide range of majors is available, from Social Welfare, IT &amp; Design, Korean Language &amp; Culture, Counseling Psychology, Firefighting, Safety, Electronic Information, Architecture, Mechanical Engineering, Health, Korean Medicine, Foreign Languages, Business, Marketing, Taxation, Asset Management, Hotel, Tourism, Food Service, to the Global Autonomous College for international students.&lt;br/&gt;Applications can be submitted by accessing the Kyung Hee Cyber University Admissions Support Center website (go.khcu.ac.kr) via PC or mobile and following procedures such as completing the application form and preparing application materials. Other detailed information regarding admissions recruitment can be found on the Admissions Support Center website (go.khcu.ac.kr) or by calling the admissions consultation line (02-959-0000). (경희사이버대학교는 지난 1월 7일, (사)대한우슈협회와 산학협력 협약을 체결했다. 이번 협약은 양 기관이 상호 신뢰를 바탕으로 긴밀한 협력 체계를 구축하고, 스포츠와 교육을 연계한 실질적인 협력 관계를 이어가기 위해 마련됐다.&lt;br/&gt;양 기관은 협약에 따라 ▲교육 및 프로그램 공동 개발 ▲대한우슈협회 임직원 및 회원의 학부·대학원 교육 협력 ▲상호 현안 사항에 대한 자문 및 지원 ▲인적 교류 확대 등 다양한 분야에서 협력을 추진할 예정이다.&lt;br/&gt;(사)대한우슈협회 임직원을 비롯해 협회 소속 선수, 지도자, 심판 등 협회 회원이 경희사이버대학교에 입학하는 경우 매 학기(계절학기 포함) 수업료의 30%를 감면받는다.&lt;br/&gt;경희사이버대학교 김선엽 부총장은 “이번 협약을 통해 대한우슈협회 임직원 및 스포츠 분야 종사자들이 경희사이버대학교의 탁월한 온라인 학습 환경과 우수한 교육 콘텐츠를 누리면서 각자 분야에서 교육을 통해 전문성을 높이고 미래를 준비하는 데 도움을 줄 수 있게 되어 기쁘다”며 “양 기관이 적극 협력하고 함께 성장할 수 있는 다양한 협력 모델을 지속적으로 모색해 나가겠다”고 말했다.&lt;br/&gt;김벽수 대한우슈협회 회장은 “2026년 새해를 맞아 경희사이버대학교와 뜻깊은 협약을 체결하게 되어 의미가 크다”며 “교육적 전문성과 체계를 갖춘 든든한 협력 파트너와 함께 우슈 인재 양성과 스포츠 문화 확산을 위한 실질적인 협력 성과를 만들어가겠다”고 말했다.&lt;br/&gt;한편, 경희사이버대학교는 스마트건축공학과, AI기계제어공학과 외 9개 학부, 35개 학과(전공)에서 2026학년도 1학기 신·편입생을 모집한다. 사회복지, IT·디자인, 한국어문화, 상담심리, 소방·안전·전자정보·건축·기계공학, 보건·한방·외국어, 경영·마케팅·세무·자산관리·호텔·관광·외식, 그리고 외국인을 위한 글로벌자율학부에 이르기까지 폭넓은 전공 선택이 가능하다.&lt;br/&gt;원서 접수는 경희사이버대학교 입학지원센터 홈페이지(go.khcu.ac.kr)에 PC 및 모바일로 접속해 입학원서 작성, 전형자료 작성 등의 절차를 거쳐 지원하면 된다. 기타 입학 관련 모집에 대한 자세한 내용은 입학지원센터 홈페이지(go.khcu.ac.kr)나 입학 상담 전화(02-959-0000)를 통해 확인할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Kyung Hee Cyber University (* 자료제공 :  경희사이버대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239958.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/429/imgdb/original/2026/0115/8417684626277841.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>'5,000 KOSPI' Countdown... Exchange Rate Falls to 1,460 Won Range After 11 Days (‘5천피’ 카운트다운…환율, 11일 만에 1460원대)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239962.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'5,000 KOSPI' Countdown... Exchange Rate Falls to 1,460 Won Range After 11 Days (‘5천피’ 카운트다운…환율, 11일 만에 1460원대)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/575/imgdb/original/2026/0115/20260115503498.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 중구 신한은행 본점에 내걸린 15일 15시 30분 기준 현황판. 신한은행 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The won-dollar exchange rate fell below 1,470 won on the 15th, influenced by verbal intervention from the U.S. Treasury Secretary and the Bank of Korea's decision to freeze interest rates. The KOSPI continued its relentless rise for the tenth consecutive day, closing near the 4,800 threshold. With only about 202 points left to reach 'five thousand KOSPI' (KOSPI 5,000), expectations that the countdown to 5,000 has begun are intensifying. (원-달러 환율이 15일 미국 재무 장관의 구두 개입과 한은의 금리동결 결정으로 1470원 밑으로 내려왔다. 코스피는 이날도 거침없이 오르며 열흘째 연속 상승해 4800선 문턱에서 마감했다. ‘오천피’(코스피 5000)까지 불과 202가량 남아, 오천피 카운트다운이 시작됐다는 기대감이 더욱 고조되고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the Seoul foreign exchange market, the closing price for the won-dollar exchange rate in daytime trading (as of 3:30 PM) was 1,469.7 won per dollar, down 7.8 won from the previous trading day. This marked a shift to a decline based on the daytime closing price for the first time in 11 trading days. However, compared to the overnight trading closing price and the opening level of the exchange rate today, the decline was significantly reduced. (이날 서울 외환시장에서 원-달러 환율 주간거래 종가(오후 3시30분 기준)는 전 거래일보다 7.8원 내린 달러당 1469.7원을 나타냈다. 주간거래 종가 기준 11거래일 만에 하락 전환했다. 그러나 간밤 야간거래 종가 및 이날 개장 때의 환율 수준에 견주면 하락폭이 많이 축소됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The exchange rate started lower at 1,465.0 won, down 12.5 won from the previous day's daytime trading closing price (1,477.5 won). Earlier, the overnight trading closing price (1,464.0 won, at 2 AM) had plunged sharply by 13.5 won compared to the previous day's daytime closing price, following a 'verbal intervention' message from U.S. Treasury Secretary Scott Bessent overnight, stating that "the recent weakness of the Korean won is inconsistent with South Korea's economic fundamentals." However, after gradually rising shortly after the morning opening, it recovered to the 1,470 won range again starting around 11 AM when the Bank of Korea's Monetary Policy Board's decision to freeze interest rates and subsequent remarks by BOK Governor Lee Chang-yong at the post-meeting press conference began to reach the market, even rising to an intraday high of 1,473.4 won. (환율은 전날 주간거래 종가(1477.5원)보다 12.5원 내린 1465.0원으로 하락 출발했다. 앞서 환율 야간거래 종가(1464.0원, 새벽 2시)는 간밤 스콧 베선트 미국 재무장관이 “최근 원화 약세가 한국의 경제 펀더멘털(기초체력)과 맞지 않는다”는 ‘구두개입’ 메시지를 내면서는 전날 주간거래 종가에 견줘 13.5원 크게 꺾였다. 그러나 아침 개장 직후 조금씩 오르더니, 한국은행 금융통화위원회의 금리 동결과 그 직후 이창용 한은 총재의 금통위 기자간담회 발언이 시장에 전해지기 시작한 오전 11시쯤부터 다시 1470원대를 회복해 장중 1473.4원까지 오르기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the press conference, Governor Lee stated, "Naturally, South Korea's economic fundamentals influence the exchange rate. Supply and demand factors are also playing a significant role besides fundamentals," adding, "This January, individual investors' funds for overseas stock investments are flowing out at a level similar to or significantly higher than October-November last year. I don't conclude that the year-end (foreign exchange) supply stabilization policy had no effect at all; I think we identified our weaknesses." (이 총재는 간담회에서 “당연히 한국 경제의 펀더멘털(기초체력)이 환율에 영향을 미친다. 펀더멘털 외에 수급 요인도 상당 정도 작용하고 있다”며 “올해 1월 개인 투자자의 해외 주식 투자 자금은 지난해 10~11월과 유사하거나 큰 폭으로 나가고 있다. 지난 연말 (외환)수급 안정화 정책이 전혀 효과가 없었다고 단정하지는 않고, 우리 약점을 확인했다고 생각한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The KOSPI closed at 4,797.55 today, up 74.45 points (1.58%) from the previous day. The index opened at 4,710.28, fluctuated in early trading, then turned upward and closed near its intraday high. It once again surpassed the all-time high recorded the previous day (4,723.10). This marks the first time in about four months since September 2-16 last year (a total of 11 trading days) that the KOSPI has risen for 10 or more consecutive trading days. On the securities market, foreigners and institutions were net buyers of 345.2 billion won and 1.2922 trillion won, respectively. Foreigners turned into 'buyers' for the first time in six trading days. Individuals were net sellers of 1.8265 trillion won. (이날 코스피는 전날보다 74.45(1.58%) 오른 4797.55에 장을 마쳤다. 지수는 4710.28로 출발한 뒤 장 초반 등락하다가 상승세로 돌아서며 장중 고가에 마감했다. 전날 기록한 사상 최고가(4723.10)를 재차 경신했다. 코스피가 10거래일 이상 연속 상승한 것은 지난해 9월 2∼16일(총 11거래일) 이후 약 4개월 만이다. 유가증권시장에서 외국인과 기관이 각각 3452억원, 1조2922억원을 순매수했다. 외국인은 6거래일 만에 ‘사자’로 돌아섰다. 개인은 1조8265억원을 순매도했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Kyung-min, a researcher at Daishin Securities, analyzed, "Despite today's hawkish Monetary Policy Board (freezing the base rate and removing the expression 'possibility of rate cuts' from the MPC statement), the KOSPI continued its upward trend on expectations of a robust economic recovery," adding, "The index rise continues as rotational buying persists, centered on sectors with recent earnings expectations." (이경민 대신증권 연구원은 “오늘 매파적 금통위(기준금리 동결 및 금통위 의결문에서 ‘금리 인하 가능성’ 표현 삭제)에도 견고한 경제 회복 기대에 코스피가 상승세를 지속했다”며 “최근 실적 기대 업종을 중심으로 순환매가 이어지면서 지수 상승이 이어지는 중”이라고 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The KOSDAQ index closed at 951.16, up 8.98 points (0.95%) from the previous day. (코스닥 지수는 전날보다 8.98(0.95%) 오른 951.16으로 장을 종료했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Jo Kyewan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239962.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/575/imgdb/original/2026/0115/20260115503498.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>If you expect a 'rate cut,' it will rise further... With the high exchange rate proving all remedies ineffective, the Bank of Korea also signals a prolonged freeze. (‘금리 인하’ 기대하면 더 올라…백약 무효 고환율에 한은도 동결기)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239965.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;If you expect a 'rate cut,' it will rise further... With the high exchange rate proving all remedies ineffective, the Bank of Korea also signals a prolonged freeze. (‘금리 인하’ 기대하면 더 올라…백약 무효 고환율에 한은도 동결기)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/511/imgdb/original/2026/0115/20260115503552.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이창용 한국은행 총재가 15일 서울 중구 한국은행에서 기자설영회를 하고 있다. 공동취재단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Bank of Korea's signal on the 15th to 'pause' its accommodative monetary policy stance can be seen as a message to block market expectations that 'additional interest rate cuts will cause the exchange rate to rise further.' It appears the central bank has drawn the 'blunt sword' of macro monetary policy against the rising exchange rate, which has proven all remedies ineffective despite comprehensive market intervention and supply-demand measures. (한국은행이 15일 완화적 통화정책 기조의 ‘중단’ 신호를 보낸 것은 ‘추가 금리 인하로 환율이 더 오를 것’이란 시장의 기대 심리를 차단하겠다는 메시지로 볼 수 있다. 전방위 시장 개입과 수급 대책에도 백약이 무효인 환율 상승세에 거시 통화정책이라는 ‘무딘 칼’까지 꺼낸 든 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The BOK's Monetary Policy Board (MPB), while freezing the base rate, completely removed the phrase 'interest rate cut' from the monetary policy direction resolution. While the monetary policy direction shifted from an 'accommodative stance' to a 'neutral stance' in the fourth quarter of last year, this meeting's move to a 'prolonged freeze' is a further step towards a hawkish (preferring monetary tightening) stance. Typically, interest rate cuts lower the value of the Korean won, acting as upward pressure on the exchange rate and prices. (한은 금융통화위원회(금통위)는 이날 기준금리를 동결하면서 통화정책방향 의결문에서 기존의 ‘금리 인하’ 문구를 아예 빼버렸다. 지난해 4분기 통화정책방향이 ‘완화 기조’에서 ‘중립 기조’로 이동했는데, 이번 회의에선 ‘동결 장기화’로 한발 더 매파적(통화긴축 선호)으로 이동한 셈이다. 통상 금리 인하는 원화 가치를 낮춰 환율과 물가의 상승 압력으로 작용한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The MPB's sense of caution regarding exchange rate volatility has significantly increased. While there was one dissenting vote for a rate cut at the previous MPB meeting (last November), this decision to freeze the rate was a unanimous vote with no minority opinion. The future interest rate outlook has also shifted sharply towards a hawkish stance. Among MPB members (6 excluding the governor), the 'possibility of a rate cut within the next three months' (forward guidance) was an overwhelming majority of 5 to 1 in favor of a freeze. Previously, the split between cut and freeze was a tight 3 to 3. Even a member who argued for keeping the possibility of a cut open attached the caveat that "the decision should be made considering financial stability variables." The judgment of the majority of MPB members is that financial stability risks, such as the exchange rate and housing prices, have grown much larger. (환율 변동성에 대한 금통위의 경계감은 훨씬 강해졌다. 직전 금통위(지난해 11월) 때 금리 인하 소수의견이 1명 있었지만, 이번 금리 동결 결정은 소수 의견 없는 만장일치다. 향후 금리 전망도 매파적으로 확 바뀌었다. 금통위원들(총재 제외 6명)의 ‘향후 3개월 내 금리 인하 가능성’(포워드 가이던스)은 5대 1로 동결이 절대 다수였다. 직전에는 인하와 동결이 3대 3으로 팽팽했다. 인하 가능성 열어둬야 한다는 위원도 “금융안정 변수를 보고 결정해야 한다”는 단서를 달았다. 환율과 집값 등 금융안정 리스크가 훨씬 더 커졌다는 게 대다수 금통위원들의 판단인 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the 'exchange rate reversal' earlier this year, the BOK analyzed that about three-quarters was due to external conditions like the weak yen and geopolitical risks, with the remaining quarter attributable to domestic factors (supply and demand). The won-dollar exchange rate fell from the 1480 won range to the 1420 won range after the foreign exchange authorities' strong verbal intervention and supply-demand measures on the 24th of last month, but it has risen to the 1470 won range since the new year. (한은은 올해 초 ‘환율 되돌림’ 에 대해, 4분의 3 정도는 엔화 약세와 지정학적 리스크 등 대외 여건에 따른 것이고, 나머지 4분의 1은 국내 요인(수급)이라고 분석했다. 원-달러 환율은 지난달 24일 외환당국의 강도높은 구두 개입과 수급 대책 이후 1480원대에서 1420원대까지 낮아졌는데, 새해 들어 1470선대까지 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the press conference, BOK Governor Lee Chang-yong said, "After the authorities' stabilization measures last month, foreign exchange hedging volumes from the National Pension Service emerged and overseas investment decreased. Companies also brought foreign currency from abroad." He added, "On the other hand, individual investors repeatedly bought dollars on a large scale when the exchange rate fell to a certain level, and the scale of overseas stock investment has grown to the level of October-November last year." According to Korea Securities Depository statistics, the net purchase amount of U.S. stocks by domestic individual investors from the beginning of this year until the 14th over 9 trading days reached $2.24 billion, already exceeding the entire amount from last month ($1.87 billion). Governor Lee also stated, "The problem is expecting the exchange rate to rise, not selling dollars in the spot market but only lending them." This means that due to a hoarding mentality for dollars, dollars are circulating in the loan market while a shortage phenomenon appears in the spot trading market. (이창용 한은 총재는 기자설명회에서 “지난달 당국의 안정화 조처 이후 국민연금의 환헤지(위험분산) 물량이 나오고 해외 투자도 줄었다. 기업들도 해외에서 외환을 갖고 들어왔다”면서 “반면 개인투자자들은 환율이 일정 수준으로 내려가면 대규모로 달러를 사는 상황이 반복됐고, 해외 주식투자 규모도 지난해 10~11월 수준으로 커졌다”고 말했다. 한국예탁결제원 집계를 보면, 국내 개인투자자의 대미 주식투자 순매수액은 올해 들어 14일까지 9거래일 동안 22억4천만달러로 지난달 전체 규모(18억7천만달러)를 이미 넘어섰다. 이 총재는 또 “환율이 오를 것으로 기대하고 현물 시장에서 달러를 팔지 않고 빌려만 주는 것이 문제”라고 했다. 달러 보유 심리로 대차시장에서는 달러가 남아 돌고 현물 거래시장에서 품귀 현상이 나타나고 있다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, he dismissed the opinion that the base rate should be raised to lower the exchange rate level. Governor Lee said, "Just six months ago, they said we missed the timing by not cutting rates, and now suddenly they say this happened because we didn't raise rates as the exchange rate rose," adding, "The BOK's interest rate policy looks at inflation, not the exchange rate." He emphasized the principle that interest rates cannot be used as a tool to respond to the exchange rate. (다만 환율 수준을 낮추기 위해 기준금리를 올려야 한다는 의견은 일축했다. 이 총재는 “6개월 전만 해도 금리를 안 내려 실기했다고 하더니 갑자기 환율이 오른다고 금리를 안 올려서 이렇게 됐다고 한다”며 “한은 금리 정책은 환율이 아닌 물가를 보고하는 것”이라고 말했다. 금리를 환율 대응의 수단으로 쓸 수 없다는 원칙론을 강조한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Assessments are mixed on whether this marks the 'end' of the rate cut cycle. While the general outlook is for a rate freeze within the year, some opinions suggest the possibility of resuming rate cuts in the second half of the year. Kim Myung-sil, a researcher at iM Investment &amp; Securities, said, "If there are no major surprises in the key variables (growth, inflation, financial stability) judged by the BOK, the rate cut cycle is effectively over." Park Jun-woo, a researcher at Hana Securities, predicted, "After a prolonged freeze, the direction of the base rate will be determined by fundamentals," adding, "If the growth rate in the second half is weaker than expected, rate cuts will be resumed." (금리 인하 사이클의 ‘종료’인지는 평가가 엇갈린다. 대체로 연내 금리 동결 전망이 많은데, 하반기 금리 인하 재개 가능성이 있다는 의견도 일부 나온다. 김명실 아이엠(iM)증권 연구원은 “한은이 판단하는 주요 변수(성장·물가·금융안정)에 큰 이변이 없다면 사실상 인하 사이클은 종료된 것”이라고 말했다. 박준우 하나증권 연구원은 “장기간 동결 이후 기준금리의 방향성은 펀더멘털에 의해 결정될 것”이라며 “하반기 성장률이 기대보다 약할 경우 금리 인하를 재개할 것”이라고 전망했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239965.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/511/imgdb/original/2026/0115/20260115503552.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Naver Eliminated in First Round of National AI Selection... 'Insufficient Originality' Due to Borrowing Alibaba Weights (네이버, 국대 AI 평가전 1차전 탈락…알리바바 가중치 차용 ‘독자성 미흡’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1239972.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Naver Eliminated in First Round of National AI Selection... 'Insufficient Originality' Due to Borrowing Alibaba Weights (네이버, 국대 AI 평가전 1차전 탈락…알리바바 가중치 차용 ‘독자성 미흡’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/631/379/imgdb/original/2026/0115/20260115503614.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;생성형 인공지능(AI) ‘챗지피티’(Chat GPT)에 “과학기술정보통신부의 ‘독자 인공지능 파운데이션 모델’ 사업과 5개 정예팀(네이버클라우드, SK텔레콤, 업스테이지, LG AI연구원, NC AI) 관련 이미지를 만들어주세요”라는 지시어를 입력해 생성한 이미지.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Naver Cloud and NC AI have been eliminated in the first evaluation of the 'National Representative Artificial Intelligence (AI)' selection process. While they previously passed the performance evaluation, the government's decision to fail Naver Cloud, which borrowed weights from China's Alibaba, is seen as resolving the fairness controversy that had been raised. (네이버클라우드와 엔씨 에이아이(NC AI)가 ‘국가대표 인공지능(AI)’ 선발전 1차 평가에서 탈락했다. 앞서 성능 평가는 통과했지만 중국 알리바바 가중치를 차용한 네이버클라우드를 정부가 떨어뜨리면서 그동안 제기됐던 공정성 논란을 해소했다는 평가가 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Science and ICT announced on the 15th the results of the first phase evaluation for the 'Independent AI Foundation Model Project' aimed at securing sovereign AI core technologies. Among the five elite teams, three teams—LG AI Research, Upstage, and SK Telecom—advanced to the second phase of competition. LG AI Research received the highest score of 90.2 points (benchmark 33.6 points, expert 31.6 points, user 25 points). NC AI, a subsidiary of game company NCSoft, recorded the lowest score. The average score of the five models was 79.7 points, but the detailed scores for the models ranked 2nd to 5th were not disclosed. (과학기술정보통신부는 15일 소버린(자주적) 인공지능 원천기술 확보를 위한 ‘독자 에이아이 파운데이션 모델 사업’ 1단계 평가 결과, 5개 정예팀 가운데 엘지(LG) 에이아이연구원, 업스테이지, 에스케이(SK)텔레콤 등 3개팀이 2단계 경쟁에 진출했다고 밝혔다. 엘지 에이아이연구원은 총 90.2점(벤치마크 33.6점, 전문가 31.6점, 사용자 25점)으로 최고점을 받았다. 게임업체 엔씨소프트의 자회사인 엔씨 에이아이가 가장 낮은 점수를 기록했다. 5개 모델의 평균 점수는 79.7점이었으나, 2~5위 모델의 세부 점수는 공개되지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government selected the teams advancing to the second round based on the core criterion of 'originality' for this project, after combining scores from the first phase evaluation: △benchmark evaluation (out of 40 points) △expert evaluation (out of 35 points) △user evaluation (out of 25 points). The evaluation incorporated benchmarks from the National Information Society Agency (NIA) and global common/individual benchmarks, with participation from 10 external AI experts from industry, academia, and research institutes, and 49 representatives from AI startups in the expert and user evaluations. As a result, the Ministry of Science and ICT explained that four teams—LG AI Research, Naver Cloud, SK Telecom, and Upstage—received passing scores. (정부는 1단계 평가에서 △벤치마크 평가(40점 만점) △전문가 평가(35점 만점) △사용자 평가(25점 만점) 점수를 종합한 뒤, 이번 사업의 핵심인 ‘독자성’을 기준으로 2차 진출팀을 선정했다. 평가에는 한국지능정보사회진흥원(NIA)과 글로벌 공통·개별 벤치마크가 반영됐으며, 산·학·연 외부 인공지능 전문가 10명과 인공지능 스타트업 대표 등 49명이 전문가·사용자 평가에 참여했다. 그 결과 엘지 에이아이연구원, 네이버클라우드, 에스케이텔레콤, 업스테이지 4개팀이 합격점을 받았다고 과기정통부는 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, among them, Naver Cloud was assessed as not meeting the originality criteria in technical and policy aspects. Vice Minister of Science and ICT Ryu Je-myung explained at a briefing held at the Government Complex Seoul that day, "Even when strategically utilizing verified open source, initializing the weights and then conducting training and development is the minimum condition for securing a model's originality," adding, "Expert evaluators also pointed out limitations regarding Naver Cloud's technical originality." Regarding this, Naver Cloud stated its position, saying, "We respect the judgment of the Ministry of Science and ICT." (하지만 이 가운데 네이버클라우드는 기술적·정책적 측면에서 독자성 기준을 충족하지 못한 것으로 평가받았다. 류제명 과기정통부 2차관은 이날 정부서울청사에서 연 브리핑에서 “검증된 오픈소스를 전략적으로 활용하더라도 가중치를 초기화한 뒤 학습·개발을 수행하는 것이 모델의 독자성 확보를 위한 최소조건”이라며 “전문가 평가위원들도 네이버클라우드의 기술적 독자성에 대한 한계를 지적했다”고 설명했다. 이에 대해 네이버클라우드는 입장을 내어 “과기정통부의 판단을 존중한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, it became known that Naver Cloud's model directly used the weights (the AI's brain) of the Chinese Alibaba open-source vision encoder (a module that converts images, videos, and sound into numbers understandable by AI), sparking controversy. The company submitted an explanation to the government on the 5th, after the controversy arose, arguing that 'the proportion it occupies in the project model is quite low.' However, the government side explained that this was not reflected as the evaluation was already in progress. (앞서 네이버클라우드의 모델은 중국 알리바바 오픈소스 비전 인코더(이미지·영상·소리를 인공지능이 이해할 수 있는 숫자로 바꿔주는 모듈)의 가중치(인공지능의 뇌)를 그대로 사용한 사실이 알려지며 논란이 됐다. 회사 쪽은 지난 5일 논란이 불거진 뒤 ‘프로젝트 모델에서 차지하는 비중이 상당히 낮다’는 주장을 담은 소명서를 정부에 제출했지만, 평가가 진행 중이던 만큼 이를 반영하진 않았다는 게 정부 쪽 설명이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the Ministry of Science and ICT originally planned to select four elite teams through the first evaluation and proceed with the second phase of the project. However, with the elimination of two teams creating vacancies, it decided to proceed with additional elite team selection. It plans to conduct a 'second chance' competition targeting the two eliminated companies and the 10 companies that applied during the initial project recruitment last July but were unsuccessful, to select one additional elite team. However, Naver Cloud stated, "We are not currently considering a re-challenge." Accordingly, the possibility of participation from companies like Motif Technology and KT, which were eliminated in the preliminary screening, is also being mentioned. (한편, 과기정통부는 당초 1차 평가를 통해 4개 정예팀을 선정해 2단계 사업을 추진할 계획이었으나, 이날 2개팀 탈락으로 공석이 발생함에 따라 정예팀 추가 선발에 나서기로 했다. 탈락한 두 업체와 지난해 7월 사업 최초 공모 당시 지원했다가 고배를 마신 10개 기업 등을 대상으로 ‘패자부활전’을 진행해 1개 정예팀을 추가 선정할 방침이다. 다만 네이버클라우드는 “현재 재도전은 검토하고 있지 않다”고 밝혔다. 이에 따라 예비 심사에서 탈락한 모티프테크놀로지와 케이티(KT) 등의 참여 가능성도 거론된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vice Minister Ryu said, "Just four and a half months after starting the project, all five elite teams' models have achieved the outcome of being listed as 'noteworthy AI models' by the U.S. non-profit research institute Epoch AI," adding, "We will provide opportunities for as many companies as possible to utilize Graphics Processing Units (GPUs) in the future." (류 차관은 “사업을 시작한 지 4개월 반 만에 5개 정예팀의 모델 모두 미 비영리 연구기관 에포크 에이아이(Epoch AI)의 ‘주목할 만한 인공지능 모델&amp;#x27;로 등재되는 성과를 거뒀다”며 “앞으로 가급적 많은 기업들이 그래픽처리장치(GPU)를 활용할 수 있는 기회를 제공하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Sun Dam &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt; (선담은 기자 &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1239972.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/631/379/imgdb/original/2026/0115/20260115503614.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>'Small Aircraft' Somer Air to Launch Gimpo-Sacheon Route in First Half... Plans to Serve Ulleungdo by 2028 (‘소형 항공’ 섬에어, 상반기 김포-사천 취항…2028년 울릉도에도)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239973.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Small Aircraft' Somer Air to Launch Gimpo-Sacheon Route in First Half... Plans to Serve Ulleungdo by 2028 (‘소형 항공’ 섬에어, 상반기 김포-사천 취항…2028년 울릉도에도)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0115/20260115503624.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;15일 서울 강서구 공항동 김포 비즈니스항공센터 격납고에서 열린 섬에어 도입식에서 최용덕 대표(왼쪽 다섯째)와 객실승무원, 에이티알(ATR) 관계자가 사진을 찍고 있다. 섬에어 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The aircraft had large propellers mounted on both sides, a sight uncommon on regular airliners. The cabin seating was arranged in a '2·2' configuration with two seats on each side of the aisle, and the ceiling height was only 1.91 meters. However, the seat pitch was similar to or slightly more generous than that of low-cost carriers (LCCs). This was because the aircraft, with a maximum capacity of 78 passengers, was configured for 72 seats. (일반 항공기에서 보기 힘든 큼직한 프로펠러가 기체 양옆에 달려 있었다. 기내 좌석은 통로를 사이에 두고 양쪽에 두 명씩 앉을 수 있는 ‘2·2’ 배열이었고, 천장은 1.91m에 불과했다. 다만, 좌석 사이 간격은 저비용항공사(LCC) 좌석과 비슷하거나 보다 넉넉했다. 최대 78명까지 탈 수 있는 기체를 72인승으로 만들었기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 15th, an introduction ceremony for the first aircraft of regional air mobility (RAM) carrier 'Somer Air' was held at a hangar in the Gimpo Business Aviation Center in Gonghang-dong, Gangseo-gu, Seoul. Established in 2022, Somer Air obtained its small air transport business license in February last year and received its first aircraft on the 4th of this month. The first aircraft unveiled that day was the ATR 72-600, a turboprop aircraft manufactured by aircraft maker ATR. Unlike jet aircraft, which fly using thrust from gas expelled from the engine after taking in air, turboprops generate thrust by rotating propellers mounted outside the fuselage. Its speed is about 500 km/h, slower than jets which typically exceed 800 km/h, but it can operate on short runways where large aircraft cannot take off or land. (15일 서울 강서구 공항동 김포 비즈니스항공센터 격납고에서는 지역항공교통(RAM) 항공사 ‘섬에어’의 1호기 도입식이 열렸다. 2022년 설립된 섬에어는 지난해 2월 소형 항공운송사업 면허를 땄고, 지난 4일 1호기를 들였다. 이날 공개된 섬에어 1호기는 항공기 제조업체인 에이티알(ATR)이 제작한 터보프롭 항공기 ‘에이티알(ATR)72-600’다. 터보프롭기는 공기를 흡입해 엔진 뒤로 가스를 분출한 추진력으로 비행하는 제트기와 달리, 기체 밖에 장착된 프로펠러를 회전해 추진력을 얻는 방식으로 비행한다. 속도는 시속 약 500㎞로, 시속 약 800㎞ 이상인 제트기보다 느리지만, 대형 항공기는 이착륙할 수 없는 짧은 활주로에서도 운항이 가능하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Its advantages also include lower aircraft acquisition costs and high fuel efficiency, making it highly economical. Alexis Vidal, Chief Operating Officer (COO) of ATR, who visited Korea for the event, said, "Somer Air's first aircraft consumes about 45% less fuel and reduces carbon dioxide emissions compared to existing jet aircraft. The cost per seat is also about 25% cheaper." (기체 도입 비용이 싸고 연료 효율이 높아 경제성이 크다는 점도 장점으로 꼽힌다. 이날 행사에 참석하기 위해 한국을 찾은 알렉시 비달 에이티알 사업총괄부사장(COO)은 “섬에어의 1호기는 기존 제트 항공기 대비 연료를 45% 정도 덜 소모하고 이산화탄소도 절감할 수 있다. 비용 역시 좌석당 25% 정도 저렴하다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The regional air mobility pursued by Somer Air differs from the business strategies of existing major airlines or low-cost carriers. Its strategy is to provide transportation to regions with low air demand or poor accessibility that have been marginalized from the existing air transport network. In particular, anticipating demand for emergency medical transport, especially in island regions, the company is also considering providing related services. CEO Choi Yong-deok said, "We plan to focus on launching routes to places other airlines do not serve, such as island regions and areas underserved by air transport." Regarding ticket prices, he said, "We aim to set them at a competitive level compared to alternative transportation (such as high-speed rail)." (섬에어가 추구하는 지역항공교통은 기존의 대형 항공사나 저비용항공사의 사업 전략과는 궤를 달리한다. 항공 수요가 적거나 접근성이 낮아 기존 항공 교통망에서 소외된 지역에 이동 수단을 제공하겠다는 전략이다. 특히 섬 지역을 중심으로 응급의료이송 수요가 있을 것으로 보고 관련 서비스 제공도 검토하고 있다. 최용덕 대표는 “섬 지역, 항공교통 소외지역 등 다른 항공사들이 진출하지 않은 곳 위주로 취항하려고 한다”고 말했다. 그는 항공권 가격에 대해선 “(고속철도 등) 경쟁 교통수단 대비 경쟁력 있는 수준으로 책정하고자 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Somer Air is currently going through the approval process with the goal of launching the Gimpo-Sacheon route in the first half of this year. Subsequently, it plans to launch routes to Ulleungdo, Heuksando, Baengnyeongdo, and Japan's Tsushima Island in stages. Ulleung Airport, scheduled for completion in 2028, is a small airport with a runway length of 1.2 km, making it unsuitable for Boeing 737s, which are primarily operated by low-cost carriers. (섬에어는 올해 상반기 김포-사천 노선 취항을 목표로 현재 인허가 절차를 밟고 있다. 이후 차례로 울릉도·흑산도·백령도·일본 대마도 노선에 취항할 계획이다. 오는 2028년 완공되는 울릉공항은 활주로 길이가 1.2㎞인 소형항공이어서 저비용 항공사들이 주로 운항하는 보잉737은 취항하지 못한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There are also significant challenges to address. There are about two years left until Ulleung Airport opens, and turboprop aircraft are still unfamiliar to consumers, raising safety concerns. Furthermore, infrastructure at regional airports is primarily designed for large aircraft, posing constraints for small aircraft operations. CEO Choi said, "There are areas needing improvement in terms of regional airport facilities, such as passengers having to disembark and walk because the aircraft cannot connect to gates." (풀어야 할 과제도 적지 않다. 울릉공항이 문을 열기까진 2년가량 남았고, 소비자들에겐 터보프롭 항공기가 여전히 낯설어 안전에 대한 우려가 있기 때문이다. 또한 지방공항의 기반시설이 대형항공기 위주로 설계돼 있어, 소형항공기 취항에 제약이 있기도 하다. 최 대표는 “게이트에 연결할 수가 없어서 승객이 비행기에서 내려 도보로 이동해야 하는 등 지방공항 시설 측면에서 개선이 필요한 부분이 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Hye-mi &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서혜미 기자 &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239973.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/533/imgdb/original/2026/0115/20260115503624.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Companies like Coupang to Face 'Compliance Enforcement Fines' for Refusing or Delaying Data Submission... Punitive Fines Also Being Pursued (쿠팡처럼 자료제출 거부·지연시 ‘이행강제금’ 물린다…징벌적 과징금도 추진)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239974.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Companies like Coupang to Face 'Compliance Enforcement Fines' for Refusing or Delaying Data Submission... Punitive Fines Also Being Pursued (쿠팡처럼 자료제출 거부·지연시 ‘이행강제금’ 물린다…징벌적 과징금도 추진)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684668516453_20260115503640.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;14일 서울 종로구 정부서울청사에서 열린 제1회 개인정보보호위원회 전체회의에서 송경희 위원장이 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Personal Information Protection Commission (PIPC) is pursuing a plan to impose compliance enforcement fines on companies that fail to properly comply with government requests for data submission during investigations into personal information leak incidents. This move appears to stem from a recognition that countermeasures are needed, following repeated instances where Coupang, which leaked the personal information of 33.7 million customers, either did not respond to government data requests or delayed submitting related materials. (개인정보보호위원회(개보위)가 개인정보 유출 사고 조사 과정에서 정부의 자료 제출 요구 등을 제대로 이행하지 않을 경우 이행강제금을 부과하는 방안을 추진한다. 고객 3370만명의 개인정보가 유출된 쿠팡이 정부의 자료 제출 요구에 응하지 않거나 관련 자료를 지연 제출하는 행위가 반복되면서 대응책이 필요하다는 인식에 따른 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The PIPC announced on the 15th that it held a plenary meeting on the 14th and finalized the '2026 Personal Information Investigation Work Promotion Direction' containing these measures. Key elements include imposing compliance enforcement fines on companies under investigation for personal data leaks if they refuse or delay data submission, and introducing an evidence preservation order system to forcibly preserve evidence and initiate investigations. The PIPC anticipates that this will allow for a shift away from the existing reactive response method, which relied on sanctions like fines after leaks occurred, towards more focused inspections in high-risk areas. However, the scale of the compliance enforcement fines and other penalty levels have not yet been determined. (개보위는 지난 14일 전체회의를 열어 이런 내용을 담은 ‘2026년 개인정보 조사업무 추진방향’을 확정했다고 15일 밝혔다. 개인정보 유출 조사 대상 기업이 자료 제출을 거부하거나 지연하면 이행강제금을 부과하고, 조사에 착수하며 자료 보전을 강제하는 증거보전명령 제도를 도입하는 것이 주요 내용이다. 정보 유출 사고가 발생하면 과징금 등 제재 수단을 통해 사후적으로 대응하던 기존 대처 방식에서 벗어나, 위험성이 높은 분야를 집중적으로 점검할 수 있을 것으로 개보위는 보고 있다. 다만, 이행강제금 부과 규모 등 처벌 수위는 아직 정해지지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The scale of personal information leaks continues to grow steadily. It surged from 13.71 million cases in 2024 to about 100 million cases last year (as of November). The PIPC explained, "The risk of personal information infringement is structurally expanding, with large-scale leak incidents recurring in areas closely related to people's lives." However, during government investigations into such leaks, corporate non-cooperation and opaque responses are repeated. On the 14th, the PIPC warned Coupang that "during the investigation process, Coupang's actions of not submitting or delaying the submission of materials have been repeated." KT and LG U+ also faced controversy last year for discarding related servers during the investigation into hacking incidents. (개인정보 유출 규모는 꾸준히 늘고 있다. 2024년 1371만건에서 지난해(11월 기준) 1억여건으로 폭증했다. 개보위는 “국민 생활과 밀접한 분야에서 대규모 유출 사고가 반복 발생하는 등 개인정보 침해 위험이 구조적으로 확대되고 있다”고 설명했다. 하지만 이런 유출 사고를 정부가 조사하는 과정에서 기업의 비협조와 불투명한 대응 등은 반복되고 있다. 개보위는 지난 14일 쿠팡에 “조사 과정에서 쿠팡이 자료를 제출하지 않거나 지연 제출하는 행위가 반복되고 있다”고 경고한 바 있다. 케이티(KT)와 엘지유플러스(LG U+)는 지난해 해킹사고 조사 과정에서 관련 서버를 폐기해 논란이 일기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The PIPC is also pursuing the introduction of punitive fines. Previously, during a presidential briefing last month, the PIPC stated it would pursue introducing punitive fines that could impose fines of up to 10% of total revenue for repeated and serious violations of the Personal Information Protection Act. (개보위는 징벌적 과징금 도입도 추진한다. 앞서 개보위는 지난달 대통령 업무보고에서 반복적이고 중대한 개인정보보호법 위반 행위에 대해 전체 매출액의 최대 10%까지 과징금을 부과할 수 있는 징벌적 과징금 도입을 추진하겠다고 밝힌 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the Fair Trade Commission (FTC) is expected to announce the results of its deliberation soon regarding allegations that Coupang passed on losses incurred from its lowest-price sales to its partner merchants. Coupang is also under suspicion of bundling free Coupang Eats delivery and Coupang Play services with 'Wow Membership' subscriptions. It faces additional allegations, including forcing so-called 'most-favored' treatment on Coupang Eats partner merchants by compelling them to match or lower food prices compared to competitor apps, and inflating advertised discount benefits for Coupang Wow Membership members. Regarding these allegations, the FTC will decide on the final imposition of sanctions and their level after deliberation by a plenary or small committee meeting. (한편, 공정거래위원회는 쿠팡이 최저가 판매로 발생한 손해를 입점 업체에 전가했다는 혐의와 관련해 조만간 심의 결과를 발표할 예정이다. 쿠팡은 또한 ‘와우멤버십’ 가입자에게 쿠팡이츠 무료 배달과 쿠팡플레이 등까지 끼워 판 혐의를 받고 있다. 쿠팡이츠 입점 업체에 음식 가격 등을 경쟁사 앱보다 낮거나 동일하게 맞추도록 이른바 최혜 대우를 강요한 혐의와 쿠팡 와우멤버십 회원에게 주어지는 할인 혜택을 부풀려 광고한 혐의 등도 받는다. 이런 혐의에 대해 공정위는 전원회의 혹은 소회의 심의를 거쳐 최종 제재 여부와 수위를 결정하게 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Attention is also focused on whether Kim Beom-seok, Chairman of Coupang Inc (Coupang's U.S. entity), will be designated as the same person (controlling shareholder). The FTC designates the same person for large business groups every May. Previously, the FTC has designated Coupang's corporate entity as the same person. However, if it is confirmed that Chairman Kim's siblings or other relatives are substantially involved in the management of Coupang Korea, Chairman Kim could be designated as the same person. If the same person is a natural person, they become subject to regulations against private interest appropriation. The Financial Supervisory Service is inspecting △ whether the sale of loans to Coupang Financial's partner merchants at 'up to 18.9% annual interest' was illegal, and △ whether Coupang Pay payment information was leaked. (김범석 쿠팡아이엔씨(Inc·쿠팡 미국 법인) 의장이 동일인(총수)으로 지정될지에도 관심이 쏠린다. 공정위는 해마다 5월 대기업집단의 동일인을 지정한다. 그동안 공정위는 쿠팡 법인을 동일인으로 지정해왔는데, 김 의장의 동생 등 친족이 한국 쿠팡 경영에 실질적으로 관여한다는 사실 등이 확인되면 김 의장을 동일인으로 지정할 수 있다. 동일인이 자연인일 경우 사익편취 규제 적용을 받는다. 금융감독원은 △쿠팡파이낸셜의 입점업체 대상 ‘최대 연 18.9% 금리’ 대출 판매 과정의 위법 여부 △쿠팡페이 결제정보 유출 여부를 검사하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Chae Ban-seok &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Kim Yoon-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; 김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239974.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684668516453_20260115503640.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>"Let's train AI on the cheap," says government... Copyright groups: "Fair compensation is a given" (“싼값에 인공지능 학습하자”는 정부…저작권 단체 “정당한 보상은 당연”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1239989.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"Let's train AI on the cheap," says government... Copyright groups: "Fair compensation is a given" (“싼값에 인공지능 학습하자”는 정부…저작권 단체 “정당한 보상은 당연”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/939/563/imgdb/child/2026/0115/53_17684687498966_20260115503709.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;국가인공지능전략위원회가 15일 서울 중구 서울스퀘어에서 저작권 과제 관련 유관 협·단체와 간담회를 열었다. 국가인공지능전략위원회 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As controversy swirls around the use of copyrighted works in the Republic of Korea AI Action Plan released last month by the National AI Strategy Committee (hereinafter referred to as the Strategy Committee), the government held a related meeting to gather opinions. While the government aims to revise copyright regulations to make it easier for companies to use data for training to foster the AI industry, copyright organizations criticize the government for demanding sacrifices from creators for the sake of AI development. (국가인공지능(AI)전략위원회(이하 전략위)가 지난달 공개한 대한민국 인공지능 행동계획(AI 액션플랜)의 저작물 활용 등을 두고 논란이 일고 있는 가운데 정부가 관련 간담회를 열고 의견 수렴에 나섰다. 정부는 인공지능 산업 발전을 위해 기업들이 학습용 데이터를 쉽게 쓸 수 있도록 저작물 관련 규정을 손질하려 하지만 저작권 단체들은 정부가 인공지능 발전을 위해 창작자의 희생을 요구한다고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Strategy Committee held a meeting with copyright organizations, including the Korea Newspapers Association and the Korean Publishers Association, at Seoul Square in Jung-gu, Seoul, on the 15th. This was because these groups, after reviewing the draft contents of the AI Action Plan made public on the 15th of last month, publicly criticized Item 32 of the action plan, 'Promoting the use and distribution ecosystem of copyrighted works for AI training and evaluation purposes,' for containing a 'use first, compensate later' approach. 'Use first, compensate later' refers to allowing data to be freely used for training first, with compensation to be discussed later. (전략위는 15일 한국신문협회·대한출판문화협회 등 저작권 단체와 서울 중구 서울스퀘어에서 간담회를 열었다. 전략위가 지난달 15일 공개한 대한민국 인공지능 행동계획의 초안 내용을 확인한 이들 단체가 행동계획 중 32항인 ‘인공지능 학습 평가 목적의 저작물 활용 및 유통 생태계 활성화’가 ‘선사용·후보상’을 담고 있다며 공개적으로 비판에 나섰기 때문이다. ‘선사용·후보상’은 우선 데이터를 자유롭게 학습에 사용하도록 하고 보상은 추후 논의하자는 것을 말한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Strategy Committee explained that 'use first, compensate later' is limited only to cases where the copyright holder is unclear or there is no transaction market. This means it applies only to works of unknown authorship or where the copyright holder cannot be contacted. Baek Eun-ok, head of the Strategy Committee's Data Subcommittee, said, "It seems there was a misunderstanding because it was so obvious it wasn't mentioned," adding, "(The basic principle is) 'agreement first, use later' is clear." (전략위는 ‘선사용·후보상’이 저작권자가 불명확하거나 거래 시장이 없는 경우에만 한정한 것이라고 해명했다. 작자 미상이나 저작권자와 연락이 안 되는 저작물에만 해당한다는 이야기다. 백은옥 전략위 데이터분과장은 “너무 당연해서 언급하지 않아 오해가 있었던 것 같다”며 “(기본은)’선합의·후사용’이 명확하다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the more contentious discussion at the meeting that day was not about 'use first, compensate later' but the debate surrounding 'compensation for AI training.' Copyright organizations argued that 'fair compensation' is necessary, while the government and industry countered that compensation at a 'reasonable level' is needed. (‘선사용·후보상’보다 이날 간담회에서 팽팽한 논의가 이어진 부분은 ‘인공지능 학습 보상’을 둘러싼 논의였다. 저작권 단체는 ‘정당한 보상’이 필요하다고 주장한 반면, 정부와 산업계는 ‘합리적인 수준’의 보상이 필요하다고 맞섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Si-yeol, managing director of the Korean Publishers Association, criticized, "Isn't it natural to compensate fairly if you want to input high-quality data (into AI models)? Many AI companies ask for publishing data for the price of one or two books." Song Young-woong, chairman of the Korea Broadcasting Performers' Rights Association, said, "TDM (Text and Data Mining regulations, a legal mechanism that conditionally permits automatic analysis and learning of data that can be legally viewed, which the government seeks to introduce) is good. However, codifying fair and just compensation in the legislation is the balance (between industry and creators)." (김시열 대한출판문화협회 상무이사는 “고품질의 데이터를 (인공지능 모델에) 집어넣으려면 정당하게 보상해야 하는 게 당연하지 않은가”라며 “많은 인공지능 업체가 출판 데이터를 책 한두권 값에 달라고 한다”고 비판했다. 송영웅 한국방송실연자권리협회 이사장은 “(정부가 도입하려는) 티디엠(Text Data Mining 규정, 합법적으로 볼 수 있는 데이터라면 자동분석과 학습을 조건부로 허용하는 법적 장치)은 좋다. 다만 공정하고 정당한 보상을 법안에 명문화하는 게 (산업과 창작자 간) 균형”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the other hand, the government and industry argued that compensation for copyrights used in AI training should be low. Subcommittee head Baek Eun-ok said, "We cannot simply equate the copyright of one book used when AI learns with the copyright of one book used when a person studies. We ask copyright holders to think a bit more proactively." Jo Young-ki, Secretary General of the Korea Internet Corporations Association, said, "In a situation where time is short, we need to think more about enabling startups to train models with affordable costs and procedures. AI training is a process of extracting statistical patterns of 0s and 1s. Treating it identically to the traditional concept of copyright is difficult (to accept)." (반면 정부와 산업계는 인공지능 학습에 사용하는 저작권에 대한 보상은 저렴해야 한다고 주장했다. 백은옥 분과장은 “인공지능이 학습할 때 사용하는 한 권의 저작권과 사람이 공부할 때 사용하는 한 권의 저작권을 단순히 동일하게 생각할 순 없다”며 “저작권자들도 조금 더 전향적으로 생각을 해달라”고 말했다. 조영기 한국인터넷기업협회 사무총장은 “시간이 없는 상황에서 스타트업도 감당 가능한 비용과 절차로 모델 학습을 할 수 있도록 고민하는 게 더 필요하다”며 “인공지능 학습은 0과1로 된 통계적 패턴을 추출하는 과정이다. 전통적인 저작권 개념과 동일하게 취급하는 것은 (받아들이기) 어렵다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, Lim Moon-young, vice-chairman of the Strategy Committee, said, "We learned the gap in thinking (between the two sides) is larger than expected. We will continue to play the role (of coordination) going forward." The committee plans to supplement the copyright-related tasks within the AI Action Plan by synthesizing the opinions gathered today. (이와 관련해 임문영 전략위 부위원장은 “(양쪽) 생각의 간극이 생각보다 크다는 것을 알게 됐다. 앞으로 (조율하는) 역할을 계속해 나가겠다”고 말했다. 위원회는 오늘 나온 의견을 종합하여 인공지능 행동계획 내 저작권 해당 과제를 보완할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Chae Ban-seok &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1239989.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/939/563/imgdb/child/2026/0115/53_17684687498966_20260115503709.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party to Strengthen Disclosure System Following Commercial Act Revision (민주당, 상법 개정 후속으로 공시제도 강화)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239990.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party to Strengthen Disclosure System Following Commercial Act Revision (민주당, 상법 개정 후속으로 공시제도 강화)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/728/imgdb/original/2026/0115/20260115503728.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;15일 국회의원회관에서 열린 ‘상법개정에 따른 기업공시 개정 방안’ 토론회에서 참석자들이 기념 촬영을 하고 있다. 왼쪽부터 윤상녕 트러스트자산운용 변호사, 데이비드 케이 리 레드우드 피크 엠디, 이남우 한국기업거버넌스포럼 회장, 이용우 전 의원, 김주영 법무법인 한누리 대표, 이강일 의원, 최치연 금융위원회 과장, 김태일 금융감독원 팀장, 김춘 상장회사협의회 본부장.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;While the revised Commercial Act, which introduces directors' fiduciary duty to shareholders, is set to take effect this July, it has been pointed out that a substantial improvement of the current disclosure system is urgently needed to properly verify whether directors are fulfilling their duties and to provide sufficient information to shareholders. The Democratic Party's KOSPI 5000 Special Committee has decided to pursue the improvement of the disclosure system as a key task following the revision of the Commercial Act. The disclosure system, which requires companies to publicly release important information such as business performance, financial status, and major management matters, is considered a crucial mechanism for ensuring corporate transparency and market trust. (상법 개정으로 이사의 주주에 대한 충실 의무가 오는 7월부터 실행에 들어가지만, 이사가 의무를 제대로 지켰는지 제대로 확인하려면 현행 공시제도를 대폭 개선해서 주주에게 충분한 정보를 제공하는 게 시급한 것으로 지적됐다. 민주당의 코스피 5000 특별위원회는 상법 개정에 이어 공시제도 개선을 중요 과제로 추진하기로 했다. 공시제도는 기업이 영업실적, 재무상태, 주요 경영사항 같은 중요한 정보를 일반에게 공개하는 제도로, 기업의 투명성과 시장신뢰를 확보하는 핵심적인 장치로 꼽힌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a discussion forum on 'Measures to Revise Corporate Disclosure Following the Commercial Act Revision' held on the 15th at the National Assembly Members' Office Building in Yeouido, Seoul, former lawmaker Lee Yong-woo emphasized in his presentation, "With the introduction of directors' fiduciary duty to shareholders through the Commercial Act revision, directors must, in performing their duties, act not only for the company but also for the shareholders, protect the interests of all shareholders, and treat the interests of all shareholders fairly." He added, "However, as these concepts are ambiguous in practice and litigation, leaving wide room for interpretation, specific and substantive content must be disclosed to connect them to directors' liability and ensure the effectiveness of the legal revision." He pointed out, "The current disclosure system has many problems, such as formalistic practices, lack of timeliness, insufficient effectiveness of supervision and sanctions, and inadequacy of non-financial content related to ESG (Environmental, Social, and Governance), making it the most important improvement task after the Commercial Act revision." (  이용우 전 의원은 15일 서울 여의도 국회의원회관에서 열린 ‘상법 개정에 따른 기업공시 개정 방안’ 토론회에서 발제를 통해 “상법 개정으로 이사의 주주 충실 의무가 도입되면서, 이사는 직무 수행에서 회사뿐만 아니라 주주를 위하여, 총주주의 이익을 보호하고, 전체 주주의 이익을 공평하게 대우해야 한다”며 “하지만 이런 개념들이 실무상, 소송상 모호하고 해석 여지가 넓어 이사의 책임으로 연결시키려면 구체적이고 실질적인 내용이 공시되어야 법 개정의 실효성을 확보할 수 있다”고 강조했다. 그는 “현행 공시 제도는 형식적 관행, 적시성 부족, 감독 및 제재 실효성 부족, 이에스지(ESG) 관련 비재무적 내용 미비 등 많은 문제점을 안고 있어, 상법 개정 이후 가장 중요한 개선과제가 되고 있다”고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding tasks for revising corporate disclosure formats, former lawmaker Lee proposed, "Regarding corporate governance, companies should be required to disclose reasons for not appointing an outside director as board chairman, procedures for handling shareholder proposals such as general shareholders' recommendations for outside director candidates, policies on directors' attendance at general shareholders' meetings, and methods of communication between general shareholders and the board." He also suggested, "Companies should disclose shareholder return and dividend policies, such as dividends and share buybacks, by comparing their return on invested capital (ROIC) or return on equity (ROE) with their cost of equity (COE)." Furthermore, he argued that regarding executive compensation, the total compensation for directors, auditors, and executive officers should include salary, bonuses, stock-based compensation, and severance pay, and should be recorded by year for the past three years for comparability. He also proposed disclosing the independent board resolution process and basis for transaction amounts when dealing with major shareholders, specifically disclosing the board's decision-making process for reviewing alternatives in capital transactions such as mergers, and disclosing alternative financing methods related to rights offerings. (  이 전 의원은 기업공시 서식개정 과제에 대해 “지배구조와 관련해서는 이사회 의장을 사외이사로 선임하지 않는 사유 설명, 일반주주의 사외이사 후보 추천 등 주주제안권 처리 절차, 이사의 주총 참석 정책, 일반주주와 이사회의 소통 방법을 공시하도록 해야 한다”며 “회사의 투자자본이익률(ROIC)이나 자기자본이익률(ROE)과 자본비용(COE)를 비교해서 배당, 자사주 매입 같은 주주환원 및 배당정책을 공시해야 한다”고 제안했다. 그는 또 임원 보수와 관련해 이사·감사·집행임원의 보수총액에 급여·상여·주식기준보상·퇴직금 등을 포함하고, 비교할 수 있도록 과거 3년간 연도별로 기재해야 한다고 주장했다. 이어 대주주 등과 거래 시 독립적 이사회 의결절차와 거래금액 근거 제시, 합병 등 자본거래 시 대안 검토 등 이사회 판단 결정과정을 구체적으로 공개, 유상증자 관련 대안 조달방안 공시도 제시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party lawmaker Kim Nam-geun stated, "To resolve the Korea Discount, an environment must be created where investors can invest with confidence," and revealed, "The KOSPI 5000 Special Committee intends to pursue strengthening the disclosure system as an important task following the Commercial Act revision." (  김남근 민주당 의원은 “코리아 디스카운트 해소를 위해서는 투자자들이 안심하고 투자할 수있는 환경을 조성할 수 있어야 한다”며 “코스피 5000 특위가 상법 개정을 이어서 공시제도 강화를 중요한 과제로 추진하려고 한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Attorney Yoon Sang-nyeong of Trust Asset Management, who participated as a discussant, said, "The Japan Exchange Group emphasized in its 2023 management policy conscious of cost of capital and stock price that for corporate value improvement, return on capital must exceed the cost of capital." He added, "We should also require companies to state their return on equity and cost of equity in their business reports, and mandate dividends when return on equity falls below the cost of equity." He further argued, "While Japan promoted its value-up policy, it regulated cross-shareholdings where non-affiliated companies hold each other's shares." He stated, "In our case, as side effects are concerning, such as the strengthening of controlling shareholders' management rights and the weakening of minority shareholder monitoring functions through cross-shareholdings, and evasion of the 'aggregate 3% rule' under the revised Commercial Act, companies should be required to disclose the rationale for holding cross-shares and plans for their reduction." (  토론자로 참여한 트러스트자산운용의 윤상녕 변호사는 “일본증권거래소는 2023년 자본비용 및 주가를 의식한 경영 방침을 통해 기업가치 개선을 위해서는 자본이익이 자본비용을 초과해야 한다고 강조했다”며 “우리도 사업보고서에 자기자본이익률과 자본비용을 기재하도록 하고, 자기자본이익률이 자본비용에 미달할 경우 배당을 하도록 해야 한다”고 말했다. 그는 또 “일본은 밸류업 정책을 추진하면서 계열사가 아닌 회사들이 주식을 상호 보유하는 상호주를 규제했다”며 “우리의 경우도 상호주를 통한 지배주주의 경영권 강화와 소수주주 감시기능 약화, 개정 상법상 ‘합산 3%를’ 회피 등의 부작용이 우려되는 만큼 상호주 보유 타당성 평가와 축소 계획을 공시하도록 해야 한다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Chun, head of the Korea Listed Companies Association, said, "We agree that disclosure improvement is necessary for investor protection, but from a corporate perspective, the burden is significant," adding, "When revising disclosure regulations, a detailed review of such aspects is needed." Choi Chi-yeon, director of the Fair Market Division at the Financial Services Commission, stated, "We will continue efforts to improve disclosure regulations by reflecting the contents of the Commercial Act revision." (  김춘 상장회사협의회 본부장은 “투자자 보호 위해 공시 개선이 필요하다는데 공감하지만, 기업 입장에서는 부담이 크다”며 “공시 규정을 개정할 때 이런 부분까지 세밀한 검토가 필요하다”고 말했다. 최치연 금융위 공정시장과장은 “상법 개정 내용을 반영해 공시 규정을 개선하는 노력을 지속하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The discussion forum was co-hosted by Democratic Party lawmakers Oh Ki-hyung, Kim Nam-geun, and Lee Kang-il, and sponsored by the Korea Corporate Governance Forum (Chairman Lee Nam-woo) and the Economy Plus Research Institute (Director Lee Yong-woo). (  이날 토론회는 민주당의 오기형, 김남근, 이강일 의원이 공동주최하고 한국기업거버넌스포럼(회장 이남우)과 경제더하기연구소(소장 이용우)가 후원했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article and photos by Kwak Jeong-su, Senior Reporter, Hankyoreh Economic &amp; Social Research Institute &lt;a href="mailto:jskwak@hani.co.kr"&gt;jskwak@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 글·사진 곽정수 한겨레경제사회연구원 선임기자 &lt;a href="mailto:jskwak@hani.co.kr"&gt;jskwak@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239990.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/728/imgdb/original/2026/0115/20260115503728.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Amid Sharp Exchange Rate Rise... Bank of Korea Hints at 'Halting Rate Cuts' (환율 급등에…한은 ‘금리 인하 중단’ 시사)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239993.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Amid Sharp Exchange Rate Rise... Bank of Korea Hints at 'Halting Rate Cuts' (환율 급등에…한은 ‘금리 인하 중단’ 시사)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/836/502/imgdb/child/2026/0115/53_17684699171958_20260115503758.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이창용(가운데) 한국은행 총재가 15일 서울 중구 한국은행에서 금융통화위원회 통화정책방향 회의를 주재하고 있다. 공동취재단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Bank of Korea has signaled that it will effectively halt its rate-cutting cycle by freezing the benchmark interest rate for the fifth consecutive time. This decision is interpreted as an attempt to curb market expectations for rate cuts in light of the sharp rise in the won-dollar exchange rate. (한국은행이 다섯차례 연속 기준금리를 동결하면서 금리 인하 사이클을 사실상 중단하겠다는 신호를 보냈다. 원-달러 환율 급등세에 시중의 금리 인하 기대를 차단하기 위한 결정으로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Bank of Korea's Monetary Policy Board held its first regular meeting of the year on the 15th and decided to keep the benchmark interest rate at the current level of 2.50% per annum. The Board explained the background for the freeze, stating, "Given that risks to financial stability persist, it is appropriate to maintain the current benchmark interest rate level while monitoring domestic and external policy conditions." The Bank of Korea shifted its monetary policy direction to an easing (rate-cutting) stance in October 2024 and cut rates a total of four times (by 1.00 percentage point) through May of last year. Following consecutive freezes in July, August, October, and November of the second half of last year, it has now frozen rates for the fifth time in a row through January of this year. (한은 금융통화위원회(금통위)는 15일 올해 첫 정례회의를 열어 기준금리를 현 수준인 연 2.50%로 유지하기로 결정했다. 금통위는 “금융 안정 측면의 리스크가 지속되고 있는 만큼 현재의 기준금리 수준을 유지하면서 대내외 정책 여건을 점검해나가는 것이 적절하다”고 동결 배경을 밝혔다. 한은은 2024년 10월부터 통화정책 방향을 완화(금리 인하) 기조로 전환해, 지난해 5월까지 모두 네차례(1.00%포인트) 금리를 내렸는데, 하반기 7·8·10·11월에 이어 올해 1월까지 다섯차례 연속해서 금리를 묶었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the future direction of monetary policy, the Board stated in its resolution, "We will decide while closely monitoring changes in domestic and external policy conditions and the resulting inflation trends and financial stability situation, while supporting the recovery of growth." It removed the phrase 'rate cut' that had been consistently included in the resolution until November of last year. In the previous Board meeting, it downgraded the rate-cutting 'stance' to a 'possibility'; this time, it removed it entirely. While it does not mean an immediate shift to a tightening (rate hike) policy direction, it clearly indicates that the rate-cutting stance can be effectively halted. Accordingly, market expectations are now predominantly for the benchmark rate to remain frozen throughout the year. (금통위는 의결문에서 향후 통화정책 방향에 대해 “성장세 회복을 지원해 나가되 대내외 정책 여건의 변화와 이에 따른 물가 흐름, 금융 안정 상황 등을 면밀히 점검하면서 결정해 나갈 것”이라고 밝혔다. 지난해 11월까지 줄곧 의결문에 담겨온 ‘금리 인하’ 문구를 삭제했다. 직전 금통위에서 금리 인하 ‘기조’를 ‘가능성’으로 낮췄는데, 이번엔 아예 빼버렸다. 통화정책 방향을 당장 긴축(금리 인상)으로 전환하는 건 아니지만, 금리 인하 기조는 사실상 중단할 수 있다는 점을 분명히 한 것이다. 이에 따라 시장에서는 올해 내내 기준금리를 동결할 것이라는 예상이 우세하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This shift in the rate stance also aims to curb expectations of a rising exchange rate. The market points to Korea's benchmark interest rate being lower than that of the U.S. for three years and four months as one of the causes of the high exchange rate. At a press conference, Bank of Korea Governor Lee Chang-yong stated, "Although the exchange rate fell by more than 40 won at the end of last year, it has risen again this year to the mid-to-high 1400 won level, requiring significant vigilance," and added, "It is an undeniable fact that the exchange rate was an important reason (for the rate freeze and the change in the resolution)." (이번 금리 기조 전환에는 환율 상승 기대를 잡기 위한 목적도 있다. 시장에서는 한국의 기준금리가 3년4개월째 미국보다 낮은 상황을 고환율의 원인 하나로 지적하고 있다. 이창용 한은 총재는 기자설명회에서 “환율이 지난 연말 40원 이상 하락했지만, 올해 들어 다시 1400원대 중후반 수준으로 높아져 상당한 경계감을 유지해야 한다”며 “환율이 (금리 동결과 의결문 변화의) 중요한 이유였다는 것은 부정할 수 없는 사실”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, the won-dollar exchange rate closed at 1,469.7 won, down 7.8 won from the previous trading day. It rose 5.7 won compared to the closing price of the overnight session (1,464.00 won), which had plunged 13.50 won the previous day due to verbal intervention remarks by the U.S. Treasury Secretary. (이날 원-달러 환율은 전거래일 대비 7.8원 내린 1469.7원에 주간거래를 마감했다. 전날 미국 재무장관의 구두 개입성 발언으로 13.50원 급락한 야간거래 종가(1464.00원)보단 5.7원 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Choi Ji-young, Director General for International Economic Affairs at the Ministry of Economy and Finance, held a briefing on the same day and commented on the current exchange rate level, stating, "It is a self-fulfilling situation where a strong belief (in a rising exchange rate) translates into action, driving up the exchange rate," and added, "Some might call it capital controls, but we have reached a point where we must consider measures at the macroprudential level." (최지영 재정경제부 국제경제관리관은 이날 브리핑을 열어 현재 환율 수준에 대해 “(환율 상승에 대한) 강한 믿음이 행동으로 옮겨져 환율을 끌어올리는 자기실현적 상황”이라며 “일각에선 자본통제라고 할 수도 있겠지만, 거시건전성 차원의 조치를 검토할 수밖에 없는 시점”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Shin Min-jeong &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;, 신민정 기자 &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239993.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/836/502/imgdb/child/2026/0115/53_17684699171958_20260115503758.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Despite U.S. Treasury Secretary's 'Verbal Intervention' Support, Exchange Rate Volatility Continues... Government Considers Additional Measures (미 재무장관 ‘구두개입’ 지원에도 환율 불안…정부, 추가 조처 검토)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240001.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Despite U.S. Treasury Secretary's 'Verbal Intervention' Support, Exchange Rate Volatility Continues... Government Considers Additional Measures (미 재무장관 ‘구두개입’ 지원에도 환율 불안…정부, 추가 조처 검토)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/928/557/imgdb/child/2026/0115/53_17684712860356_20260115503801.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;15일 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸에서 직원이 증시와 환율을 모니터하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Despite all the government's measures, the upward trend in the exchange rate shows little sign of abating, prompting even the U.S. Treasury Secretary to step in to support defending the exchange rate. It is the first time the U.S. Treasury Secretary has verbally intervened regarding South Korea's exchange rate situation, likely judging that the rapid rise in the won-dollar exchange rate could also impact investments in the U.S. However, following these remarks, the won-dollar exchange rate, which had plummeted, showed an upward trend again due to individual investors buying dollars. In response, the government is considering additional measures, such as strengthening macroprudential policies including capital flow management. (정부의 온갖 대책에도 환율 상승 기세가 좀처럼 꺾이지 않자 미국 재무장관까지 환율 방어 지원에 나섰다. 미 재무장관이 우리나라의 환율 상황에 구두 개입한 것은 처음 있는 일로, 급격한 원-달러 환율 상승이 대미 투자에도 영향을 미칠 수 있다고 판단한 것으로 보인다. 다만 이러한 발언 뒤 급락했던 원-달러 환율은 개인 투자자의 달러 매수로 다시 상승세를 보였다. 이에 정부는 자본이동 관리 등 거시건전성 강화 조처를 추가로 내놓는 방안을 검토하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;U.S. Treasury Secretary Scott Bessent posted on X on the 14th (local time), stating, "The depreciation of the won is inconsistent with Korea's strong fundamentals." This is the first time a U.S. Treasury Secretary has expressed an opinion on the Korean exchange rate via a personal social media account. The U.S. Treasury Department also issued a press release, stating, "Secretary Bessent emphasized that excessive volatility in the foreign exchange market is undesirable and reaffirmed that Korea's outstanding performance in key industries supporting the U.S. economy makes Korea a key partner for the U.S. in Asia." The U.S. Treasury Department, which has monitored trading partners for artificial currency value adjustments such as designating 'currency manipulators,' has now engaged in 'verbal intervention' aimed at raising the value of a partner's currency. (스콧 베선트 미 재무장관은 14일(현지시각) 엑스에 글을 올려 “원화 가치 하락은 한국의 견고한 펀더멘털(경제 기초여건)과 맞지 않는다”고 말했다. 미국 재무장관이 한국 환율을 놓고 개인 에스엔에스(SNS)에서 의견을 낸 건 이번이 처음이다. 미 재무부도 보도자료를 내어 “베선트 장관은 외환시장의 과도한 변동성은 바람직하지 않다고 강조했으며, 미국 경제를 뒷받침하는 핵심 산업 분야에서의 한국의 우수한 성과가 한국을 미국의 아시아 내 핵심 파트너로 만든다고 재확인했다”고 밝혔다. ‘환율 조작국’ 지정 등 교역 상대국의 인위적인 통화 가치 조정을 감시해왔던 미 재무부가, 오히려 상대국 통화 가치를 끌어올리는 방향으로 ‘구두 개입’에 나선 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This appears to be influenced by the interest in investments in the U.S. amounting to $350 billion. Choi Ji-young, Director General of International Economic Affairs at the Ministry of Economy and Finance, explained at a briefing on the 15th, "The point we conveyed to the U.S. Treasury Department was that if foreign exchange market volatility increases, there could be significant limitations in executing investments in the U.S. (up to $20 billion annually). There was communication between working-level officials regarding Korea's foreign exchange market situation, and there was a shared understanding that a common message between Korea and the U.S. was necessary." (여기엔 3500억달러에 이르는 대미 투자라는 이해관계가 영향을 미친 것으로 보인다. 최지영 재정경제부 국제경제관리관은 15일 브리핑에서 “저희가 미국 재무부에 얘기한 부분은 외환시장 변동성이 커지면 (연 최대 200억달러의) 대미 투자를 이행하는 데 많은 제한이 있을 수 있다는 것”이라며 “한국 외환시장 상황에 대해 실무자 간 교감이 있었고 한-미 간 공통된 메시지가 필요하단 공감이 있었다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following Secretary Bessent's remarks, at 2 a.m. on the 15th, the won-dollar exchange rate closed at 1,464 won, down 9.7 won from the previous trading day's night session closing price. However, when the domestic foreign exchange market opened at 9 a.m., it rose again due to demand from domestic investors who saw it as a low-price dollar buying opportunity, even briefly surpassing the 1,470 won level. Director General Choi said, "As soon as the market opened, a very large demand for dollar purchases occurred, centered on securities firms' overseas investments. Foreign investors agree with Secretary Bessent's assessment that there is a disconnect between Korea's fundamentals and the current exchange rate level, but domestic investors seem to view it as a low-price buying opportunity." Director General Choi added, "I think the domestic speculative demand is creating a vicious cycle in the current situation." (베선트 장관의 발언 뒤인 15일 새벽 2시 원-달러 환율은 직전 거래일 야간 종가 대비 9.7원 내린 1464원에 거래를 마쳤다. 하지만 오전 9시 국내 외환시장이 열리자 달러 저가 매수 기회로 본 내국인의 수요로 인해 다시 올라 한때 1470원대를 돌파하기도 했다. 최 관리관은 “시장이 개장하자마자 증권사의 해외 투자를 중심으로 아주 많은 달러 매수 수요가 발생했다. 외국인은 한국의 펀더멘털과 현재 환율 수준이 괴리되어 있다는 베선트 장관의 평가에 공감하지만, 내국인은 저가 매수 기회로 보는 측면이 있는 것 같다”고 말했다. 최 관리관은 “국내 가수요가 지금 상황을 만드는 악순환이라는 생각이 든다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government stated that if this trend continues, it will have to consider 'macroprudential measures' to manage capital flows. Following the 2008 global financial crisis, the government prepared 'three macroprudential policy sets' regulations, such as imposing foreign currency debt levies on financial institutions like banks, to curb the rapid inflow and outflow of global capital. However, Director General Choi said, "At that time, the won was strong, so now we need to design something new." (정부는 이러한 흐름이 지속될 경우 자본이동을 관리하는 ‘거시건전성 조치’를 고민할 수밖에 없다고 밝혔다. 2008년 글로벌 금융위기 이후 정부는 글로벌 자본의 급격한 유출입을 억제하기 위해 은행 등 금융기관에 외화 부채 부담금을 부과하는 등 ‘거시건전성 3종 세트’ 규제를 마련한 바 있다. 다만 최 관리관은 “당시는 원화가 강했던 때여서 지금은 새로운 걸 디자인해야 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Shin Min-jung &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Kim Yoon-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신민정 기자 &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; 김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240001.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/928/557/imgdb/child/2026/0115/53_17684712860356_20260115503801.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:24 +0000</pubDate></item><item><title>Will the 'Bessent Intervention' Effect Continue?... Won-Dollar Exchange Rate Closes Just Below 1470 Won in Night Trading (‘베선트 개입’ 효과 이어질까…환율 야간 거래 1470원 턱밑 마감)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240064.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0116/20260116500205.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;15일(현지시각) 미국 뉴욕증권거래소(NYSE)에서 딜러들이 주문을 내고 있다. 로이터/연합&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The won-dollar exchange rate closed just below 1470 won in night trading. (원-달러 환율이 야간거래에서 1470원 턱밑에서 마감했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As of 2 a.m. on the 16th (Korean time), the won-dollar exchange rate finished trading at 1,469.20 won, down 8.30 won from the previous night session's closing price. Compared to the closing price (1,469.70 won) of the day's main trading session (9 a.m. to 3:30 p.m.), it fell by 0.5 won. (16일(한국시간) 오전 2시 원-달러 환율은 전장 야간거래 종가 대비 8.30원 내린 1469.20원에 거래를 마쳤다. 이번 장 주간거래(9시~오후 3시 반) 종가(1469.70원) 대비로는 0.5원 하락했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The won-dollar rate, which started around 1,467 won in the offshore market, faced upward pressure as expectations for a Federal Reserve policy rate cut receded, while receiving downward pressure as the Japanese yen showed relative strength. During the session, the won-dollar rate's intraday high was 1,473.40 won and the low was 1,464.80 won, showing a fluctuation range of 8.60 won. (역외 시장에서 1467원 안팎에서 진입한 원-달러 환율은 미국 연방준비제도(연준·Fed)의 정책금리 인하 기대가 후퇴하면서 상승 압력을, 일본 엔화가 상대적 강세를 보이면서 약세 압력을 받았다. 이날 전체로 원-달러 환율 장중 고점은 1473.40원, 저점은 1464.80원으로 변동 폭은 8.60원을 나타냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Overnight, the three major indices on the New York stock market closed higher. Semiconductor stocks rose broadly as Taiwan's TSMC reported record-breaking earnings. On the New York Stock Exchange (NYSE), the Dow Jones Industrial Average closed at 49,442.44, up 0.60% from the previous session. The S&amp;P 500 index closed at 6,944.47, up 0.26%, and the Nasdaq Composite Index finished at 23,530.02, up 0.25%. (간밤 뉴욕 증시 3대 지수는 강세로 마감했다. 대만 티에스엠시(TSMC)가 역대 최고 실적을 경신하면서 반도체 업종 전반이 올랐다. 뉴욕증권거래소(NYSE)에서 다우존스30산업평균지수는 전장보다 0.60% 오른 4만9442.44에 거래를 마감했다. 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;P) 500지수는 0.26% 상승한 6944.47, 나스닥종합지수는 0.25% 오른 2만3530.02에 장을 마쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC, the world's largest semiconductor foundry company, recorded its highest-ever earnings last year thanks to demand for AI chips and forecasts its sales this year to increase by about 30% compared to last year. AI and semiconductor-related stocks also showed strong gains across the board. The Philadelphia Semiconductor Index rose 1.76%. NVIDIA rose over 2%, while TSMC, ASML, Lam Research, and Applied Materials rose around 5%. (세계 최대 반도체 파운드리 업체인 티에스엠시는 인공지능(AI) 칩 수요에 힘입어 지난해 역대 최대 실적을 기록했으며 올해 매출도 전년 대비 30% 증가할 것이라고 전망했다. 인공지능 및 반도체 관련주들도 일제히 강세를 보였다. 필라델피아 반도체지수는 1.76% 상승했다. 엔비디아는 2% 이상 올랐고 티에스엠시와 에이에스엠엘(ASML), 램리서치, 어플라이드머티어리얼즈는 5% 안팎 상승했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240064.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0116/20260116500205.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:38:02 +0000</pubDate></item><item><title>Competitiveness of Korea's Major Export Items... Steel and Machinery Decline, Automobiles and Semiconductors Improve (한국 주요 수출 품목 경쟁력…철강·기계 떨어지고, 차·반도체 개선)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240067.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/471/imgdb/original/2026/0116/20260116500245.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;게티이미지뱅크&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;An analysis has found that over the past seven years, the competitiveness of steel and machinery among Korea's major export items has declined, while that of automobiles and semiconductors has improved. (최근 7년 동안 우리나라 주요 수출 품목 중 철강·기계의 경쟁력은 떨어졌지만 자동차·반도체는 개선됐다는 분석이 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a report titled 'Assessment of Export Competitiveness by Major Item' released on the 16th, the Bank of Korea evaluated that "contrary to its apparent performance, Korea's exports have seen a trend of declining global market share since 2018." (한국은행은 16일 발표한 ‘주요 품목별 수출 경쟁력 평가’ 보고서에서 “우리나라 수출은 외형적 성과와 달리 글로벌 점유율은 2018년 이후 추세적으로 낮아지고 있다”고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To analyze the causes of the declining export market share, the report measured the competitiveness of major export items from 2018 to 2024 from the supply side. The analysis results showed that for steel and machinery, both product and market competitiveness have declined since 2018. For steel, the significant influx of low-priced Chinese products into the global market, driven by China's capacity expansion and supply glut in the mid-2010s, had a major impact. For machinery, the competitiveness of domestic products also fell as China's general-purpose machinery was exported at low prices. For chemical industrial products, while threatened by China's petrochemical capacity expansion in the late 2010s and US shale gas by-products, the report analyzed that their product competitiveness has increased by raising the proportion of specialty products. (보고서는 수출 점유율 하락의 원인을 분석하기 위해 공급 측면에서 2018∼2024년 주요 수출 품목의 경쟁력을 측정했다. 분석 결과 철강·기계의 경우 2018년 이후 품목과 시장 경쟁력이 모두 하락했다. 철강은 2010년대 중반 중국의 설비 증설과 공급 과잉으로 중국산 저가 품목이 세계 시장으로 유입된 영향이 컸고, 기계의 경우도 중국의 범용 기계가 저가로 수출되면서 국내 제품 경쟁력이 떨어졌다. 화학공업제품은 2010년대 말 중국의 석유화학 설비 증설과 미국의 셰일가스 부산물 제품으로 위협받았지만 특수제품 비중을 늘려 품목 경쟁력이 높아진 상태라고 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The product competitiveness of petroleum products has significantly improved since 2022 due to the advanced facilities of domestic refiners, and demand in major export markets has recently shown a trend of recovery. For automobiles, while market competitiveness weakened during the same period due to factors like expanded overseas production, product competitiveness improvement was notable. This is the result of launching premium car brands and improving quality in the late 2010s, along with enhancing electric vehicle competitiveness. (석유제품의 품목 경쟁력은 국내 정유사들의 설비 고도화로 2022년 이후 크게 좋아졌고 최근 주요 수출 시장의 수요도 호전되는 추세다. 자동차는 같은 기간 해외 생산 확대 등으로 시장 경쟁력은 약해졌지만 품목 경쟁력 개선이 두드러졌다. 2010년대 말 고급 자동차 브랜드를 출시하고 품질을 높인데다 전기차 경쟁력도 키운 결과다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For semiconductors, domestic memory companies commercialized high-value-added items such as High Bandwidth Memory (HBM) and DDR5 faster than competitors, leading to an assessment that product competitiveness leaped a step forward. However, it was analyzed that market competitiveness has recently declined (2022-2024), centered on China and Southeast Asia. This is because, with government semiconductor support policies, Chinese companies have increased their mass production capacity for memory and are encroaching on the market mainly with general-purpose products. (반도체의 경우 국내 메모리업체가 고대역폭메모리(HBM)와 디디알(DDR)5 등 고부가가치 품목을 경쟁국보다 빠르게 상용화하면서 품목 경쟁력이 한 단계 도약한 것으로 평가됐다. 다만 최근 들어(2022∼2024년) 중국·동남아를 중심으로 시장 경쟁력은 떨어진 것으로 분석됐다. 정부 반도체 지원 정책으로 중국 업체들이 메모리 양산 능력을 키워 범용제품 위주로 시장을 잠식하고 있기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the report, the BOK suggested that "for items with declining competitiveness like steel and chemical industrial products, a strategy focusing on technological advancement and shifting to high-value-added products through the ongoing restructuring is needed, while for semiconductors and automobiles, a strategy to solidify advantages through R&amp;D support and technology security is necessary." (한은은 보고서에서 “철강과 화확공업제품 등 경쟁력이 떨어진 품목은 현재 추진중인 구조조정을 통해 기술 고도화와 고부가가치 제품 전환에 집중하고, 반도체·자동차 등은 연구개발(R&amp;amp;D) 지원과 기술보안을 통해 우위를 굳히는 전략이 필요하다”고 제언했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240067.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/471/imgdb/original/2026/0116/20260116500245.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:37:39 +0000</pubDate></item><item><title>KOSPI Breaks Through 4,800 Mark Immediately After Opening... Hits Record High for 11th Consecutive Trading Day (코스피, 개장 즉시 4800선 돌파…11거래일 연속 최고치 경신)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240080.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685228231732_20260116500425.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;16일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판에 코스피가 표시돼 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The KOSPI, which has been setting new all-time highs since the new year through rotational buying across sectors, surpassed the 4,800 mark on the 16th. (새해 들어 종목별 순환매를 보이며 사상 최고치 경신 행렬을 이어가고 있는 코스피가 16일 4800선을 넘어섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As of 9:05 AM today, the KOSPI is trading at 4,814.36, up 16.81 points from the previous day. It opened at 4,820.66, up 23.11 points from the previous day, continuing its march to record highs. The KOSPI has risen for 11 consecutive trading days since the start of the year, breaking its record high each day, and is now just over 200 points away from '5,000-pi' (KOSPI 5,000). (코스피는 이날 오전 9시5분 현재 전날보다 16.81 오른 4814.36을 기록하고 있다. 코스피는 전날보다 23.11 오른 4820.66으로 개장해 사상 최고가 행진을 이어가고 있다. 코스피는 올 들어 11거래일 연속 상승하며 매일 최고치를 돌파하는 중으로, ‘5천피’(코스피 5천)까지 불과 200 남짓만 남은 상태다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the same time, the KOSDAQ is trading at 950.42, down 0.74 points (0.08%). (같은 시각 코스닥은 0.74(0.08%) 내린 950.42에 거래되고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Noh Hyun-woong &lt;a href="mailto:goloke@hani.co.kr"&gt;goloke@hani.co.kr&lt;/a&gt; (노현웅 기자 &lt;a href="mailto:goloke@hani.co.kr"&gt;goloke@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240080.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0116/53_17685228231732_20260116500425.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:37:26 +0000</pubDate></item><item><title>Will Financial Holding Company Chairmen's 'Self-Reappointment' Disappear?... First TF Meeting Following President Lee's Directive (금융지주 회장 ‘셀프 연임’ 사라질까…이 대통령 지시 이어 TF 첫 회의)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240083.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/707/439/imgdb/original/2026/0116/20260116500669.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;게티이미지뱅크&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A 'Governance Advancement Task Force (TF)' aimed at enhancing the fairness and transparency of financial companies' governance structures was launched on the 16th. This follows President Lee Jae-myung's directive last month during a work report to improve the governance of financial holding companies. The TF held its first meeting on this day to discuss measures for improving governance within the financial sector. (금융회사의 지배구조 공정성과 투명성을 제고하기 위한 ‘지배구조 선진화 태스크포스(TF)’가 16일 발족했다. 이재명 대통령이 지난달 업무보고에서 금융지주 지배구조 개선 지시에 따른 것으로, 이날 첫 회의를 열어 금융권 지배구조개선 방안을 논의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The TF plans to discuss institutional improvement measures for financial sector governance, such as enhancing board independence, improving the fairness and transparency of CEO appointments, and rationalizing performance-based compensation systems. It aims to formulate governance improvement plans by March. Institutional improvements requiring legal amendments are also planned to be reflected in the 'Act on the Governance of Financial Companies.' Previously, the Financial Supervisory Service conducted on-site inspections of eight major bank holding companies, examining the overall actual operational status related to governance, including CEO appointment/succession procedures, board independence, and the substantive oversight function of outside directors. (티에프는 이사회의 독립성 제고, 최고경영자(CEO) 선임의 공정성·투명성 제고, 성과 보수 운영의 합리성 제고 등 금융권 지배구조 제도 개선 방안을 논의해 오는 3월까지 지배구조 개선 방안을 마련할 계획이다. 법률 개정이 필요한 제도 개선 사항은 ‘금융회사의 지배구조에 관한 법률’에도 반영할 계획이다. 앞서 금융감독원은 8대 은행지주를 대상으로 현장 점검에 나서 최고경영자 선임·경영승계 절차, 이사회 독립성, 사외이사의 실질적 견제 기능 등 지배구조 관련 실제 운영 현황 전반을 살펴봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Financial authorities assess that financial holding company boards, centered around incumbent chairmen, have built so-called 'trenches,' weakening the board's substantive verification function. As a result, controversies over holding company chairmen's self-reappointment are recurring, and it is judged that the oversight and monitoring function of outside directors is also not operating sufficiently. (금융당국은 금융지주 이사회가 현직 회장 중심으로 이른바 ‘참호’를 구축하면서 이사회의 실질적 검증 기능이 약화되고 있다고 보고 있다. 그 결과 지주 회장의 셀프연임 논란이 반복되고 있으며, 사외이사의 견제·감시 기능 역시 충분히 작동하지 않고 있다는 판단이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the first meeting, Financial Services Commission Vice Chairman Kwon Dae-young pointed out, "In the case of bank holding companies, as ownership is dispersed, they have characteristics of ownerless companies. Consequently, criticisms regarding closed-door practices and trench-building problems in the appointment and reappointment processes of holding company chairmen have been continuously raised." He added, "By being complacent with a 'dividing-the-pie' style governance structure, business practices have also followed outdated models centered on interest margins, showing disappointing results that fall far short of contemporary and public expectations." Vice Chairman Kwon stated, "To resolve distrust that the CEO appointment process operates in a closed manner within their own league, we will prepare measures to implement a transparent, open, and competitive succession program that anyone can find convincing." He also said, "Regarding CEO reappointments, we will review measures such as strengthening shareholder control and clawing back excessive performance-based compensation." (권대영 금융위원회 부위원장은 첫 회의에서 “은행지주회사의 경우 소유가 분산됨에 따라 주인 없는 회사의 특성을 갖고 있어 지주회장의 선임 및 연임 과정에서 폐쇄성과 참호 구축 문제에 대한 비판이 지속적으로 제기돼 왔다”며 “나눠먹기식 지배구조에 안주함에 따라 영업 행태도 예대마진 중심의 낡은 영업 관행을 답습하는 등 시대적·국민적 기대에 한참 미치지 못하는 실망스러운 모습을 보여왔다”고 지적했다. 권 위원장은 “최고경영자 선임 과정이 그들만의 리그 속에서 폐쇄적으로 운영된다는 불신을 해소하기 위해 누가 보더라도 납득할 수 있는 투명하고 개방적·경쟁적인 승계 프로그램이 작동될 수 있는 방안을 마련하겠다”며 “최고경영자 연임에 대해서는 주주 통제를 강화하고, 과지급된 성과 보수를 환수하는 방안 등도 검토하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240083.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/707/439/imgdb/original/2026/0116/20260116500669.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:37:04 +0000</pubDate></item><item><title>Samsung Electronics Rises Over 3%, '150,000 Won' in Sight... 11 Consecutive Trading Days of Gains, '5,000 Pips' Within Reach (삼성전자 3%대↑ ‘15만 전자’ 눈앞…11거래일 연속 상승 ‘오천피’ 턱밑)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240093.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/669/imgdb/original/2026/0116/20260116500918.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;16일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The KOSPI broke through the 4,800 level for the first time ever during intraday trading. This comes just three days after surpassing the 4,700 level. (코스피가 사상 처음으로 장중 4800선을 돌파했다. 4700선 돌파 사흘 만이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bolstered by a rebound in the U.S. stock market, led by semiconductors overnight, the KOSPI surpassed the 4,800 level at the opening bell. It started at 4,820.66, up 23.11 points (0.48%) from the previous close, and once again renewed its all-time intraday high (4,797.55). As of 10 AM, it is trading at 4,834.45, up 36.90 points (0.77%) from the previous day. The KOSPI has risen for 11 consecutive trading days, marking its longest winning streak since September 4-24, 2019 (13 days) and March 23-April 7, 2006 (12 days). At the same time, the KOSDAQ index is at 950.49, down 0.67 points (0.07%). (  코스피는 간밤 반도체를 중심으로 미국 증시 반등에 힘입어 개장과 동시에 4800선을 넘어섰다. 전장 대비 23.11(0.48%) 오른 4820.66으로 출발해 장중 사상 최고가(4797.55)를 또다시 경신했다. 이날 오전 10시 기준 전날보다 36.90(0.77%) 상승한 4834.45에 거래되고 있다. 코스피는 11거래일 연속 오름세로 2019년 9월 4∼24일(13거래일), 2006년 3월23일∼4월7일(12거래일) 다음으로 최장 기간 상승세다. 같은 시각 코스닥 지수는 0.67포인트(0.07%) 떨어진 950.49다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the securities market, institutions are net buyers of 166.1 billion won, while individuals are net buyers of 44.5 billion won, and foreigners are net sellers of 134.6 billion won. (  유가증권시장에서 기관은 1661억원 순매수 중이며, 개인은 445억원, 외국인은 1346억원 순매도 중이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Strong sectors include insurance (+5.10%), electrical &amp; electronics (+1.63%), and steel &amp; metals (+1.54%), while weak sectors include pharmaceuticals (-2.52%), medical &amp; precision (-1.96%), and construction (-0.69%). Advancing issues number 405, while declining issues number 476. (  강세 업종은 보험업(+5.10%), 전기전자업(+1.63%), 철강금속업(+1.54%)이며, 약세 업종은 의약품업(-2.52%), 의료정밀업(-1.96%), 건설업(-0.69%) 등이다. 상승 종목은 405개, 하락 종목은 476개를 기록 중이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Samsung Electronics is trading at 149,200 won, up 3.63%, and SK Hynix is trading at 756,000 won, up 0.93%. Among top market cap stocks, Hanwha Aerospace (+0.70%), Kia (+2.23%), Doosan Enerbility (+3.24%), and LG Energy Solution (+0.26%) are rising, while Hyundai Motor (-0.59%), Samsung Biologics (-2.88%), and HD Hyundai Heavy Industries (-1.27%) are falling. Han Ji-young, a researcher at Kiwoom Securities, said, "With bullish factors like strong U.S. semiconductor stocks and bearish factors like concerns over a short-term rally clashing, a wait-and-see attitude may emerge." (  삼성전자는 3.63% 오른 14만9200원, 에스케이하이닉스는 0.93% 상승한 75만6천원에 거래되고 있다. 시가총액 상위종목 중 한화에어로스페이스(0.70%), 기아(2.23%), 두산에너빌리티(3.24%), 엘지(LG)에너지솔루션(0.26%)은 오르고 있고, 현대차(-0.59%), 삼성바이오로직스(-2.88%), 에이치디(HD)현대중공업(-1.27%)은 내리고 있다. 한지영 키움증권 연구원은 “미국 반도체주 강세와 단기 랠리 부담 등 상·하방 재료가 충돌하며 눈치 싸움이 나타날 수 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The won-dollar exchange rate is trading at 1,473 won, up 3.3 won from the previous day. (  원-달러 환율은 전날보다 3.3원 오른 1473원에 거래 중이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (  김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1240093.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/669/imgdb/original/2026/0116/20260116500918.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:38 +0000</pubDate></item></channel></rss>