<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 정치 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/politics/</link><description>Hankyoreh Politics bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 09:29:25 +0000</lastBuildDate><item><title>Democratic Party aims to conclude 'merger' talks within two months... but internal strife spreads, tension rises (민주당 ‘합당’ 두 달 안 매듭 짓겠다지만…내홍 번지자 긴장)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241573.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party aims to conclude 'merger' talks within two months... but internal strife spreads, tension rises (민주당 ‘합당’ 두 달 안 매듭 짓겠다지만…내홍 번지자 긴장)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/911/607/imgdb/original/2026/0125/20260125502003.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;더불어민주당 정청래 대표가 23일 충북 진천 국가대표선수촌에서 열린 민주당-국가대표 지도자 간담회에 참석해 인사말하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Jo Seung-rae, the Secretary-General of the Democratic Party of Korea, stated on the 25th regarding merger discussions with the Cho Kuk Innovation Party, "The DNA of the Innovation Party will also blend well within the large organism that is the Democratic Party." Considering the schedule for the June 3 local elections, he said, 'Let's conclude the merger discussions within two months.' As criticism of Representative Chung Cheong-rae's sudden merger proposal intensified, he significantly lowered his stance, saying, "If it passes in the full party member vote, we will proceed (with the merger), and if it fails, we will stop" (remarks at the on-site Supreme Council meeting on the 23rd), while simultaneously emphasizing the legitimacy and urgency of the merger. However, discontent continues within the party that Representative Chung is unilaterally pushing the merger by touting an exaggerated 'communication with the Blue House'. (조승래 더불어민주당 사무총장은 25일 조국혁신당과의 합당 논의와 관련해 “민주당이라는 큰 생명체 내에서 혁신당의 디엔에이(DNA)도 잘 섞이게 될 것”이라며 6·3 지방선거 일정을 고려해 ‘두달 안에 합당 논의를 매듭짓자’고 말했다. 정청래 대표의 전격적 합당 제안에 대한 비판이 거세지자 “전 당원 투표에서 가결되면 (합당으로) 가는 것이고, 부결되면 멈추는 것”(23일 현장 최고위원회의 발언)이라고 한껏 몸을 낮추면서도, 합당의 정당성과 시급성을 강조한 것이다. 하지만 당 안에선 정 대표가 부풀려진 ‘청와대와의 교감’을 내세워 일방적으로 합당을 밀어붙이고 있다는 불만이 계속되고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretary-General Jo held a press conference at the National Assembly this day and said, "The 70-year history of the Democratic Party is inscribed with the DNA of numerous political forces. That is the history of the Democratic Party." This was a rebuttal to criticism from both the Democratic Party and the Innovation Party following Representative Chung's sudden merger proposal, which argued that 'the policy lines of the two parties are significantly different, and a hastily arranged merger ahead of the local elections will not benefit either side.' (  조 사무총장은 이날 국회에서 기자간담회를 열어 “민주당의 70년 역사에는 수많은 정치 세력의 디엔에이가 다 새겨져 있다. 그게 민주당의 역사”라며 이렇게 말했다. 정 대표의 전격적인 합당 제안 이후 민주당과 혁신당 양쪽에서 ‘두 당의 정책 노선이 크게 달라 지방선거를 앞두고 갑자기 이뤄지는 합당이 양쪽에 도움이 안 될 것’이라는 비판이 나오자 반박한 것이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He then explained the procedure, saying, "We will proceed calmly (with the merger discussions) according to the party constitution and regulations," and "If public opinion in favor (of the merger) is confirmed in the rights-holding party member vote, we will proceed (with the merger decision) through a resolution at the Central Committee or the National Convention." He mentioned that the merger discussions with the Open Democratic Party, which began at the end of 2021, took about 50 days, and considering the local election schedule, he suggested, "Shouldn't we wrap up (the merger discussions) within two months?" (  그는 이어 “당헌·당규에서 정한 바에 따라 차분하게 (합당 논의를) 진행하겠다”며 “권리당원 투표에서 (합당에 대한) 찬성 여론이 확인되면 중앙위원회 혹은 전당대회에서 의결하는 방식으로 (합당 결정을) 진행한다”고 절차를 설명했다. 그는 2021년 말 시작된 열린민주당과 합당 논의에 약 50일 안팎이 소요됐던 점을 거론하며 지방선거 일정을 고려할 때 “두달 이내에는 (합당 논의를) 정리해야 하지 않을까 싶다”는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, opposition within the Democratic Party, cited as the biggest variable in the merger discussions, continues. A major reason for the backlash is the perception that Representative Chung acted unilaterally to seize the initiative in 'pan-opposition integration'. A second-term lawmaker from the metropolitan area said, "Even if the merger proposal had to be sudden, the subsequent explanations have not been sufficient," adding, "Especially since stories are circulating from Representative Chung's side as if it was pre-coordinated with the Blue House, this is an act of dragging the President into party affairs." (  하지만 합당 논의의 최대 변수로 꼽히는 민주당 내 반발은 계속되고 있다. ‘범여권 통합’의 주도권을 챙기기 위해 정 대표가 독단적으로 행동했다는 게 반발의 큰 이유다. 수도권의 한 재선 의원은 “합당 제안이 전격적일 수밖에 없었다고 하더라도 사후의 설명마저 충분하지 않은 상태”라며 “특히 청와대와 사전 조율된 것처럼 정 대표 쪽에서 이야기가 흘러나오는데 이것은 대통령을 당무에 끌어들이는 행동”이라고 말했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretary-General Jo explained that Representative Chung's merger proposal was "about joining hands with Representative Cho, who could also be a competitor to Representative Chung," and "(the proposal on the 22nd) was based on the judgment that discussions must start now due to the local election schedule to be able to proceed with the local election schedule together." The gist is that it is inappropriate to call Representative Chung's merger proposal "self-serving politics." Lawmakers from the party's mainstream faction, including Secretary-General Jo, particularly note that in the party member opinion poll on 'introducing a one-member-one-vote system' conducted from the 22nd to the previous day, the participation rate (31.6%) and approval rate (85.34%) were higher than in the November survey last year (participation rate 16.81%, approval rate 86.87%). They view this as a reconfirmation of party members' support for Representative Chung. (  조 사무총장은 정 대표의 합당 제안은 “정 대표의 경쟁자가 될 수도 있는 조 대표와 함께하자는 것”이라며 “(지난 22일 합당을 제안한 건) 지방선거 일정상 지금 논의해야만 지방선거 스케줄을 함께 치러나갈 수 있다고 판단한 것”이라고 해명했다. 정 대표의 합당 제안을 “자기 정치라고 얘기하는 것은 어울리지 않는다”는 취지다. 조 사무총장을 비롯한 당권파 의원들은 특히 지난 22일부터 전날까지 이어진 ‘1인1표제 도입’ 당원 여론조사에서 투표 참여율(31.6%)과 찬성률(85.34%)이 지난해 11월 조사(참여율 16.81%, 찬성률 86.87%) 때보다 높게 나타난 점을 들어, 정 대표에 대한 당원들의 지지가 재확인됐다고 보고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As internal controversy within the Democratic Party over the merger grows, the Innovation Party side has shown a cautious stance, saying, "We should give our answer after the Democratic Party's discussions are sorted out" (Representative Cho Kuk). The Blue House side is closely watching the situation where intra-party conflict is intensifying over the 'Blue House communication theory'. A Blue House official said, "Fundamentally, it's a matter for the party to handle, but it is undesirable for it to unnecessarily spread into intra-party conflict." (  합당을 둘러싼 민주당 내부 논란이 커지자 혁신당 쪽에선 “민주당의 논의가 정리된 뒤 저희가 답을 해야 하는 것”(조국 대표)이라며 신중한 입장을 보였다. 청와대 쪽에선 ‘청와대 교감설’을 두고 당내 갈등이 커지는 상황을 예의 주시하는 분위기다. 한 청와대 관계자는 “기본적으로 당이 알아서 할 일이긴 하지만, 불필요하게 당내 갈등으로 확산하는 것 자체는 바람직하지 않다”고 말했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Choi Ha-yan, Kim Chae-woon, Koh Kyung-joo &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 최하얀 김채운 고경주 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241573.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/911/607/imgdb/original/2026/0125/20260125502003.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>US Forces Korea Shifting from Army-Centric 'Peninsula-Locked Force'... Accelerating OPCON Transfer (주한미군, 육군 중심 ‘한반도 붙박이 군’에서 변화…전작권 환수 속도 가속화)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241574.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;US Forces Korea Shifting from Army-Centric 'Peninsula-Locked Force'... Accelerating OPCON Transfer (주한미군, 육군 중심 ‘한반도 붙박이 군’에서 변화…전작권 환수 속도 가속화)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0125/20260125502007.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;주한미군이 한국군과 함께 도하 훈련을 하고 있다. 육군 페이스북&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;With the United States emphasizing South Korea's expanded responsibility for Korean Peninsula defense and the US military's deterrence of China in its '2026 National Defense Strategy (NDS)' announced on the 23rd (local time), expectations are emerging that the nature of US Forces Korea (USFK) will change and the transfer of wartime operational control (OPCON) &lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/politics/defense/1221993.html" target="_blank"&gt;will accelerate&lt;/a&gt;. (미국이 지난 23일(현지시각) 발표한 ‘2026 국가방위전략(NDS)’에서 한국의 한반도 방위 책임 확대와 미군의 대중 견제를 강조하면서, 주한미군의 성격이 바뀌고 전시작전통제권(전작권) &lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/politics/defense/1221993.html" target="_blank"&gt;환수&lt;/a&gt;가 빨라질 것이란 예상이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The US Department of Defense explicitly stated in the National Defense Strategy that "(South Korea) bears primary responsibility for deterring North Korea, and the United States should provide decisive but limited support." This means that while the US will maintain its extended deterrence against North Korea's nuclear threat, South Korea must take responsibility for countering the conventional threats posed by the North Korean military on its own. (  미 국방부는 국가방위전략에서 “(한국이) 북한 억제의 일차적 책임을 지고, 미국은 결정적이지만 제한적인 지원을 제공해야 한다”고 명시했다. 앞으로 북한 핵 위협에 대응하는 미국의 확장 억제는 유지하겠지만, 북한군의 재래식 위협은 한국이 스스로 책임져야 한다는 뜻이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Under the current command structure of the South Korean military and USFK, the entity responsible for responding to a full-scale conventional war on the Korean Peninsula is designated to exercise OPCON. Currently, the response to a full-scale war is handled by the ROK-US Combined Forces Command (CFC), so the OPCON resides with the CFC Commander, who is concurrently the USFK Commander (a four-star general). Once OPCON is transferred in the future, it will be exercised by the future Combined Forces Commander (to be established), a South Korean four-star general. (  현재 한국군과 주한미군의 지휘 구조에선 한반도의 재래식 전면전 대응 주체가 전작권을 행사하도록 되어 있다. 현재 전면전 대응은 한미연합군사령부가 맡고 있기 때문에 주한미군사령관(대장)이 겸직하는 한미연합군사령관에게 전작권이 있다. 장차 전작권이 환수되면 한국군 대장이 맡을 미래연합사령관(창설 예정)이 이를 행사하게 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the latest US National Defense Strategy specifies the South Korean military's leading role in countering conventional threats, the OPCON transfer, which the Lee Jae-myung administration is actively pursuing with the goal of achieving it within its term (by 2030), is also expected to gain momentum. South Korea and the US had set specific timelines for OPCON transfer during the Roh Moo-hyun and Lee Myung-bak administrations. However, the Park Geun-hye administration revised the agreement in 2014, agreeing to transfer OPCON once three conditions were met, including "a stable security environment on the Korean Peninsula and in the region conducive to a stable OPCON transition (transfer)." This changed the OPCON transfer approach from being 'time-based' to 'condition-based'. (  이번 미국 국가방위전략에 재래식 위협에 대한 한국군의 주도적 역할이 명시되면서, 이재명 정부가 임기 내(2030년)를 목표로 적극적으로 추진하고 있는 전작권 환수도 탄력을 받을 전망이다. 한·미는 노무현 정부와 이명박 정부 때는 구체적인 전작권 환수 시기를 확정했는데 박근혜 정부는 2014년 ‘안정적인 전작권 전환(환수)에 부합하는 한반도 및 역내 안보 환경’ 등 세가지 조건이 충족되면 전작권을 환수하기로 합의 내용을 수정했다. 전작권 환수 방식이 ‘시기’ 기반에서 ‘조건’ 기반으로 바뀐 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung's response on the 24th, stating "independent defense is the most fundamental of fundamentals amid unstable international conditions" and emphasizing South Korea's responsibility, appears to be a move to assert leadership in future OPCON transfer discussions and focus on expanding South Korea's autonomy. (  이재명 대통령이 지난 24일 “불안정한 국제 정세 속에 자주국방은 기본 중의 기본”이라며 한국 책임을 강조한 미 국가방위전략에 화답한 건, 향후 전작권 환수 논의 과정에서 주도권을 쥐고 한국의 자율성 확대에 초점을 맞추겠다는 뜻을 강조한 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The expansion of South Korea's responsibilities outlined in the US National Defense Strategy could lead to changes in the nature and size adjustments of USFK. Currently, USFK is structured primarily as a 'peninsula-locked force' focused on preparing for North Korean threats. Officially numbering 28,500 personnel, USFK consists of about 18,000 Army and 8,000 Air Force troops, with the Navy and Marine Corps having no combat units, only staff. Unlike US Forces Japan, which is a strategic mobile force composed of naval carrier strike groups and Marine divisions, USFK is Army-centric. With its current troop composition, weapons, and equipment, it is difficult for USFK to respond to crises in the Taiwan Strait or deter China. (미국 국가방위전략에서 한국의 책임 확대는 주한미군의 성격 변화, 규모 조정으로 이어질 수 있다. 현재 주한미군은 북한 위협에 주로 대비하는 ‘한반도 붙박이 군대’로 짜여 있다. 공식적으로 2만8500명 규모인 주한미군은 육군 1만8천명과 공군 8천명 등으로, 해군과 해병대는 전투병력은 없고 참모들만 있다. 해군 항모전단, 해병 사단 등으로 편성된 전략 기동군인 주일미군과는 달리 육군 중심이라, 현재 주한미군 병력 편성, 무기·장비로는 대만해협 위기 상황에 대응하거나 중국 견제가 어렵다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The USFK Army includes one armored brigade combat team, one combat aviation brigade, and one multiple launch rocket system (MLRS) brigade. The USFK Air Force has about 70 F-16 fighter jets at bases like Osan in Gyeonggi Province. The Army's tanks, self-propelled artillery, armored vehicles, and helicopters are permanently stationed assets, making it difficult to conduct operations beyond the Korean Peninsula. The Air Force's F-16 fighters are tactical aircraft with a short operational range, making it hard for them to operate as far as Taiwan. (  주한미군 육군에는 1개 기갑여단, 1개 항공여단, 1개 다연장로켓여단이 있으며, 주한미군 공군은 경기 오산기지 등에 에프(F)-16 전투기 70여대 등이 있다. 육군의 전차, 자주포, 장갑차, 헬기는 상시 고정배치 전력이라 한반도를 벗어난 작전을 펴기 어렵다. 공군 에프-16 전투기는 작전반경이 짧은 전술항공기라 대만까지 가서 작전하긴 힘들다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If South Korea takes primary responsibility for deterring North Korea in the future, there will be less need for USFK to remain a peninsula-locked force. If US forces in the Asia-Pacific region are to focus on deterring China as the US intends, there is a possibility of reducing the proportion of the Army within USFK and enhancing naval and air force capabilities. During this process, changes could occur in the size of USFK, its unit composition, or its weapons and equipment. In particular, if the US assigns its bases in South Korea, such as in Gunsan, Jeonbuk, or Pyeongtaek, Gyeonggi, the role of forward bases for deterring China, South Korea could find itself caught in the middle of a US-China confrontation in the event of a Taiwan Strait crisis. Avoiding this worst-case scenario could emerge as a key task for South Korea's foreign and security policy. (앞으로 한국이 북한 억제의 일차적 책임을 진다면 주한미군이 한반도 붙박이 군대로 남아 있을 필요가 없어진다. 미국의 뜻대로 아시아·태평양 지역의 미군이 중국 견제에 집중하려면 주한미군 가운데 육군 비중을 줄이고 해군, 공군 능력을 키우려고 할 가능성이 있다. 이 과정에서 주한미군 규모에 변화가 있거나 부대 편성, 무기·장비가 바뀔 수 있다. 특히 미국이 전북 군산, 경기 평택 등의 주한미군 기지에 중국을 견제하는 전진기지 역할을 맡길 경우, 대만해협 유사시 한국이 미국과 중국의 대결 한복판에 휘말려 드는 상황에 빠지게 될 수도 있다. 이런 최악의 상황을 피하는 게 앞으로 한국 외교안보의 과제로 떠오를 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Professor Kim Dong-yub of the University of North Korean Studies stated, "In the process of restructuring the US's shared security system, which will include OPCON transfer, we must demand the expansion of South Korea's strategic autonomy in crisis management and peace design." (  김동엽 북한대학원대학교 교수는 “미국의 분담형 안보체계 재편 과정에서 이뤄질 전작권 환수 등 위기 관리와 평화설계에서 한국의 전략적 자율성 확대를 요구해야 한다”고 밝혔다.  )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyuk-chul &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 권혁철 기자 &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241574.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0125/20260125502007.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>U.S. New Defense Strategy: "South Korea Bears Primary Responsibility for Deterring North Korea" (미국 새 국방전략 “한국이 북한 억제 1차적 책임”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241575.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;U.S. New Defense Strategy: "South Korea Bears Primary Responsibility for Deterring North Korea" (미국 새 국방전략 “한국이 북한 억제 1차적 책임”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/378/imgdb/original/2026/0125/20260125502020.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;경기 평택의 캠프 험프리스 주한미군 기지. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Donald Trump administration in the United States announced the '2026 National Defense Strategy (NDS)' on the 23rd (local time), outlining a policy that entrusts South Korea with the 'leading responsibility' for deterring North Korea and adjusts the U.S. role to 'decisive but limited support.' By articulating the principle of 'ally-led, U.S.-supported' through this top-level strategic guideline, which sets threats faced by the U.S. and defense priorities, it signals a fundamental shift in the defense strategy for the Korean Peninsula. ▶Related article page 5 (도널드 트럼프 미국 행정부가 지난 23일(현지시각) 북한 억제에 대한 ‘주도적 책임’을 한국에 맡기고 미국의 역할은 ‘결정적이지만 제한적인 지원’으로 조정하겠다는 방침을 담은 ‘2026 국가방위전략(National Defense Strategy·NDS)’을 발표했다. 미국이 직면한 위협과 국방 우선순위를 설정하는 최상위 전략지침서를 통해 ‘동맹국 주도-미국 지원’ 원칙을 밝히며, 한반도 방위 전략의 근본적 변화를 예고한 것이다. ▶관련기사 5면)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the National Defense Strategy released that day, the U.S. Department of Defense explicitly stated, "South Korea should bear the primary responsibility for deterring North Korea, and the United States should provide decisive but limited support." Through this National Defense Strategy, a subordinate document to the National Security Strategy (NSS) announced last December, it specified that while extended deterrence through U.S. strategic assets (nuclear umbrella) will be maintained, the U.S. will focus its strategic capabilities on homeland defense and deterring China, and South Korea must move away from a 'dependent alliance' structure and take charge of conventional force operations and battlefield initiative. (  미 국방부는 이날 공개한 국가방위전략에서 “한국이 북한 억제의 일차적 책임을 지고, 미국은 결정적이지만 제한적인 지원을 제공해야 한다”고 명시했다. 지난해 12월 발표된 국가안보전략(NSS)의 하위 문서 격인 이번 국가방위전략을 통해 미 전략 자산을 통한 핵 확장 억제(핵우산)는 유지하겠지만, 미국은 본토 방어와 대중국 억제에 전략적 역량을 집중하고 한국이 ‘의존형 동맹’ 구조에서 벗어나 재래식 전력 운용과 전장 주도권을 맡아야 한다는 방향을 명시한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the U.S. formalizes the strategic realignment of the ROK-U.S. alliance premised on a leading role for the South Korean military, it appears that the pace will also pick up regarding the realignment of U.S. Forces Korea (USFK) and the government's recovery of wartime operational control (OPCON). In relation to this, President Lee Jae-myung stated on social media X on the 24th, "In unstable international circumstances, self-reliant defense is the most fundamental of basics," adding, "It is unthinkable that the Republic of Korea, with the world's fifth-largest military power, cannot defend itself." This is interpreted as his intention to steadfastly push forward the policy direction of self-reliant defense, including the 'recovery of OPCON within his term' as pledged. (  미국이 한국군의 주도적 역할을 전제로 한 한-미 동맹의 전략적 재편을 공식화하면서, 주한미군 재편과 정부의 전시작전통제권(전작권) 환수에도 속도가 붙을 것으로 보인다. 이재명 대통령은 이와 관련해 24일 소셜미디어 엑스(X)에 “불안정한 국제정세 속에 자주국방은 기본 중의 기본”이라며 “세계 5위 군사력을 가진 대한민국이 스스로 방어하지 못한다는 것은 있을 수 없는 일”이라고 밝혔다. 공약대로 ‘임기 내 전작권 환수’를 비롯한 자주국방 정책 기조를 흔들림 없이 추진해 나가겠다는 뜻으로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Particularly notable is the U.S. stating that "these changes also align with U.S. interests in updating the posture of U.S. forces stationed on the Korean Peninsula." This realignment of responsibility sharing also suggested the possibility of adjustments to the size and role of USFK. Regarding this, forecasts have emerged that the focus of the USFK mission may shift from 'defense against North Korea' to 'deterring China.' (  특히 눈에 띄는 건, 미국이 “이러한 변화는 한반도 주둔 미군 배치 현황을 업데이트하려는 미국의 이익에도 부합한다”고 밝힌 것이다. 이런 책임 분담 재조정은 주한미군의 규모와 역할 조정 가능성으로 이어질 수 있음도 시사했다. 이를 두고선 향후 주한미군 임무의 초점이 ‘대북 방어’에서 ‘대중국 견제’로 전환되는 게 아니냐는 전망이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Another noteworthy aspect of this U.S. defense strategy is that while it assessed North Korea's nuclear missile capabilities as a "clear and present danger of a nuclear attack on the U.S. homeland," the goal of 'denuclearization' has disappeared. Interpretations suggest the Trump administration judged North Korea's denuclearization to be realistically difficult and adjusted the tone to leave room for future dialogue with North Korea. (  또 미국의 이번 방위전략에서 북한의 핵미사일 전력이 “미국 본토에 대한 핵 공격의 ‘명백하고 현존하는 위험’”이라고 평가하면서도 ‘비핵화’ 목표가 사라진 것도 주목할 부분이다. 트럼프 행정부가 북한 비핵화가 현실적으로 어렵다고 판단하고 향후 대북 대화의 여지를 남기기 위해 수위를 조절했다는 해석이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, immediately after the announcement of the U.S. defense strategy, Elbridge Colby, U.S. Deputy Assistant Secretary of Defense for Policy, known to have played a major role in formulating this strategy, is visiting South Korea and Japan. Deputy Assistant Secretary Colby is scheduled to stay in South Korea from the 26th, starting with a meeting with Defense Minister Ahn Kyu-baek, until the 27th, and is expected to meet with senior diplomatic and security officials to discuss adjustments to the USFK role, OPCON transition, and increased defense spending. Deputy Assistant Secretary Colby is also known to be visiting the USFK base Camp Humphreys in Pyeongtaek, Gyeonggi Province. (  한편, 미국의 방위전략 발표 직후, 이번 전략 수립에 주요한 역할을 한 것으로 알려진 엘브리지 콜비 미 국방부 정책담당 차관이 한국과 일본 방문에 나선다. 콜비 차관은 26일 안규백 국방부 장관과의 면담을 시작으로 27일까지 한국에 머물며, 외교·안보 고위 당국자들을 만나 주한미군의 역할 조정, 전작권 전환, 국방비 증액 등을 논의할 것으로 예상된다. 콜비 차관은 경기 평택 캠프 험프리스 주한 미군기지도 방문할 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee, Washington/Kim Won-chul, Correspondent &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자, 워싱턴/김원철 특파원 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241575.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/378/imgdb/original/2026/0125/20260125502020.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>Former Prime Minister Lee Hae-chan, 'Political Godfather of the Democratic Camp,' Passes Away (‘민주진영 정치적 대부’ 이해찬 전 총리 별세)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241578.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Former Prime Minister Lee Hae-chan, 'Political Godfather of the Democratic Camp,' Passes Away (‘민주진영 정치적 대부’ 이해찬 전 총리 별세)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/1157/imgdb/child/2026/0125/17693480331096_3017693479445099.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이해찬 전 총리. 한겨레 자료 사진.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, passed away on the 25th while on a business trip to Vietnam. He was 74. A fighter who stood at the forefront of the anti-dictatorship struggle, and a seven-term National Assembly member, Prime Minister, and leader of the Democratic Party of Korea, he has been regarded as a living witness to South Korea's democracy and a 'godfather' of the democratic reform camp. President Lee Jae-myung mourned, saying, "South Korea has lost a great teacher of democratic history today."&lt;br/&gt; The Secretariat of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council issued a press release in the afternoon, stating, "Senior Vice Chairman Lee passed away at a hospital in Ho Chi Minh City, Vietnam, at 2:48 PM local time." (이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장이 25일 베트남 출장 중 별세했다. 향년 74. 반독재 투쟁의 선두에 섰던 투사이자 7선 국회의원, 국무총리, 더불어민주당 대표 등을 지낸 그는 대한민국 민주주의의 산증인이자 민주개혁 진영의 ‘대부’로 꼽혀왔다. 이재명 대통령은 “대한민국은 오늘 민주주의 역사의 큰 스승을 잃었다”고 애도했다.&lt;br/&gt; 민주평통 사무처는 이날 오후 보도자료를 내어 “이 수석부의장이 베트남 호찌민의 한 병원에서 현지시간 오후 2시48분 별세했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Senior Vice Chairman Lee had visited Ho Chi Minh City, Vietnam, on the 22nd to attend a meeting of the Council's Asia-Pacific Regional Committee. He collapsed on the 23rd and was urgently transported to a local hospital. He was diagnosed with a myocardial infarction and received treatment including stent placement, but ultimately did not recover. ( &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;이 수석부의장은 지난 22일 민주평통 아태지역 운영위원회 참석차 베트남 호찌민을 방문했다가 23일 쓰러져 현지 병원으로 긴급 이송됐다. 이후 심근경색 진단을 받고 스텐트 시술 등 치료를 받았지만 끝내 회복되지 못했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;The Democratic Peaceful Unification Advisory Council stated that the body of Senior Vice Chairman Lee is scheduled to arrive at Incheon Airport in the early morning of the 27th and then be transported to the funeral hall of Seoul National University Hospital. The government is considering holding a state funeral. ( &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;이 수석부의장의 주검은 27일 새벽 인천공항에 도착한 뒤 서울대병원 장례식장으로 운구될 예정이라고 민주평통은 밝혔다. 정부는 국가장을 검토 중이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241578.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/1157/imgdb/child/2026/0125/17693480331096_3017693479445099.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>Political Circles Mourn the Passing of Former Prime Minister Lee Hae-chan: "Sending Off an Era of Democracy" (“한 시대 민주주의 보내고 있다” 이해찬 전 총리 별세에 정치권 추도)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241579.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Political Circles Mourn the Passing of Former Prime Minister Lee Hae-chan: "Sending Off an Era of Democracy" (“한 시대 민주주의 보내고 있다” 이해찬 전 총리 별세에 정치권 추도)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/405/imgdb/original/2026/0125/20260125502051.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;고 이해찬(74) 민주평화통일자문회의 수석부의장. 사진은 이 수석부의장이 2012년 6월9일 경기 고양시 킨텍스에서 열린 민주통합당 전당대회에서 당시 새 당대표로 뽑혔을 때의 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung left a message of condolence on the 25th regarding the passing of Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council (DPUAC), stating, "Today, the Republic of Korea has lost a great mentor in the history of democracy." He expressed his sorrow, saying, "I cannot contain my grief," over the death of the Senior Vice Chairman, who had recognized his potential early on and acted as his 'political mentor.' (이재명 대통령은 25일 이해찬 민주평화통일자문회의(민주평통) 수석부의장의 별세에 “대한민국은 오늘 민주주의 역사의 큰 스승을 잃었다”는 애도의 글을 남겼다. 일찌감치 자신의 잠재력을 알아보고 ‘정치적 후견인’을 자처해왔던 이 수석부의장의 별세에 “비통한 마음을 금할 수 없다”며 슬퍼한 것이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a post on Facebook that evening, President Lee evaluated the Senior Vice Chairman, saying, "He devoted his entire life to defending and expanding the values of democracy amidst the turbulent modern history." President Lee particularly noted, "(Senior Vice Chairman Lee) presented a new national vision of balanced regional development and promoted innovative policies for the joint growth of the capital region and local areas, thereby laying an important foundation for South Korea's leap to an advanced nation," and "with a firm belief in unification, he sought the path to peace." He added, "The regret of having to send him off without completing the dreams we hoped to achieve together is beyond words." ( 이 대통령은 이날 저녁 페이스북에 올린 글에서 이 수석부의장에 대해 “격동의 현대사 속에서 민주주의 가치를 지키고 확장하기 위해 일생을 바치셨다”고 평가했다. 이 대통령은 특히 “(이 수석부의장이) 지역균형발전이라는 새로운 국가 비전을 제시하며 수도권과 지역이 함께 성장하는 혁신적 정책을 추진함으로써, 대한민국이 선진국으로 도약하는 데 중요한 토대를 마련”했고 “통일을 향한 확고한 신념으로 평화의 길을 모색하셨다”며 “함께 이루고자 했던 꿈을 완성하지 못한 채 떠나보내야 하는 아쉬움은 말로 다할 수 없다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party of Korea, which the Senior Vice Chairman was a part of, also issued a written briefing stating, "(Senior Vice Chairman Lee) endured the times at the forefront of the democratization movement and devoted his entire life to the establishment of a democratic government and the growth of a democratic party; he was a living witness and a towering figure of Korean democracy." The message (from Chief Spokesperson Park Soo-hyun) read, "Today, we are not just sending off one politician; we are sending off an era of democracy together." The Democratic Party has decided to set up mourning altars at its city and provincial offices nationwide during the funeral period, with party leader Chung Cheong-rae personally receiving mourners at the altars. ( 이 수석부의장이 몸담았던 더불어민주당에서도 서면 브리핑을 통해 “(이 수석부의장은) 민주화운동의 최전선에서 시대를 견디고, 민주정부 수립과 민주정당의 성장을 위해 평생을 바친, 대한민국 민주주의의 산증인이자 거목이었다”며 “오늘 우리는 한 사람의 정치인을 떠나보내는 것이 아니라, 한 시대의 민주주의를 함께 보내고 있다”는 애도의 메시지(박수현 수석대변인)를 내놨다. 민주당은 이 수석부의장의 장례 기간 동안 전국 시·도당에 빈소를 마련하고, 정청래 대표가 직접 빈소에서 조문객을 맞이하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former President Moon Jae-in said, "As a long-time comrade and a steadfast partner in state affairs, I will cherish the time we spent together." National Assembly Speaker Woo Won-shik also stated, "I will never forget the passion of our senior, who devoted himself to peace on the Korean Peninsula as the Senior Vice Chairman of the DPUAC until his final moments." ( 문재인 전 대통령도 “오랜 동지로서, 국정의 든든한 동반자로 함께했던 시간을 소중히 기억하겠다”고 했고, 우원식 국회의장도 “마지막 순간까지도 민주평통 수석부의장으로서 한반도 평화를 위해 헌신하셨던 선배님의 열정을 결코 잊지 않겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party also expressed condolences. Choi Bo-yoon, Chief Spokesperson for the People Power Party, commemorated him, saying, "Senior Vice Chairman Lee spent a long time at the center of politics, having served as a seven-term lawmaker and Prime Minister," and "The path from starting in the opposition to taking on the responsibility of state affairs will remain a chapter in our political history." ( 국민의힘도 애도를 표했다. 최보윤 국민의힘 수석대변인은 “이 수석부의장은 7선 국회의원과 국무총리를 지내며 정치의 중심에서 오랜 시간을 보낸 분이었다”며 “재야에서 시작해 국정의 책임을 맡기까지의 길은 우리 정치사의 한 장면으로 남을 것”이라고 추모했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kim Chae-woon, Kim Hae-jung, and Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 김해정 고경주 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241579.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/405/imgdb/original/2026/0125/20260125502051.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Mourns Lee Hae-chan's Passing: "A Great Teacher in the History of Democracy Lost" (이 대통령, 이해찬 별세에 “민주주의 역사의 큰 스승 잃어”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241582.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee Mourns Lee Hae-chan's Passing: "A Great Teacher in the History of Democracy Lost" (이 대통령, 이해찬 별세에 “민주주의 역사의 큰 스승 잃어”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/767/imgdb/original/2026/0125/9217693444803569.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령과 이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장이 지난해 12월2일 경기 고양시 킨텍스에서 열린 제22기 민주평화통일자문회의 출범식에서 손잡고 이동하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung mourned the passing of Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council (Minpyeongtong), on the 25th, stating, "Today, the Republic of Korea has lost a great teacher in the history of democracy." (이재명 대통령이 25일 이해찬 민주평화통일자문회의(민주평통) 수석부의장의 별세에 “대한민국은 오늘 민주주의 역사의 큰 스승을 잃었다”고 추모했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a post on Facebook that evening, he said, "I cannot contain my sorrowful heart upon hearing the news of the deceased's passing. On behalf of the Republic of Korea, I extend my deepest condolences to the bereaved family." (그는 이날 저녁 페이스북에 올린 글에서 “고인의 별세 소식에 비통한 마음을 금할 수 없다. 대한민국을 대표해 유가족분들께 깊은 애도를 전한다”며 이렇게 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee praised the Senior Vice Chairman, saying, "He devoted his entire life to protecting and expanding the values of democracy amidst the turbulent modern history," and "The spirit of the youth who fought for democracy was sublimated into sophisticated policies at the center of state affairs." He added, "Faced with the challenges of the times, he demonstrated exceptional leadership, never bending his principles and convictions, while harmoniously guiding stability and reform." (이 대통령은 이 수석부의장에 대해 “격동의 현대사 속에서 민주주의 가치를 지키고 확장하기 위해 일생을 바치셨다”며 “민주주의를 위해 투쟁하던 청년의 기개는 국정의 중심에서 정교한 정책으로 승화됐다”고 평가했다. 또 “시대적 과제 앞에서 원칙과 소신을 굽히지 않으면서도, 안정과 개혁을 조화롭게 이끌어내는 탁월한 지도력을 보여주셨다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee particularly emphasized, "(The Senior Vice Chairman) presented a new national vision of balanced regional development and promoted innovative policies for the joint growth of the metropolitan area and regions, thereby laying an important foundation for the Republic of Korea's leap to an advanced nation." He continued, "I reflect on the will of the Senior Vice Chairman, who sought the path to peace with a firm belief in unification," and "The regret of having to send him off without completing the dreams we hoped to achieve together is beyond words." (이 대통령은 특히 “(이 수석부의장이) 지역균형발전이라는 새로운 국가 비전을 제시하며 수도권과 지역이 함께 성장하는 혁신적 정책을 추진함으로써, 대한민국이 선진국으로 도약하는 데 중요한 토대를 마련하셨다”고 강조했다. 이어 “통일을 향한 확고한 신념으로 평화의 길을 모색하셨던 수석부의장님의 뜻을 되새겨본다”며 “함께 이루고자 했던 꿈을 완성하지 못한 채 떠나보내야 하는 아쉬움은 말로 다할 수 없다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee concluded his post, saying, "Just as a river bends but ultimately flows to the sea, the journey toward the democracy, peaceful unification, and balanced development of the Republic of Korea that he so earnestly sought will continue. We will long remember the precious political legacy he left behind. Now, I pray that he lays down all heavy burdens and rests in eternal peace." (이 대통령은 “강물은 굽이쳐도 결국 바다로 흘러가듯, 그토록 이루고자 하셨던 민주주의와 평화통일, 그리고 대한민국 균형발전을 향한 여정은 앞으로도 계속될 것”이라며 “남겨주신 귀한 정치적 유산을 오래도록 기억하겠다. 이제 모든 무거운 짐을 내려놓으시고 부디 영면하시길 기원한다”며 글을 마쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241582.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/767/imgdb/original/2026/0125/9217693444803569.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party to Set Up Lee Hae-chan Mourning Altars at All City and Provincial Party Offices... Jeong Cheong-rae to Personally Receive Condolence Visitors (민주 “전국 시·도당에 이해찬 빈소 마련…정청래 직접 조문객 맞을 것”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241583.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party to Set Up Lee Hae-chan Mourning Altars at All City and Provincial Party Offices... Jeong Cheong-rae to Personally Receive Condolence Visitors (민주 “전국 시·도당에 이해찬 빈소 마련…정청래 직접 조문객 맞을 것”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0125/20260125502118.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;고 이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장(오른쪽)이 지난해 5월31일 세종 유세에 나선 이재명 대통령(당시 더불어민주당 대통령 후보)의 손을 맞잡고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party of Korea has decided to set up mourning altars for the late Lee Hae-chan, former Senior Vice Chairman of the National Unification Advisory Council (NUAC), at all city and provincial party offices across the country, and party leader Jeong Cheong-rae will personally receive condolence visitors. (더불어민주당은 25일 별세한 고 이해찬 민주평화통일자문회의(민주평통) 수석부의장의 빈소를 전국 시·도당에 마련하고, 정청래 대표가 직접 조문객을 맞이하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Han Min-soo, a Democratic Party lawmaker serving as Chief of Staff to leader Jeong Cheong-rae, met with reporters after the party's Supreme Council meeting held at the National Assembly this evening and stated, "Leader Jeong has designated the funeral period of Senior Advisor Lee Hae-chan as a time of mourning for the Democratic Party and has instructed that mourning altars be set up at each city and provincial party office so that party members, citizens, and the public can pay their respects." He added, "The Democratic Party will focus on mourning, except for essential party duties during the mourning period. The party leader will also keep vigil at the mourning altar and personally receive condolence visitors." (정청래 대표 비서실장을 맡고 있는 한민수 민주당 의원은 이날 저녁 국회에서 열린 당 최고위원회의 뒤 취재진을 만나 “정 대표는 이해찬 상임고문의 장례 기간을 민주당의 애도의 시간으로 정하고, 각 시·도당에 빈소를 설치해 당원과 시민, 국민들께서 조문할 수 있도록 지시했다”며 “민주당은 애도 기간 필수 당무를 제외하고 애도에 집중할 것이다. 당대표도 빈소를 지키며 조문객을 직접 맞이할 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Han further stated, "Leader Jeong and the Democratic Party leadership plan to personally greet Senior Advisor Lee, who is scheduled to arrive at Incheon Airport at 6:45 AM on the 27th," and "Specific funeral procedures will be discussed with the NUAC and the Ministry of the Interior and Safety." The deceased's mourning altar is scheduled to be set up at the Seoul National University Hospital Funeral Hall in Yeongeon-dong, Jongno-gu, Seoul. (한 의원은 이어 “정 대표와 민주당 지도부는 오는 27일 오전 6시45분 인천공항에 도착하는 이 상임고문님을 직접 맞이할 예정”이라며 “구체적인 장례 절차는 민주평통·행정안전부와 논의해나갈 계획”이라고 밝혔다. 고인의 빈소는 서울 종로구 연건동 서울대병원 장례식장에 마련될 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding whether the National Assembly plenary session scheduled for the 29th will proceed as planned, Lawmaker Han explained, "There needs to be discussion on whether to view the National Assembly schedule as party duties of the Democratic Party," and "This will be discussed at tomorrow's (26th) Supreme Council meeting." (한 의원은 오는 29일 예정된 국회 본회의를 그대로 진행할지에 대해선 “국회 일정을 민주당의 당무로 볼 것인지에 대한 논의가 필요하다”며 “내일(26일) 최고위원회의에서 논의할 것”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Senior Vice Chairman had visited Ho Chi Minh City, Vietnam, on the 22nd to attend an NUAC Asia-Pacific Regional Operating Committee meeting when he collapsed on the 23rd and was urgently transported to a local hospital. He was diagnosed with a myocardial infarction and received treatment, including stent placement, but ultimately did not recover. (이 수석부의장은 지난 22일 민주평통 아태지역 운영위원회 참석차 베트남 호찌민을 방문했다가 23일 쓰러져 현지 병원으로 긴급 이송됐다. 이후 심근경색 진단을 받고 스텐트 시술 등 치료를 받았지만 끝내 회복되지 못했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241583.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0125/20260125502118.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>'Strategist' and 'Kingmaker' Who Helped Establish Four Democratic Governments... Former Prime Minister Lee Hae-chan Passes Away (4번의 민주정부 수립 함께한 ‘전략가’이자 ‘킹메이커’…이해찬 전 총리 별세)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241584.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Strategist' and 'Kingmaker' Who Helped Establish Four Democratic Governments... Former Prime Minister Lee Hae-chan Passes Away (4번의 민주정부 수립 함께한 ‘전략가’이자 ‘킹메이커’…이해찬 전 총리 별세)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/957/650/imgdb/original/2026/0125/5017693318722038.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;2004년 6월 30일 국무총리에 임명된 고 이해찬 민주평통 부의장이 청와대에서 고 노무현 대통령과 기념사진을 찍고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, who passed away on the 25th, was a democracy activist who fought against the Park Chung-hee's Yushin system in the past, a seven-term National Assembly member, and a representative politician of the democratic reform camp who served as Prime Minister during the Participatory Government. In the 'Democratic Party governments' spanning from Presidents Kim Dae-jung, Roh Moo-hyun, Moon Jae-in, to Lee Jae-myung, he was always at the center of politics, responsible for strategy and coordination, leaving a significant mark on political history by forming deep relationships with the four presidents as a 'kingmaker,' 'political comrade,' and 'political mentor.' (25일 별세한 이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장은 과거 박정희 유신체제에 맞선 민주화 투사이자 7선 국회의원, 참여정부 시절 국무총리를 지낸 민주개혁 진영의 대표적 정치인이었다. 김대중·노무현·문재인·이재명 대통령으로 이어지는 ‘민주당 정부’에서 그는 언제나 전략·조정을 책임지며 정치 중심에 섰고, 4대에 걸친 대통령들과 ‘킹메이커’ ‘정치적 동지’ ‘정치적 후견인’ 등 깊은 관계를 맺으며 정치사에 큰 흔적을 남겼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Born in Cheongyang, South Chungcheong Province in 1952, the Senior Vice Chairman entered Seoul National University's Department of Sociology and plunged into student activism in 1972, triggered by former President Park Chung-hee's 'October Restoration.' He endured two imprisonments in the 1974 National Democratic Youth and Student League incident and the 1980 Kim Dae-jung sedition conspiracy case. Even after being released in a 1982 Christmas special pardon, he continued his activities in the pro-democracy movement, serving as a spiritual pillar for the student activist circle. (1952년 충남 청양에서 태어난 이 수석부의장은 서울대 사회학과에 입학해 1972년 박정희 전 대통령의 ‘10월 유신’을 계기로 학생운동에 뛰어들었다. 1974년 민청학련(전국민주청년학생총연맹) 사건과 1980년 김대중 내란음모 사건으로 두번의 옥고를 치렀고, 1982년 성탄절 특사로 석방된 뒤에도 재야에서 활동을 이어가며 학생운동권의 정신적 지주 역할을 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The activist from the pro-democracy movement then stood at the very heart of the history of democratic reform political forces within the institutional framework for about 40 years. After candidate Kim Dae-jung lost the 13th presidential election, the Senior Vice Chairman joined the Peace Democratic Party. In the 13th general election in 1988, he defeated heavyweight politicians of the time like Kim Jong-in (Democratic Justice Party) and Kim Soo-han (Unified Democratic Party) to win the Gwanak district in Seoul. He was re-elected four more times consecutively until the 17th general election. In the 19th and 20th general elections, he moved his district to Sejong City and was elected twice more, serving as a seven-term lawmaker in total. (재야의 활동가는 이후 약 40년의 시간을 제도권 내 민주개혁 정치 세력의 역사 한가운데 서 있었다. 이 수석부의장은 13대 대선에서 김대중 후보가 낙선한 뒤 평화민주당에 입당해 1988년 13대 총선에서 김종인(민정당), 김수한(통일민주당) 등 당시 거물급 정치인들을 꺾고 서울 관악을 지역구에서 당선된 뒤 17대 총선까지 내리 5선을 했다. 19·20대 총선에서는 지역구를 세종시로 옮겨 두차례 더 당선되는 등 모두 7선 의원을 지냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the Kim Dae-jung administration, he served as the first Minister of Education at the age of 46, and in 2004, he became the second Prime Minister of the Participatory Government at the age of 52. During his tenure as the first Minister of Education, he pushed for high-intensity education reforms such as abolishing mandatory night self-study sessions, implementing high school equalization policies, and abolishing the academic achievement test. During this process, criticism arose that students' academic abilities declined, leading to the coining of the term 'Lee Hae-chan generation.' He was a close confidant, so close that he could share a cigarette with former President Roh. During the Participatory Government, he was called the 'de facto Prime Minister,' overseeing all state affairs until the 'March 1st golf' controversy surfaced in 2006, leading him to offer his resignation, taking responsibility. Even when he served as the Democratic Party's chairman from 2018 to 2020 during the Moon Jae-in administration, he was known as the 'de facto party chairman,' backed by a deep trust relationship with President Moon. (김대중 정부에선 46살의 나이로 초대 교육부 장관을 지냈으며, 2004년엔 52살 나이로 참여정부 두번째 국무총리가 됐다. 초대 교육부 장관 시절엔 야간 자율학습과 고교평준화, 학력고사 폐지 등 고강도 교육 개혁을 추진했는데, 이 과정에서 당시 학생들의 학력이 저하됐다는 비판이 나오며 ‘이해찬 세대’라는 용어도 생겼다. 노 전 대통령과 맞담배를 피울 정도로 가까운 측근이었던 그는 참여정부 시절 ‘실세 총리’로 불리며 국정 전반을 총괄하다가, 2006년 ‘3·1절 골프’가 도마에 오르며 책임을 지고 사의를 표명했다. 문재인 정부 시절인 2018∼2020년 민주당의 당대표를 맡을 때도 문 대통령과 깊은 신뢰 관계를 바탕에 둔 ‘실세 당대표’로 통했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Senior Vice Chairman had repeatedly emphasized that the Democratic Party chairmanship at the time was his 'final duty.' True to his word, he led the party to a landslide victory in the 2020 21st general election, making the Democratic Party the party with the most seats since 1987. In the 2024 22nd general election, he contributed to the election victory by serving as a standing co-chair of the election committee alongside then-party chairman President Lee Jae-myung and former Prime Minister Kim Boo-kyum. (이 수석부의장은 당시 민주당 대표직을 자신의 ‘마지막 소임’으로 여러차례 강조한 바 있다. 그 말대로 2020년 21대 총선을 압승으로 이끌며 민주당을 1987년 이후 가장 의석수가 많은 정당으로 거듭나게 했다. 2024년 22대 총선에서는 당시 당대표였던 이재명 대통령, 김부겸 전 총리와 함께 상임공동선거대책위원장을 맡으며 총선 승리에 기여했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, with nicknames like 'Bursting Hae-chan' or 'Shouting Prime Minister,' his blunt remarks sometimes shook the political world. A representative example is during the 2004 National Assembly question session to the government, where he clashed with opposition lawmakers, saying, "If the (then opposition party) Grand National Party comes to power, history will regress. Isn't it the 'Car-evading Party'?" While serving as party chairman in 2018, he stated the 'Democratic Party 20-year rule theory,' saying, "For reform policies to take root, we need to stay in power for a longer period, not just 20 years." In October 2022, early in the Yoon Suk-yeol administration, he brought this up again, saying, "Five years will pass quickly," which drew criticism for providing ammunition for attacks labeling it as 'the arrogance of a large ruling party.' (다만 ‘버럭해찬’이나 ‘호통 총리’란 별명이 붙을 만큼 거침없는 발언으로 때때로 정치권을 뒤흔들기도 했다. 2004년 국회 대정부 질문에서 “(당시 야당인) 한나라당이 집권하면 역사는 퇴보한다. 차떼기당 맞지 않느냐”며 야당 의원들과 설전을 벌인 게 대표적이다. 그는 당대표 시절인 2018년 “개혁정책이 뿌리내리기 위해서는 20년이 아니라 더 오랜 기간 (집권해서) 가야 한다”며 ‘민주당 20년 집권론’을 밝힌 바 있는데, 윤석열 정부 초기인 2022년 10월 이를 다시 꺼내들며 “5년 금방 간다”고 말해 ‘거대 여당의 오만’이라는 공격 빌미를 제공했다는 비판을 받기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Senior Vice Chairman was particularly famous for actively supporting President Lee Jae-myung, who was a non-mainstream figure within the party during his chairmanship, taking on the role of protector and helper at every critical juncture. A representative instance was in 2018 when then-Gyeonggi Governor Lee faced indictment over allegations like impersonating a prosecutor and forcibly hospitalizing his older brother, leading to calls for disciplinary action from inside and outside the party. The Senior Vice Chairman, then party chairman, publicly stated, "We will not discipline him," opening a path for his political survival. During the 2021 Democratic Party primary for the 20th presidential election, he also declared his public support for candidate Lee Jae-myung, lending him strength. Subsequently, a large number of so-called 'Lee Hae-chan faction' lawmakers came to assist the President. A former Blue House official evaluated, "(The deceased and the President) shared values and philosophy, and they communicated well with each other. He was someone who recognized the President's true worth from his non-mainstream days." (이 수석부의장은 특히 당대표 시절, 당내 비주류였던 이재명 대통령을 적극적으로 지원하며 결정적 국면마다 보호막이자 조력자 역할을 자임했던 것으로 유명하다. 2018년 경기도지사였던 이 대통령이 검사 사칭, 친형 강제입원 의혹 등으로 기소돼 당 안팎에서 징계 요구에 직면하자, 당시 당대표였던 이 수석부의장은 “징계하지 않겠다”는 입장을 공개적으로 밝히며 정치적 생존 길을 열어준 게 대표적이다. 2021년 20대 대선 민주당 경선 때도 이재명 후보 공개 지지를 선언하며 힘을 실었고, 이후 이른바 ‘이해찬계’ 의원들이 대거 이 대통령을 돕게 됐다. 한 청와대 관계자는 “(고인과 이 대통령의) 가치와 철학이 일치했고, 서로 대화가 잘 통했다”며 “대통령의 진가를 비주류 시절부터 알아본 인물”이라고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After his inauguration, President Lee appointed the Senior Vice Chairman as the Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council in October last year, and that was his final duty. (이 대통령은 대통령 취임 후 지난해 10월 이 수석부의장을 민주평화통일자문회의 수석부의장에 임명했고 그것이 이 수석부의장의 마지막 임무였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Ko Han-sol, Ko Gyeong-ju, Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 고경주 신형철 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241584.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/957/650/imgdb/original/2026/0125/5017693318722038.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee's Approval Rating Stagnates at 53%... "Despite KOSPI 5000, Lee Hye-hoon's Hearings a Negative Factor" [Realmeter] (이 대통령 지지율 53% 제자리…“오천피 이뤘지만 이혜훈 악재” [리얼미터])</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241596.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee's Approval Rating Stagnates at 53%... "Despite KOSPI 5000, Lee Hye-hoon's Hearings a Negative Factor" [Realmeter] (이 대통령 지지율 53% 제자리…“오천피 이뤘지만 이혜훈 악재” [리얼미터])&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/509/imgdb/original/2026/0126/20260126500251.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 23일 울산전시컨벤션센터에서 열린 ‘울산의 마음을 듣다’ 타운홀미팅 간담회에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung's approval rating for state affairs remained at 53.1%, unchanged from the previous week. Analysis suggests that while it showed an upward trend until mid-week due to factors like the KOSPI surpassing 5000, it ultimately leveled off as negative factors such as the Lee Hye-hoon confirmation hearings piled up. (이재명 대통령의 국정수행 지지도가 지난주와 같은 53.1%를 기록했다. 코스피 5000선 돌파 등으로 주 중반까지 상승세를 보였지만, 이혜훈 청문회 등 악재가 겹치며 보합세를 보였다는 분석이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to a survey conducted by Realmeter, commissioned by Energy Economy News, from the 19th to the 23rd, targeting 2,509 eligible voters aged 18 and above nationwide (100% wireless automated response method, margin of error ±2%p at a 95% confidence level), the positive assessment of President Lee's state affairs performance was recorded at 53.1%, the same as the previous week. The negative assessment was 42.1%, down 0.1 percentage point from the previous week. The gap between positive and negative assessments widened slightly from 10.9 percentage points last week to 11 percentage points. (26일 리얼미터가 에너지경제신문 의뢰로 지난 19∼23일 전국 18살 이상 유권자 2509명을 대상으로 실시한 무선(100%) 자동응답 방식의 조사(표본오차 95% 신뢰수준에 ±2%포인트)를 보면, 이 대통령 국정수행에 대한 긍정 평가는 지난주와 같은 53.1%로 집계됐다. 부정평가는 지난주보다 0.1%포인트 하락한 42.1%로 조사됐다. 긍·부정 격차는 지난주 10.9%포인트에서 11%포인트로 소폭 벌어졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Realmeter analyzed, "The approval rating maintained an upward trend until mid-week due to positive economic news like the KOSPI surpassing 5000 and the effect of the New Year's press conference." "However, in the latter half of the week, the confirmation hearing surrounding allegations of 'irregular subscription and abuse of power' against ministerial nominee Lee Hye-hoon, along with intra-ruling party merger controversies, acted as personnel risks and political discord, offsetting the upward economic pressure, likely resulting in the final leveling off." (리얼미터는 “코스피 5000 돌파라는 경제 호재와 신년 기자회견 효과로 주 중반까지 상승세를 유지했다&amp;quot;며 “그러나 주 후반 이혜훈 장관 후보자의 ‘부정청약 및 갑질’ 의혹을 둘러싼 인사청문회와 여권 내 합당 논란이 인사리스크와 정치적 내홍으로 작용해 경제적 상향 압력을 상쇄하며 최종 보합세로 마무리된 것으로 보인다”고 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at the daily trend, after closing at 51.7% on the 16th of last week, the positive rating rose to 53.3% on the 20th and 55.9% on the 21st. It continued in the mid-50% range, reaching 55.2% on the 22nd when the KOSPI index briefly surpassed 5000 during trading. However, on the 23rd, when the nominee's hearing was held, it plummeted by 4.3 percentage points from the previous day to 50.9%. (일간 흐름을 보면, 지난주 16일 긍정평가가 51.7%로 마감한 뒤 20일 53.3%, 21일 55.9%로 올랐고 코스피지수가 장중 5000을 돌파한 22일 55.2% 등 50% 중반대를 이어갔으나 이 후보자 청문회가 실시된 23일 50.9%로 전날보다 4.3%포인트 급락했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, in a party support survey conducted from the 22nd to the 23rd targeting 1,000 eligible voters aged 18 and above nationwide (margin of error ±3.1%p at a 95% confidence level), the Democratic Party of Korea recorded 42.7%, up 0.2 percentage points from the previous week. The People Power Party was recorded at 39.5%, up 2.5 percentage points. While the Democratic Party saw a slight increase, the People Power Party rose for two consecutive weeks, narrowing the gap between the two major parties from 5.5 percentage points last week to 3.2 percentage points. (또 지난 22∼23일 전국 18살 이상 유권자 1000명을 대상으로 이뤄진 정당 지지도 조사(표본오차 95% 신뢰수준에 ±3.1%포인트)에서 더불어민주당은 지난주보다 0.2%포인트 오른 42.7%를 기록했다. 국민의힘은 2.5%포인트 오른 39.5%로 집계됐다. 민주당은 소폭 상승했고, 국민의힘은 2주 연속 상승하면서 양당 격차는 지난주 5.5%포인트에서 3.2%포인트로 좁혀졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Realmeter stated, "For the Democratic Party, regional integration efforts and positive economic news drove support, but the expansion of investigations into nomination bribery scandals and internal conflicts due to surprise merger proposals appear to have damaged moral credibility and operational stability, suppressing the extent of the rise." Regarding the People Power Party, it explained, "With the end of Chairman Jang Dong-hyuk's hunger strike (and his visit to Park Geun-hye) serving as an opportunity, it secured grounds for conservative integration and laid the groundwork for an increase." (리얼미터는 “민주당은 지역 통합 추진과 경제 호재가 지지율을 견인했지만, 공천 헌금 스캔들 수사 확대와 기습 합당 제안에 따른 당내 갈등이 도덕성 및 운영 안정성에 타격을 주며 상승 폭을 억제한 것으로 보인다”고 했다. 국민의힘에 대해서는 “장동혁 대표 단식 종료(박근혜 방문)를 계기로 보수 통합 명분을 확보하며 상승 발판을 마련했다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Subsequently, the support rates were: the Cho Kuk Innovation Party at 3.2% (up 0.7%p), the Reform Party at 3.1% (down 0.2%p), the Progressive Party at 1.5% (down 0.2%p), and the non-partisan group at 8.9% (down 2.6%p). For detailed information, please refer to the website of the National Election Survey Deliberation Commission. (이어 조국혁신당 3.2%(0.7%포인트↑), 개혁신당 3.1%(0.2%포인트↓), 진보당 1.5%(0.2%포인트↓), 무당층은 8.9%(2.6%포인트↓) 등 차례였다. 자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 누리집을 참조하면 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241596.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/509/imgdb/original/2026/0126/20260126500251.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>[View Briefing] President Lee Withdraws Nomination of Lee Hye-hoon ([뷰리핑] 이 대통령, 이혜훈 지명 철회)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241600.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[View Briefing] President Lee Withdraws Nomination of Lee Hye-hoon ([뷰리핑] 이 대통령, 이혜훈 지명 철회)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0126/20260126500433.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Host: Kwon Tae-ho, Editorial Director of The Hankyoreh. Guests: Ha Eo-young, Political Reporter for The Hankyoreh; Kang Soo-young, Attorney; Kwon Hyuk-cheol, Head of the Unification and Foreign Affairs Team at The Hankyoreh (진행: 권태호 한겨레 논설위원실장. 출연: 하어영 한겨레 정치팀 기자, 강수영 변호사, 권혁철 한겨레 통일외교팀 팀장)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Prime Minister Lee Hae-chan, 'strategist of the democratic camp,' passes away... Ruling and opposition parties mourn / President Lee withdraws nomination of Lee Hye-hoon, stating it "does not meet public expectations" / A strategic move for local elections? Democratic Party's 'merger with the Innovation Party,' People Power Party's 'consolidation of support base' / Colonel from Defense Intelligence Command who 'ordered response to North Korean drone incursion' faces rebellion charges—'Moon Sang-ho line' / 'South Korea leads, U.S. supports' in new U.S. National Defense Strategy? Please tune in for today's (January 26) View Briefing. (‘민주 진영 전략가’ 이해찬 전 총리 별세…여야 애도 / 이 대통령, “국민 눈높이 미부합” 이혜훈 지명 철회 / 지방선거 승부수? 민주 ‘혁신당 합당’, 국힘 ‘지지층 결집’ / ‘북 무인기 침투 지시’ 정보사 대령, 내란 혐의 ‘문상호 라인’ / ‘한국군 주도, 미군 지원’ 미국 새 국방전략?. 오늘(01월 26일) 뷰리핑 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241600.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0126/20260126500433.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Jong Un Visits Site Creating Statues for Russia Dispatch Memorial Hall... Highlighting North Korea-Russia Relations (김정은, 러시아파병기념관 조각상 제작현장 방문…북-러 관계 부각)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241602.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kim Jong Un Visits Site Creating Statues for Russia Dispatch Memorial Hall... Highlighting North Korea-Russia Relations (김정은, 러시아파병기념관 조각상 제작현장 방문…북-러 관계 부각)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/636/382/imgdb/child/2026/0126/53_17693869350849_20260126500482.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김정은 조선노동당 총비서 겸 국무위원장이 25일 평양시 만수대창작사를 방문해 “해외군사작전 전투위훈기념관에 건립하고 설치할 조각 창작 사업을 지도”했다고 26일 노동신문이 보도했다. 조선중앙통신 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 26th, Rodong Sinmun reported that Kim Jong Un, General Secretary of the Workers' Party of Korea and Chairman of the State Affairs Commission, visited the Mansudae Art Studio in Pyongyang to "guide the sculpture creation project to be erected and installed at the Overseas Military Operations Combat Glory Memorial Hall." This means General Secretary Kim Jong Un inspected the production status of statues to be installed at the dispatch memorial hall honoring fallen soldiers of the Korean People's Army dispatched to Russia, among others. (김정은 조선노동당 총비서 겸 국무위원장은 평양시 만수대창작사를 방문해 “해외군사작전 전투위훈 기념관에 건립하고 설치할 조각 창작 사업을 지도”했다고 26일 노동신문이 보도했다. 김정은 총비서가 러시아 파병 조선인민군 전사자 등을 기리는 파병기념관에 설치할 조각상 제작 상황을 살폈다는 뜻이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following his attendance at the groundbreaking ceremony for the dispatch memorial hall on October 23 last year, General Secretary Kim visited the memorial hall construction site on the 5th of this month, planting trees together with his wife Ri Sol Ju, daughter Kim Ju Ae, and sister Kim Yo Jong, Vice Department Director of the Party Central Committee. This marks three consecutive visits within three months. It is interpreted as a move to externally emphasize the 'North Korea-Russia blood alliance' relationship ahead of the 9th Party Congress, while internally projecting an image of 'love for the people'. (김 총비서는 지난해 10월23일 파병기념관 착공식에 참석한 데 이어 지난 5일엔 파병기념관 건설장을 찾아 아내 리설주 여사, 딸 김주애양, 동생 김여정 노동당 중앙위 부부장 등과 나무를 함께 심었다. 석 달 사이 세 차례 연속 행보다. 노동당 9차 대회를 앞두고 밖으로는 ‘북·러 혈맹’ 관계를 강조하고, 안으로는 ‘애민’을 띄우려는 행보로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodong Sinmun reported that during his visit to the Mansudae Art Studio, General Secretary Kim "examined the creative progress (status) of the symbolic tower, main group statue, sub-theme group statues, and exterior decorative sculpture panels," and expressed "great satisfaction." (김 총비서는 만수대창작사를 찾아 “상징탑, 중심 군상, 부주제 군상, 외벽 장식 조각판 등 창작 정형(경과)을 요해(점검)”하며 “커다란 만족”을 표시했다고 노동신문이 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 'Overseas Military Operations Combat Glory Memorial Hall', namely the Russia dispatch memorial hall, began construction with a groundbreaking ceremony on October 23 last year, following the decision to build it made at the 8th Enlarged Meeting of the 8th Central Military Commission of the Party on May 28 last year. Work is underway in Hwasong Street, Pyongyang City, to construct a 'Martyrs' Cemetery', 'Memorial Hall', and 'Monument'. The Mansudae Art Studio visited by General Secretary Kim is North Korea's largest art creation institution, located in Pyongchon District, Pyongyang City, and is a core entity for producing the Party's propaganda art. (‘해외군사작전 전투위훈기념관’, 곧 러시아 파병기념관은 지난해 5월28일 노동당 중앙군사위 8기8차 확대회의의 건립 결정에 따라 지난해 10월23일 착공식을 시작으로 평양시 화성거리에 ‘열사릉’과 ‘기념관’, ‘기념비’를 건설하는 작업이 진행되고 있다. 김 총비서가 찾은 만수대창작사는 평양시 평천구역에 있는 북한 최대 규모의 미술 창작 기관으로 노동당 선전미술 제작의 핵심 주체다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;General Secretary Kim defined the dispatch memorial hall as "a creation of lasting significance that will forever convey the legendary feats and brilliant lives of Korea's excellent sons, the guardians of honor." He further stated that the statues of fallen People's Army soldiers to be installed in the memorial hall should "embody the unique political and ideological might of the Korean People's Army" and that "here, where the outstanding heroism of the victorious generation (who fought the Korean War) sublimated into the mass heroism of the entire army, lies the proud summation of our Party's history of building a politically and ideologically strong army." He added, "Our army has proven to the era the law of power and the immutable truth that the strong in spirit are ever-victorious in a hundred battles." (김 총비서는 파병기념관을 “조선의 훌륭한 아들들, 명예의 수호자들의 전설적인 공훈과 빛나는 삶을 길이 전하는 만년 대계의 창조물”이라 규정했다. 이어 파병기념관에 설치될 인민군 전사자 조각 등에는 “조선인민군 특유의 정치 사상적 강대성을 체현”하고 “(한국전쟁을 치른) 전승 세대의 특출한 영웅성이 전군의 대중적 영웅주의로 승화된 여기에 우리 당의 정치사상 강군 건설사의 긍지 높은 총화(결산)가 있다”고 말했다. 그러곤 “우리 군대는 시대 앞에 정신력의 강자는 백전 필승한다는 힘의 법칙, 불변한 철리를 증명해 보였다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Lee Je-hoon &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이제훈 선임기자 &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241602.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/636/382/imgdb/child/2026/0126/53_17693869350849_20260126500482.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Min-seok: "Lee Hae-chan was a symbol and pride of the democratic forces... My heart is broken." (김민석 “이해찬, 민주세력의 상징이고 자존심…마음 무너져”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241605.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kim Min-seok: "Lee Hae-chan was a symbol and pride of the democratic forces... My heart is broken." (김민석 “이해찬, 민주세력의 상징이고 자존심…마음 무너져”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/594/708/imgdb/original/2026/0126/20260126500623.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이해찬 민주평화통일 자문회의 수석부의장. 한겨레 자료 사진.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim Min-seok expressed his condolences upon the passing of Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, stating, "He was an unwavering symbol and pride for the entire democratic forces," and "We, the juniors, will carry on the heavy sense of responsibility." (김민석 국무총리가 이해찬 민주평화통일 자문회의 수석부의장의 별세에 “민주세력 전체의 흔들리지 않는 상징이고 자존심이었다”며 “무거운 책임감을 후배들이 이어가겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 26th, Prime Minister Kim posted on his personal Facebook, "My heart is broken upon hearing the news as soon as I returned from a business trip to the United States," and made these remarks. (김 총리는 26일 본인 페이스북에 “미국 출장을 마치고 귀국하자마자 접한 소식에 마음이 무너진다”며 이렇게 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim said, "All democratic presidents, from Kim Dae-jung, Roh Moo-hyun, Moon Jae-in, to Lee Jae-myung, trusted and relied on Lee Hae-chan, respected him, and listened to him with awe." He added, "Although he never became president himself, he was an unwavering symbol and pride for the entire democratic forces, which produced four presidents." He also noted, "Thanks to the competence Lee Hae-chan demonstrated, many members of the democratic forces were able to enter the National Assembly." (김 총리는 “김대중, 노무현, 문재인, 이재명에 이르는 모든 민주 대통령들이 이해찬을 믿고 맡겼고, 이해찬을 어려워했고 존중하며 경청했다”며 “대통령이 된 적은 없지만, 네 분의 대통령을 배출한 민주세력 전체의 흔들리지 않는 상징이고 자존심이었다”고 했다. 그는 “이해찬이 입증한 유능함 덕에 많은 민주세력이 국회에 입성할 수 있었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim also reminisced about his personal connection with the Senior Vice Chairman. He wrote, "As my senior by ten years, he served as the chairman of my Seoul mayoral election committee. I have been tormented by guilt for 15 years for not being able to follow his suggestion to serve as deputy campaign manager, assisting me, the planning headquarters chief, in Roh Moo-hyun's presidential campaign." He added, "I respected him so much that I can openly confess that working together again as one team for President Moon Jae-in's election, after he forgave someone like me, brought me more joy than the presidential victory itself." (김 총리는 이 수석부의장과 자신과의 인연에 대해서도 회고했다. 김 총리는 “10년 후배인 저의 서울시장 선대위원장을 맡아주셨고, 기획본부장인 본인을 도와 부본부장으로 노무현 대선후보 선거를 치르자던 말씀에 따르지 못한 죄송함이 무려 15년이나 저를 괴롭혔다”며 “그런 저를 용서해주신 선배님을 모시고 다시 한 팀으로 문재인 대통령 선거를 치른 것이 대선 승리보다도 기뻤다고 공개 고백할 만큼 (이 수석부의장을) 존경했다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "He was also the first person I consulted about what to do as Prime Minister after being nominated," and wrote, "It was good to have someone to rely on, good to have someone to ask, good to have someone who could scold me, and his gruff warmth was good. What do I do now that he is gone? Tears flow on their own." (이어 “총리 지명을 받고 총리로서 어찌해야 할지를 처음 여쭌 것도 선배님이었다”며 “의지할 수 있어 좋았고, 여쭤볼 수 있어 좋았고, 혼날 수 있어 좋았고, 무뚝뚝한 따스함이 좋았는데 이제 안 계시면 어찌합니까. 절로 눈물이 흐른다”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim wrote, "Sometimes I called him 'Prime Minister,' sometimes 'Chairman,' sometimes 'General,' but the special affection with which I always called him remains deep in my heart," and added, "Brother. Brother, rest in peace." (김 총리는 “선배님을 때론 총리님으로, 때론 대표님으로, 때론 대장님으로 불렀지만, 늘 이렇게 불렀던 각별함이 마음 깊이 있다”며 “형님. 형님, 편히 쉬십시오”라고 적었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finally, Prime Minister Kim stated, "I will go to the airport tomorrow morning to see him off on his final journey. As he instructed, we, the juniors, will carry on the heavy sense of responsibility." (김 총리는 마지막으로 “내일 새벽 공항에 나가 마지막 가시는 길을 모시겠다. 당부하신 대로 무거운 책임감을 후배들이 이어가겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241605.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/594/708/imgdb/original/2026/0126/20260126500623.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>"Uniting with the Innovation Party Would Promote Conservative Consolidation"... Opposition Continues Within the Democratic Party (“혁신당과 합치면 보수 결집 촉진”…민주당 내 반대 계속)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241608.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"Uniting with the Innovation Party Would Promote Conservative Consolidation"... Opposition Continues Within the Democratic Party (“혁신당과 합치면 보수 결집 촉진”…민주당 내 반대 계속)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0126/20260126500788.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표가 지난 22일 오전 서울 여의도 국회에서 조국혁신당에 합당을 제안하고 있다. 김영원 기자 forever@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Opposition within the Democratic Party of Korea (DPK) to the proposed merger with the Cho Kuk Innovation Party, suggested by DPK leader Chung Cheong-rae, continued on the 26th. Alongside procedural concerns that internal party discussions on Leader Chung's sudden proposal were insufficient, arguments have also emerged that the merger could actually be disadvantageous for the upcoming June 3 local elections. (정청래 더불어민주당 대표가 제안한 조국혁신당과의 합당에 대해 민주당 내 반대 목소리가 26일에도 이어지고 있다. 정 대표의 전격적인 제안에 대해 당내 논의가 충분치 않았다는 절차상 문제 제기와 함께, 합당이 6.3 지방선거에 오히려 불리할 거라는 주장도 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DPK Supreme Council member Lee Eon-joo appeared on CBS Radio's 'Park Seong-tae's News Show' on the 26th and stated, "The people elected President Lee Jae-myung in the presidential election, and it hasn't even been a year yet," adding, "A sense of stability and trust in the President's state administration is being formed. Unilaterally deciding and announcing something like this (merger) with a party whose line and identity are further to the left could affect the people's trust in state affairs." (이언주 민주당 최고위원은 26일 시비에스(CBS) 라디오 ‘박성태의 뉴스쇼’에 나와 “국민이 대선 때 이재명 대통령을 선출하고 지금 1년도 되지 않은 상태”라며 “대통령 국정에 대한 안정감과 신뢰가 형성되는 중인데 이렇게 노선과 정체성이 더 왼쪽에 있는 당과 이런 것(합당)을 일방적으로 결정하고 발표하는 것은 국정에 대한 국민 신뢰에 영향을 끼칠 수 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supreme Council member Lee also said, "We are trying very hard to expand our centrist outreach," and "(In that situation, a merger with the Cho Kuk Innovation Party) could create a very confusing situation. The President is currently making great efforts, advocating centrist pragmatism to secure stability. I question what practical benefit is gained by doing this, as it could cause confusion and instability." (이 최고위원은 “저희가 중도 외연 확장을 위해 굉장히 애쓰고 있다”며 “(그런 상황에서 조국혁신당과 합당은) 매우 혼란스러운 상황을 초래할 수 있다. 대통령이 지금 굉장히 애를 써서 중도 실용을 외쳐서 안정감을 확보하고 있는 상황에서 굳이 이렇게 해서 얻는 실익이 뭔지, 혼란과 흔들림을 줄 수 있다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DPK lawmaker Kim Nam-hee said in an interview with MBC Radio's 'Kim Jong-bae's Focus' that day, "Isn't President Lee Jae-myung gaining support from the people, including centrist conservatives, through diplomacy with the US, China, and Japan, responses to various trade issues, the KOSPI reaching 5000, and administrative communication?" He added, "In that situation, if we merge with a new party that emphasizes its differences and distinctiveness from the DPK, the political landscape will be reorganized into conservatives versus the democratic camp, and it will promote conservative consolidation." Lawmaker Kim further stated, "If we merge like this, it seems possible that centrist voters, especially those in their 20s and 30s, could flow in a direction unfavorable to the DPK," and "I also have doubts about whether the merger itself is advantageous for the local elections." (김남희 민주당 의원은 이날 문화방송(MBC) 라디오 ‘김종배의 시선집중’과 인터뷰에서 “이재명 대통령이 미국·중국·일본과 외교나 여러 가지 무역 문제들 (대응), 그리고 코스피5000, 그 밖에도 소통하는 그런 행정 등을 통해서 중도보수까지 아우르는 국민들의 지지를 받고 있지 않으냐”며 “그런 상황에서 민주당과의 차이, 선명성을 드러내고 있는 신당과 합당을 하게 되면 정치 구도가 보수 대 민주 진영으로 다시 재편되게 되고 보수의 결집을 촉진할 것”이라고 말했다. 그러면서 김 의원은 “이렇게 합당을 하게 되면 중도 표심이나 특히 2030 표심이나 이런 것들이 민주당에 불리한 방향으로 흐를 가능성이 있는 것 같다”며 “합당 자체가 그렇게 지방선거에 유리한지에 대해서도 좀 의문이 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DPK lawmaker Lee Gun-tae also appeared on YTN Radio's 'Kim Young-soo's The Interview' and said, "I have doubts about whether it is strategically helpful for the local elections," adding, "We need to win the fight for the centrist vote (against the People Power Party). Many are questioning, and I share the same thought, whether merging with the Innovation Party, which is to the left of us, is truly advantageous in the fight for centrist voters." (이건태 민주당 의원도 와이티엔(YTN) 라디오 ‘김영수의 더 인터뷰’에 나와 “전략적으로 지방선거에 도움이 되는 거냐에 대해 의문이 있다”며 “중도층 싸움에서 우리가 (국민의힘에) 승리해야 하는데, 우리보다 좌쪽에 있는 혁신당과 합당해서 과연 중도층 싸움에 유리한 것이냐 의문을 제기하는 분이 많고 저도 동일한 생각을 가지고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There has also been backlash against suggestions from some political circles about prior consultation with the Blue House, with calls to 'not drag the Blue House into this.' Supreme Council member Lee Eon-joo said, "Not just me, but people close to the President have all directly confirmed it," and "(Prior consultation) did not happen. It is unacceptable to keep distorting and spreading false stories." Supreme Council member Lee also said, "(Leader Chung) did not publicly state that he consulted (with the Blue House) beforehand. It was his close associates who leaked it in private settings through hearsay, saying things like, 'Would he have done it without talking to the Blue House or the President? Of course, he must have talked.'" Lawmaker Kim also said, "I think it is first and foremost inappropriate behavior to mention the President in relation to party affairs." (정치권 일각에서 거론되는 청와대와 사전 협의설에 대해 ‘청와대를 끌어들이지 말라’는 반발도 나온다. 이언주 최고위원은 “저뿐만이 아니라 대통령과 가까운 사람들이 다 직접 확인했다”며 “(사전협의는) 없었다. 계속 와전시키고 거짓 얘기를 퍼뜨리면 그것은 용납할 수 없다”고 말했다. 이 최고위원은 “(정 대표가 청와대와 사전에) 협의했다고 대외적으로 직접 얘기한 것이 아니다. 그분의 측근들이 비공개적인 자리에서 카더라 통신으로 ‘청와대하고, 대통령하고 아무 얘기도 하지 않은 상태에서 했겠느냐, 당연히 얘기했겠지’ 이런 식으로 흘린 것”이라고도 말했다. 김 의원도 “당무에 관련돼서 대통령을 언급하는 것은 우선 부적절한 행위라고 생각한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241608.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0126/20260126500788.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>Kang Ho-sung Departs to Pursue 60 Trillion Won Canadian Submarine Project Contract (강훈식, 60조원 규모 캐나다 잠수함 사업 수주하려 출국)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241616.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kang Ho-sung Departs to Pursue 60 Trillion Won Canadian Submarine Project Contract (강훈식, 60조원 규모 캐나다 잠수함 사업 수주하려 출국)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/649/389/imgdb/child/2026/0126/53_17693910844884_20260126501090.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;강훈식 대통령실 비서실장이 26일 전략경제협력 대통령 특사 자격으로 캐나다로 출국하기 전 취재진 앞에서 발언을 하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kang Ho-sung, the President's Chief of Staff, departed for Canada on the 26th as a Special Envoy for Strategic Economic Cooperation, aiming to secure contracts including the Canadian Patrol Submarine Project (CPSP), which is expected to generate over 40 trillion won in domestic production inducement effects. (강훈식 대통령 비서실장이 26일 국내 생산유발효과 40조원 이상으로 예상되는 캐나다 잠수함 사업(CPSP) 수주 등을 위해 전략경제협력특사 자격으로 캐나다로 출국했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meeting with reporters at Incheon International Airport before his departure this morning, Chief Kang stated, "For large-scale defense projects like this Canadian submarine project, there are limits to challenging them based solely on weapon performance or the capabilities of individual companies." He added, "I will meet with the highest levels of the Canadian government to directly convey the superior performance of our submarines and the government's will to expand industrial and security cooperation between the two countries." (강 실장은 이날 오전 인천국제공항 출국장에서 기자들과 만나 “이번 캐나다 잠수함 사업과 같은 대규모의 방산 사업은 무기의 성능이나 개별 기업의 역량만으로 도전하기엔 한계가 있다”며 “캐나다 정부 최고위급을 만나 우리 잠수함의 우수한 성능과 양국 간 산업·안보 협력을 확대하겠다는 정부 의지를 직접 전달할 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Canadian submarine project is a large-scale undertaking to acquire 12 3,000-ton submarines, with project costs alone reaching up to 60 trillion won. Chief Kang noted, "This submarine contract bid is one of the largest among recent defense projects," estimating the domestic production inducement effect alone to be at least over 40 trillion won. The government expects that if Korean companies succeed in winning the contract, it will provide work for over 300 partner companies and create more than 20,000 jobs. (캐나다 잠수함 사업은 3000톤급 잠수함 12척을 도입하는 대규모 사업으로 사업비만 최대 60조원에 이른다. 강 실장은 “이번 잠수함 수주 건은 최근 진행되는 방산 사업 중 가장 큰 규모 중 하나”라며 국내 생산유발효과만 최소 40조원 이상으로 추정하고 있다고 밝혔다. 정부는 우리 기업이 수주에 성공할 경우 300개 이상 협력업체에 일거리를 제공하고, 2만개 이상의 일자리가 창출될 것으로 기대하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Currently, the candidates have been narrowed down to South Korea and Germany. Chief Kang said, "Considering that Germany is a powerhouse in automobiles, advanced science, and manufacturing, and that we received technology transfer from Germany in the early stages of submarine development, we judge the situation to be not easy." (현재 한국과 독일 양국으로 후보가 압축된 상태다. 강 실장은 “독일은 자동차, 첨단 과학, 제조업 강국이고 우리가 잠수함 개발 초기 독일에서 기술을 전수 받았음을 감안하면 녹록지 않은 상황이라고 판단하고 있다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the bidding strategy, Chief Kang stated, "The Canadian government has indicated that, beyond the submarine's own performance and price, industrial cooperation such as job creation will be an important criterion." He added, "We are preparing a meeting table that can serve as a symbol of industrial cooperation and plan to focus on creating industrial cooperation where Canada and Korea can win-win together." (수주 전략에 대해 강 실장은 “캐나다 정부는 잠수함 자체의 성능, 가격 외에도 일자리 창출 등 산업 협력이 중요한 기준이 될 거라고 밝힌 바 있다”며 “산업 협력의 상징이 될 수 있을 만한 회의 테이블을 준비해 캐나다와 한국이 함께 윈윈할 수 있는 산업협력을 만들어 나가는 데 집중하려고 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After completing his schedule in Canada, Chief Kang will travel to Norway. Norway, a key defense cooperation partner in Northern Europe, is proceeding with procedures to introduce the guided missiles for the multiple launch rocket system 'Cheonmu'. Accompanying him on this visit are Minister of Trade, Industry and Energy Kim Jeong-gwan, Commissioner of the Defense Acquisition Program Administration Lee Yong-cheol, along with representatives from Hanwha, HD Hyundai Heavy Industries, and Hyundai Motor Company. (강 실장은 캐나다 일정을 마치면 노르웨이로 이동한다. 북유럽 주요 방산 협력국인 노르웨이는 다연장로켓 ‘천무’ 유도탄 도입 절차를 밟고 있다. 이번 방문에는 김정관 산업통상부 장관, 이용철 방위사업청장을 비롯해 한화, 에이치디(HD)현대중공업, 현대자동차 등이 동행했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241616.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/649/389/imgdb/child/2026/0126/53_17693910844884_20260126501090.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>Gong Ro-myung, Former Foreign Minister and 'Key Figure in Northern Diplomacy,' Passes Away (‘북방 외교 주역’ 공로명 전 외교장관 별세)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241624.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Gong Ro-myung, Former Foreign Minister and 'Key Figure in Northern Diplomacy,' Passes Away (‘북방 외교 주역’ 공로명 전 외교장관 별세)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/368/640/imgdb/original/2026/0126/20260126501258.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;고 공로명 전 외교장관. 한겨레 자료사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Gong Ro-myung, former Minister of Foreign Affairs, a 'witness to Korean diplomacy' and a 'key figure in Northern Diplomacy' who played a major role by directly participating at every crucial juncture of Korean diplomacy—from the establishment of diplomatic relations with Japan, the Soviet Union, and China to inter-Korean negotiations—passed away on the 25th. He was 94 years old. (한-일·한-소·한-중 수교를 비롯해 남북 협상까지 한국 외교의 주요한 길목마다 직접 참여해 큰 역할을 한 ‘한국 외교의 증인’이자 ‘북방 외교의 주역’ 공로명 전 외교부 장관이 지난 25일 별세했다. 향년 94.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An official from the East Asia Foundation, which the deceased led, relayed, "Former Minister Gong, who had been bedridden for a long time, passed away in the afternoon of the 25th due to old age." (고인이 이끌었던 동아시아재단 관계자는 “오랫동안 병석에 계셨던 공 전 장관이 25일 오후 노환으로 별세했다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Born in Myeongcheon, North Hamgyong Province in 1932, the deceased began his career as a diplomat in 1958. During the signing of the Korea-Japan Agreement in 1965, he worked in the Northeast Asia Division of the Ministry of Foreign Affairs and participated in the agreement process as a working-level official. In 1983, when a Chinese civilian airliner flying from Shenyang to Shanghai was hijacked by a Taiwanese person and made an emergency landing in Chuncheon, Gangwon Province, the deceased, as Deputy Minister for Political Affairs of the Ministry of Foreign Affairs, stepped forward as the government representative in negotiations with China. In the first Korea-China negotiations since the Korean War, he resolved the incident smoothly based on principles of international law, laying the groundwork for the future establishment of diplomatic relations between Korea and China. (1932년 함경북도 명천에서 태어난 고인은 1958년 외교관 생활을 시작했다. 1965년 한일 협정 체결 당시에는 외무부 동북아과에 근무하면서 실무자로 협정 체결 과정에 참여했다. 1983년 중국 선양에서 상하이로 가던 중국 민항기가 대만인에게 납치돼 강원 춘천에 불시착하는 사건이 일어나자 고인은 외무부 정무차관보로서 중국과 협상에 정부 대표로 나섰다. 한국전쟁 이후 첫 한-중 교섭에서 고인은 국제법 원칙에 따라 사건을 원만히 해결해 훗날 한·중 수교로 이어지는 기틀을 마련했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The deceased also left a significant mark on 'Northern Diplomacy' during the post-Cold War era. He submitted a policy proposal stating, "For the peaceful reunification of the Korean Peninsula, cross-recognition between North and South Korea is necessary, and diplomatic relations should be established with China and the Soviet Union." In 1990, he was dispatched to the Soviet Union with the title of 'Consul General' and played a decisive role in establishing diplomatic relations between Korea and the Soviet Union. He served as the first ambassador to the Soviet Union from 1990 to 1992, then as ambassador to Japan from 1993 to 1994, and served as the 25th Minister of Foreign Affairs under the Kim Young-sam administration from 1994 to 1996. He also played important roles in inter-Korean negotiations, serving as co-chairman of the South-North Nuclear Control Joint Committee and as spokesperson for the South-North High-Level Talks. (고인은 탈냉전 시기 ‘북방 외교&amp;#x27;에도 큰 흔적을 남겼다. “한반도 평화통일을 위해 남북한 교차승인이 필요하며, 중국·소련과 외교관계를 수립해야 한다”는 정책 제안서를 올렸고, 1990년 ‘영사처장’ 직함으로 소련에 부임해 한·소 수교에 결정적 역할을 했다. 1990~1992년 초대 소련 대사를 역임했으며 1993~1994년 주일 대사를 거쳐 1994~1996년 김영삼 정부에서 제25대 외무부 장관을 지냈다. 또한, 남북핵통제공동위원장, 남북고위급회담 대변인을 지내는 등 남북 협상에서도 중요한 역할을 맡았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even after stepping down as Minister of Foreign Affairs in 1996, he remained active as a senior diplomat, serving as Chairman of the East Asia Foundation, Chairman of the Sejong Foundation and Distinguished Professor at the Graduate School of International Relations at Dongseo University, and Chairman of the Korea-Japan Forum. He was regarded as the most respected diplomat by his juniors, and in July 2024, the 'Gong Ro-myung Seminar Room' named after him was established at the Korea National Diplomatic Academy. (1996년 외교부 장관직에서 물러난 뒤에도 동아시아재단 이사장, 세종재단 이사장 겸 동서대 국제관계학부 석좌교수, 한일포럼 회장으로서 외교 원로로 활동했다. 후배들로부터 가장 존경하는 외교관으로 꼽혔고, 2024년 7월에는 국립외교원에 그의 이름을 딴 ‘공로명 세미나실’이 만들어지기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The funeral altar has been set up at Severance Hospital, Yonsei University. Visitation will be possible from the 27th. (빈소는 연세대세브란스병원에 마련됐다. 조문은 27일부터 할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241624.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/368/640/imgdb/original/2026/0126/20260126501258.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>"Participants in Han Dong-hoon Support Rally Chanting 'Jang Dong-hyeok Resign' Should Be Disciplined" (“‘장동혁 사퇴’ 외친 한동훈 지지 집회 참가자 징계해야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241636.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"Participants in Han Dong-hoon Support Rally Chanting 'Jang Dong-hyeok Resign' Should Be Disciplined" (“‘장동혁 사퇴’ 외친 한동훈 지지 집회 참가자 징계해야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/624/imgdb/original/2026/0126/20260126501457.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;24일 서울 여의도에서 열린 한동훈 전 국민의힘 대표 지지자 집회에서 참석자들이 피켓을 들고 구호를 외치고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Regarding the "Jang Dong-hyeok resign" chant that emerged at a rally supporting former leader Han Dong-hoon on the 24th, an argument was made at the People Power Party's Supreme Council meeting that disciplinary action is necessary. (지난 24일 한동훈 전 대표 지지 집회에서 ‘장동혁 사퇴’ 구호가 나온 것에 대해, 국민의힘 최고위원회의에서 징계가 필요하다는 주장이 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park Seong-hoon, the People Power Party's chief spokesperson, met with reporters after the Supreme Council meeting on the 26th and said, "In today's closed-door meeting, voices of concern were raised about some rallies by supporters of former leader Han that took place last weekend," adding, "Among the Supreme Council members, voices of concern were raised about remarks that undermine party discipline regarding this matter, and there were also expressions that appropriate measures are needed." (박성훈 국민의힘 수석대변인은 26일 최고위원회의 뒤 기자들과 만나 “오늘 비공개 회의에서 지난 주말 있었던 일부 한 전 대표 지지세력 집회에 대해 우려의 목소리가 나왔다”며 “최고위원들 사이에서 이 부분에 대해 당의 기강을 해치는 발언들에 대한 우려의 목소리가 나왔고 적절한 조치가 필요하지 않냐는 표현도 있었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The "remarks undermining discipline" that the Supreme Council members took issue with are understood to be the "Jang Dong-hyeok resign" chant that emerged at the rally supporting former leader Han on the 24th. It is said that at the time, a party chapter chairman from the metropolitan area participating in the rally would shout "Jang Dong-hyeok," and supporters of former leader Han would follow by shouting "resign," repeating this chant multiple times. A party leadership official told The Hankyoreh in a phone call, "There were remarks to the effect that action is needed for statements at this level of behavior." (최고위원들이 문제 삼은 ‘기강을 해치는 발언’은 지난 24일 한 전 대표 지지 집회에서 나온 ‘장동혁 사퇴’ 구호인 것으로 파악됐다. 당시 집회에 참가한 수도권의 한 당협위원장이 “장동혁”을 외치면, 이를 이어 받아 한 전 대표 지지자들이 “사퇴”를 외치는 식으로 구호가 수차례 반복됐다고 한다. 한 지도부 관계자는 한겨레와 통화에서 “이런 해당 행위 수준의 발언에는 조치가 필요하다는 취지의 발언이 있었다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Supreme Council members did not reach a specific conclusion on this matter that day. Another official said, "Most sympathized with (raising the issue), but no conclusion was reached today. Since opinions were presented at the Supreme Council, it is a matter for the executive branch to decide." It is also said that during the closed-door meeting, there were remarks to the effect that if unusual incidents like weekend rallies occur, party officials need to report them to the Supreme Council meeting. (최고위원들은 이날 구체적인 결론을 내지 않았다. 다른 관계자는 “대부분 (문제제기에) 공감했지만 이날 결론은 나지 않았다. 최고위에서 의견을 전했으니 집행부가 결정할 문제”라고 말했다. 또 비공개 회의에서는 주말 집회 등 특이사항이 발생하면 당직자가 최고위회의에 보고할 필요가 있다는 취지의 발언도 나왔다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the disciplinary resolution regarding former leader Han's 'party member bulletin board incident' was not presented at the Supreme Council meeting that day. This is because party leader Jang Dong-hyeok, who ended his hunger strike on the 22nd, has not yet returned to party duties. Chief Spokesperson Park Seong-hoon said, "I don't know when Leader Jang will return, but even if he does, it is uncertain whether (the disciplinary agenda regarding former leader Han) will be presented immediately," adding, "Leader Jang has the will to return as soon as possible, but those around him are urging him not to." There is also a possibility that Leader Jang will attend the Supreme Council meeting to be held as early as the 29th, and the disciplinary agenda regarding former leader Han may be raised that day. (한편, 이날 최고위원회의에서 한 전 대표 ‘당원게시판 사건’의 징계 의결안이 상정되지 않았다. 지난 22일 단식을 끝낸 장동혁 대표가 아직 당무에 복귀하지 않았기 때문이다. 박성훈 수석대변인은 “장 대표가 언제 복귀할지 모르겠지만 복귀하더라도 바로 (한 전 대표 징계 안건이) 상정될지는 불확실한 상황”이라며 “장 대표는 이른 시일 내 복귀하겠다는 의지를 갖고 있고 주변에서 만류하는 상황”이라고 했다. 이르면 오는 29일 열리는 최고위원회의에 장 대표가 참석하고, 이날 한 전 대표 징계 안건이 올라올 가능성도 제기된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;, Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;, Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; 장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; 김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241636.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/624/imgdb/original/2026/0126/20260126501457.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>Cho Hyun emphasizes "Nuclear-powered submarine cooperation strengthens deterrence...contributes to ROK-US alliance" (조현 “핵추진 잠수함 협력이 억제력 강화…한미동맹에도 기여”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241638.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Cho Hyun emphasizes "Nuclear-powered submarine cooperation strengthens deterrence...contributes to ROK-US alliance" (조현 “핵추진 잠수함 협력이 억제력 강화…한미동맹에도 기여”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/647/imgdb/original/2026/0126/20260126501520.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;엘브리지 콜비 미 국방부(전쟁부) 정책담당 차관이 26일 서울 종로구 포시즌스호텔에서 조현 외교부 장관과 조찬 회동을 마친 뒤 이동하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Foreign Minister Cho Hyun, in a meeting with visiting U.S. Deputy Secretary of Defense Elbridge Colby on the 26th, emphasized that "nuclear-powered submarine cooperation is a collaboration that contributes to the alliance by strengthening South Korea's deterrence," the Ministry of Foreign Affairs stated. (조현 외교부 장관은 한국을 방문 중인 엘브리지 콜비 미국 국방차관과 26일 만난 자리에서 “핵추진 잠수함 협력이 한국의 억제력을 강화함으로써 동맹에도 기여하는 협력”이라고 강조했다고 외교부는 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minister Cho and Deputy Secretary Colby had a breakfast meeting at the Four Seasons Hotel in Jongno-gu, Seoul, this morning, where they exchanged opinions on follow-up measures to the ROK-US summit, issues concerning the Korean Peninsula, and current matters regarding the ROK-US alliance. Regarding the two ROK-US summits held last year, Minister Cho said they "achieved significant results in deriving the direction for the reciprocal and future-oriented development of the ROK-US alliance," and urged continued communication and cooperation between the foreign and defense authorities of both countries at an early date to produce concrete outcomes, according to the Foreign Ministry. Minister Cho emphasized the importance of nuclear-powered submarine cooperation as part of this and stressed the need to derive specific implementation plans through full-fledged working-level discussions. (조 장관과 콜비 차관은 이날 오전 서울 종로구 포시즌스 호텔에서 조찬을 갖고, 한미 정상회담 후속 조치와 한반도 문제, 한미동맹 현안에 대한 의견을 나눴다. 조 장관은 지난해 두 차례 열린 한-미 정상회담과 관련해 “한미동맹의 호혜적·미래지향적 발전 방향을 도출하는 큰 성과를 거두었다”며, 구체적인 성과 도출을 위해 조속한 시일 내에 양국 외교·국방 당국의 소통과 협력을 지속해 나갈 것을 당부했다고 외교부는 밝혔다. 조 장관은 그 일환으로 핵추진 잠수함 협력의 중요성과 함께 실무 차원의 본격적인 협의를 통해 구체적인 이행 방안을 도출해 나갈 것을 강조했다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Foreign Ministry also stated that Deputy Secretary Colby "appraised South Korea's will to play a leading role in the defense of the Korean Peninsula by strengthening its own defense capabilities as an exemplary ally." Deputy Secretary Colby said, "The U.S. Department of War (Department of Defense) will also play an active role so that the major agreements between the leaders of the two countries can be implemented with a sense of speed." (외교부는 콜비 차관이 “한국이 모범 동맹으로서 자체 국방력 강화 등을 통해 한반도 방위에 있어 주도적 역할을 해나가고자 하는 의지를 평가했다”고도 밝혔다. 콜비 차관은 “양국 정상 간 주요 합의 사항이 속도감 있게 이행될 수 있도록 미국 전쟁부(국방부)도 적극적인 역할을 해나가겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minister Cho and Deputy Secretary Colby also confirmed that South Korea and the U.S. have maintained close cooperation regarding Korean Peninsula issues since the early days of the new administration, and agreed to continue cooperation for peace and stability on the Korean Peninsula while maintaining a solid ROK-US combined defense posture. (조 장관과 콜비 차관은 또 새 정부 출범 초기부터 한·미가 한반도 문제와 관련한 긴밀한 공조를 지속 중임을 확인하고, 앞으로도 굳건한 한미 연합방위태세를 유지하는 가운데 한반도 평화·안정을 위한 협력을 지속해 나가기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Secretary Colby, who arrived in South Korea on the 25th, will stay until the 27th and plans to meet with key South Korean government diplomatic and security officials, including Defense Minister An Kye-baek. Deputy Secretary Colby is also a figure involved in creating the '2026 National Defense Strategy (NDS)' announced by the Donald Trump administration on the 23rd. The new strategy includes content that South Korea takes the leading responsibility for deterring North Korea, while the U.S. provides "decisive but limited support." (25일 한국에 도착한 콜비 차관은 27일까지 한국에 머물며 안규백 국방부 장관을 비롯한 한국 정부의 주요 외교·안보 당국자들과 만날 계획이다. 콜비 차관은 지난 23일 도널드 트럼프 미국 행정부가 발표한 ‘2026 국가방위전략(NDS)’을 만드는데 관여한 인물이기도 하다. 새 전략에는 한국이 북한 억제의 주도적 책임을 맡고, 미국은 ‘결정적이지만 제한적 지원’을 제공한다는 내용이 담겼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241638.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/647/imgdb/original/2026/0126/20260126501520.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>The Cho Kuk Innovation Party expresses "strong regret" over the Democratic Party's "retaining the party name in a merger" stance, calling it an "absorption merger" (조국혁신당 “합당 시 민주당명 유지는 흡수합당…강력하게 유감”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241645.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;The Cho Kuk Innovation Party expresses "strong regret" over the Democratic Party's "retaining the party name in a merger" stance, calling it an "absorption merger" (조국혁신당 “합당 시 민주당명 유지는 흡수합당…강력하게 유감”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17693955655254_20260126501605.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;조국혁신당 서왕진 원내대표가 26일 국회에서 열린 최고위원회의에 참석해 발언하고 있다. 왼쪽은 조국 대표. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Cho Kuk Innovation Party expressed "strong regret," stating that the Democratic Party's arguments, including the stance on "retaining the Democratic Party name in a merger," are being interpreted as advocating for an absorption merger. (조국혁신당이 더불어민주당에서 나온 ‘합당 시 민주당명 유지’ 주장 등이 흡수합당론으로 해석된다며 “강력한 유감”을 표했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seo Wang-jin, the Innovation Party's floor leader, said at a party Supreme Council meeting held at the National Assembly on the 26th, "Regardless of the true intentions of Secretary-General Cho (Seung-rae of the Democratic Party), these remarks, along with the opinion to adhere to the party name, are being interpreted as advocating for an absorption merger." He added, "We express strong regret that such misunderstandings are forming even before substantive discussions on integration have begun." (서왕진 혁신당 원내대표는 26일 국회에서 열린 당 최고위원회의에서 “조(승래 민주당) 사무총장의 본심과 관계없이 이 언급은 당명 고수 의견과 함께 흡수합당론으로 해석되고 있다”며 “본격적인 통합 논의가 시작하기도 전에 이러한 오해가 형성되는 것에 강력한 유감을 표한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The previous day, in response to a question at a press conference about what the party name would be in a merger with the Innovation Party, Secretary-General Cho had answered, "Wouldn't it be natural to think of retaining the Democratic Party?" Regarding the statement by Cho Kuk, the Innovation Party leader, that a merger would proceed in a direction that maintains and expands the Innovation Party's DNA, Secretary-General Cho also said, "Within the large organism that is the Democratic Party, the Cho Kuk Innovation Party's DNA will also blend in well." (전날 조 사무총장은 기자간담회에서 혁신당과 합당 시 당명을 묻는 질문에 “당연히 민주당을 유지할 생각이 있지 않겠나”라고 답한 바 있다. 조 사무총장은 조국 혁신당 대표가 합당은 혁신당의 디엔에이(DNA)가 유지·확대되는 방향으로 추진될 거라고 밝힌 것에 대해서도 “민주당이라는 큰 생명체 내에서 조국혁신당의 디엔에이도 잘 섞이게 될 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Seo stated, "Integration should not be a mere, obvious expansion of size but should become a value coalition that presents new hope." He added, "If this merger is a path where the Innovation Party's DNA is not damaged but can be greatly amplified, and if it is a path that presents hope to the people, we will intensely consider all possibilities without excluding any." (서 원내대표는 “통합은 뻔한 몸집 불리기가 아니라 새로운 희망을 제시하는 가치 연합이 돼야 한다”며 “(이번 합당이) 혁신당의 디엔에이가 훼손되지 않고 거대하게 증폭될 수 있는 길이면, 그것이 국민께 희망이 제시하는 길이라면 어떤 가능성도 배제하지 않고 치열하게 고민하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, Leader Cho also mentioned key policies championed by the Innovation Party, revealing his will to maintain policy clarity and the party's current direction. At the Supreme Council meeting, while agreeing with President Lee Jae-myung's stance on ending the deferment of the heavy capital gains tax on multiple homeowners, Leader Cho stated, "This alone is insufficient," and advocated for the enactment/revision of the three land public concept laws (Land Ownership Ceiling System, Land Excess Profits Tax, and Development Gains Recovery Act). Leader Cho said, "We must move towards an advanced society where the state guarantees the right to housing," adding, "We will enact/revise bills related to the Land Ownership Ceiling System, Land Excess Profits Tax, and Development Gains Recovery System to suit today's Republic of Korea." (조 대표는 이날 혁신당이 앞세워 온 주요 정책들을 언급하며, 정책적 선명성과 현재의 당 기조를 유지하겠다는 의지를 드러내기도 했다. 조 대표는 최고위원회의에서 이재명 대통령의 다주택자 양도세 중과 유예 종료 방침에 동의한다고 밝히면서 “이것만으로는 부족하다”며 토지공개념 3법(택지소유상한제·토지초과이득세·개발이익환수법) 제·개정 추진을 주장했다. 조 대표는 “주거권을 국가가 책임지는 사회권 선진국으로 가야 한다”며 “택지소유상한제, 토지초과이득세, 개발이익환수제 관련 법안을 오늘날 대한민국에 맞게 제·개정하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park Byeong-eon, the Innovation Party's spokesperson, said after the meeting, "The merger proposal was first suggested by the Democratic Party. Then, the side that proposed the merger should present a corresponding vision, respect, and values." He added, "(Secretary-General Cho's remarks) are somewhat unpleasant, aren't they?" Spokesperson Park also said, "Furthermore, there is concern that discussions on abolishing the two-member constituency system have disappeared since the merger proposal was made," and added, "Discussions on National Assembly Speaker Woo Won-shik's proposal for a one-point constitutional amendment explicitly stating local decentralization should not be too buried under merger discussions." (박병언 혁신당 대변인은 이날 회의 뒤 “합당 제안은 민주당에서 먼저 제안을 주신 것이다. 그럼 합당을 제안해주신 쪽에서 거기에 걸맞은 비전과 예우와 가치에 대한 제시가 있어야 한다”며 “(조 사무총장 발언이) 기분 나쁜 이야기이긴 하지 않나”라고 말했다. 박 대변인은 “아울러 합당 제안 이후 2인 선거구제 폐지에 대한 논의가 실종된 것 아니냐는 우려가 있다”며 “우원식 국회의장의 지방 분권 명시 원포인트 개헌 제안 논의도 합당론에 너무 묻혀서는 안 된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241645.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17693955655254_20260126501605.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>[Breaking News] Funeral of former Prime Minister Lee Hae-chan to be held as a state and public funeral for five days starting on the 27th ([속보] 이해찬 전 총리 장례, 27일부터 닷새간 기관·사회장으로)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241659.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Breaking News] Funeral of former Prime Minister Lee Hae-chan to be held as a state and public funeral for five days starting on the 27th ([속보] 이해찬 전 총리 장례, 27일부터 닷새간 기관·사회장으로)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/437/imgdb/original/2026/0126/20260126501871.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장이 25일 베트남에서 치료 중 별세했다고 민주평통이 밝혔다. 사진은 2004년 6월30일 국무총리 취임식 당시의 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The funeral of Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, will be solemnly held as a state and public funeral for five days starting on the 27th. (이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장의 장례가 27일부터 닷새간 기관·사회장으로 엄수된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Peaceful Unification Advisory Council announced today that the funeral for the Senior Vice Chairman will be held as a state and public funeral from the 27th to the 31st. The funeral hall will be set up at the Seoul National University Hospital Funeral Hall (Special Room 1). (민주평통은 이날 이 수석부의장 장례를 27∼31일 기관·사회장으로 치르기로 했다고 밝혔다. 빈소는 서울대학교병원 장례식장(특1호실)에 마련된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A public funeral is a funeral ceremony held when a person who has contributed to national and social development passes away, with relevant organizations taking the lead to form a funeral committee comprising figures from all walks of life. (사회장은 국가와 사회 발전에 공훈을 남긴 사람이 사망했을 때 관련 단체가 중심이 돼 각계각층 인물들과 장례 위원회를 꾸려 거행하는 장례 의식이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The funeral for the Senior Vice Chairman will be jointly organized by the Democratic Peaceful Unification Advisory Council and the Democratic Party of Korea. The Democratic Peaceful Unification Advisory Council added, "Practical details will be finalized through consultations among the relevant agencies." (이 수석부의장의 장례는 민주평통과 더불어민주당이 공동 주관한다. 민주평통 쪽은 “이후 실무적인 내용은 관계기관 간 협의를 통해 확정해 나갈 계획”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Senior Vice Chairman passed away on the 25th in Ho Chi Minh City, Vietnam, at the age of 73. (이 수석부의장은 지난 25일 베트남 호찌민에서 향년 73살 일기로 별세했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241659.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/437/imgdb/original/2026/0126/20260126501871.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:59 +0000</pubDate></item><item><title>[News Dive] Former Prime Minister Lee Hae-chan Passes Away ([뉴스 다이브] 이해찬 전 총리 별세)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241676.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0126/20260126502416.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Featuring: Shin Yong-han, Vice Chairman of the Local Era Committee; Attorney Jung Goo-seung; Lee Jung-ju, CBS Reporter; Hosted by: Ko Hyun-joon. The path shared with four presidents... Former Prime Minister Lee Hae-chan passes away / Lee Hye-hoon, withdrawal of nomination amidst various controversies... What is the outlook for follow-up appointments by President Lee? / Tensions looming over the People Power Party... After the expulsion of Han Dong-hoon and the return of Jang Dong-hyuk / US Vice President's 'mention of Son Hyun-boo'... Caution against far-right solidarity following the Korea-US alliance / Kim Keon-hee's first trial sentencing D-2... Kwon Sung-dong and Yoon Young-ho also face verdicts. Please tune in for today's (January 26) News Dive. (출연: 신용한 지방시대위원회 부위원장, 정구승 변호사, 이정주 CBS 기자, 진행: 고현준. 대통령 4명과 함께한 길...이해찬 전 총리 별세 / 이혜훈, 각종 논란 속 지명 철회... 이 대통령 통합 인선 후속 전망은? / 전운 감도는 국힘... 한동훈 제명 처리, 장동혁 복귀 이후로 / 미 부통령 ‘손현보 언급’...한미 동맹 뒤 극우 연대 경계 / 김건희 1심 선고 D-2... 권성동·윤영호도 이어 판결. 오늘 (1월 26일) 뉴스 다이브 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241676.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0126/20260126502416.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:49 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee says, "I should buy you some fried chicken"... Encourages Transnational Crime TF (이 대통령 “통닭 사줘야겠다”…초국가범죄TF 격려)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241679.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694118826593_101769411770042.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 26일 서울 종로구 정부서울청사 창성동 별관 ‘초국가범죄 특별대응 TF’사무실을 방문해 직원들과 기념사진을 찍고 있다. 청와대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung made a surprise visit to the office of the 'Transnational Crime Special Response Task Force (TF)', which handles crimes originating overseas such as the transnational scam crimes that occurred in Cambodia, to encourage the staff. (이재명 대통령이 캄보디아에서 발생한 초국가 스캠(사기) 범죄 등 해외를 거점으로 발생하는 범죄를 담당하는 ‘초국가범죄 특별대응 티에프(TF)’ 사무실을 깜짝 방문해 직원들을 격려했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 26th, President Lee visited the TF office located in the Changseong-dong annex of the Government Seoul Complex. After being briefed that the number of reports for various scam crimes, including voice phishing and no-show scams, has decreased since the TF's launch, he instructed, "Various scam crimes are destroying people's lives and becoming increasingly sophisticated," urging even stricter responses. President Lee also listened to an explanation from the TF about the process of apprehending and repatriating the criminals from Cambodia this time and emphasized, "An organic cooperative system that breaks down inter-agency barriers is important." President Lee also requested, "Actively publicize, including through cooperation with local Southeast Asian media, that touching Koreans will lead to ruin." (이 대통령은 26일 정부서울청사 창성동 별관에 있는 티에프 사무실을 찾아 티에프가 출범한 뒤 보이스피싱, 노쇼사기 등 각종 스캠 범죄 신고 건수가 줄어들고 있다는 사실을 보고받고 “각종 스캠 범죄가 국민의 삶을 파괴하고 갈수록 지능화되고 있다”며 더욱 엄정하게 대처해 달라고 지시했다. 또 이 대통령은 티에프로부터 이번 캄보디아에서 범죄자들을 검거하고 송환한 과정에 관해 설명을 듣고 “부처 간 벽을 허문 유기적 공조 체제가 중요하다”고 당부했다. 이 대통령은 “한국인들을 건드리면 패가망신한다는 사실을 동남아 현지 언론과도 공조하는 등 적극 알려달라”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;That day, President Lee held a video conference with staff from the Korea-dedicated team active on-site in Cambodia. He mentioned, "You are going through a lot, separated from your families and working in harsh conditions," and added, "All the people are grateful for your hard work, so you can take pride in it." He further stated, "It would be good to widely publicize the enforcement results and inform local media a lot." (이날 이 대통령은 캄보디아 현지에서 활동 중인 코리아전담반 직원들과 영상회의를 했다. 그는 “가족들과 떨어져서 열악한 환경 속에서도 고생이 많다”며 “여러분들의 노고에 대해 국민 모두 감사하게 생각하고 있으니 자부심을 가져도 좋다”고 언급했다. 또 “단속 실적을 널리 홍보하고, 현지 언론에도 많이 알리는 게 좋을 것 같다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the meeting, President Lee said to the public officials working on-site in Cambodia, "It's all thanks to you all. I should buy each of you a fried chicken at least." An employee participating in the video call responded, "Please buy us pizza," causing laughter to erupt in the meeting room. President Lee instructed the on-site Korea-dedicated team, "Tell me anything you need," and directed active support in budget and personnel. (이 대통령은 회의 도중 캄보디아 현지에서 근무 중인 공무원들에게 “모두 여러분 덕분이다. 통닭이라도 한 마리씩 사줘야겠다”고 말했고, 화상 통화에 참여하던 직원이 “피자를 사주십시오”라고 응수해 회의장에 웃음이 터졌다. 이 대통령은 현지 코리아전담반에게 “필요한 건 뭐든지 말하라”며 예산과 인력을 적극 지원할 것을 지시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The TF, established under President Lee's directive, is a pan-governmental control tower for responding to transnational crimes such as drugs, scams, online gambling, and digital sex crimes. The TF involves agencies including the National Intelligence Service, Financial Services Commission, Supreme Prosecutors' Office, National Tax Service, Korea Customs Service, National Police Agency, Ministry of Foreign Affairs, Ministry of Justice, Korea Communications Commission, and Korea Internet &amp; Security Agency (KISA). (이 대통령 지시로 설립된 티에프는 마약·스캠·온라인도박·디지털 성범죄 등 초국가범죄에 대응하기 위한 범정부 컨트롤 타워다. 티에프에는 국가정보원, 금융위원회, 검찰청, 국세청, 관세청, 경찰청, 외교부, 법무부, 방송미디어통신위원회, 한국인터넷진흥원(KISA) 등이 참여하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241679.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694118826593_101769411770042.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:29 +0000</pubDate></item><item><title>Senior Presidential Secretary for Public Relations Lee Gyu-yeon: "The reason President Lee emphasizes stocks is..." (이규연 홍보수석 “이 대통령이 주식 강조하는 까닭은…”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241680.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/358/imgdb/original/2026/0126/20260126502532.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이규연 청와대 홍보수석이 26일 유튜브 방송 ‘백운기의 정치일번지’에 출연해 발언하고 있다. 방송 화면 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 26th, Senior Presidential Secretary for Public Relations Lee Gyu-yeon stated, "President Lee Jae-myung frequently discusses the 'real estate ruin theory' in his daily life," adding, "He often expresses concern that Korea seems to be heading towards a situation resembling Japan's lost 30 years (due to skyrocketing housing prices)." (이규연 청와대 홍보수석은 26일 “이재명 대통령은 평상시 ‘부동산 망국론’을 자주 이야기하신다”며 “한국이 (집값 급등으로 인해) 일본의 잃어버린 30년(을 향한) 모양새로 가는 것 같다는 걱정을 자주 하신다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The senior secretary made these remarks in response to a question about the president's thoughts on real estate taxation during an appearance on the YouTube broadcast 'Baek Woon-gi's Political First Base' that day. He said, "Wasn't the starting point of Japan's regression because the real estate boom suddenly and simultaneously collapsed?" and added, "(The president) worries, 'If a similar situation occurs in Korea, couldn't the country stagger and move backward?'" He continued, "The president's emphasis on stocks is also within this context." (이 수석은 이날 유튜브 방송 ‘백운기의 정치일번지’에 나와 부동산 세제에 대한 이 대통령의 생각을 묻는 말에 이렇게 답했다. 그는 “일본의 퇴행의 시발점이 부동산 급등이 갑자기 일시에 꺼졌기 때문 아니냐”며 “(이 대통령이) ‘한국도 비슷한 일이 벌어지면 나라가 휘청거리며 뒤로 갈 수 있는 것 아니냐’고 걱정한다”고 말했다. 그러면서 “(이 대통령이) 주식을 강조하는 것도 이런 맥락 속에 있다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The previous day, President Lee posted four messages related to real estate on social media X (formerly Twitter), expressing his intention to impose a heavy capital gains tax on multiple homeowners and hinting at strengthening property holding taxes. Senior Secretary Lee stated, "It is absolutely impossible that (the president) posted them impulsively," and added, "I understand he posted them after receiving various reports (from the policy office) on the matter." (전날 이 대통령은 소셜미디어 엑스(X·옛 트위터)에 부동산 관련 게시물을 네 차례 게시하며 다주택자 양도세 중과 뜻을 밝히고, 부동산 보유세 강화도 암시했다. 이 수석은 “(이 대통령이) 즉흥적으로 (게시물을 올릴 리는) 만무하다”며 “관련해 (정책실로부터) 이런저런 보고를 받으신 뒤 올린 것으로 안다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The senior secretary conveyed that the president has made remarks on several occasions to the effect that "If one owns multiple homes, isn't it right to put (the ones they don't live in) on the market?" and "If a person owns multiple houses they don't even live in and engages in speculation, doesn't that ruin the country?" Regarding the deferral of the heavy capital gains tax on multiple homeowners, he specifically added, "(The president) believes that if necessary, a deferral of 1-2 years is possible, but a situation where it is continuously deferred is abnormal." (이 수석은 평소 이 대통령이 “다주택자일 경우 (거주하지 않는 곳은) 매물로 내놓는 것이 올바른 것 아니냐”, “한 사람이 살지도 않으면서 여러 채를 (소유해) 투기를 일삼으면 나라 망하는 것 아니냐”는 취지의 발언을 몇 번씩 했다고 전했다. 특히 다주택자 양도소득세 중과 유예에 대해서는 “(이 대통령은) 필요하면 유예를 1∼2년 할 수는 있는데, 계속 유예되는 상황은 비정상적이라 본 것”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Koh Kyung-joo &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241680.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/358/imgdb/original/2026/0126/20260126502532.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:33:11 +0000</pubDate></item><item><title>Did Park Geun-hye, by providing an exit for Jang Dong-hyeok's hunger strike, secure a nomination for Yoo Young-ha? (박근혜, 장동혁 단식 출구 터주고 유영하 공천 확보?)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241693.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/563/imgdb/original/2026/0126/20260126502836.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;박근혜 전 대통령이 22일 통일교·공천헌금 ‘쌍특검’ 수용을 요구하며 8일째 단식 중인 장동혁 국민의힘 대표를 방문하기 위해 국회 로텐더홀 단식 농성장으로 향하고 있다. 왼쪽 첫번째가 유영하 의원. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Political circles are abuzz with behind-the-scenes talk following former President Park Geun-hye's 'surprise' appearance at the National Assembly, which provided an exit for People Power Party leader Jang Dong-hyeok to end his hunger strike. Ahead of the June 3 local elections, there is speculation that former President Park, aiming to indirectly support a close associate, lent a hand to leader Jang, with whom she has no special personal connection. (장동혁 국민의힘 대표에게 단식 농성 중단 출구가 되어준 박근혜 전 대통령의 ‘깜짝’ 국회 등장을 두고 정치권 내 뒷말이 이어지고 있다. 6·3 지방선거를 앞두고 박 전 대통령이 측근을 우회 지원하고자 특별한 인연이 없던 장 대표 손을 잡아줬다는 얘기다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Jun-seok, leader of the Reformist Party, appeared on YTN Radio's 'Kim Young-soo's The Interview' on the 26th and commented on former President Park's visit to leader Jang's hunger strike site on the 22nd, saying, "If we were to compare former President Park Geun-hye to a singer performing at events, it wouldn't be that cheap," and "There will be additional political costs. I have no idea what those costs might actually be." He believes there must have been some kind of political deal for former President Park, who still holds influence in conservative circles, to visit the National Assembly and provide justification for leader Jang to end his fast. Former President Park's visit to the main National Assembly building was her first in 10 years since her budget speech in October 2016 and her first since her impeachment. (이준석 개혁신당 대표는 26일 와이티엔(YTN) 라디오 ‘김영수의 더인터뷰’에 나와 박 전 대통령이 지난 22일 장 대표의 단식 농성장을 방문한 것을 두고 “박근혜 (전) 대통령을 굳이 행사 뛰는 가수에 비유하자면 그렇게 싼 값은 아니”라며 “추가적인 정치적 비용이 따를 것이다. 그 비용이 사실 무엇일지에 대해서 감도 안 잡힌다”라고 말했다. 보수 진영에서 여전히 영향력이 있는 박 전 대통령이 국회를 방문해 장 대표 단식 종료의 명분을 제공한 데에는 모종의 정치적 거래가 있었을 거라고 본 것이다. 박 전 대통령이 국회 본청을 찾은 건 2016년10월 정부 예산안 시정연설 이후 10년 만이자 탄핵 이후 처음이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, leader Lee said, "It seems Representative Yoo Young-ha played some role in (former President Park's visit to the National Assembly)." However, Lee added, "No one can confirm right now whether Representative Yoo also did this (with leader Jang) conditionally or persuaded President Park Geun-hye to take this step." Representative Yoo is known as a spokesperson-like figure for former President Park and is known to have coordinated this visit to the National Assembly. He is reportedly preparing to run for Mayor of Daegu in the upcoming local elections. (이 대표는 이와 관련해 “유영하 의원이 (박 전 대통령의 국회 방문에) 어떤 역할을 했을 것으로 보인다”고 말했다. 이 대표는 다만 “유 의원도 (장 대표와) 어떤 조건부로 했을지, 박근혜 대통령을 설득해서 이런 행보를 했을지 지금은 아무도 확인을 못 한다”고 했다. 유 의원은 박 전 대통령의 대변인 격으로, 이번 박 전 대통령의 국회 방문을 조율한 것으로 알려졌다. 그는 이번 지방선거 때 대구시장에 출마하려고 준비 중인 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party side is drawing a line against these political deal theories. A party leadership official expressed displeasure at such suspicions, saying, "That's nonsense." They added, "As leader Jang's health was deteriorating, former President Park came purely out of goodwill."&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;A lawmaker from the Daegu region said, "Can we give (Representative Yoo) a nomination just because he brought former President Park?" and added, "While there is still affection for former President Park in Daegu, if (Representative Yoo) uses (her) for political purposes like this, it will actually create more backlash." (국민의힘 쪽에선 이런 정치적 거래설에 선을 긋고 있다. 당 지도부 관계자는 이런 의혹에 대해 “말도 안 된다”며 불쾌감을 드러냈다. 그러면서 “장 대표 건강이 점점 안 좋아지는 상황이라 박 전 대통령이 선의로 오신 것일 뿐”이라고 했다.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;대구 지역 한 의원은 “박 전 대통령을 데리고 왔다고 (유 의원에게) 공천을 줄 수 있겠냐”며 “대구에서도 박 전 대통령에 대한 애틋한 마음은 있지만, (유 의원이) 이렇게 정치적 목적을 가지고 (박 전 대통령을 이용)하면 오히려 더 반발이 생긴다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Another lawmaker said, "It's true that former President Park's political influence within the region has somewhat diminished," and added, "I don't think this incident will have a major impact on the Daegu mayoral election." Representative Yoo also ran in the 2022 Daegu mayoral election but lost in the primary despite public support from former President Park at the time. (또 다른 의원은 “지역 내 박 전 대통령의 정치적 영향력이 다소 줄어든 것은 사실”이라며 “이번 일이 대구시장 선거에 큰 영향은 미치지 않을 것이라고 본다”고 했다. 유 의원은 2022년에도 대구시장 선거에 출마했는데, 당시 박 전 대통령의 공개 지지에도 경선에서 탈락한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241693.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/563/imgdb/original/2026/0126/20260126502836.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:32:48 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Jong-in: "I don't understand why Park Geun-hye appeared at Jang Dong-hyeok's fasting site... It's not a plus" (김종인 “박근혜, 장동혁 단식장 등장 이해 안 가...플러스 안 돼”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241699.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/626/imgdb/original/2026/0126/20260126502915.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;22일 통일교·공천헌금 &amp;#x27;쌍특검&amp;#x27; 수용을 요구하며 여드레째 단식 농성 중인 장동혁 국민의힘 대표가, 국회 로텐더홀 단식 농성장을 찾은 박근혜 전 대통령과 악수하는 모습. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As People Power Party leader Jang Dong-hyeok's fast ended on its 8th day following former President Park Geun-hye's persuasion, forecasts emerged from within and outside political circles that it would not be of much help in consolidating conservatives. (장동혁 국민의힘 대표의 단식이 박근혜 전 대통령의 만류로 8일 만에 막 내리면서 보수 결집에는 큰 도움이 되지 않을 것이란 전망이 정치권 안팎에서 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former People Power Party emergency committee chairman Kim Jong-in said in an interview with SBS Radio's 'Kim Tae-hyun's Political Show' on the 26th, "I don't understand why former President Park appeared (at the fasting protest site)," adding, "I don't think it has much political significance." (김종인 전 국민의힘 비상대책위원장은 26일 에스비에스(SBS) 라디오 ‘김태현의 정치쇼’와 인터뷰에서 “박 전 대통령께서 왜 (단식 농성장에) 등장했는지 이해가 가질 않는다”며 “정치적으로 큰 의미는 별로 없다고 본다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He was referring to former President Park's surprise visit to leader Jang's fasting protest site at the National Assembly on the 22nd, where she urged him to stop fasting. Leader Jang announced the end of his fast 30 minutes after former President Park's persuasion. (지난 22일 박 전 대통령이 장 대표의 국회 단식 농성장을 전격 방문해 단식 중단을 권유한 것을 두고 한 말이다. 장 대표는 박 전 대통령의 단식 만류 30분 뒤 단식 중단을 선언했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Some within the People Power Party expressed hopeful observations that the conservative consolidation phenomenon created during the fasting situation would be strengthened by the appearance of former President Park, who remains popular among hardline conservatives. On the other hand, former Chairman Kim predicted, "Park Geun-hye does not have the capacity to consolidate conservatives to that extent now," and "It won't be any particular plus." This suggests that former President Park's influence is not what it used to be, as she has been distanced from practical politics for a long time since losing the presidency in 2017 due to the state affairs interference scandal. (국민의힘 일각에선 강성 보수층에서 인기가 여전한 박 전 대통령의 등판으로 단식 국면에서 만들어진 보수 결집 현상이 강화할 것이란 기대 섞인 관측이 나왔다. 반면 김 전 위원장은 “박근혜가 그만큼 보수를 결집시킬 수 있는 여력이 지금 없다”며 “별다른 플러스가 안 될 것”이라고 내다봤다. 국정농단 사건으로 2017년 대통령직을 상실한 뒤 현실 정치와 오랫동안 거리를 둬 온 박 전 대통령의 영향력이 예전만 못하다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skeptical reactions also emerged that 'conservative consolidation' itself no longer holds much significance in the political landscape. Reform Party leader Lee Jun-seok appeared on YTN Radio's 'Kim Young-soo's The Interview' that day and said, "Is there any meaning in consolidating this way?" adding, "Conservatives haven't been winning since the early-mid 2000s just by consolidating." He pointed out that the 2012 19th general election, where former President Park served as the Saenuri Party's emergency committee chairman and secured 152 seats, was the last period when 'conservative consolidation' could yield results. (정치 지형상 더는 ‘보수 결집’ 자체가 큰 의미가 없다는 회의적인 반응도 나왔다. 이준석 개혁신당 대표는 이날 와이티엔(YTN) 라디오 ‘김영수의 더 인터뷰’에 출연해 “이렇게 해서 결집을 한다는 게 의미가 있느냐”며 “2000년대 초중반부터 결집한다고 이기는 보수가 아니다”라고 말했다. 박 전 대통령이 새누리당 비상대책위원장으로 나서 152석을 획득했던 2012년 19대 총선이 ‘보수 결집’으로 성과를 낼 수 있었던 마지막 시기였다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Lee said, "Back then, conservatives gathered almost everyone and got 152 seats. That was exactly the midpoint," and added, "In 2020 (during the 21st general election), former leader Hwang Kyo-ahn did it under the name of the United Future Party (predecessor of the People Power Party), gathering everyone available, but lost badly. Just looking at that, it's not the answer." (이 대표는 “그때 보수가 거의 다 끌어모아서 152석을 했다. 그때가 딱 가운데 지점이었던 것”이라며 “2020년 (21대 총선 당시) 황교안 전 대표가 미래통합당(국민의힘 전신)이란 걸 하면서 있는 거 다 끌어모았는데 크게 졌다. 그런 모습만 봐도 그게 답은 아닐 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Chairman Kim also said, "Even though the United Future Party achieved a grand conservative unification, it suffered a complete major defeat in that year's election," and added, "If we coolly judge whether we have walked such a fruitless path until now by advocating for conservative (unification) in the past, an answer should emerge on how to expand the party's power and broaden its support base, but there seems to be little interest in that at all." (김 전 위원장도 “미래통합당이 보수 대통합을 했음에도 그해 선거에서 완전히 큰 패배를 했다”며 “과거 보수(통합)를 내걸고 지금까지 이렇게 성과없는 길을 걸어왔는가를 냉정하게 판단해 보면, 어떻게 해야 당세를 확장할 수 있고, 지지 기반을 확대할 수 있다는 답이 나올 텐데 전혀 그런 데에 별로 관심이 없다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The cooperation between the People Power Party and the Reform Party, formed around the twin special prosecutor laws (Unification Church/ nomination bribery), also seems to have lost some steam with former President Park's intervention. After a Supreme Council meeting held at the National Assembly that day, Leader Lee met with reporters and, when asked about cooperation plans after leader Jang's fast, said, "Since they concluded (the fasting situation) with the Park Geun-hye card, isn't it correct that there was a disconnect making it difficult to continue (cooperation) afterward?" He added, "If the People Power Party side wants to continue cooperation, they should explain what the probability was and with what future thinking they concluded it that way." (쌍특검법(통일교·공천헌금)을 고리로 형성된 국민의힘과 개혁신당의 공조도 박 전 대통령이 끼어들면서 다소 김이 빠진 모양새다. 이 대표는 이날 국회에서 열린 최고위원회의를 마친 뒤 기자들과 만나 장 대표 단식 이후의 공조 계획을 묻는 질문에 “박근혜라는 카드로 (단식 국면을) 종결했으니 그다음에 (공조를) 이어 나가기 어려운 단절이 있었던 건 맞지 않느냐”며 “국민의힘 쪽에서 공조를 이어가고 싶다면 어떤 개연성이었는지 또 앞으로 어떤 생각으로 그렇게 종결한 것인지는 설명해야 된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shim Woo-sam &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt; (심우삼 기자 &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241699.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/626/imgdb/original/2026/0126/20260126502915.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:32:17 +0000</pubDate></item><item><title>Innovation Party: "To decide on merger with Democratic Party through full-member vote... Negotiation authority delegated to Cho Kuk" (혁신당 “전 당원 투표로 민주당과 합당 판단…협의 전권 조국에게”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241701.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694128871234_20260126502937.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;조국혁신당 조국 대표가 26일 국회에서 열린 최고위원회의에 참석하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Cho Kuk Innovation Party announced on the 26th that it will make a final decision on whether to accept the merger proposed by the Democratic Party of Korea through a vote by all party members. It was decided to delegate full authority for negotiations with the Democratic Party to party leader Cho Kuk. (조국혁신당은 26일 더불어민주당이 제안한 합당에 대해 전 당원 투표를 거쳐 수용 여부를 최종 결정할 것이라고 밝혔다. 민주당과 협의 전권은 조국 대표에게 위임하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Innovation Party held a party affairs committee meeting at the Korea Federation of SMEs in Yeouido, Seoul, on this day to discuss the merger issue proposed by Democratic Party leader Chung Cheong-rae on the 22nd. Out of 47 total party affairs committee members, 32 attended, and the meeting lasted nearly three hours. (혁신당은 이날 서울 여의도 중소기업중앙회에서 당무위원회를 열고 정청래 민주당 대표가 지난 22일 제안한 합당 문제를 논의했다. 전체 당무위원 47명 가운데 32명이 참석해 3시간에 가까운 회의가 진행됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After the meeting, spokesperson Park Byung-eon met with reporters and stated that it was resolved that 'the Innovation Party will decide on the merger based on the collective will of its members, grounded in its independent vision, values, and policies' and that 'full authority regarding negotiations related to the Democratic Party's proposal is delegated to the party leader.' (박병언 대변인은 회의를 마친 뒤 기자들을 만나 ‘혁신당은 독자적인 비전·가치·정책에 기초해 당원의 총의에 따라 합당 여부를 판단’하고 ‘민주당의 제안과 관련된 협의 등의 전권은 당 대표에게 위임’하기로 의결했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spokesperson Park said, "We had serious and intense discussions for and against the Democratic Party's merger proposal," adding, "It wasn't a simple pro/con discussion. The Democratic Party likely made the proposal with various political meanings, and there were intense discussions about what those meanings are and the political judgment involved." (박 대변인은 “민주당의 합당 제안에 대해 진지하고 격렬한 찬반 논의를 했다”며 “찬성·반대 식의 논의가 아니었다. 민주당에서 여러 정치적 의미를 갖고 제안을 줬을 텐데 그 의미가 무엇인지, 정무적 판단에 대한 격렬한 논의가 있었다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spokesperson Park conveyed the atmosphere of the party affairs committee, saying, "There was a consensus that 'the party should not be swayed too much by the Democratic Party's proposal' and 'we must respond in an orderly and calm manner centered on the party leader.'" He also added, "There was unanimous agreement among all (attendees) that we should respond in an orderly and calm manner centered on (Cho) the leader." (박 대변인은 “민주당의 제안으로 ‘당이 너무 많이 휘둘려서는 안 된다’ ‘당 대표 중심으로 질서 있고 차분하게 대처해야 한다’는 데 견해가 일치했다”고 당무위 분위기를 전했다. 아울러 “(조) 대표를 중심으로 질서있고 차분하게 대응해야 한다는 것에 대해선 (참석자) 모두의 견해가 일치했다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spokesperson Park also relayed that during the party affairs committee meeting, there were critical voices regarding Democratic Party Secretary-General Cho Seung-rae's statement the previous day that 'we naturally assume the Democratic Party of Korea's name will be maintained.' Spokesperson Park said, "(This) seemed like a remark premised on an absorption merger," and added, "We believe it was highly inappropriate from the standpoint of the Democratic Party, which proposed the merger discussions." (이날 당무위에선 전날 조승래 민주당 사무총장이 ‘더불어민주당 당명이 유지된다는 생각을 당연히 갖고 있다’고 말한 것에 대해 비판 목소리도 있었다고 박 대변인은 전했다. 박 대변인은 “(이는) 흡수 합당을 전제로 한 듯한 발언”이라며 “합당 논의를 제안한 민주당 입장에서 매우 부적절했다는 생각을 갖고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding Secretary-General Cho's remark that '(the merger discussions) should be concluded within two months at the latest,' he also said, "There was criticism that it was inappropriate for the Democratic Party's Secretary-General to unilaterally announce a timeline," and stated, "We are not bound by that deadline." (또 조 사무총장이 ‘늦어도 두 달 내로 (합당 논의를) 정리해야 한다’고 말했던 것에 대해서도 “타임라인(일정표)을 민주당 사무총장이 일방적으로 발표하신 것 자체가 적절하지 않았다는 비판이 있었다”며 “그 시한에 저희가 구애받고 있지는 않다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241701.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694128871234_20260126502937.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:31:56 +0000</pubDate></item><item><title>Instead of Yoon Suk-yeol... People Power Party files constitutional appeal against 'Special Act on Trial for Rebellion' (윤석열 대신…국힘, ‘내란전담재판부법’ 헌법소원 제기)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241702.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/521/imgdb/original/2026/0126/20260126502947.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;송언석 국민의힘 원내대표가 26일 국회에서 열린 최고위원회의에서 발언하고 있다. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The People Power Party filed a constitutional appeal on the 26th against the Special Act on the Establishment of a Trial Division for Rebellion, which was passed led by the ruling party. (국민의힘이 여권 주도로 통과된 내란전담재판부 설치법에 대해 26일 헌법소원을 제기했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a press release issued that day, the People Power Party stated that the "Special Act on Criminal Procedures for Crimes such as Rebellion, Foreign Aggression, and Insurrection" (Act on the Establishment of a Trial Division for Rebellion) "seriously infringes upon the rights to equality, the right to a trial, the right to vote, and the freedom of political party activities guaranteed by the Constitution, and undermines the rule of law and constitutional order." They explained they filed the constitutional appeal as "a last resort to stop the tyranny committed by the large ruling party relying solely on its number of seats." (국민의힘은 이날 보도자료를 내어 ‘내란·외환·반란 범죄 등의 형사절차에 관한 특례법’(내란전담재판부 설치법)이 “헌법상 보장된 평등권과 재판청구권, 국민투표권, 정당 활동의 자유 등을 중대하게 침해하며 법치국가 원리와 헌법 질서를 훼손한다”며 “거대 여당이 의석 수만 믿고 자행하는 폭거를 막기 위한 최후의 수단으로 헌법소원을 제기했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The bill is based on entrusting cases of rebellion and foreign aggression involving former President Yoon Suk-yeol and others to a specialized trial division formed by the court itself. It was promoted and promulgated on the 6th of this month, as the first trial on rebellion charges against former President Yoon proceeded in a biased manner favorable to him. The People Power Party has been unable to sever ties with former President Yoon for over a year since the rebellion case, and with this constitutional appeal, the possibility of severing ties has become even more remote. (법안은 윤석열 전 대통령 등의 내란·외환 사건을 법원이 자체 구성한 전담재판부에 맡기는 것을 뼈대로 한다. 윤 전 대통령의 내란 1심 재판이 윤 전 대통령 쪽에 유리하게 편파적으로 진행되면서 추진돼, 지난 6일 공포됐다. 국민의힘은 내란 1년이 넘도록 윤 전 대통령과 절연하지 못하고 있는데, 이번 헌법소원 제기로 둘의 절연 가능성이 더욱 희박해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, the People Power Party also filed a petition with the Constitutional Court for a jurisdictional dispute ruling on the same day, alleging that National Assembly Speaker Woo Won-shik violated procedures during the handling of the Special Act on the Trial Division for Rebellion and the amendment to the Information and Communications Network Act. Party Legal Advisory Committee Chairman Kwon Gyu-taek argued, "Speaker Woo suddenly tabled the amendments to the Special Act on the Trial Division for Rebellion and the Online Muzzle Law (Information and Communications Network Act), which have a high potential for unconstitutionality, in the plenary session and declared them passed, thereby depriving lawmakers of the opportunity to substantively review and correct the content." (또 국민의힘은 이날 우원식 국회의장이 내란전담재판부법과 정보통신망법 개정안 처리 과정에서 절차를 위반했다며 헌재에 권한쟁의심판을 청구했다. 곽규택 당 법률자문위원장은 “우 의장은 위헌 소지가 다분한 내란전담재판부법과 온라인 입틀막법(정통망법)의 수정안을 본회의에 기습 상정하고 가결을 선포함으로써 국회의원들이 실질적으로 내용을 검토하고 시정할 기회를 박탈했다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241702.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/521/imgdb/original/2026/0126/20260126502947.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:31:38 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Hae-chan's Funeral to Be Held as a Public Funeral from 27th to 31st... Democratic Party to Set Up Memorial Altars in Regional Chapters (이해찬 장례 27~31일 사회장으로…민주 각시도당에 추모 빈소)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241713.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694142088006_20260126503060.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표가 26일 서울 여의도 국회에서 열린 최고위원회의에 입장하고 있다. 김경호 선임기자 jijae@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The funeral for Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the National Unification Advisory Council (NUAC), will be held as an institutional and public funeral from the 27th to the 31st, the NUAC announced. The funeral altar will be set up at the Seoul National University Hospital Funeral Hall (Special Room 1) in Jongno, Seoul. A public funeral is a funeral ceremony organized when a prominent figure who has contributed to the nation and society passes away, with representatives from various sectors voluntarily forming a funeral committee. (이해찬 민주평화통일자문회의(민주평통) 수석부의장의 장례가 오는 27∼31일 기관·사회장으로 치러진다고 민주평통이 밝혔다. 빈소는 서울 종로 서울대학교병원 장례식장(특1호실)에 마련된다. 사회장은 국가와 사회에 공적을 남긴 저명인사가 사망했을 때 사회 각계 대표가 자발적으로 장의위원회를 구성해 치르는 장례의식이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The funeral will be jointly organized by the NUAC and the Democratic Party of Korea. The NUAC stated, "Practical details will be confirmed through discussions among related organizations going forward." (장례는 민주평통과 더불어민주당이 공동 주관한다. 민주평통 쪽은 “이후 실무적인 내용은 관계기관 간 협의를 통해 확정해 나갈 계획”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party has designated this week as a period of mourning and remembrance for the Senior Vice Chairman and decided to set up memorial altars in each of its regional chapters. Memorial banners will be hung, and other existing banners will be removed. Party leader Chung Cheong-rae and the party leadership are scheduled to go to Incheon Airport on the morning of the 27th when the remains arrive, and thereafter, they will keep vigil at the funeral altar at Seoul National University Hospital, taking on the role of chief mourners. The Democratic Party has decided to minimize party affairs during the mourning period, planning to hold a National Assembly plenary session on the 29th to handle only agreed-upon people's livelihood bills. (민주당은 이번주를 이 수석부의장에 대한 애도·추모 기간으로 정하고, 각 시도당별로 추모 빈소를 설치하기로 했다. 추모 현수막을 걸고, 기존의 다른 현수막은 철거한다. 정청래 대표와 당 지도부가 27일 오전 고인의 유해가 도착하는 인천공항에 나가고, 이후 서울대병원 빈소를 지키며 상주 역할을 할 예정이다. 민주당은 추모 기간 당무를 최소화하기로 했는데, 29일 국회 본회의를 열어 합의된 민생법안만 처리하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Senior Vice Chairman collapsed from a myocardial infarction on the 23rd while on a business trip to Vietnam and, after receiving treatment at a local hospital without regaining consciousness, passed away on the 25th. (이 수석부의장은 베트남 출장 중이던 지난 23일 심근경색으로 쓰러져 현지 병원에서 치료를 받다가 의식을 회복하지 못하고 25일 별세했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241713.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694142088006_20260126503060.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:31:22 +0000</pubDate></item><item><title>Hong Ik-pyo Visits National Assembly, Says "Single-Point Constitutional Amendment Possible in Local Elections" (국회 찾은 홍익표 “지방선거에서 원 포인트 개헌 가능”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241724.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/873/524/imgdb/child/2026/0126/53_17694163060918_20260126503228.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;우원식 국회의장(오른쪽)이 26일 국회 의장실에서 홍익표 청와대 정무수석을 만나 악수하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Hong Ik-pyo, the Senior Presidential Secretary for Political Affairs, visited the National Assembly on the 26th and said, "If discussions proceed well in the National Assembly, I think a single-point constitutional amendment is possible in the June local elections." He cited specific amendment issues including adding the 'spirit of the May 18 Gwangju Democratization Movement' to the preamble of the Constitution, revising Article 77 which specifies the president's power to declare martial law, and decentralization of power to local governments. (홍익표 청와대 정무수석이 26일 국회를 찾아 “국회에서 논의가 잘 이뤄지면 6월 지방선거에서 원 포인트 개헌을 할 수 있다고 생각한다”고 말했다. 구체적인 개헌 사안으로는 헌법 전문에 ‘5·18 광주민주화운동 정신’을 넣는 것과, 대통령의 계엄선포권을 명시한 헌법 77조 개정, 지방분권 등을 꼽았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Secretary Hong visited the National Assembly that day and met successively with National Assembly Speaker Woo Won-shik, Cho Kuk, leader of the Cho Kuk Innovation Party, and Yong Hye-in, leader of the Basic Income Party. Since his appointment on the 20th, Senior Secretary Hong has been meeting with ruling and opposition party leadership in turn as a courtesy call. (홍 수석은 이날 국회를 찾아 우원식 국회의장, 조국 조국혁신당 대표, 용혜인 기본소득당 대표를 잇따라 만났다. 홍 수석은 지난 20일 임명된 뒤 여야 지도부를 상견례 차원에서 차례로 만나 오고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It was Speaker Woo who first brought up the topic of constitutional amendment. He said, "I ask that you, Senior Secretary, play a role in amending the National Referendum Act to guarantee the people's right to political participation." Speaker Woo has repeatedly proposed holding a national referendum for constitutional amendment concurrently with the June 3 local elections this year. However, to hold a constitutional amendment referendum, the National Referendum Act, which restricts overseas Koreans' voting rights and was ruled unconstitutional, must first be revised. He said, "It has been 10 years since the National Referendum Act was ruled unconstitutional. However, leaving it (the law revision) unattended is not right towards the sovereign people," adding, "A situation for future constitutional amendment discussions may arise, but if we cannot even discuss constitutional amendment due to legislative deficiencies, neither the National Assembly nor the government will be able to avoid criticism." (먼저 개헌 이야기를 먼저 꺼낸 건 우 의장이었다. 그는 “국민 참정권 보장을 위한 국민투표법 개정에 수석님께서 역할을 해줄 것을 부탁한다”고 했다. 우 의장은 올해 6·3 지방선거 때 개헌을 위한 국민투표를 동시에 실시하자고 여러 차례 제안해왔다. 다만 개헌 국민투표를 하려면, 재외국민의 국민투표를 제한해 헌법불합치 결정이 난 국민투표법을 먼저 고쳐야 한다. 그는 “국민투표법 헌법불합치 결정이 10년이 지났다. 그런데 아직 (법 개정이) 방치된 건 주권자 국민에 대한 도리가 아니”라며 “향후 개헌 논의 국면이 마련될 수 있는데, 입법 미비로 개헌 논의조차 할 수 없게 되면 국회와 정부 모두 비판을 피할 수 없을 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Cho also brought up constitutional amendment. He said, "I have repeatedly said, 'Let's do a single-point constitutional amendment in this June's local elections. Decentralization and amending the preamble (of the Constitution) are issues where sufficient agreement can be reached between the ruling and opposition parties, so let's not delay.' Please review this issue." (조 대표도 개헌 얘기를 꺼냈다. 그는 “제가 ‘이번 6월 지방선거에서 원 포인트 개헌을 하자, 지방분권 그리고 헌법 전문 (개정) 정도는 여야 사이에 충분히 합의가 되니 미루지 말자’는 얘기를 매번 반복했다. 이 문제를 검토해달라”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Senior Secretary Hong said, "Adding the spirit of the Gwangju Democratization Movement to the preamble of the Constitution, revising Article 77 (which specifies the president's power to declare martial law) to prevent incidents like Yoon Suk-yeol's rebellion from recurring, and realizing the value of decentralization—if discussions on these parts proceed well in the National Assembly, I think a single-point constitutional amendment is possible in the upcoming local elections," and asked, "Please pool your wisdom in the National Assembly." (이에 홍 수석은 “개헌 전문에 광주민주화운동 정신을 넣는 것, (대통령의 계엄선포권을 명시한) 헌법 77조를 개정해 더 이상 윤석열의 내란 같은 사건이 되풀이되지 않게 하는 것, 지방분권 가치의 실현, 이 부분은 국회에서 논의가 잘만 이뤄지면 다가올 지방선거에서 원 포인트 개헌을 할 수 있다 생각한다”며 “국회가 지혜를 모아달라”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, Leader Cho also told Senior Secretary Hong that institutional alternatives must be prepared for the 'local election nomination contribution' issue that has recently surfaced in both the People Power Party and the Democratic Party. He said, "This issue should not be dismissed simply as a human error; there is clearly a system error. I hope you, Senior Secretary, will do well to help gather consensus on changing the system," and asked him to review the 'Money Nomination Prevention Act' (amendments to the Public Official Election Act and Political Funds Act) jointly proposed that day by the Innovation Party, Progressive Party, Basic Income Party, and Social Democratic Party. This targeted Democratic Party leader Chung Cheong-rae's statement, when the nomination contribution controversies involving lawmakers Kim Byeong-gi and Kang Seon-woo (former Democratic Party members) arose, that it was "closer to a 'human error' rather than a 'system error'." (한편 조 대표는 홍 수석에게 최근 국민의힘과 민주당 모두에서 불거진 ‘지방선거 공천헌금’ 문제의 제도적 대안을 마련해야 한다고 말하기도 했다. 그는 “이 문제를 단순히 휴먼 에러라 할 게 아니라 분명히 시스템 에러가 있기에, 시스템을 바꾸는 데 뜻을 모을 수 있도록 수석님께서 잘 해주시면 좋겠다”며 이날 혁신당·진보당·기본소득당·사회민주당이 공동발의한 ‘돈 공천 방지법’(공직선거법·정치자금법 개정안)을 살펴봐달라고 했다. 정청래 민주당 대표가 김병기·강선우 의원(전 민주당 소속)의 공천헌금 논란이 불거졌을 때 이를 “‘시스템 에러’라기보다는 ‘휴먼 에러’에 가깝다”고 말한 것을 겨냥한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Senior Secretary Hong expressed sympathy, saying, "No one disagrees that Korean politics must become transparent and clean politics. Whether this is a human error or a system error, if judicial punishment is to be carried out on one side, legal and institutional improvements must necessarily follow on the other to prevent recurrence." (이에 홍 수석은 “대한민국 정치가 투명하고 깨끗한 정치가 돼야 한다는 것에 어느 누구도 이견이 없다. 이게 휴먼 에러든 시스템 에러든 간에, 한쪽에선 사법적 단죄가 이뤄져야 한다면 (다른 한쪽에서는) 재발하지 않도록 법·제도적 개선이 반드시 뒤따를 필요가 있다”며 공감했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When asked by reporters whether he discussed 'the merger of the Democratic Party and the Innovation Party with Leader Cho,' Senior Secretary Hong said, "We briefly discussed it at a theoretical level," and added, "It is fundamentally a party matter, not something for the presidential office to comment on this or that way." Regarding recent backlash within the Democratic Party regarding the merger, he said, "I hope the situation within the party calms down during the (late Lee Hae-chan, former Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council's) mourning period, and a reasonable party position on this issue is organized." (홍 수석은 ‘조 대표와 민주당-혁신당 합당 관련 얘기를 나눴느냐’는 취재진의 질문에 “원론적 수준에서 잠깐 이야기를 나눴다”며 “기본적으로 당무사항이라 청와대가 이러쿵저러쿵할 사안은 아니“라고 했다. 최근 민주당 내에서 합당 관련 반발이 나오는 데 대해서는 “(고 이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장의) 조문 기간 동안 차분히 당내 상황이 수습되고, 이 문제에 대한 합리적인 당 입장이 정리되길 기대한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241724.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/873/524/imgdb/child/2026/0126/53_17694163060918_20260126503228.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:30:47 +0000</pubDate></item><item><title>"He was the fixer who prevented a 'Korean Peninsula War' during the 1st and 2nd North Korean nuclear crises" (“1·2차 북핵 위기마다 ‘한반도전쟁’ 막은 해결사셨죠”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241741.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0126/20260126503343.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;2012년 11월15일 미국 조지아대 국제문제연구소에서 고인이 ‘평화학의 창시자’ 요한 갈퉁 교수와 한반도 평화구축 해법을 놓고 이야기를 나누고 있다. 한겨레 자료사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Korean-American scholar and peace activist Dr. Han S. Park, Professor Emeritus at the University of Georgia, USA, passed away on the 20th. Born in Manchuria in 1939, he lived in Pyongyang, Daegu, and Seoul before moving to the United States in 1965, concluding his 87-year life. Having survived the hardships of the Chinese Civil War in his childhood and witnessed the horrific tragedies of the Korean War in his boyhood, he became devoted to peace from his youth, dedicating his entire life to the path of peace and unification on the Korean Peninsula. From 1970, he taught political science at the University of Georgia, nurturing numerous students. Starting in 1981, he visited Pyongyang over 50 times to study North Korea. In 1995, he founded an international research institute, moving beyond peace studies to active practice. Whenever conflicts and crises arose among South Korea, North Korea, and the United States, he took on the role of a fixer. Two instances are widely known. First, in 1994, when the U.S. planned to bomb North Korea over the so-called 'nuclear issue,' he facilitated former President Carter's visit to Pyongyang, resolving the crisis of a Korean Peninsula war. Second, in 2009, when two American journalists were detained in North Korea, he arranged for former President Clinton to visit Pyongyang, helping to resolve U.S.-North Korea tensions. (재미동포 학자 겸 평화운동가 박한식 미국 조지아대 명예교수가 지난 20일 별세했습니다. 1939년 만주에서 태어나 평양, 대구, 서울을 거쳐 1965년 미국에 건너가 87년 생을 마감한 거죠. 유년기에 중국 국공내전에서 힘겹게 살아남고, 소년기에 한국전쟁의 끔찍한 참상을 겪은 뒤, 청년기부터 평화에 미쳐 한평생 한반도 평화와 통일의 길에 헌신한 분입니다. 선생은 1970년부터 조지아대에서 정치학을 가르치며 수많은 후학을 양성하고, 1981년부터 50여차례 평양을 방문하며 조선(북한)을 연구했습니다. 1995년엔 국제문제연구소를 설립해 평화 연구를 넘어 적극 실천했고요. 한국-조선-미국 사이에 갈등과 위기가 생기면 해결사 역할을 맡았습니다. 대표적으로 두 가지가 널리 알려졌지요. 첫째, 1994년 미국이 이른바 ‘북핵 문제’로 조선을 폭격하려고 할 때 카터 전 대통령의 평양 방문을 주선해 한반도전쟁 위기를 해소했습니다. 둘째, 2009년 미국 언론인 2명이 조선에 구금됐을 때 클린턴 전 대통령이 평양을 방문하도록 주선해 북미 갈등을 해결하도록 했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Let me introduce a few lesser-known stories. First, ahead of the 1996 Atlanta Olympics, the U.S. government asked him to help ensure North Korea's participation. The U.S. wanted North Korea, suffering from the death of Chairman Kim Il Sung and economic hardship, to send even one or two participants to enhance the Atlanta Olympics. With sponsorship from Atlanta-based corporations Delta Air Lines and Coca-Cola, he arranged for a North Korean delegation of dozens of athletes to participate. It was at those Olympics that judoka Kye Sun-hui won a gold medal. Second, when North Korea fell into severe food shortages from the late 1990s, to increase agricultural productivity and solve the famine for our compatriots in the North, he opened a channel from 1997 for agricultural delegations from North Korea and the U.S. to exchange. Third, in 2002, as the so-called 'Second North Korean Nuclear Crisis' escalated, to resolve it and improve U.S.-North Korea relations, he facilitated the Washington-Pyongyang Forum in 2003. Fourth, in 2011, when official communication channels among the South Korean, North Korean, and U.S. governments were blocked, he invited former and current officials, scholars, and journalists from the three countries to his home and university to hold so-called 'Track 2 talks.' (잘 알려지지 않은 얘기도 몇가지 소개합니다. 첫째, 1996년 미국 애틀랜타 올림픽을 앞두고 미국 정부가 선생에게 조선이 참가할 수 있도록 해달라고 부탁했습니다. 미국은 김일성 주석 사망과 경제난으로 고통에 처한 조선이 한두명이라도 보내 애틀랜타 올림픽을 빛내주기를 원했거든요. 선생은 애틀랜타의 대기업 델타항공과 코카콜라의 협찬으로 조선 선수단 수십명이 참가할 수 있도록 주선했습니다. 그 올림픽에서 계순희 유도선수가 금메달을 딴 거죠. 둘째, 조선이 1990년대 후반부터 극심한 식량난에 빠지자 농업 분야의 생산성을 높여 북녘 동포의 기아를 해결하기 위해 1997년부터 조선과 미국 농업대표단이 서로 교류할 수 있는 길을 열었습니다. 셋째, 2002년 이른바 ‘제2차 북핵 위기’가 고조되자 이를 해소하고 조미관계를 개선하기 위해 2003년 워싱턴-평양 포럼을 주선했습니다. 넷째, 한국-조선-미국 정부 간 소통 창구가 막혀 있던 2011년엔 세 나라 전·현직 관료, 학자, 언론인들을 자택과 대학으로 초청해 이른바 ‘트랙2 회담’을 열기도 했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In recognition of such contributions, he received the 'Gandhi, King, Ikeda Community Builders Prize' in 2010. Established in 2001, this is a major award considered a 'pre-Nobel Peace Prize,' as eight of its recipients have gone on to win the Nobel Peace Prize. In 2021, he received the 'Hankyoreh Unification Culture Prize,' called 'Korea's Nobel Peace Prize.' In 2022, the University of Georgia decided to establish the 'Han S. Park Professorship of Peace Studies' in honor of his academic achievements. However, it is regrettable that the $1 million endowment fund is still slightly short, so the position remains unfilled. (이런 공로를 인정받아 2010년 ‘간디·킹·이케다 평화상’을 받았습니다. 2001년 제정된 이 상을 받은 사람 중 8명이나 노벨평화상을 받았기에 ‘예비 노벨평화상’이라 평가받는 큰 상이죠. 2021년엔 ‘한국의 노벨평화상’이라 불리는 ‘한겨레통일문화상’을 받았고요. 2022년엔 조지아대가 선생의 학문 업적을 기리기 위해 그의 이름을 딴 ‘박한식 평화학 교수직’(Han S. Park Professorship of Peace Studies)을 신설하기로 했습니다. 그러나 이를 위한 100만달러 기금이 조금 덜 모여 아직 자리가 채워지지 않아 안타깝습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After retiring in 2015, he focused on writing, interviews, and lectures. Having taught in English at American universities for 45 years and published books in English, he found great satisfaction in lecturing in Korean and publishing books in Korean. 'Thinking Beyond the Line' published in 2018 and his autobiography 'Crazy for Peace' published in 2021 have become essential reading for those studying North Korea, unification, and peace issues. The autobiography was translated into English and published in 2023. Since 2020, his monthly video lectures for the global Korean community through 'Park Han-sik's Salon' were published as 'From Security to Peace' in 2022 and 'Human Rights and Peace' in 2024. His representative English work 'Globalization: Blessing or Curse?' (2018, 2022 expanded edition) was translated and published in Korean the year before last. (선생은 2015년 퇴임하고 저술과 대담·강연에 힘써왔는데, 45년간 미국 대학에서 영어로 가르치며 영문 책을 펴내다 한국어로 강의하고 한글책을 펴내는 것에 큰 보람을 느꼈습니다. 2018년 출판된 ‘선을 넘어 생각한다’와 2021년 나온 자서전 ‘평화에 미치다’는 조선과 통일, 평화 문제를 공부하는 사람들에겐 필독서가 됐습니다. 자서전은 영어로 번역돼 2023년 출판됐고요. 2020년부터 ‘박한식 사랑방’을 통해 매월 한번 전세계 한인 동포를 상대로 화상 강의한 내용은 2022년 ‘안보에서 평화로’, 2024년 ‘인권과 평화’로 나왔습니다. 그의 대표 영문 저서 ‘세계화:축복인가 저주인가?’(2018, 2022 증보판)는 재작년에 한국어로 번역 출판되었습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amidst this, having contracted COVID-19 twice and lost much of his health, his wife had been bedridden for several years and passed away two years ago. It is said he wept for days, as if wailing, showing how devoted he was. Last December, he fell from bed, was hospitalized, and even underwent surgery, yet he continued the video interviews conducted by Lee Myeong-kwon, head of Yeolinseowon, until mid-January. Coincidentally, that was the final session, so it seems a posthumous collection with the tentative title 'Ten Diseases Hindering Korean Peninsula Peace and Unification and Solutions' will be published around March. Professor Jang Yu-seon, his American disciple and junior whom he cherished like a child, promised him to transcribe the vast oral records he left behind, which will also become a posthumous collection of materials. (이런 가운데 코로나19에 두번이나 걸려 건강을 많이 잃은 터에 사모님까지 몇년간 병상에 누워 지내다 2년 전 먼저 세상을 떠났습니다. 얼마나 애처가였는지 며칠 동안 통곡하다시피 울었다더군요. 작년 12월엔 침대에서 떨어져 입원해 수술까지 받았는데도 이명권 열린서원 대표가 진행해오던 화상 대담을 1월 중순까지 이어갔습니다. 마침 그게 마지막 편이어서 3월쯤 ‘한반도 평화통일을 저해하는 열가지 병과 극복방안’이란 가제의 유고집으로 나올 것 같군요. 선생이 자식처럼 아끼고 사랑한 미국의 제자 겸 후배 장유선 교수는 선생이 남긴 방대한 구술을 기록으로 옮기겠다고 선생에게 약속했는데 이 역시 유고 자료집이 되겠고요.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He liked the announcement by the Lee Jae-myung administration that it would "try to poke even a pinhole in the completely blocked inter-Korean relations" and "take preemptive, unilateral conciliatory measures toward North Korea." I secretly asked him to facilitate dialogue between the North and South Korean governments, if only to realize his lifelong wish of establishing a Unification Peace University in the DMZ or Kaesong during his lifetime. He readily agreed, so it is deeply regrettable that he passed away without achieving it. (선생은 “꽉 막힌 남북관계에 바늘구멍이라도 뚫어보겠다”며 “선제적이고 일방적으로 대북 유화조치를 취하겠다”는 이재명 정부의 발표를 좋아했습니다. 이에 비무장지대나 개성에 통일평화대학을 세우고 싶다는 선생의 평생소원을 생전에 이루기 위해서라도 남북 정부 간 대화를 주선해달라고 제가 은밀하게 부탁했지요. 흔쾌히 동의했는데 이루지 못하고 떠난 게 몹시 아쉽습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to his will, the funeral will be held quietly with only family present, so his disciples and juniors are preparing to hold a memorial service around May. May he find rest in the next world with his wife who preceded him, and pray for the peace and unification of the Korean Peninsula together with Professor Johan Galtung and President Jimmy Carter, with whom he was close in life and who passed away in 2024, and Dr. Oh In-dong who passed away in 2025. With gratitude, love, and respect, I pray for the repose of his soul. (유언에 따라 장례는 가족끼리만 조용히 치르기로 했기에 선생의 제자와 후배들이 오는 5월쯤 추모식을 가지려고 준비하고 있습니다. 먼저 떠난 사모님과 저세상에서 안식을 취하며, 생전에 가까이 지내다 2024년 작고한 요한 갈퉁 교수와 지미 카터 대통령 그리고 2025년 별세한 오인동 의사와 함께 한반도 평화와 통일을 위해 기도해주기 바랍니다. 감사와 사랑과 존경으로 선생의 명복을 빕니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Jae-bong / Professor Emeritus of Political Science, Diplomacy, and Peace Studies at Wonkwang University (이재봉/원광대 정치외교학·평화학 명예교수)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241741.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0126/20260126503343.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>Jang Dong-hyeok Discharged After Four Days, Expresses Intent for Early Return to Party Duties…Han Dong-hoon's Expulsion Becomes More Likely (나흘 만에 퇴원한 장동혁, 조기 당무 복귀 의사…한동훈 제명 가시화)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241756.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/657/imgdb/original/2026/0126/20260126503403.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;22일 통일교·공천헌금 ‘쌍특검’ 수용을 요구하며 여드레째 단식을 이어가던 국민의힘 장동혁 대표가 건강 악화로 국회에서 병원으로 이송되고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;With People Power Party leader Jang Dong-hyeok being discharged on the 26th after four days of hospitalization and expressing his intent for an early return to party duties, predictions are emerging that disciplinary action to expel former leader Han Dong-hoon is becoming more concrete. This is due to the party's Ethics Committee issuing a severe disciplinary measure of 'recommendation to leave the party' against pro-Han faction Goyang City Party chapter chairman Kim Jong-hyeok today, and the growing resentment within the leadership over supporters of former leader Han chanting "Jang Dong-hyeok resign" at an outdoor rally over the weekend, intensifying intra-party factional conflict. (장동혁 국민의힘 대표가 입원 나흘 만인 26일 퇴원해 조기 당무 복귀 의사를 밝히면서, 한동훈 전 대표의 제명 징계가 가시화되고 있다는 전망이 나온다. 이날 당 윤리위원회가 친한동훈계 김종혁 고양시병 당협위원장에 대해 중징계인 ‘탈당 권유’ 처분을 내린 데다, 지난 주말 장외 집회에서 한 전 대표 지지자들이 “장동혁 사퇴”를 외친 것을 두고 지도부 내 반감이 커지는 등 당내 계파 갈등도 격화하는 분위기다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jang underwent detailed examinations at the hospital today and was discharged around noon. The People Power Party stated in a press notice, "The medical staff presented the opinion that sufficient rest and recovery treatment are necessary, but the decision to discharge was made after comprehensively considering the rehabilitation and recovery environment," adding, "(Leader Jang) plans to continue necessary examinations and treatment on an outpatient basis after discharge." Senior Spokesperson Park Seong-hoon met with reporters at the National Assembly this afternoon and said, "Leader Jang Dong-hyeok has a strong will to return to party duties as soon as possible," and "These aspects were the decisive reasons for advancing the discharge despite劝阻 from those around him." (  장 대표는 이날 병원에서 정밀검사를 진행한 뒤 점심 무렵 퇴원했다. 국민의힘은 언론 공지를 통해 “의료진은 충분한 휴식과 회복 치료가 필요하다는 소견을 제시했으나, 재활 및 회복 환경 등을 종합적으로 고려해 퇴원을 결정했다”며 “(장 대표는) 퇴원 이후에도 필요한 검사와 치료를 통원 치료로 이어갈 예정”이라고 밝혔다. 박성훈 수석대변인은 이날 오후 국회에서 기자들을 만나 “장동혁 대표는 하루라도 빨리 당무에 복귀하겠다는 의지가 강하다”며 “이런 부분들이 주변의 만류에도 퇴원을 앞당긴 결정적인 이유”라고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As Leader Jang was unable to attend the party's Supreme Council meeting held this morning, the disciplinary motion regarding former leader Han was not presented. Within the party, there is a prospect that Leader Jang may return for the next Supreme Council meeting on the 29th and handle the disciplinary motion. Some pro-leadership lawmakers said, "Couldn't disciplinary action against former leader Han be finalized on the 29th?" The fact that the People Power Party Ethics Committee issued the severe disciplinary measure of 'recommendation to leave the party'—just below expulsion—against pro-Han faction Chairman Kim Jong-hyeok today also increases the likelihood of disciplinary action against former leader Han. (  이날 오전 열린 당 최고위원회의에 장 대표가 참여하지 못하면서 한 전 대표의 제명 징계안은 상정되지 않았다. 당내에서는 장 대표가 다음 최고위가 열리는 오는 29일에는 복귀해 징계안을 처리할 수 있다는 전망이 나온다. 일부 당권파 지도부 의원은 “29일에는 한 전 대표에 대한 징계가 확정될 수 있지 않겠느냐”고 말했다. 이날 친한계 김종혁 위원장에 대해 국민의힘 윤리위원회가 제명 바로 아래 중징계인 ‘탈당 권유’ 처분을 내린 것도 한 전 대표 징계의 가능성을 높인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Within the leadership, resentment is growing over supporters of former leader Han demanding the resignation of the leadership, including Leader Jang, at an outdoor rally over the weekend. Some Supreme Council members pointed out that former leader Han's supporters repeatedly chanted slogans like "Jang Dong-hyeok," "resign" at the rally on the 24th and argued for the need to discipline them. A leadership official said in a phone call with The Hankyoreh, "Does it make sense for a sitting party chapter chairman to chant for the leadership's resignation?" adding, "Most (agreed there was a problem), but no conclusion was reached today on what action to take. Since opinions were presented at the Supreme Council, it's a matter for the executive body to decide." (  지도부 내에서는 한 전 대표 지지자들이 주말 장외 집회에서 장 대표 등 지도부 퇴진을 요구한 데 대한 반감이 커지고 있다. 일부 최고위원은 지난 24일 한 전 대표 지지자들이 집회에서 “장동혁”, “사퇴” 구호를 수차례 반복한 점 등을 지적하며 이들에 대한 징계 필요성을 주장했다. 한 지도부 관계자는 한겨레와 통화에서 “현직 당협위원장이 지도부 퇴진을 외치는 게 말이 되나”라며 “대부분 (문제 제기에) 공감했지만 이날 어떤 조치를 할지 결론 나지 않았다. 최고위에서 의견을 전했으니 집행부가 결정할 문제”라고 말했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As intra-party resentment spreads against former leader Han's close associates and supporters, interpretations are emerging that the political burden on Leader Jang for finalizing disciplinary action against former leader Han may have lessened. A first-term lawmaker from the Yeongnam region said, "(Former leader Han) did not even file a request for a retrial, which is an internal party procedure, and when he visited Leader Jang's fasting protest site to demand a political resolution, he turned a deaf ear and only repeated the unfairness of his own disciplinary action," adding, "From Leader Jang's perspective, wouldn't the justification for the disciplinary action rather be secured?" (  한 전 대표 측근들과 지지자들에 대한 당내 반감이 확산하면서  장 대표가 한 전 대표 징계안을 확정하는 것에 대한 정치적 부담이 줄어든 게 아니냐는 해석도 나온다. 영남 지역의 한 초선 의원은 “(한 전 대표는) 당내 절차인 재심 신청도 하지 않았고, 장 대표 단식 농성장에 찾아와서 정치적으로 풀라는 요구에도 귀를 닫은 채 본인 징계에 대한 부당성만 반복하고 있다”며 “장 대표로서는 되레 징계의 정당성이 확보되는 것 아니겠냐”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, voices within the party still argue that expulsion of former leader Han is excessive. Lawmaker Kim Jae-seop appeared on MBC radio today and said, "Even among those who do not get along with former leader Han or have criticized him, the prevailing opinion is that expulsion is excessive," adding, "Expulsion is akin to a death penalty in terms of criminal punishment. Won't the disciplinary measure be lowered?" (  하지만 여전히 당 일각에서 한 전 대표에 대한 제명은 과하다는 목소리가 나온다. 김재섭 의원은 이날 문화방송(MBC) 라디오에 출연해 “한 전 대표와 사이가 안 좋은 분들도, 비판하신 분들도 있지만 그럼에도 불구하고 제명은 과하다가 중론”이라며 “제명은 형사 처벌로 따지자면 사형에 가깝다. 징계를 낮추지 않겠나”라고 말했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is known that at the closed-door general meeting of lawmakers held this afternoon, arguments for withdrawing the expulsion of former leader Han and arguments for disciplinary action clashed. Floor Spokesperson Kwak Kyo-taek met with reporters after the general meeting and said, "Various opinions for and against how to discipline former leader Han at the Supreme Council were presented," and "The discussion concluded with the understanding that the floor opinion would be accepted by the floor leader and conveyed to the Supreme Council." Lawmaker Song Seok-jun, who argued for withdrawing the disciplinary action at the general meeting, met with reporters today and said, "The party should not engage in subtraction politics; it must engage in addition politics, uniting even those outside, and should not exclude anyone." (  이날 오후 열린 비공개 의원총회에서도 한 전 대표의 제명을 철회해야 한다는 주장과 징계해야 한다는 주장이 맞선 것으로 알려졌다. 곽규택 원내수석대변인은 이날 의원총회가 끝난 뒤 기자들을 만나 “최고위에서 한 전 대표 징계를 어떻게 할 건지 찬성, 반대 의견이 다양하게 나왔다”며 “원내 의견은 원내대표가 수용해서 최고위에 전달하기로 하겠다는 선에서 (논의가) 마무리됐다”고 전했다. 의총에서 징계 철회를 주장한 송석준 의원은 이날 기자들과 만나 “당이 뺄셈 정치를 하면 안되고, 플러스 정치로 밖에 있는 분들도 다 같이 뭉쳐서 가야 하는데 누구를 배척해서는 안 된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241756.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/657/imgdb/original/2026/0126/20260126503403.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:29:25 +0000</pubDate></item></channel></rss>