<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 정치 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/politics/</link><description>Hankyoreh Politics bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 01:15:52 +0000</lastBuildDate><item><title>President Lee: "Pension fund conversion? A malicious fake news causing political misunderstanding" (이 대통령 “퇴직연금 기금화? 정치적 오해 부르는 악성 가짜뉴스”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240860.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Pension fund conversion? A malicious fake news causing political misunderstanding" (이 대통령 “퇴직연금 기금화? 정치적 오해 부르는 악성 가짜뉴스”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/670/imgdb/original/2026/0121/20260121501435.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 2026 신년 기자회견 &amp;#x27;함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약&amp;#x27;을 위해 입장하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung criticized the speculation that retirement pensions could be converted into a fund to defend the foreign exchange market as "malicious fake news causing political misunderstanding." (이재명 대통령이 외환 시장 방어를 위해 퇴직연금을 기금화 할 수 있다는 관측은 “정치적 오해를 불러일으키는 악성 가짜뉴스”라고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae (Blue House) State Guest House on the morning of the 21st, in response to a question that 'with the KOSPI index approaching 5,000 points, discussions on converting retirement pensions into a fund are reportedly underway,' President Lee said, "The retirement pension is mine, but the government is trying to use it as it wishes to defend the foreign exchange market. Such nonsense is spreading," calling it "malicious fake news." President Lee repeatedly drew a line, stating, "It is not only impossible, but also unnecessary, and there is absolutely no intention to do so." President Lee said, "The story that the government is reviewing forced sales of citizens' overseas stocks is spreading as if it were true," adding, "(This is) something not even done in socialist countries." (이 대통령은 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 ‘코스피 지수가 5000포인트를 앞둔 상황에서 퇴직연금 기금화가 논의되고 있다고 알려졌다’는 질문에 “퇴직연금은 내 것인데 정부에서 외환 시장 방어를 하려고 자기 마음대로 쓰려고 한다. 이런 헛소문이 퍼지고 있더라”라며 “악성 가짜뉴스”라고 말했다. 이 대통령은 “가능하지도 않을 뿐더러 그럴 필요도 없고 의사도 전혀 없다”며 거듭 선을 그었다. 이 대통령은 “정부에서 국민들의 해외주식을 강제 매각 검토하고 있다는 얘기가 마치 진실인 것처럼 퍼지고 있다”며 “(이것은) 사회주의 국가에서도 팔지 못한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "However, the return on retirement pensions is in the 1% range, which I understand is not even at the level of bank interest. It is not being managed well," and added, "Our country's pension system—retirement pensions, national pensions, basic pensions, civil servant pensions, private school pensions, national pensions, etc.—is too complex, so isn't there a need to integrate and restructure it somewhat?" (이 대통령은 “그런데 퇴직연금 수익률이 1%대인데, 은행 이자 수준도 못 되는 것으로 안다. 운영이 잘 안되고 있는 것”이라며 “퇴직연금, 국민연금, 기초연금, 공무원연금, 사학연금, 국민연금 등 우리나라 연금체계가 너무 복잡해서 이것을 좀 통합해서 구조조정을 할 필요가 있지 않겠나”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "(Retirement pensions) are a very important asset for workers' post-retirement preparation, but is it desirable to leave them neglected like this?" and added, "What to do about it needs to be discussed. Whether to convert it into a fund." However, he also noted, "If the parties involved don't want it, can it be done? No, right?" and continued, "If we convert it into a fund, we must fully discuss how to manage it, and whether managing it guarantees it will be better than leaving it neglected." (이 대통령은 “(퇴직연금은) 노동자의 매우 중요한 노후대비 자산인데 버려지듯 이런 식으로 놔두는 게 바람직한가”라며 “어떻게 할지는 논의를 해봐야 한다. 기금화 할지”라고 밝혔다. 그러면서도 “당사자가 싫다고 하면 못 하는 게 아니겠나”라며 “기금화 한다면 어떻게 운영할지, 운영하면 그러면 방치하는 것보다 낫다는 보장이 있는 것인지 이런 것을 충분히 논의해야겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee emphasized, "It is still premature (to discuss converting retirement pensions into a fund)," but added, "(However) it is correct that some measures are needed. Among them, fund conversion is one of the alternatives that can be considered, but if people do not want it, we will not do it, we will not make it worse, and we will absolutely not do anything unreasonable that would draw criticism." (이 대통령은 “아직은 (퇴직연금 기금화 논의가) 섣부르기는 하다”면서도 “(하지만) 무언가 대책이 있어야 하는 것은 맞다. 그 중 기금화는 생각할 수 있는 대안 중 하나인데, 혹여라도 원하지 않으면 하지 않을 것이고 더 나쁘게 만들지는 않을 것이고, 불합리하게 해서 욕먹을 일은 절대 하지 않는다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240860.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/670/imgdb/original/2026/0121/20260121501435.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>Han Jeong-ae: "Breach of Trust Crime to Be Abolished as Early as Within the First Quarter... Inheritance Tax Relief for Companies Relocating to Integrated Special Cities" (한정애 “이르면 1분기 안에 배임죄 폐지…통합특별시 이전 기업은 상속세 완화”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240867.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Han Jeong-ae: "Breach of Trust Crime to Be Abolished as Early as Within the First Quarter... Inheritance Tax Relief for Companies Relocating to Integrated Special Cities" (한정애 “이르면 1분기 안에 배임죄 폐지…통합특별시 이전 기업은 상속세 완화”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/571/imgdb/child/2026/0121/17689650352194_20260121501662.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;한정애 더불어민주당 정책위원회 의장이 21일 서울 중구 더플라자호텔에서 열린 한겨레 월례정책조찬회 ‘새 시대를 여는 아침’에서 이재명 정부의 경제 정책을 주제로 강연하고 있다. 류우종 선임기자 wjryu@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Han Jeong-ae (4th term, Seoul Gangseo-byeong), Chairwoman of the Democratic Party of Korea's Policy Committee, stated, "We will abolish the breach of trust crime and prepare replacement legislation as early as within the first quarter of this year." Regarding the review plan for subdividing the tax brackets for the holding tax on 'one solid house' (a high-value single home with strong investment value), mentioned by Kim Yong-beom, Senior Presidential Secretary for Policy, she said, "We need to be cautious about unorganized talk suddenly emerging in the market." (한정애(4선·서울강서병) 더불어민주당 정책위원회 의장이 “빠르면 올 1분기 안에 배임죄를 폐지하고 대체입법을 마련하겠다”고 밝혔다. 김용범 청와대 정책실장이 밝힌 ‘똘똘한 한 채’ 보유세 과세구간 세분화 검토 방안에 대해선 “정돈되지 않은 얘기가 시장으로 막 나오는 건 조심할 필요가 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairwoman Han explained the key economic policies of the Lee Jae-myung administration as a speaker at the Hankyoreh Monthly Policy Breakfast Meeting 'A Morning Opening a New Era' held at The Plaza Hotel in Jung-gu, Seoul, on the morning of the 21st. Diagnosing the current state of Korea's economy, she said, "The growth rate is stagnating, and we are caught in the fear of an L-shaped curve. There is a risk that the potential growth rate could fall to the mid-1% range." She pointed out, "Technological innovation and structural reform are essential for a rebound in the growth rate." As the background, she cited the slowdown in global economic growth due to tariff wars, expanding supply chain instability, and bloc formation, stating, "In short, we exist in a multipolar, chaotic world, in an unstable balance. We have reached the limits of a country that lives on exports." (한 의장은 21일 아침 서울 중구 더플라자호텔에서 열린 한겨레 월례 정책조찬회 ‘새 시대를 여는 아침’에 강연자로 나와, 이재명 정부의 주요 경제 정책을 설명했다. 한 의장은 현재 우리나라 경제 상황에 대해 “성장률이 정체되고 있고, 엘(L)자형 공포에 빠져 있다. 잠재성장률이 1%대 중반까지 하락할 위험에 처한 상태”라고 진단하며 “성장률 반등을 위해 기술 혁신과 구조 개혁이 필수적인 상황”이라고 짚었다. 그는 그 배경으로 관세 전쟁, 공급망 불안정성 확대와 블록화 등으로 인한 세계 경제성장률 둔화를 꼽으며 “한마디로 다극화된 혼란의 세계, 불안정한 균형 속에 우리가 존재하고 있다. 수출로 먹고사는 나라의 한계점에 온 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairwoman Han emphasized that this year must become the 'first year of a leap' to turn this economic crisis into an opportunity, highlighting the '2026 Economic Growth Strategy' announced by the government. She said, "Looking at our stock market now, semiconductors are leading almost entirely. We must be able to move beyond a single-engine (market structure) of semiconductors," and stated that advanced strategic industries represented by 'ABCDEF (AI, Bio, Culture/Content, Defense, Energy, Manufacturing innovation)' must be nurtured to secure new growth engines. (한 의장은 올해가 이러한 경제 위기를 기회로 만들 ‘도약의 원년’이 돼야 한다며 정부가 발표한 ‘2026 경제성장전략’을 강조했다. 그는 “지금 우리 주식 시장을 보면 거의 반도체가 이끌고 있다. 반도체 단일 엔진(시장 구조)을 넘어설 수 있어야 한다”며 ‘에이비시디이에프(ABCDEF, 인공지능·바이오·문화콘텐츠·방위산업·에너지·제조혁신)’로 대표되는 첨단전략산업을 키워 새로운 성장 동력을 확보해야 한다고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairwoman Han particularly emphasized 'region-led growth'. She said, "To hold elections (for integrated special cities) in this year's local elections, the legislation for the integrated special acts for Gwangju·Jeonnam and Daejeon·Chungnam will be completed by the end of February at the latest," and revealed, "I have requested bold inheritance tax (burden relief) for companies relocating to integrated special cities from the Deputy Prime Minister for Economic Affairs." She continued, "We plan to establish RE100 (100% renewable energy use) industrial complexes in the integrated special cities and provide top-level financial and tax support along with residential conditions. Corporate income tax and corporate tax for relocating companies within the complexes will be 100% exempted for 10 years, and 50% exempted for the following 5 years." (한 의장은 특히 ‘지역주도성장’을 내세웠다. 그는 “올해 지방선거에서 (통합특별시) 선거를 치르려면 광주·전남, 대전·충남 통합특별법 제정은 늦어도 2월 말까지 끝날 것”이라며 “통합특별시 (이전 기업)에 대한 과감한 상속세(부담 완화)를 경제부총리에게 요청해놨다”고 밝혔다. 이어 “통합특별시에 아르이100(RE100, 제생에너지 100% 사용) 산업단지를 조성하고, 최고 수준의 재정·세제 지원과 정주 여건을 마련하려 한다. 산단 내 이전 기업의 소득세·법인세는 10년간 100% 감면하고, 그 이후 5년 동안은 50% 감면할 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairwoman Han also pointed out that the so-called 'K-shaped growth' problem in our economy must be resolved. K-shaped growth refers to a phenomenon where, like the alphabet 'K', only some large corporations and high-income earners, such as those in semiconductors experiencing a supercycle (super boom), accumulate wealth, while other industries, regions, ordinary citizens, and young people suffer from recession, widening the gap. She said, "Since capital movement has no borders, companies can make money (overseas) in some way, but labor movement is not like that. People who hold a lot of stock in those companies will see their income increase as stock prices rise, but those who rely solely on labor income cannot," adding, "There is a high possibility that K-shaped growth will intensify further. The ultimate issue is how well we coordinate this." (한 의장은 우리 경제의 이른바 ‘케이(K)자형 성장’ 문제를 해결해야 한다고도 짚었다. 케이자형 성장이란 알파벳 ‘케이’자처럼 슈퍼사이클(초호황)을 맞은 반도체 등 일부 대기업과 고소득층만 부를 쌓고, 그 밖의 산업·지역·서민·청년 등은 불황을 겪으며 격차가 벌어지는 현상을 말한다. 한 의장은 “자본 이동에는 국경이 없기 때문에 어떤 방식이든 기업들은 (해외로) 나가서 돈을 벌 수 있겠지만, 노동 이동은 그렇지 않다. 해당 기업 주식을 많이 가진 사람들은 주가가 오르니 소득이 늘겠지만, 노동소득에만 의존하는 사람들은 그렇지 못하다”며 “케이자형 성장이 더 격화될 가능성이 크다. 이걸 어떻게 저희가 잘 조율하느냐가 결국 문제”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, Chairwoman Han also expressed her stance on capital market structural reform and real estate issues. She said, "The third Commercial Act amendment bill related to treasury stock cancellation will be discussed at the National Assembly's Legislation and Judiciary Committee on the 22nd," and stated, "Regarding the abolition of the breach of trust crime and preparation of replacement legislation (demanded by the business community), we have a plan to legislate them as early as within the first quarter of this year, or at the latest within the first half. The breach of trust crime will be abolished in the next Commercial Act amendment." (한편 한 의장은 자본시장 구조 개혁과 부동산 문제에 대해서도 입장을 밝혔다. 그는 “자사주 소각과 관련한 3차 상법 개정안은 오는 22일 국회 법제사법위원회에서 논의할 것”이라며 “(재계가 요구하고 있는) 배임죄 폐지와 대체입법 마련은 빠르면 올 1분기 안에, 늦어도 상반기 안에 법제화할 계획을 갖고 있다. 다음 상법 개정 때 배임죄를 폐지하게 될 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding Senior Presidential Secretary for Policy Kim Yong-beom stating in a &lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/politics/politics_general/1240082.html" target="_blank" rel="noopener"&gt;Hankyoreh interview&lt;/a&gt; on the 14th that a plan to subdivide the tax brackets for the holding tax and capital gains tax on 'one solid house' should be reviewed, she said, "I think it could be a subject for review. We also believe the current property tax, comprehensive real estate tax, and capital gains tax do not match reality." However, she added, "We need to be cautious about unorganized talk suddenly emerging in the market. Once the government's internal discussions are organized, there will be close communication between the party and the government (the ruling party and the government)." (김용범 청와대 정책실장이 지난 14일 &lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/politics/politics_general/1240082.html" target="_blank" rel="noopener"&gt;한겨레 인터뷰&lt;/a&gt;에서 ‘똘똘한 한 채’(투자가치가 높은 고가 1주택)의 보유세·양도세 과세표준 구간을 세분화하는 방안을 검토해야 한다고 밝힌 것에 대해서는 “검토 대상은 될 수 있을 거라 생각한다. 저희도 (현행) 재산세·종합부동산세·양도세가 현실에 맞지 않는다고 생각하고 있다”면서도, “정돈되지 않은 얘기가 시장으로 막 나오는 건 조심할 필요가 있다. 정부 안이 정돈되면 당·정(여당·정부) 간에 긴밀히 소통할 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In her concluding remarks, Chairwoman Han said, "The Lee Jae-myung administration is for 5 years, but my plan is about where to position Korea's global status by 2045, the 100th anniversary of liberation. We must create a long-term roadmap. We must create a long-term roadmap that remains unshaken even when the government changes. We will make 2026 the first year of that." (한 의장은 마무리 발언에서 “이재명 정부는 5년이지만, 저의 계획은 2045년 광복 100주년이 됐을 때 대한민국의 세계적 위상을 어느 정도에 위치하게 할 것이냐에 대한 것”이라며 “장기적 로드맵을 짜야 한다. 정부가 바뀌어도 흔들리지 않는 장기적 로드맵을 짜야 한다. 2026년을 그 원년으로 만들겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Hankyoreh 'A Morning Opening a New Era' Policy Breakfast Meeting is a monthly forum inviting key policy makers from the Lee Jae-myung administration and the Democratic Party to communicate. The 6th lecture next month on the 26th will be given by Lee Chan-jin, Governor of the Financial Supervisory Service. (한겨레 ‘새 시대를 여는 아침’ 정책조찬회는 매달 이재명 정부와 민주당의 주요 정책 입안자들을 초청해 소통하는 자리다. 다음 달 26일 열리는 6회 강연은 이찬진 금융감독원장이 맡는다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240867.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/571/imgdb/child/2026/0121/17689650352194_20260121501662.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>[Breaking News] President Lee: "Protestant Pastors Preaching 'Lee Jae-myung Must Die'... Collusion Between Religion and Politics Must Be Strictly Punished" ([속보] 이 대통령 “개신교도 ‘이재명 죽어라’ 설교…정교유착, 엄정 처벌해야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240868.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Breaking News] President Lee: "Protestant Pastors Preaching 'Lee Jae-myung Must Die'... Collusion Between Religion and Politics Must Be Strictly Punished" ([속보] 이 대통령 “개신교도 ‘이재명 죽어라’ 설교…정교유착, 엄정 처벌해야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/17689644520643_8917689626377304.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명대통령이21일오전청와대영빈관에서열린2026신년기자회견‘함께이루는대전환,모두누리는대도약’에서기자들의질문에답하고있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung said on the 21st, "When religious beliefs and political preferences combine, there is no compromise. It is a path to national ruin," adding, "This must be uprooted." (이재명 대통령이 21일 “종교적 신념과 정치적 선호가 결합하면 양보가 없다. 나라가 망하는 길”이라며 “이건 반드시 뿌리 뽑아야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae State Guest House on the morning of the 21st, regarding the ongoing discussions between the ruling and opposition parties on a special counsel bill related to collusion between religion and politics involving the Unification Church and Shincheonji, President Lee said, "Whether (the special counsel probes into the Unification Church and Shincheonji) are conducted together or separately, they will stay up all night over the (special counsel) recommendation method," adding, "I get the feeling that they don't really want to do it internally and are only saying so outwardly, so (the special counsel probes) probably won't happen." He continued, "Since it seems unlikely to happen from my perspective, I instructed them to proceed with the investigation for now until the special counsel is appointed," and said, "If the National Assembly decides on a special counsel, then we can hand over (the investigative authority). We cannot just wait and not (investigate) until then." (이 대통령은 21일 오전 청와대 영빈관에서 진행한 신년 기자회견에서 최근 여야가 논의 중인 통일교·신천지 정교유착 관련 특검법 논의에 대해 “(통일교, 신천지 특검을) 같이 하든, 따로 하든 (특검) 추천 방식으로 밤새울 것”이라며 “속으론 안 하고 싶은데 겉으로만 그렇게 말하는 거 아닐까 하는 생각이 들어서 (특검이) 아마 안 될 것”이라고 말했다. 이어 “제가 보기에 안될 거 같으니까 그럼 특검 될 때까지 일단 수사하라고 지시한 것”이라며 “특검 결정이 국회에서 나면 그때 (수사권을) 넘겨주면 된다. 그때까지 (수사를) 안 하고 기다릴 수는 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "Rather, it seems evidence is emerging that Shincheonji has been involved in politics for a very long time," and added, "It seems Shincheonji started (political involvement) from a very long time ago, at least from the early 2000s, and the Unification Church also seems to have been heavily involved since then, though I'm not sure if it was earlier." He then said, "Recently, cases of Protestant churches openly and systematically (engaging in politics) are emerging. There are even churches where pastors repeatedly preach during sermons, saying 'Lee Jae-myung must die. The country can only survive if Lee Jae-myung is killed.'" He added, "I think we need to reflect once again, at this very moment, on why the principle of separation of church and state was explicitly written into the Constitution." (이 대통령은 “오히려 신천지가 오래전부터 정치개입을 했다는 근거가 나오는 것 같다”며 “신천지는 아주 오래전부터 최소 2000년 초반부터 (정치개입을) 시작했다는 것 같고 통일교도 그 이후, 전인지 모르겠지만 많이 개입한 것 같다”고 말했다. 그는 이어 “개신교도 최근엔 대놓고 조직적으로 하는 경우 생겨나고 있다. 심지어 설교 시간에 ‘이재명 죽어라. 이재명을 죽여야 나라가 산다’고 반복적으로 설교하는 교회도 있다”며 “정교분리를 굳이 헌법 조문에까지 써넣은 이유가 뭔지 지금 이 순간 다시 되새겨봐야 한다고 생각한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "The principle of separation of church and state must never be broken. It must be strictly punished," and added, "I am thinking that we should also take this opportunity to somewhat supplement the laws." He continued, "It seems the current level of punishment is low," and said, "It might still be premature (to mention), but shouldn't we severely sanction (religious groups) that subtly interfere in politics?" (이 대통령은 “정교분리 원칙이 깨지는 일은 결코 있어서는 안 된다. 반드시 엄정하게 처벌해야 한다”며 “이번 기회에 법률도 조금 보완해야 하지 않을까 생각하고 있다”고 말했다. 그러면서 “지금은 처벌 강도가 낮은 것 같다”며 “아직 (언급하기) 섣부르긴 한데 (종교가) 슬쩍슬쩍 정치에 개입하는 것을 심하게 제재해야 하지 않을까”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee also said, "It seems they don't fully understand how bad and dangerous this act (collusion between religion and politics) is. They act as if it's their right," and added, "It's like being given a gun to protect the country, but then thinking 'It's my gun, I'll shoot as I please,' and thus pointing the gun at the people, which is the same as an act of rebellion." (이 대통령은 또 “이 문제(정교유착)가 얼마나 나쁜 짓인지, 얼마나 위험한 짓인지 잘 모르는 것 같다. 마치 권리인 줄 안다”며 “마치 나라를 지키라고 총을 줬더니 내가 가진 총인데 내 맘대로 쏠 거야, 그래서 국민에게 총구를 겨누는 반란행위를 하는 것과 똑같은 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240868.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/17689644520643_8917689626377304.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Lee Hye-hoon does have issues... but she should be given a hearing opportunity" (이 대통령 “이혜훈, 문제 있긴 해…청문 기회는 줘야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240874.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Lee Hye-hoon does have issues... but she should be given a hearing opportunity" (이 대통령 “이혜훈, 문제 있긴 해…청문 기회는 줘야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/9517689626658919.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 2026 신년 기자회견 ‘함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약’에서 기자들의 질문에 답하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Regarding Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget who has been unable to undergo a confirmation hearing, President Lee Jae-myung said, "It does seem there are issues," but added, "I wanted to hear the public's judgment after listening to her explanation and the hearing process before deciding (on the appointment), but it's regrettable that even that opportunity is blocked." (이재명 대통령은 인사청문회가 열리지 못하고 있는 이혜훈 기획예산처 장관 후보자에 대해 “문제가 있어 보이긴 한다”면서도 “본인 이야기와 청문 과정을 본 국민 판단을 제가 들어보고 (임명 여부를) 결정하고 싶었는데, 그 기회마저 봉쇄돼 아쉽다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae (Blue House) State Guest House on the morning of the 21st, President Lee responded to a question about whether he would withdraw the nomination of the candidate, who faces various allegations and poor public opinion, by saying, "I haven't decided what to do yet." President Lee stated, "Our citizens also have concerns about the candidate. From my perspective, it is also regrettable." However, he added, "Shouldn't we also hear the nominee's own explanation? That would be fair. If a hearing can be held, I wish it could be done even now, but I don't know what will happen." (이 대통령은 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 각종 의혹으로 여론이 나쁜 이 후보자 지명 철회 여부와 관련한 질문에 “어떻게 할지 아직 결정을 못 했다”고 밝혔다. 이 대통령은 “우리 국민도 (후보자에게) 문제 의식을 가지시는 부분이 있다. 저로서도 아쉽기도 하다“고 했다. 다만 “본인의 해명도 들어봐야 하는 것 아닌가. 그게 공정하다. (청문회를) 할 수 있으면 지금이라도 해주면 좋겠는데 어떻게 될지 모르겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding criticism of the failure in vetting the candidate, President Lee acknowledged, "There are problems and shortcomings in the vetting," but said, "How would we know whether (this nominee) bullied an aide or not?" His point was that with the current personnel vetting system, it is difficult to verify such intimate details. He then countered, "She was judged to be competent, received nominations from that camp as many as five times, and was elected as a lawmaker three times. She is not someone who had no issues raised before." He emphasized that he nominated the candidate from a perspective of integration, as she had undergone multiple verifications within the conservative camp and received voter judgment. (이 대통령은 후보자 검증 실패 지적에 대해서는 “(검증에) 문제가 있고 부족하다”고 인정하면서도 “(이 후보자가) 보좌관에게 갑질을 했는지 아닌지 우리가 어떻게 아느냐”고 했다. 현재의 인사검증 시스템으로는 이런 내밀한 부분까지 검증하기는 쉽지 않다는 취지다. 그러면서 “유능한 분이라고 판단되고 그쪽 진영에서 공천을 무려 5번 받아서 3번씩이나 국회의원에 당선됐다. 아무런 문제가 제기되지 않았던 분이지 않나”라고 반문했다. 보수진영에서 여러 차례 검증을 거쳐 유권자 판단을 받았던 이 후보자를 통합 차원에서 지명했다는 점을 강조한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In particular, President Lee pointed out regarding the opposition parties, including the People Power Party, which strongly criticize the nominee: "Using information only they know, they attack by revealing content we are unaware of, as if executing a traitor in the movie 'The Godfather'." His point was that when she was a member of the same People Power Party, they hushed it up and covered it without raising issues, but as soon as she expressed intent to join the Lee Jae-myung administration's cabinet, they are uniformly using it as a means of 'executing a traitor'. (특히 이 대통령은 이 후보자를 강하게 비판하는 국민희힘 등 야당에 대해 “자기들끼리만 알고 있는 정보를 가지고 마치 영화 ‘대부’에서 나오는 배신자를 처단하듯이, 우리는 모르는 내용을 공개하면서 공격을 한다”고 지적했다. 같은 국민의힘 소속일 때는 쉬쉬하며 문제 삼지 않고 덮어놓고 있다가, 이재명 정부 내각에 참여하겠다고 하자 일제히 ‘배신자 처단’ 수단으로 활용하고 있다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee also expressed regret regarding his own political supporters. Some within his support base are criticizing him for giving an important public position not to 'our camp' but to 'that camp'. President Lee said, "Some say, 'How is it that we created this administration, why are you giving such an important position to the other side?', 'I'm disappointed', 'I will withdraw support.' I understand. I think this was also a concern and difficulty that former President Roh Moo-hyun experienced." (이 대통령은 여권 지지층에 대한 아쉬움도 드러냈다. 지치층 일부에서는 중요 공직을 ‘우리 진영’이 아닌 ‘저쪽 진영’에 줬다며 비판하고 있다. 이 대통령은 “‘우리가 어떻게 만든 정권인데 그 중요한 자리를 왜 상대방한테 주는 거야’ ‘섭섭해’ ‘지지 철회할 거야’, 이런 분도 계신다. 이해가 된다. 아마 노무현 대통령께서도 겪었던 고민이고 어려움이었던 것 같다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nevertheless, President Lee reiterated his long-held political principle that 'the President is the representative of all the people'. "It is clear that until being elected, the President is the representative of one camp, but from the moment of election, they must represent all the people—that is my firm belief," he said. President Lee explained the intent behind his integrated personnel appointments, saying, "In the economic field, conservative values and order are also important aspects. It's about not losing the basics while, if necessary, using a bow, a sword, and a spear." However, he added, "I attempted the minimum necessary integration, but I didn't expect to encounter such fierce resistance. I think I'll have to take this into account for future personnel appointments." (그러면서도 이 대통령은 ‘대통령은 국민 전체의 대표’라는, 여러 차례 밝혀온 정치적 지론을 다시 언급했다. “대통령은 당선될 때까지 한쪽 진영의 대표인 게 분명한데, 당선된 순간부터 국민 전체를 대표해야 된다는 게 저의 확고한 생각”이라는 것이다. 이 대통령은 “경제 분야는 보수적 가치, 보수적 질서도 중요한 측면이 있다. 기본을 잃지 않으면서도 필요하면 활도 쓰고, 칼도 쓰고, 창도 쓰는 것”이라고 자신의 통합 인사 취지를 설명했다. 다만 “필요 최소한의 통합 시도를 해본 것인데, 이렇게 극렬하게 저항에 부딪힐 줄은 몰랐다. 앞으로 인사하는 데 참고해야 할 것 같다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240874.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/9517689626658919.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Will North Korea give up its nukes?... Chasing only the ideal of denuclearization has led to more nuclear weapons" (이 대통령 “북한 핵 포기하겠나…비핵화 이상만 좇다 핵무기 늘어”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240877.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Will North Korea give up its nukes?... Chasing only the ideal of denuclearization has led to more nuclear weapons" (이 대통령 “북한 핵 포기하겠나…비핵화 이상만 좇다 핵무기 늘어”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/961768962354671.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 2026 신년 기자회견 ‘함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약’에서 기자들의 질문에 답하고 있다. 김태형 기자 xogud555@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung said on the 21st regarding the North Korean nuclear issue, "Realistically, will North Korea give up its nuclear weapons?" and added, "Let's negotiate to halt (nuclear development) first, and then negotiate nuclear disarmament. And in the long term, let's move toward denuclearization." (이재명 대통령이 21일 북핵 문제에 대해 “현실적으로 북한이 핵을 포기하겠냐”며 “우선 (핵 개발을) 중단하자는 협상을 하고, 핵 군축 협상을 하자. 그리고 길게는 비핵화를 향해 가자”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During a New Year's press conference held at the Blue House that day, when asked about measures for the situation where dialogue with North Korea is not taking place, President Lee said, "Inter-Korean relations have become a very difficult situation. It's chaotic even now due to the drone infiltration issue," and added, "From the North's perspective, even though the administration changed, while verbally talking about dialogue, communication, and peace, (since reconnaissance via drones) couldn't be done officially, they probably suspected it was done by civilians or directly (by the South)." (이 대통령은 이날 청와대에서 진행한 신년 기자회견 중 북한과의 대화가 이뤄지지 않는 상황에 대한 대책을 묻는 말에 “남북관계는 참 어려운 상황이 됐다. 지금도 무인기 침투 문제 때문에 소란스럽다”며 “북측에서는 정권이 교체됐는데도, 말로는 대화와 소통, 평화를 말하면서 (무인기를 통한 정찰을) 공식적으로 못 하니까 민간인 시켜서, 아니면 직접 한 거 아니냐는 의심이 들었을 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "While building strong defense and security capabilities, I believe the most certain security and one that helps economic growth is a state of peaceful coexistence where we don't have to fight or there is no room for fighting, achieved through dialogue and communication. That's why we are engaging in dialogue and taking conciliatory measures." He added, "In the midst of that, the drone incident occurred, creating a pretext that the Lee Jae-myung administration also cannot be trusted." He emphasized, "Therefore, (the drone infiltration) is a serious matter," and "that is why it must be thoroughly investigated and countermeasures established." (이 대통령은 “강력한 국방력과 안보 역량을 키우되 대화와 소통을 통해 싸우지 않아도 되는 상태, 싸울 필요가 없거나 여지가 없는 평화적 공존의 상황이 가장 확실한 안보이고 경제 성장에도 도움이 된다고 생각한다. 그래서 대화도 하고 유화적 조처를 하고 있다”며 “그 와중에 무인기 사건이 터져 이재명 정부도 믿을 수 없다는 핑곗거리를 만든 것”이라고 말했다. 그는 “(무인기 침투는) 그래서 엄중한 사안”이라며 “철저히 조사하고 대책을 세워야 할 이유”라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the North Korean nuclear issue, President Lee again emphasized the 'three-stage denuclearization concept' proceeding as 'freeze → reduction → disposal'. He said, "Ideally, the denuclearization of the Korean Peninsula is the most ideal situation," but added, "Will North Korea give up its nukes? This is a stark reality. Stark reality and desirable ideals are difficult to coexist." He stated, "As a result of South Korea dreaming of (the ideal of) denuclearization while ignoring reality, nuclear weapons have continued to increase." (이 대통령은 북핵 문제와 관련해 ‘동결→감축→폐기’로 이어지는 ‘3단계 비핵화 구상’을 다시 강조했다. 그는 “이상적으로 본다면 한반도 비핵화가 가장 이상적인 상황”이라면서도 “북한이 핵을 포기하겠냐. 이건 엄연한 현실이다. 엄연한 현실과 바람직한 이상은 공존하기 힘들다”며 “그간 한국이 (비핵화라는) 이상을 꿈꾸면서 현실을 외면한 결과 핵무기가 계속 늘어나고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "It is also beneficial to ensure no more nuclear material is produced, not exported abroad, and intercontinental ballistic missile (ICBM) technology is not developed," and added, "Let's negotiate to halt (nuclear development) first, and then negotiate nuclear disarmament. And in the long term, let's move toward denuclearization." (이 대통령은 “더이상 핵물질을 생성하지 않고, 해외로 반출하지 않고, 대륙간탄도미사일(ICBM) 기술을 개발하지 않도록 하는 것도 이익”이라며 “우선 (핵 개발을) 중단하자는 협상을 하고, 핵 군축 협상을 하자. 그리고 길게는 비핵화를 향해 가자”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding U.S. President Donald Trump, President Lee said, "He is a somewhat unique person, but I think that point can be greatly helpful in resolving the Korean Peninsula issue," and added, "President Trump's style seems helpful in dialogue with Chairman Kim Jong-un. I think we should open that path well by having him play the role of a pacemaker." He said, "In fact, (the relationship with North Korea) has denuclearization as its essence," and added, "North Korea is eager to be officially recognized as a nuclear weapons state. I think the key to solving that problem lies in North Korea-U.S. relations." (이 대통령은 도널드 트럼프 미국 대통령에 대해 “약간 독특한 분이시긴 한데 그 점이 한반도 문제 해결에 크게 도움이 될 수 있다고 생각한다”며 “트럼프 대통령의 스타일이 김정은 위원장과의 대화에 도움이 되는 것 같다. 페이스 메이커 역할을 통해 그 길을 잘 열어가자는 생각”이라고 말했다. 그는 “사실 (북한과의 관계는) 비핵화가 본질”이라며 “북한은 핵보유국으로 공식 인정받기를 갈망하고 있다. 그 문제를 해결할 수 있는 핵심은 북미 관계라고 보고 있는 것 같다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240877.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/961768962354671.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Focus on Korea-Japan cooperation... Putting past issues at the forefront does not help national interests" (이 대통령 “한·일 협력 주력…과거사 전면 내세우면 국익 도움 안 돼”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240878.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Focus on Korea-Japan cooperation... Putting past issues at the forefront does not help national interests" (이 대통령 “한·일 협력 주력…과거사 전면 내세우면 국익 도움 안 돼”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/3317689609025841.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명대통령이21일오전청와대영빈관에서열린2026신년기자회견‘함께이루는대전환,모두누리는대도약’에서기자들의질문에답하고있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 21st, regarding sensitive historical issues between Korea and Japan such as Dokdo, 'comfort women', and forced labor, President Lee Jae-myung said, "If we put these issues at the forefront and insist on fighting over them, it might help consolidate domestic public opinion, but ultimately it will not help national interests." (이재명 대통령은 21일 독도와 ‘위안부’, 강제징용 등 한·일 간 민감한 과거사 현안과 관련해 “(이를) 전면에 내세우고 싸우자고 하면 국내 여론 결집엔 도움이 될지 모르겠지만 궁극적으로 국익엔 도움이 되지 않을 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Presidential Office's Yeongbingwan this day, regarding solutions to historical issues between Korea and Japan, President Lee said, "Whether it's Korea-Japan relations or Korea-China relations, it is important to nurture and expand the positive aspects while properly managing the negative or difficult aspects," adding, "There is no need to cling to one side and sacrifice the other." (이 대통령은 이날 청와대 영빈관에서 신년 기자회견을 열어 한-일 간 과거사 해법과 관련해 “한-일 관계든 한-중 관계든 좋은 측면은 키워가고 확대 발전시키고, 부정적 측면이나 어려운 측면은 잘 관리하는 게 중요하다”며 “한쪽에 매달려 다른 쪽을 희생시킬 필요는 없다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee emphasized, "It is good to resolve issues that the other side can tolerate little by little. I hope we can find feasible, gradual solutions for negative issues as well." He continued, "Given the current economic situation is not very good, I think we should focus on improving people's livelihoods," and said, "Since diplomatic issues can greatly help improve livelihoods and the economic situation, I intend to focus on Korea-Japan economic and exchange cooperation." However, he added, "We will not give up on anything (Korea-Japan cooperation and historical issues)," stating, "There is also a minimum line of concession. (But) there is no need to highlight this line in advance." (이 대통령은 “상대가 용인할 만한 문제를 조금씩 조금씩 해결해나가는 게 좋다. 부정적 문제도 실현 가능한 점진적 방안 찾았으면 좋겠다”고 강조했다. 그러면서 “지금은 경제 상황이 너무 좋지 않아 (지금은) 민생 개선에 주력해야겠다는 생각이 든다”며 “외교 문제가 민생, 경제 상황 개선에 크게 도움이 되기에 한·일 경제, 교류 협력에 주력하려고 한다”고 말했다. 다만 “(한·일 협력과 과거사 문제) 어느 것도 포기하지 않을 것”이라며 “양보의 최저선도 있다. (그렇다고 이 최저선을) 미리 부각할 필요는 없다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240878.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/3317689609025841.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "A one-on-one meeting with Representative Jang Dong-hyeok? Dialogue between ruling and opposition parties comes first." (이 대통령 “장동혁 대표와 단독 회담? 여야 간 대화가 우선”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240879.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "A one-on-one meeting with Representative Jang Dong-hyeok? Dialogue between ruling and opposition parties comes first." (이 대통령 “장동혁 대표와 단독 회담? 여야 간 대화가 우선”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/9517689626658919.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 2026 신년 기자회견 ‘함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약’에서 기자들의 질문에 답하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung effectively rejected Representative Jang Dong-hyeok of the People Power Party's request for a one-on-one meeting on the 21st, stating, "Right now, dialogue between the ruling and opposition parties comes first." (이재명 대통령이 21일 장동혁 국민의힘 대표의 일대일 단독회담 요구에 대해 “지금은 여야 간 대화가 우선”이라며 사실상 거부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Yeongbingwan of the Presidential Office this morning, President Lee said, "Communication and dialogue (with the opposition party) are important," but added, "Of course, I will meet with the opposition leader if necessary, but we should meet when it is necessary and useful." He continued, "In the past, there was someone who fabricated words I never said and used them as a means to provoke political strife," and said, "Even so, I think we should continue to meet, but right now, dialogue between the ruling and opposition parties seems to be the priority." (이 대통령은 이날 오전 청와대 영빈관에서 진행한 신년 기자회견에서 “(야당과의) 소통과 대화는 중요하다”면서도 “야당 대표도 당연히 필요하면 만나는 데, 필요하고 유용할 때 만나야 한다”고 말했다. 이어 “전에 봤더니 제가 하지도 않은 말을 지어내서 정쟁을 유발하는 수단으로 쓰는 분도 있었다”며 “그러더라도 계속 만나긴 해야 할 것 같지만 지금은 여야 간 대화가 우선인 것 같다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "If we engage in so-called direct dialogue or direct dealings, what would happen to the relationship between the ruling and opposition parties or the National Assembly in Yeouido?" and added, "I think it is right to meet after sufficient dialogue and when an additional breakthrough is needed from there or the President's political decision is required." (이 대통령은 “소위 말하는 직접 대화나 직거래를 하면 여야 관계나 여의도 국회는 어떻게 되겠나”며 “충분히 대화하고 거기서 추가의 돌파구가 필요하거나 대통령의 정치적 결단이 필요하면 그때 만나는 게 맞다고 생각한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, the People Power Party had rejected President Lee's proposal for a luncheon meeting with the leaders of seven political parties on the 16th and instead requested a one-on-one meeting. Representative Jang Dong-hyeok has been conducting a hunger strike since the 15th, demanding so-called 'dual special prosecutors' to investigate allegations of political intervention by the Unification Church and Democratic Party nomination funds. (앞서 국민의힘은 지난 16일 이 대통령의 7개 정당 대표와의 오찬 회동 제안을 거부하면서 단독 회담을 요구한 바 있다. 장동혁 대표는 지난 15일부터 통일교 정치개입과 민주당 공천헌금 의혹 등 이른바 ‘쌍특검’을 요구하며 단식 투쟁을 진행 중이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240879.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/9517689626658919.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "KOSPI's rise is the stock market returning to normal" (이 대통령 “코스피 상승은 주식시장 정상 찾아가는 것”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240881.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "KOSPI's rise is the stock market returning to normal" (이 대통령 “코스피 상승은 주식시장 정상 찾아가는 것”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/53_17689606308014_8917689606084472.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명대통령이21일오전청와대영빈관에서열린2026신년기자회견‘함께이루는대전환,모두누리는대도약’에서기자들의질문에답하고있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung recently commented on the KOSPI index's sharp upward trend, which is eyeing the 5,000-point level, stating, "What was distorted is in the process of returning to normal." He diagnosed that the Korean stock market, which had been undervalued, is normalizing, leading to the rise in the KOSPI index. In response to a question at a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae (Blue House) State Guest House on the morning of the 21st, which asked, 'The stock price rise is concentrated in some high-tech stocks, and there has been no improvement in the overall economic fundamentals, so there are voices concerned about a sharp decline. Do you think the Korean economy can sustain the KOSPI at this level?', President Lee answered as above. (이재명 대통령은 최근 코스피 지수가 5000선을 바라보는 급격한 상승세에 있는 것에 대해 “왜곡돼 있던 것이 정상을 찾아가는 중”이라고 말했다. 한국 증시가 저평가되어 있다가 정상화되며 코스피지수가 오른 것이라고 진단한 것이다. 이 대통령은 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 ‘주가 상승이 첨단기술 일부 종목에 집중되고 있고 경제 전반의 펀더멘털 개선은 없었던 터라 급격한 하락 우려가 있다는 목소리가 있다. 한국 경제가 이 정도 코스피 유지가 가능하다고 보느냐’는 질문에 이렇게 답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee cited the following as major reasons why the Korean stock market had been undervalued until now: △Peace risk on the Korean Peninsula △Corporate governance and management structure risk △Stock price manipulation risk △Political risk. President Lee emphasized, "I believe it's important to normalize (the distorted stock market), not artificially prop up stock prices." (이 대통령은 한국 증시가 그동안 저평가 받았던 이유로 △한반도의 평화 리스크 △경영 및 지배구조 리스크 △주가조작 리스크 △정치 리스크 등을 주요 이유로 꼽았다. 이 대통령은 “주가를 인위적으로 부양하는 게 아니라 (왜곡된 주식시장을) 정상화하는 게 중요하다고 본다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "Before the election, I said, 'Just the change of government will push it past 3,000.' Because the political risk among these would be resolved," and added, "I will clearly show that manipulating stock prices ruins the family. Hold quality stocks for the long term." (그러면서 “선거 전에 ‘정권이 바뀌는 것만으로 3천을 넘어갈 것’이라고 했다. 왜냐하면 이 중에 정치 리스크가 해결되기 때문”이라며 “주가 조작하면 집안 망한다는 걸 확실히 제가 보여줄 것이다. 우량주를 장기 보유하라”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee also mentioned the KOSPI index, which was falling only slightly despite the previous day's significant drop in the U.S. stock market, saying, "This means there is so-called massive buying-on-dip demand," and reiterated, "I believe it's important to normalize, not artificially prop up stock prices." (이 대통령은 또 전날 미국 증시의 큰 하락에도 소폭만 하락 중인 코스피 지수를 언급하며 “소위 말해서 대기 매수세가 엄청 있다는 것”이라며 “주가를 인위적으로 부양하는 게 아니고 정상화가 중요하다고 본다”고 거듭 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, regarding the issue of peace risk on the Korean Peninsula, he said, "There's a lot of talk now (about the joint military-police investigation into the drone that infiltrated North Korea) calling it 'low posture' and such. So, should we take a high posture and have a showdown?" President Lee also stated, "They are writing such foolish things as newspaper editorials," and added, "If we have a showdown with a high posture, the economy will be ruined." (아울러 한반도 평화 리스크 문제와 관련해 “지금 (북한에 침투한 무인기에 대해 군경 합동수사를 하는 것을 두고) ‘저자세’니 이런 소리를 많이 하던데 그럼 고자세로 한판 뜰까요”라고도 했다. 이 대통령은 “바보 같은 것을 신문 사설이라고 그렇게 쓰고 있다”며 “고자세로 한판 붙으면 경제는 망하는 것”이라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee also added, "Stock investment is something each individual must decide for themselves. No one will take responsibility," and "Don't ask me if it will fall." (이 대통령은 “주식 투자는 각자가 알아서 해야할 일이다. 아무도 책임져 주지 않는다”며 “떨어질 거라는 얘기 물어보지 말라”고도 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yeon &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240881.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/53_17689606308014_8917689606084472.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "The Core of Prosecution Reform is Not Taking Away Power... The Goal is Protecting Citizens' Rights" (이 대통령 “검찰개혁 핵심, 권력 뺏는 것 아냐…국민권리 구제가 목표”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240882.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "The Core of Prosecution Reform is Not Taking Away Power... The Goal is Protecting Citizens' Rights" (이 대통령 “검찰개혁 핵심, 권력 뺏는 것 아냐…국민권리 구제가 목표”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/2817689696272376.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명대통령이21일오전청와대영빈관에서열린2026신년기자회견‘함께이루는대전환,모두누리는대도약’에서기자들의질문에답하고있다.김태형기자xogud555@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Regarding the controversy over prosecution reform surrounding the bill to establish the Public Prosecution Service and the Major Crimes Investigation Agency, President Lee Jae-myung said, "The core of prosecution reform is not taking away the prosecution's power. It is a means and a process," adding, "The true ultimate goal is protecting citizens' rights." (이재명 대통령은 공소청·중수청(중대범죄수사청) 설치 법안을 둘러싼 검찰개혁 논란과 관련해 “검찰개혁의 핵심은 검찰의 권력을 빼앗는 게 아니다. 수단과 과정”이라며 “진짜 최종 목표는 국민의 권리 구제”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae (Blue House) State Guest House on the morning of the 21st, President Lee said, "I don't understand why anything related to the prosecution among various reform measures is so complicated and difficult. Is it because the prosecution has committed so many wrongs that it has become a witch, disliked in everything?" He stated that the ultimate goal of reform is "protecting citizens' human rights, protecting citizens' rights, and properly punishing perpetrators so that unjust victims of crime can receive relief." (이 대통령은 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 “각종 개혁조치도 검찰이 관계된 건 뭐가 그렇게 복잡하고 어려운지 모르겠다. 검찰이 하도 저지른 업보가 많아서 마녀가 된 거 아니냐, 뭐든지 미운 것”이라며 개혁의 최종 목표는 “국민의 인권보호, 국민의 권리 구제, 억울한 범죄 피해자가 구제받을 수 있게 가해자들을 제대로 처벌해야 하는 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding granting prosecutors supplementary investigation rights, President Lee said, "I think it's right not to conduct supplementary investigations," but added, "There are exceptional cases where it is necessary." He explained, "For example, if the statute of limitations expires in just two days and a case is transferred. It could be resolved by simply asking a question, but if supplementary investigations are completely prohibited, sending it back to the police takes two days, and then it's all over." He continued, "What should be done in such a case? Isn't it something that could be resolved with a simple confirmation? After eliminating any room for abuse, conducting (supplementary investigations) can also be an opportunity to handle state affairs efficiently." (이 대통령은 검사에게 보완수사권을 주는 것과 관련해 “저는 보완수사를 안 하는 게 맞다고 생각한다”면서도 “예외적으로는 필요한 경우가 있다”고 말했다. 그는 “공소시효가 이틀밖에 안 남았는데 송치가 왔다. 간단하게 물어보면 되는데 보완수사가 전면 금지되면 경찰로 다시 가는데 오는 데 이틀이 걸려 다 끝나버린다”며 “이런 경우 어떻게 할 것인가. 간단하게 확인하면 될 일 아닌가. 남용 여지를 없게 만든 다음에 (보완수사를) 하는 게 국가업무를 효율적으로 처리하는 기회이기도 하다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the authority for supplementary investigations, President Lee said it is "undecided," adding, "We haven't submitted a bill, yet this has become an issue." He further stated, "People are making definitive judgments as if the government intends to grant supplementary investigation authority, saying clearly it will be granted, and that Lee Jae-myung will betray, leading to withdrawal of support, and so on." He added, "This time, we only talked about the organizational structure, but this issue has come to the forefront and is being fiercely debated. It's difficult." (이 대통령은 보완수사권에 대해 “미정 상태”라며 “법안을 안 냈는데 이게 의제가 돼 있다”고 말했다. 그러면서 “마치 정부는 보완수사권을 주려고 하는 것처럼 단정을 하고 분명히 주려고 할 거야, 이재명이 배신해서. 지지철회, 이런다”며 “이번에는 조직체계만 하자고 그랬더니 이게 전면에 올라와 다투고 있다. 어려운 것”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the issue of the title of the head of the Public Prosecution Service being Prosecutor General, he pointed out, "The Constitution states 'Prosecutor General'." He added, "But would it be right to eliminate the Prosecutor General in a way that contradicts the Constitution?" President Lee interpreted this as also happening "because people distrust, dislike, and suspect the prosecution." (공소청 책임자의 직함을 검찰총장으로 하는 문제에 대해서는 “헌법에 검찰총장이라고 쓰여 있다”며 “그런데 그것을 헌법에 어긋나게 검찰총장을 없애버리면 되나”라고 지적했다. 이 대통령은 이 또한 “검찰이 못 믿겠고 밉고 의심되니까(그러는 것)”이라고 해석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Addressing his party, President Lee said, "There is ample time until October (when the Major Crimes Investigation Agency and Public Prosecution Service are to be established) for the National Assembly, the government, and the public to discuss together, and for experts to verify the results. So, I hope we don't rush too hastily and get indigestion, but rather discuss sufficiently." (이 대통령은 당을 향해 “국회에서 정부와 국민이 함께 토론하고 그 결과를 전문가들이 검증하고 그렇게 (중수청·공소청이 설치되는) 10월까지 여유가 있으니 너무 급하게 서둘러서 체하지 말고 충분히 의논하면 좋겠다”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240882.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/2817689696272376.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Nuclear power, excessive politicization... Let's keep new nuclear plants open for consideration and decide" (이 대통령 “원전, 과한 정치화…신규 원전 열어놓고 판단하자”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240883.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Nuclear power, excessive politicization... Let's keep new nuclear plants open for consideration and decide" (이 대통령 “원전, 과한 정치화…신규 원전 열어놓고 판단하자”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/5717689701098597.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명대통령이21일오전청와대영빈관에서열린2026신년기자회견‘함께이루는대전환,모두누리는대도약’에서 기자들의 질문에 답하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung, regarding the issue of new nuclear power plant construction, said, "It is undesirable for the nuclear power issue to be perceived as a tool for ideological warfare," and stated that we should "keep it open for consideration and decide whether new nuclear plants are necessary, safe, and what the public's will is." (이재명 대통령이 신규 원전 건설 문제에 대해 “원전 문제가 이념 전쟁의 도구처럼 인식되는 건 바람직하지 않다”며 신규 원전이 “필요한지, 안전한지, 국민 뜻은 어떤지 열어놓고 판단하자”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held this morning at the Cheong Wa Dae State Guest House, President Lee said, "I think the nuclear power issue has become too politicized," and added, "I made a principled statement that it is not right to be ideologically closed off (to nuclear power) from the perspective of how to secure so-called baseload power." The day before, at a Cabinet meeting regarding plans to build two new nuclear reactors, President Lee had said, "Isn't public opinion overwhelmingly in favor of needing additional nuclear power to solve electricity problems?" (이 대통령은 이날 오전 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 “원전 문제가 너무 정치 의제화 됐다고 생각한다”며 “소위 기저 전력을 어떻게 확보할 것인가 하는 차원에서 (원전에) 이념적으로 닫혀있는 건 옳지 않다는, 원칙적인 말씀을 드린 것”이라고 말했다. 이 대통령은 전날 국무회의에서 신규 원전 2기 건설 계획과 관련해 “국민 여론은 압도적으로 전기 문제를 해결하려면 원전이 추가로 필요하다는 것 아니냐”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "Considering recent international trends and the future of energy, it's true there is enormous energy demand, and there is also the issue of intermittency with renewable energy," and said, "Let's keep it open for consideration and decide whether (new nuclear plants) are necessary, safe, and what the public's will is." (이 대통령은 “최근 국제 추세나 에너지의 미래를 고민해보면, 엄청난 에너지 수요가 있는 게 사실이고 재생에너지의 간헐성 문제도 있다”며 “ (신규 원전이 ) 필요한지 , 안전한지 , 또 국민 뜻은 어떤지 등을 열어놓고 판단하자 ”고 말했다 .)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the nuclear power plant construction plans established by the previous administration, President Lee also said, "From the perspective of the stability and continuity of national policy, if something decided is recklessly overturned just because the administration changes, predictability decreases, which can hinder future management decisions by the operating entities." He further emphasized, "The intention is also to consider that nuclear power exports are an important task internationally and that the nuclear power market is (growing)," adding, "Since the final decision on how to proceed remains, the idea is to keep public discourse and opinion gathering open." (이 대통령은 지난 정부가 세운 원전 건설 계획과 관련해서도 “국가 정책의 안정성과 지속성 측면에서도 무언가를 결정했는데 정권이 바뀐다고 마구 뒤집으면 예측 가능성이 떨어져 경영 주체의 미래 경영 판단에 장애를 주는 측면이 있다”고 말했다. 또 “국제적으로 원전 수출이 중요한 과제이고, 원전 시장이 (늘어나고) 있는 점도 고려하자는 취지”라며 “앞으로 어떻게 할지 최종 결정이 남았으니 공론화와 의견 수렴을 열어놓고 하자는 것”이라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240883.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0121/5717689701098597.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>Canadian Deputy Minister of Foreign Affairs "Trusts the Capabilities of Korean Companies Regarding Next-Generation Submarines" (캐나다 외교차관보 “차기 잠수함 관련 한국기업 역량 신뢰”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240906.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Canadian Deputy Minister of Foreign Affairs "Trusts the Capabilities of Korean Companies Regarding Next-Generation Submarines" (캐나다 외교차관보 “차기 잠수함 관련 한국기업 역량 신뢰”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/582/imgdb/original/2026/0121/20260121502502.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정의혜 외교부 차관보가 21일 정부서울청사에서 리처드 알바이터 캐나다 외교부 국제안보·정무 차관보와 면담하고 있다. 외교부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Deputy Minister of Foreign Affairs Chung Ui-hye met with Richard Arbeiter, Canadian Deputy Minister of Foreign Affairs for International Security and Political Affairs, at the Government Complex Seoul on the 21st. They discussed bilateral cooperation, the international situation, and defense industry cooperation, including Canada's next-generation submarine project. (정의혜 외교부 차관보가 21일 정부서울청사에서 리처드 알바이터 캐나다 외교부 국제안보·정무 차관보와 면담하면서, 양국 협력과 국제 정세, 캐나다 차기 잠수함 사업을 비롯한 방산 협력을 논의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs relayed that Deputy Minister Arbeiter stated, "Amid growing uncertainty in the international order, Canada aims to respond to challenges by diversifying partnerships in security and economic fields," and added, "To this end, I hope to further expand cooperation with South Korea, a strategic partner in the Indo-Pacific region." (알바이터 차관보는 “국제질서의 불확실성이 커지는 상황에서 캐나다는 안보 및 경제분야 파트너십 다변화 등을 통해 도전 과제에 대응해 나가고자 한다”면서 “이를 위해 인태지역의 전략적 동반자인 한국과의 협력을 보다 확대해 나가기를 희망한다”고 말했다고 외교부는 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also said, "Regarding Canada's next-generation submarine project, I already have great trust in the capabilities of Korean companies." He continued, "I hope to continue cooperation between our two countries for collaboration on the international stage, including with the G7, and to achieve peace and prosperity in the Indo-Pacific region, including the Arctic." (그는 또 “캐나다 차기 잠수함 사업과 관련해 한국 기업의 역량에 대해 이미 큰 신뢰를 갖고 있다”고 밝혔다. 이어 “한국과 지7(G7·주요 7개국)을 포함한 국제무대에서의 협력 및 북극을 포함한 인태지역 평화와 번영 달성을 위해 양국 간 협력을 지속해 나가기를 바란다”고도 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Minister Chung said, "Based on the 'Korea-Canada Security and Defense Cooperation Partnership,' we intend to pursue more long-term and mutually beneficial security and defense industry cooperation." To this end, he suggested promptly promoting high-level exchanges, including holding the second Foreign and Defense Ministers' Meeting (2+2), to yield substantive results. (정 차관보는 “‘한-캐나다 안보·국방 협력 파트너십’을 바탕으로 보다 장기적이고 호혜적인 안보·방산 협력을 추진해 나가고자 한다”며 이를 위해 제2차 외교·국방(2+2) 장관회의 개최를 비롯한 고위급 교류를 조속히 추진해 실질적인 성과를 도출해 나가자”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government is supporting Hanwha Ocean and HD Hyundai Heavy Industries in their bid for the 'Canadian Patrol Submarine Project' (CPSP), a project worth up to 60 trillion won, in which they are currently in the final competition. Next week, a special defense industry delegation, including the Presidential Chief of Staff, the Minister of Trade, Industry and Energy, and the Commander of the Navy Submarine Force, is preparing to visit Canada. (정부는 한화오션·에이치디(HD)현대중공업이 최종 경쟁중인 최대 60조원 규모의 ‘캐나다 초계 잠수함 프로젝트’(CPSP) 수주를 지원하고 있다. 다음주에는 대통령비서실장과 산업통상부 장관, 해군잠수함사령관 등이 포함된 방산 특사단이 캐나다 방문을 준비하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Canadian Patrol Submarine Project is a large-scale project to build up to 12 diesel-electric submarines. Including the submarine construction cost (up to 20 trillion won) and the maintenance, repair, and operation (MRO) costs for 30 years after introduction, the project scale reaches up to 60 trillion won. Currently, the Hanwha Ocean-HD Hyundai Heavy Industries one-team consortium and Germany's ThyssenKrupp Marine Systems (TKMS) are on the shortlist and are in the final competition, with an announcement expected in June this year. (캐나다 초계 잠수함 프로젝트는 디젤 잠수함 최대 12척을 건조하는 대형 프로젝트로, 잠수함 건조 비용(최대 20조원)과 도입 후 30년 간 유지·보수·운영(MRO) 비용까지 포함하면 사업 규모는 최대 60조원이다. 현재 한화오션·에이치디현대중공업 원팀 컨소시엄이 독일 티센크루프마린시스템(TKMS)과 숏리스트(적격후보)에 올라 올해 6월 발표를 앞두고 최종 경쟁을 벌이고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240906.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/582/imgdb/original/2026/0121/20260121502502.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>[News Dive] Han Deok-su Sentenced to 23 Years in Prison ([뉴스 다이브] 한덕수 징역 23년 선고)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240914.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[News Dive] Han Deok-su Sentenced to 23 Years in Prison ([뉴스 다이브] 한덕수 징역 23년 선고)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0121/20260121502684.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Featuring: Jang Yun-seon, Political Affairs Reporter; Kim Jeong-hwan, Attorney; Kim Gyu-hyun, Attorney; Kim Nam-il, Hankyoreh Political Team Reporter; Host: Ko Hyun-joon. Han Deok-su sentenced to 23 years in prison, taken into custody at court... First legal judgment that 'Dec. 3 Martial Law = Rebellion' / President Lee Jae-myung's 2026 New Year press conference... What are the key messages? / "Repay your debt to Yoon Suk-yeol" Shincheonji, suspicions of mass enrollment of People Power Party members / 'Anger at Governor Lee Jae-myung' Lee Man-hee's voice recording released... Mentions Yoon Suk-yeol as well. Please tune in for today's (January 21st) News Dive. (출연: 장윤선 정치전문기자, 김정환 변호사, 김규현 변호사, 김남일 한겨레 정치팀 기자, 진행: 고현준. 한덕수 징역 23년 선고 법정구속...‘12.3 계엄 = 내란’ 첫 법적 판단 / 이재명 대통령, 2026년 신년 기자회견... 주요 메시지는? / “윤석열에 은혜 갚아라“ 신천지, 국힘 당원 집단 가입 의혹 / ‘이재명 지사에 분노’ 이만희 육성 공개... 윤석열 언급도. 오늘 (1월 21일) 뉴스 다이브 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240914.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0121/20260121502684.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>Song Eon-seok Claims "President Lee's Press Conference Was a Comedy Show... Made Outrageous Remarks About Fasting Jang Dong-hyeok" (송언석 “이 대통령 기자회견은 만담극…단식 장동혁에 막말” 주장)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240917.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Song Eon-seok Claims "President Lee's Press Conference Was a Comedy Show... Made Outrageous Remarks About Fasting Jang Dong-hyeok" (송언석 “이 대통령 기자회견은 만담극…단식 장동혁에 막말” 주장)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/53_17689782013608_1717689780210705.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;송언석 국민의힘 원내대표가 21일 오후 서울 여의도 국회에서 장동혁 대표 단식 중단을 위해 열린 긴급의원총회에서 발언하고 있다. 김영원 기자 forever@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Song Eon-seok, the floor leader of the People Power Party, harshly criticized President Lee Jae-myung's New Year's press conference on the 21st, calling it "a comedy show of redundant, flowery words, nothing more than a feast of rhetoric." He also stated, "He (President Lee) spouted outrageous remarks, saying Representative Jang Dong-hyeok, who is fasting at the risk of his life, actually doesn't want a special prosecutor investigation." (송언석 국민의힘 원내대표는 21일 이재명 대통령의 신년 기자회견에 대해 “화려한 말 잔치 뿐인 중언부언 만담극”이라고 혹평했다. 또 “목숨 건 단식하는 장동혁 대표의 속마음은 특검을 하기 싫은 것이라는 막말을 늘어놓았다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At an emergency general meeting of lawmakers held at the National Assembly that afternoon, Floor Leader Song said, "The mindset President Lee showed regarding the economy at today's New Year's press conference is beyond disappointing, it's downright despairing." He continued, "It makes no sense for someone who unilaterally pushed through bills that shackle businesses, symbolized by the 'Yellow Envelope Act' and the stronger Commercial Act, and who shows no interest in the voices of the public and opposition parties worried about 'side effects,' to suddenly hold a New Year's press conference and talk about growth." He also sharpened his criticism, saying, "I couldn't believe my ears when I heard the remark, 'The government cannot beat the market, but the market cannot beat the government either.' In short, doesn't that mean 'the market shouldn't challenge the government'? That very mindset is totalitarianism." (송 원내대표는 이날 오후 국회에서 긴급 의원총회를 열어 “오늘 이 대통령이 신년 기자회견에서 보인 경제에 대한 마인드 자체가 매우 실망을 넘어서 절망적”이라며 “노란봉투법과 더 센 상법으로 대변되는 기업 발목 잡는 법안을 일방적으로 강행 처리하고 ‘부작용이 걱정이 된다’고 하는 국민들과 야당의 목소리에 대해서 전혀 관심도 없는 양반이 갑자기 신년 기자회견을 한다고 해서 성장을 얘기하는 것은 너무나 앞뒤가 맞지 않는 이야기”라고 했다. 또한 “‘정부가 시장을 이길 수도 없지만 시장이 정부를 이길 수도 없다’는 발언을 (듣고) 귀를 의심했다”며 “한마디로 ‘시장은 정부에 대해서 덤벼들지 말라’는 뜻 아니냐. 그런 생각이 바로 전체주의”라고 날을 세웠다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also criticized President Lee's response to the high exchange rate issue, where Lee said, 'If there were measures, we would have already taken them.' Song said, "Is that something a president responsible for the future, survival, and fate of a nation can say?" He added, "He says 'it will just fall in a month or two,' but there's no explanation of how it will fall or on what basis it will fall." (그는 또 이 대통령이 고환율 문제에 대해 ‘대책이 있었으면 이미 했을 것’이라고 답한 데 대해 “그게 일국의 미래와 존망과 생존을 짊어지고 있는 대통령이 할 수 있는 이야기냐”라고도 했다. 그러면서 “‘한두달 지나면 그냥 떨어진다’는데, 어떻게 떨어진다는 건지 무슨 근거로 떨어진다는 건지 아무 설명이 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding President Lee's emphasis on unity, Floor Leader Song said, "Frankly, I really don't understand how someone who, from the first day in power, passed three special prosecutor bills as the number one agenda to attack the opposition and start political retaliation, can even mention unity." He continued, "It hasn't even been a few days since they unilaterally passed a second comprehensive special prosecutor bill, after thoroughly shaking things out and finding no dust." He then asked, "He talks about unity, but has no interest at all in the fact that the opposition leader is fasting at the risk of his life. Is that really talking about unity?" (송 원내대표는 또 이 대통령이 통합을 강조한 것에 대해서도 “집권한 첫날부터 3대 특검을 1호 법안으로 통과시켜서 야당 때려잡고 정치 보복을 시작했던 사람이 통합을 입에 올리는 것조차도 정말 이해는 솔직히 안 된다”며 “그렇게 탈탈 털어놓고 털어도 먼지가 안 나니까 2차 종합 특검이라고 해 가지고 또 일방적으로 통과시킨 게 불과 며칠 되지도 않았다”고 말했다. 이어 “통합을 한다고 하면서 야당 대표가 목숨을 걸고 단식을 하고 있는데 그런 이야기는 전혀 관심도 없다”며 “그것이 통합을 얘기하는 게 맞냐”고 반문했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also criticized President Lee's response to Representative Jang's request for a one-on-one meeting, where Lee said, "Right now, dialogue between the ruling and opposition parties is a priority." Song interpreted this as, "'How can I deal with each party one by one? I am a person deep inside the palace. You parties should discuss it among yourselves in the National Assembly.'" (아울러 장 대표의 일대일 단독회담 요구에 대해 이 대통령이 “지금은 여야 간 대화가 우선”이라고 한 것을 두고도 “‘내가 일일이 정당을 어떻게 다 상대하냐. 나는 저 구중궁궐 깊은 속에 있는 사람이다. 그건 너희들끼리 정당끼리 국회에서 알아서 논의하라’”라고 한 것이라고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Song said, "Representative Jang is fasting at the risk of his life, urging the acceptance of the 'dual special prosecutor' bills, but (President Lee) spouted outrageous remarks, saying, 'The goal is to prevent investigations. His true intention is that he doesn't want a special prosecutor.'" He added, "I really wanted to say on the spot that it was just a reflex." (송 원내대표는 “장 대표가 목숨을 건 단식을 하면서 ‘쌍특검’을 수용하라고 하고 있는데, (이 대통령은) ‘수사를 못하게 하는 것이 목적이다. 속마음은 특검을 하기 싫은 것’이라는 막말을 늘어놨다”며 “정말 제가 그 자리에서 그냥 반사라고 얘기하고 싶었다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding suspicions raised against nominee Lee Hye-hoon for Minister of Planning and Finance, including allegations of aide abuse of power, and President Lee's comment that 'how could the Blue House know everything,' Song said, "It seems like an admission that the (personnel) verification failed." (또 보좌관 갑질 의혹 등 이혜훈 기획예산처 장관 후보자를 향해 제기된 의혹과 관련해 이 대통령이 ‘청와대가 어떻게 다 알 수 있냐’고 한 것을 두고도 “(인사) 검증이 실패했다고 자백을 한 것 같다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Song said, "Shouldn't measures be taken accordingly (for the failed personnel verification)?" and urged, "It's not too late even now; withdraw the nomination (of this candidate)." He added, "If he were a president responsible for normal state affairs, he should stop here. That's the right thing to do." (송 원내대표는 “그럼 거기(인사검증 실패)에 맞게끔 조치를 해야 되는 게 아니냐”며 “지금이라도 늦지 않았으니 (이 후보자) 지명을 철회하라”고 했다. 이어 “정상적인 국정 운영을 책임지는 대통령이라면 이쯤 하셨으면 그만 멈추시는 게 도리”라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; 전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240917.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0121/53_17689782013608_1717689780210705.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>Defense Minister Gives First Assignment to Newly Promoted Brigadier General Park Jung-hoon... "Thoroughly Investigate North Korea Infiltrating Drone" (국방장관, ‘진급’ 박정훈 준장에 첫 임무…“북한 침투 무인기 철저 수사”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1240932.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Defense Minister Gives First Assignment to Newly Promoted Brigadier General Park Jung-hoon... "Thoroughly Investigate North Korea Infiltrating Drone" (국방장관, ‘진급’ 박정훈 준장에 첫 임무…“북한 침투 무인기 철저 수사”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/689/374/imgdb/original/2026/0121/20260121503137.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;안규백 국방부장관이 21일 오전 방첩사령부에서 실시된 정보·수사기관 업무보고에서 방첩사의 보고를 받고 있다. 국방부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the morning of the 21st, Defense Minister An Kyung-baek visited the Defense Counterintelligence Command (DCC) and received operational briefings from three military intelligence and investigative agencies: the DCC, the Defense Intelligence Command (DIC), and the Ministry of National Defense Investigation Headquarters. He emphasized painful self-reflection and a complete transformation to restore public trust. At this meeting, Minister An also instructed the Investigation Headquarters to thoroughly investigate the incident of a civilian-sent drone infiltrating North Korea. (안규백 국방부 장관은 21일 오전 방첩사령부(방첩사)를 찾아 방첩사·정보사령부(정보사)·국방부조사본부 등 군 정보·수사기관 3곳의 업무보고를 받고, 국민 신뢰 회복을 위한 뼈아픈 성찰과 환골탈태를 강조했다. 이 자리에서 안 장관은 조사본부에 민간인이 보냈다는 무인기의 북한 침투 사건을 철저히 조사하라고도 지시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the operational briefings for the DCC and other agencies that day, Minister An reviewed each agency's key initiatives and implementation plans. This operational briefing marks the first instance where a civilian Defense Minister, from the perspective of civilian control, has directly examined the overall operations of military intelligence and investigative agencies. The Ministry of National Defense stated that the briefing session was arranged to fundamentally reform the DCC, DIC, and Investigation Headquarters according to the public's standards and to transition them into a system capable of democratic and institutional control. (안 장관은 이날 방첩사 등에 대한 업무보고에서 각 기관별 중점 추진과제와 이행계획을 점검했다. 이번 업무보고는 문민 국방부 장관이 문민통제의 관점에서 군 정보·수사기관의 업무 전반을 직접 점검한 첫 사례다. 국방부는 국민의 눈높이에서 방첩사·정보사·조사본부를 근본적으로 쇄신하고, 민주적·제도적 통제가 가능한 체계로 전환하기 위해 업무보고 자리가 마련됐다고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prior to the briefings, Minister An stated, "As the saying '朽木不可雕也 (rotten wood cannot be carved)' goes, many citizens now say that rotten wood cannot be used to carve or build a house," adding, "The task given to military intelligence and investigative agencies, including the DCC, is fundamental reform to re-establish the organization's existence and trust." '朽木不可雕也' is a saying of Confucius from the Analects. Minister An, who studied Chinese classics in his youth, frequently uses content from Eastern classics or idioms in official settings. (안 장관은 이날 업무보고에 앞서 “후목불가조, 많은 국민께서 이제 썩은 나무로는 조각하고 집을 지을 수 없다고 말씀하신다”며 “방첩사를 비롯한 군 정보·수사기관에 주어진 과제는 조직의 존립과 신뢰를 다시 세우는 근본적인 개혁”이라고 말했다. ‘후목불가조’는 논어에 나오는 공자의 말로, 어린 시절 한학을 익힌 안 장관은 공식석상에서 동양 고전의 내용이나 고사성어를 즐겨 사용한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the briefings, he confirmed from key officials of each agency their will to thoroughly investigate suspicions of involvement in illegal martial law and their plans for follow-up measures. He also checked the preparation status and detailed plans to ensure that major organizational and functional reforms—such as DCC reform, DIC reform, and the transfer of counterintelligence investigative authority to the Investigation Headquarters—can be implemented effectively on the ground. (그는 이날 업무보고에서 각 기관의 주요 직위자로부터 불법계엄 연루 의혹에 대한 철저한 규명 의지와 후속 조치 계획을 확인하고 △방첩사 개혁 △정보사 개혁 △방첩수사권의 조사본부 이관 등 주요 조직·기능 개편이 현장에서 실효성 있게 이행될 수 있도록 준비상태와 세부 계획을 점검했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;First, after receiving the DCC's operational briefing, Minister An stated, "From the Security Command to the Defense Security Command, the Defense Security Support Command, and now the DCC, there has never been an organization in the history of the ROK Armed Forces that has changed its name so many times," and instructed, "Face the public's cold gaze head-on and completely sever ties with the past through excruciating self-reflection." On the 8th, the Ministry of National Defense's Civil-Military Joint Special Advisory Committee recommended to Minister An that the DCC, which engaged in illegal activities such as forming arrest teams for major politicians during the 12/3 insurrection, be disbanded. (먼저 안 장관은 방첩사의 업무보고를 받고 “보안사로부터 기무사, 안보지원사, 방첩사에 이르기까지 국군 역사상 이처럼 이름이 여러 차례 바뀐 조직은 전무하다”며 “국민의 냉혹한 시선을 직시하고 뼈를 깎는 성찰로 과거와 완전히 단절할 것”을 지시했다. 지난 8일 국방부 민·관·군 합동특별자문위는 12·3 내란사태 때 주요 정치인 체포조를 꾸리는 등 위법한 일을 벌인 방첩사를 해체할 것을 안 장관에게 권고한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the DIC, he assessed, "While it has carried out its duties unseen until now, recent times have been the most painful period, shaking the very existence of the organization," and said, "With a mindset of '本立道生 (when the foundation is established, the path forward is born),' while focusing on its original duties, reform plans for the DIC must be prepared to ensure that intelligence capabilities are never again abused or degraded into political tools." '本立道生' from the Analects means 'when the foundation is upright, the way forward is born.' (정보사에 대해서는 “그동안 보이지 않는 곳에서 임무를 수행해 왔으나, 최근에는 조직의 존립마저 흔들릴 만큼 가장 뼈아픈 시기였다”고 평가하며 “본립도생의 마음가짐으로 본연의 임무에 전념하는 가운데, 다시는 정보 역량이 남용되거나 정치적 도구로 전락하는 일이 없도록 정보사 개혁 방안을 마련해야 한다”고 말했다. 논어에 있는 ‘본립도생’은 ‘기본이 바로 서야 나아갈 길이 생긴다’는 의미다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Addressing the Investigation Headquarters, Minister An urged, "Transparently and rigorously uncovering the truth about the illegal martial law is not a choice but a historical mission entrusted to the Investigation Headquarters," and added, "Even to dispel concerns about concentration of power raised after the transfer of counterintelligence investigative functions, it must prove its reason for existence to the public with even higher ethical standards and professionalism." (안 장관은 조사본부를 향해 “불법계엄의 진상을 투명하고 엄정하게 규명하는 것은 선택이 아니라 조사본부에 부여된 역사적 사명”이라며 “방첩수사 기능 이관 이후 제기되는 권한 집중 우려를 불식시키기 위해서라도 더욱 높은 윤리 기준과 전문성으로 국민 앞에 존재 이유를 증명해야 한다”고 당부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In particular, he instructed Acting Investigation Headquarters Chief Park Jung-hoon to "thoroughly carry out the investigation and inquiry regarding the North-infiltrating drone, leaving not a single doubt." (특히 박정훈 조사본부장(대리)에게는 “북 침투 무인기 관련 조사 및 수사를 한 점의 의혹도 남지 않도록 철저히 수행할 것”을 지시하기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Concluding the operational briefings, Minister An urged, "Just as one judges the directions by looking at the Big Dipper, our military's intelligence and investigative agencies must also play a role like a compass that correctly indicates the direction the military should take," and added, "With a mindset of complete transformation, let's boldly improve the old constitution and rebuild public trust through continuous innovation." (안 장관은 이날 업무보고를 마무리하며 “북두칠성을 바라보며 동서남북을 판단하듯이, 우리 군의 정보·수사기관도 군이 나아가야 할 방향을 올바르게 제시할 수 있는 나침반과 같은 역할을 해야한다”며 “환골탈태의 마음가짐으로 낡은 체질을 과감히 개선하고, 끊임없는 혁신을 통해 국민의 신뢰를 다시 세워 나가자”고 당부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyuk-cheol &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권혁철 기자 &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1240932.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/689/374/imgdb/original/2026/0121/20260121503137.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party on Han Deok-soo's 23-year sentence: "Need to watch further"... Han Ji-ah: "Must sever ties with Yoon" (국힘, 한덕수 징역 23년에 “더 지켜봐야”…한지아 “윤과 절연해야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240943.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;People Power Party on Han Deok-soo's 23-year sentence: "Need to watch further"... Han Ji-ah: "Must sever ties with Yoon" (국힘, 한덕수 징역 23년에 “더 지켜봐야”…한지아 “윤과 절연해야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0121/20260121503351.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;내란 중요임무 종사, 내란 우두머리 방조 등 혐의를 받는 한덕수 전 국무총리가 21일 오후 서울 서초구 서울중앙지법에서 열린 1심 선고 공판에 출석하고 있다. 최현수 기자 emd@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 21st, regarding the sentencing of former Prime Minister Han Deok-soo to 23 years in prison on charges including performing important duties during a rebellion, the People Power Party stated, "We first respect the judiciary's judgment," but also that "since this is a first-instance ruling, legal disputes will inevitably continue." This could also be interpreted as meaning they cannot accept that the December 3 emergency martial law declaration constitutes 'rebellion' until the Supreme Court's final decision. However, within the party, voices emerged arguing that since the ruling in former Prime Minister Han's trial deemed the December 3 emergency martial law a rebellion, the party leadership should sever ties with former President Yoon Suk-yeol and sincerely apologize to the public. (국민의힘은 21일 한덕수 전 국무총리가 내란중요임무종사 혐의 등으로 징역 23년형이 선고된 데 대해 “사법부의 판단을 일단 존중한다”면서도 “1심 판결이기 때문에 앞으로의 법적 논쟁은 계속 이어질 수밖에 없다”는 입장을 밝혔다. 12·3 비상계엄 선포가 ‘내란’이라는 것을 대법원의 최종 결정이 나올 때까지 인정하지 못한다는 뜻으로도 비칠 수 있는 대목이다. 하지만 당 안에선 한 전 총리 재판에서 12·3 비상계엄이 내란이라는 판결이 나온 만큼, 당 지도부가 윤석열 전 대통령과 절연하고 국민에게 진심으로 사과해야 한다는 목소리가 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following an emergency general meeting of lawmakers, People Power Party floor chief spokesperson Kwak Kyo-taek met with reporters and said regarding the trial outcome of former representative Han, "Our party's position is to first respect the judiciary's judgment. However, since this is a first-instance sentencing, there will be arguments from the defense during the second and third trial processes, and we will watch the future court decisions." (곽규택 국민의힘 원내수석대변인은 이날 긴급 의원총회가 끝난 뒤 기자들을 만나 한 전 대표의 재판 결과와 관련해 “우리 당 입장은 사법부 판단에 대해선 일단 존중한다. 그렇지만 1심이 선고된 것이라 향후 2·3심 과정에서 변호인들 주장하는 바가 있을 것이고 향후 법원 판단을 지켜본다는 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the court's recognition of the December 3 emergency martial law as rebellion, floor spokesperson Kwak said, "Given the heavy sentence, it seems the court recognized it as a rebellious act," but added, "We will likely need to examine the basis for judging it as a rebellious act." (곽 원내대변인은 이날 재판부가 12·3 비상계엄을 내란으로 인정한 데 대해서는 “중형 선고된 것으로 봐서 해당 재판부에선 내란 행위라고 인정한 부분이 있는 것 같다”면서도 “어떤 근거로 내란 행위라고 판단했는지는 살펴봐야 할 거 같다”고만 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, on this day, lawmaker Han Ji-ah posted, "A court ruling has come out stating that the December 3 emergency martial law was a rebellion, a palace coup," and added, "Regarding the results caused by the emergency martial law implemented by a president produced by our party, as a member of the National Assembly, I bow my head and apologize once again to the public. I am deeply sorry, citizens." She stepped forward with an apology as the judiciary determined the December 3 emergency martial law declaration was an act of rebellion. (하지만 이날 한지아 의원은 “12·3 비상계엄이 내란, 친위쿠데타라는 법원의 판결이 나왔다”며 “우리 당에서 배출한 대통령이 시행한 비상계엄으로 초래된 결과에 대해, 국회의원으로서 국민께 고개 숙여 다시 한 번 사과드린다. 국민 여러분 대단히 죄송하다”는 글을 올렸다. 12·3 비상계엄 선포가 내란 행위라는 사법부의 판단이 나온 만큼, 사과에 나선 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Han further urged, "I strongly request to our party leadership," and "Even now, please sever ties with former President Yoon Suk-yeol through measures like expulsion, and offer a sincere apology to the public." (한 의원은 이어 “우리 당 지도부에 강력히 요청한다”며 “이제라도 윤석열 전 대통령에 대한 제명 조치를 통한 윤석열 전 대통령과의 절연, 국민께 진정성 있는 사죄를 해달라”고 촉구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240943.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0121/20260121503351.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>Hong Ik-pyo Meets Jeong Cheong-rae and Han Byung-do, Requests Cooperation Saying “Now is the Time to Push Reforms, 1.5 Years Left” (홍익표, 정청래·한병도 만나 “개혁 추진 적기, 1년 반 남았다” 협조 요청)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240985.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Hong Ik-pyo Meets Jeong Cheong-rae and Han Byung-do, Requests Cooperation Saying “Now is the Time to Push Reforms, 1.5 Years Left” (홍익표, 정청래·한병도 만나 “개혁 추진 적기, 1년 반 남았다” 협조 요청)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0121/20260121503901.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표와 홍익표 신임 청와대 정무수석이 21일 오후 국회에서 만나 기념사진을 찍고 있다. 김영원 기자 forever@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 21st, Hong Ik-pyo, the Senior Presidential Secretary for Political Affairs, met with the ruling party leadership at the National Assembly and urged, “The next year and a half or so is the most crucial period for the Lee Jae-myung administration,” adding that “strong backing from the ruling party for reform legislation is needed.” (홍익표 청와대 정무수석이 21일 국회에서 여당 지도부를 만나 “지금부터 1년 반 정도가 이재명 정부의 가장 중요한 시기”라며 “여당의 강력한 개혁 입법 뒷받침이 필요하다”고 당부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meeting with Democratic Party of Korea leader Jeong Cheong-rae and floor leader Han Byung-do in succession at the National Assembly that afternoon, Senior Secretary Hong stated, “The government’s reform agenda must be completed within the first three years of the (President's) term. The latter two years are not a situation where new initiatives can be launched.” He also added, “My role is to convey the National Assembly's voice to the President without omission or distortion, and to deliver the President's intentions to the National Assembly without distortion. I will communicate with both the ruling and opposition parties at any time and strive to ensure the Lee Jae-myung administration's reform agenda is well implemented in the National Assembly.” (  홍 수석은 이날 오후 국회에서 정청래 민주당 대표, 한병도 원내대표를 잇달아 만나 “정부의 개혁과제 추진은 (대통령) 임기 전반기 3년 안에 마무리 지어야 한다. 후반기 2년은 새로 일을 벌일 수 있는 상황이 아니”라며 이렇게 밝혔다. 또 “제 역할은 국회의 목소리를 대통령에게 가감 없이 전달하고 대통령의 뜻을 왜곡 없이 국회에 전달하는 것”이라며 “언제든 여야와 다 소통하며 이재명 정부의 개혁과제가 국회에서 잘 이뤄질 수 있도록 노력하겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In his meeting first with leader Jeong, Senior Secretary Hong emphasized 'party-government partnership' and brought up the conversation from the dinner hosted by President Lee for the Democratic Party's new leadership at the presidential office on the 19th. He mentioned that President Lee jokingly asked leader Jeong, “Are you perhaps 'anti-Myung' (anti-Lee Jae-myung)?” to which leader Jeong replied, “We are all 'pro-Myung' (pro-Lee Jae-myung) and 'pro-Cheong' (pro-presidential office).” Senior Secretary Hong said, “Actually, the (Lee Jae-myung vs. Jeong Cheong-rae rivalry) frame seems inaccurate. As the President also mentioned, being pro-Myung or not is not what's important; the basic attitude of a public official is who works correctly for the nation and the people.” (  홍 수석은 먼저 정 대표와 만나서는 ‘당·청 파트너십’을 강조하며 지난 19일 청와대에서 열린 이 대통령과 민주당 신임 지도부의 만찬 때 이야기를 꺼냈다. 그는 당시 이 대통령이 정 대표에게 우스갯소리로 “혹시 반명(반이재명)이냐”고 묻고, 정 대표가 “우리는 모두 친명(친이재명)이고 친청(친청와대)”이라며 답한 일을 언급하며 “사실 (이재명-정청래 대결) 프레임은 정확하지 않은 것 같다. 대통령도 얘기했지만, 친명이다 아니다가 중요한 게 아니라 국가와 국민을 위해 올바르게 일하는 사람이 누구냐가 공직자의 기본자세”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Secretary Hong also praised leader Jeong, saying, “I have the thought that while party member sovereignty began during Representative Lee Jae-myung's time, isn't leader Jeong the one bringing it to full bloom? He is the optimal party leader to open the era of party member sovereignty.” In response, leader Jeong said, “Thank you for mentioning that part (party member sovereignty).” He added, “In my heart, I prayed that Senior Secretary Hong would be the successor for the Senior Secretary for Political Affairs position. 'Like minds think alike'—Lee Jae-myung's mind and Jeong Cheong-rae's mind were the same. I consider him the best card as Senior Secretary for Political Affairs,” and “Even now, the party-government-presidential office relationship is extremely good, but I expect even smoother communication going forward.” (홍 수석은 또 “당원주권주의는 이재명 대표 시절 시작됐지만 꽃피우는 역할은 정 대표가 하고 있는 것 아닌가 이런 생각을 갖고 있다. 당원주권시대를 열 수 있는 최적의 당대표”라며 정 대표를 추어올리기도 했다. 이에 정 대표도 “그 부분(당원주권주의)을 언급해줘서 감사하다”고 화답했다. 또 “정무수석 후임이 홍 수석이었으면 좋겠다고 맘속으로 기도했는데 ‘이심정심’, 이재명의 마음이 정청래의 마음과 똑같았다. 정무수석으로서 최상의 카드라 생각한다”며 “지금도 당·정·청 관계가 더없이 좋지만, 앞으로 더 원활한 소통이 이뤄질 거라 기대한다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Subsequently, in his meeting with floor leader Han Byung-do, Senior Secretary Hong said, “You became floor leader as a relief pitcher during the party's difficult times. I also have the experience of becoming floor leader as a relief pitcher after the passage of the motion for consent to the arrest of Representative Lee Jae-myung,” and added, “The role of a relief pitcher is really not easy. I believe the floor leadership team, including Senior Deputy Floor Leader Cheon Jun-ho, will solidly manage the Assembly.” Floor leader Han stated, “I will do my best to swiftly handle legislative tasks, including metropolitan administrative integration. We will also promptly push reform tasks such as prosecution reform and rectifying foul play, privilege, and unfairness to meet public expectations, firmly supporting the success of the Lee Jae-myung administration.” (  이어 한병도 원내대표와 만난 홍 수석은 “당이 어려운 시기에 구원투수로서 원내대표가 되셨는데, 저도 이재명 대표의 체포동의안 가결 뒤 구원투수로 원내대표가 된 경험이 있다”며 “구원투수 (역할이) 참 쉽지 않다. 천준호 원내운영수석부대표 등 원내대표단이 든든히 원내를 운영해나갈 거라 믿는다”고 했다. 한 원내대표는 “광역(행정)통합을 포함한 입법 과제를 신속히 처리할 수 있도록 최선의 노력을 다하겠다. 검찰 개혁을 비롯해 반칙과 특권, 불공정을 바로잡는 개혁과제도 국민 눈높이에 맞게 속도감 있게 추진해 이재명 정부의 성공을 단단히 뒷받침하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240985.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0121/20260121503901.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>First Meeting of the 'Public-Private Economic Security Working-Level Review Meeting' to Respond to Trade Wars (통상전쟁 대응 ‘민관 경제안보 실무 점검회의’ 첫 회의)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241005.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;First Meeting of the 'Public-Private Economic Security Working-Level Review Meeting' to Respond to Trade Wars (통상전쟁 대응 ‘민관 경제안보 실무 점검회의’ 첫 회의)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/411/imgdb/original/2026/0121/20260121504020.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;오현주 국가안보실 3차장이 21일 중소기업중앙회에서 민관 경제안보 실무 점검회의를 주재하며 발언하고 있다. 청와대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Blue House has established the 'Public-Private Economic Security Working-Level Review Meeting' to comprehensively review economic security issues arising from changes in the international situation and held its first meeting. (청와대가 국제정세 변화에 따른 경제안보 현안을 종합적으로 점검하기 위해 ‘민관 경제안보 실무 점검회의’를 신설하고 첫 회의를 열었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presiding over the meeting at the Korea Federation of SMEs on the 21st, Oh Hyun-joo, Third Deputy Director of the National Security Office, emphasized, "As economic and security issues are converging into a single domain, substantive economic security capabilities can be strengthened through government and private sector cooperation as one team." (오현주 국가안보실 3차장은 21일 중소기업중앙회에서 회의를 주재하며 “경제와 안보 이슈가 하나의 영역으로 결합하고 있는 가운데, 정부와 민간이 원팀으로 협력함으로써 실질적인 경제안보 역량이 강화될 수 있다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Public-Private Economic Security Working-Level Review Meeting was promoted after the National Policy Planning Committee last year planned and reported to President Lee Jae-myung on a plan to establish a 'Public-Private Economic Security Review Meeting' under the Office of the President to respond to the 'trade war' initiated by U.S. President Donald Trump. (민관 경제안보 실무 점검회의는 지난해 국정기획위원회가 도널드 트럼프 미국 대통령발 ‘통상 전쟁’에 대응하기 위해 대통령실 산하에 ‘민관 경제안보 점검회의’를 설치하는 방안을 기획해 이재명 대통령에게 보고하면서 추진된 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The meeting was attended by related ministries including the Ministry of Economy and Finance, the Ministry of Science and ICT, and the Ministry of Foreign Affairs, as well as economic organizations such as the Korea Chamber of Commerce and Industry and the Federation of Korean Industries, major companies including Hyundai Motor Company and POSCO Future M, and research institutions. (이날 회의에는 재정경제부와 과학기술정보통신부, 외교부 등 관계 부처를 비롯해 대한상공회의소, 한국경제인협회 등 경제단체와 현대자동차, 포스코퓨처엠 등 주요 기업들 그리고 연구기관들이 참석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Participants shared the view that the international situation is rapidly changing as geopolitical uncertainties intensify and strategic competition among major countries over supply chains and technology expands. They proceeded with discussions centered on reviewing economic security issues arising from this. In particular, there was a consensus on the need for the government and private sector to jointly diagnose risk factors, especially in a situation where major countries like the U.S. and China are successively implementing economic security measures such as export controls. (참석자들은 지정학적 불확실성이 심화하면서 공급망과 기술을 둘러싼 주요국 간 전략 경쟁이 확대되는 등 국제정세가 급변하고 있다는 점을 공유하고, 이에 따른 경제안보 현안을 점검하는 방향으로 논의를 진행했다. 특히 최근 미국과 중국 등 주요국의 수출 통제 등 경제안보 조치가 잇따르는 상황에서, 정부와 민간이 함께 위험 요인을 진단할 필요가 있다는 데 의견이 모였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, participants shared the recognition that in a phase where geopolitical risks and supply chain instability are becoming structural, the stable securing of core items and strategic technologies and maintaining their competitiveness are key economic security tasks. They particularly emphasized that close cooperation between the role of related small and medium-sized enterprises and supporting government policies is essential to secure stable supply chains for major items such as critical minerals. (아울러 참석자들은 지정학적 리스크와 공급망 불안이 구조화되는 국면에서 핵심 품목과 전략기술의 안정적 확보와 경쟁력 유지가 핵심적인 경제안보 과제라는 데 인식을 같이했다. 특히 핵심 광물 등 주요 품목의 안정적 공급망을 확보하기 위해 관련 중소기업의 역할과 이를 뒷받침하는 정부 정책 간의 긴밀한 협력이 필수적이라는 점을 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241005.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/411/imgdb/original/2026/0121/20260121504020.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party Welcomes Han Deok-soo's 23-Year Prison Sentence, Calls It "A Clear Baseline for Judicial Justice" (한덕수 징역 23년 선고에 민주 “사법 정의 분명한 기준선” 환영)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241009.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party Welcomes Han Deok-soo's 23-Year Prison Sentence, Calls It "A Clear Baseline for Judicial Justice" (한덕수 징역 23년 선고에 민주 “사법 정의 분명한 기준선” 환영)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/480/imgdb/original/2026/0121/20260121504033.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;내란 중요임무종사, 내란 우두머리 방조 등 혐의를 받는 한덕수 전 국무총리가 21일 오후 서울 서초구 서울중앙지법에서 열린 1심 선고 공판에 출석하고 있다. 최현수 기자 emd@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party of Korea on the 21st welcomed the court's sentencing of former Prime Minister Han Deok-soo to 23 years in prison, calling it "a clear and decisive ruling like a knife cutting through butter" (according to Representative Jeong Cheong-rae) and stating it is "a clear baseline for judicial justice that will extend to the main trial of Yoon Suk-yeol's rebellion." The Cho Kuk Innovation Party, addressing the People Power Party, said, "(Now that the verdict is out) you must clearly state whether the December 3 martial law was a rebellion or not." (더불어민주당은 21일 법원의 한덕수 전 국무총리 징역 23년 선고에 “추상같은 명쾌한 판결”(정청래 대표)에 환영하며 “윤석열 내란 본류 재판으로 이어지는 사법 정의의 분명한 기준선”이라고 평했다. 조국혁신당은 국민의힘을 향해 “(재판 결과가 나왔으니) 12·3 계엄이 내란인지 아닌지 분명한 입장을 밝히라”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party floor spokesperson Moon Geum-ju commented at a National Assembly briefing in the afternoon following the first-instance sentencing of the former Prime Minister, calling it "a firm declaration finally made by the judiciary regarding a power-driven rebellion that trampled on the constitution." She added, "It was a belated but unavoidable judgment, and the nature of the crime is so grave that even this level of sentence feels light." (문금주 민주당 원내대변인은 이날 오후 한 전 총리에 대한 법원 1심 선고가 나온 뒤 국회 브리핑에서 “헌정을 짓밟은 권력형 내란에 대해 사법부가 마침내 내린 단호한 선언”이라며 “늦었지만 더 이상 미룰 수 없었던 판단이며, 이 정도 형량조차 가볍게 느껴질 만큼 죄질은 중대하다”고 논평했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spokesperson Moon pointed out, "Han Deok-soo was the Prime Minister with a constitutional duty to prevent illegal emergency martial law. However, he was not merely negligent; he was a key accomplice deeply involved in the overall execution of the martial law." She continued, "Nevertheless, far from apologizing, he even revealed his ambition for power, using his acting presidential authority as a stepping stone to eye a presidential candidacy. This is an act of openly insulting the constitution and democracy." (문 원내대변인은 “한덕수는 불법 비상계엄을 막아야 할 헌법적 책무를 지닌 국무총리였다. 그러나 그는 이를 방기한 정도가 아니라 계엄 실행 전반에 깊숙이 관여한 핵심 공범이었다”며 “그럼에도 그는 사과는커녕 (대통령) 권한대행직을 발판 삼아 대선 후보를 넘보는 권력 야욕까지 드러냈다. 이는 헌법과 민주주의를 공개적으로 능멸한 행위”라고 짚었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party leader Jeong Cheong-rae also posted on Facebook, writing, "December 3 was a rebellion and a palace coup. A clear and decisive ruling like a knife cutting through butter," and added, "It is a model judgment, both in the court of history and in the actual court, proving that justice will prevail in the end." This assessment implies that since the Han trial judged the 'December 3 emergency martial law as a rebellion,' it will serve as a clear baseline in the upcoming rebellion trial of former President Yoon. (정청래 민주당 대표도 페이스북에 글을 올려 “12·3은 내란이고 친위 쿠데타다. 추상같은 명쾌한 판결”이라며 “역사 법정에서도 현실 법정에서도 모범판결, 사필귀정”이라고 적었다. 한 전 총리 재판에서 ‘12·3 비상계엄이 내란’이라는 판단이 내려진 만큼, 향후 윤 전 대통령의 내란 재판에서도 분명한 기준선이 될 것이라고 평가한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Innovation Party called it "self-inflicted and retribution." Baek Seon-hee, the Innovation Party's floor spokesperson, stated in a commentary, "The court clearly stated that the December 3 martial law was a rebellion. A fitting and severe judgment must also be delivered to the ringleader of the rebellion, Yoon Suk-yeol." She further said, "We ask the People Power Party. You must clearly state your position on whether the December 3 martial law was a rebellion or not," adding, "If you cannot call a rebellion a rebellion, then the People Power Party is ultimately confessing to being a 'party engaged in major rebellion tasks'." (혁신당은 “자업자득이자 인과응보”라고 평했다. 백선희 혁신당 원내대변인은 논평에서 “법원은 12·3 계엄이 내란임을 명확히 했다. 내란 수괴 윤석열에게도 마땅하고 엄중한 심판이 내려져야 할 것”이라고 밝혔다. 이어 “국민의힘에 묻겠다. 12·3계엄이 내란인지 아닌지 분명한 입장을 밝혀야 한다”며 “만약 내란을 내란이라 말하지 못한다면 국민의힘은 결국 ‘내란주요임무종사당&amp;#x27;임을 스스로 자백하는 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cho Kuk, leader of the Innovation Party, also wrote on Facebook, "The People Power Party must call the illegal emergency martial law a rebellion, call Yoon Suk-yeol the ringleader of the rebellion, call Han Deok-soo a person engaged in major rebellion tasks, and prostrate themselves in apology before the people." He warned, "They must also bitterly reflect and apologize for obstructing Yoon Suk-yeol's arrest and promoting Han Deok-soo as a presidential candidate. If they reject this warning, the future of the 'party engaged in major rebellion tasks' is nothing but dissolution." (조국 혁신당 대표도 페이스북에 “국민의힘은 불법 비상계엄을 내란으로, 윤석열을 내란 우두머리로, 한덕수를 내란주요임무종사자로 부르고, 국민 앞에 엎드려 사죄해야 한다”며 “윤석열 체포 방해와 한덕수 대선 후보 옹립에 대해서도 통렬하게 반성하고 사죄해야 한다. 이 경고를 거부한다면 내란주요임무종사당의 미래는 정당 해산밖에 없다”고 별렀다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minority parties also issued commentaries in unison. Son Sol, chief spokesperson for the Progressive Party, said in a briefing, "This ruling is a 'guilty notice' for the trial of rebellion ringleader Yoon Suk-yeol," adding, "Since the court clearly defined the December 3 emergency martial law as a rebellion, Yoon Suk-yeol's 'enlightenment order' claim is completely shattered. The end for rebellion accomplices is only prison." (소수정당들도 일제히 논평을 냈다. 손솔 진보당 수석대변인은 브리핑에서 “이번 판결은 윤석열 내란 우두머리 재판의 ‘유죄 예고장’”이라며 “법원이 12·3 비상계엄을 명백히 내란으로 규정한 만큼 윤석열의 ‘계몽령’ 주장은 완전히 깨졌다. 내란 부역의 끝은 감옥뿐”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yong Hye-in, leader of the Basic Income Party, commented, "For the unconstitutional and anti-state acts of someone who lived luxuriously for decades as a high-ranking public official of the Republic of Korea using people's taxes, even 23 years in prison is too short." (용혜인 기본소득당 대표는 “국민의 세금으로 대한민국의 고위공직자로서 수십년간 호의호식했던 자의 반헌법·반국가 행위에 징역 23년도 짧다”고 논평했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241009.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/480/imgdb/original/2026/0121/20260121504033.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>Han Deok-soo Sentenced to 23 Years in Prison... Ruling Camp Calls it "An Inevitable Conclusion," People Power Party Says "Must Wait for 2nd and 3rd Trials" (한덕수 징역 23년…범여권 “당연한 결론” 국힘 “2·3심도 봐야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241010.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Han Deok-soo Sentenced to 23 Years in Prison... Ruling Camp Calls it "An Inevitable Conclusion," People Power Party Says "Must Wait for 2nd and 3rd Trials" (한덕수 징역 23년…범여권 “당연한 결론” 국힘 “2·3심도 봐야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0121/20260121504042.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;내란 중요임무 종사, 내란 우두머리 방조 등 혐의를 받는 한덕수 전 국무총리가 21일 오후 서울 서초구 서울중앙지법에서 열린 1심 선고 공판에 출석하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 21st, as former Prime Minister Han Deok-soo, indicted on charges including performing important tasks for a rebellion, was sentenced to 23 years in prison in the first trial and taken into court custody, the Democratic Party of Korea and progressive opposition parties unanimously welcomed the decision, calling it "a conclusion that was all too inevitable before history." The People Power Party expressed its position that it "will watch the future court rulings." (21일 내란 중요임무 종사 혐의 등으로 기소된 한덕수 전 국무총리가 1심에서 징역 23년을 선고받고 법정구속되자, 더불어민주당과 진보야당은 “역사 앞에 너무 당연한 결론”이라며 일제히 환영했다. 국민의힘은 “향후 법원 판단을 지켜보겠다”는 입장을 냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party leader Jeong Cheong-rae wrote on Facebook immediately after the sentencing was announced, "Court custody is only natural. The December 3 incident was a rebellion and a palace coup. It is a clear judgment like a clear sky," adding, "It is a model ruling, both in the court of history and in the actual court; justice prevails in the end." Spokesperson Moon Geum-ju said in a briefing that afternoon, "Beyond punishment for an individual, this is a firm declaration finally made by the judiciary regarding the rebellion that trampled the constitution. This ruling is a clear baseline for judicial justice that will lead to the main trial of the Yoon Suk Yeol rebellion." (정청래 더불어민주당 대표는 이날 선고 결과가 나오자 페이스북에 “법정구속은 당연. 12·3은 내란이고 친위 쿠데타다. 추상같은 명쾌한 판결”이라며 “역사의 법정에서도 현실 법정에서도 모범 판결, 사필귀정”이라고 썼다. 문금주 원내대변인은 이날 오후 브리핑에서 “한 개인에 대한 처벌을 넘어, 헌정을 짓밟은 내란에 대해 사법부가 마침내 내린 단호한 선언”이라며 “이번 판결은 윤석열 내란 본류 재판으로 이어지는 사법 정의의 분명한 기준선”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cho Kuk, leader of the Cho Kuk Innovation Party, wrote on Facebook, "Now it's the People Power Party's turn. If they once again shield or justify the rebellion, they will be acknowledging themselves as 'those who performed important tasks for the rebellion.'" Comments from minor parties followed, such as: "A 'guilty notice' for the trial of ringleader Yoon Suk Yeol's rebellion" (Progressive Party), "There must be a stern legal judgment against Yoon Suk Yeol and his accomplices" (Social Democratic Party), "23 years in prison is too short for the anti-constitutional, anti-state acts of someone who lived in luxury for decades" (Basic Income Party). (조국 조국혁신당 대표는 페이스북에 “이제는 국민의힘 차례다. 또다시 내란을 비호·정당화한다면 ‘내란 주요(중요)임무 종사당’임을 자임하는 것”이라고 했다. “윤석열 내란 우두머리 재판의 ‘유죄 예고장’”(진보당) “윤석열과 공범들에 대한 엄중한 법의 심판이 있어야 할 것”(사회민주당) “수십년간 호의호식했던 자의 반헌법·반국가 행위에 징역 23년도 짧다”(기본소득당)는 소수 정당의 논평도 잇따랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party stated that while it respects the court's judgment, "Since this is a first trial ruling, legal disputes will inevitably continue in the future." Kwak Kye-taek, the PPP's chief floor spokesperson, told reporters, "We respect the judiciary's judgment for now," adding, "As this is a first trial sentencing, the defense will have arguments in the future second and third trial processes, and we will watch the future court rulings." (국민의힘은 법원 판단을 존중한다면서도 “1심 판결이기 때문에 앞으로의 법적 논쟁은 계속 이어질 수밖에 없다”는 입장을 밝혔다. 곽규택 국민의힘 원내수석대변인은 취재진에 “사법부 판단에 대해선 일단 존중한다”며 “1심이 선고된 것이라 향후 2·3심 과정에서 변호인들이 주장하는 바가 있을 것이고, 향후 법원 판단을 지켜보겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Ko Han-sol, Jang Na-rae &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 장나래 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241010.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0121/20260121504042.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>On the 7th Day of Hunger Strike, Jang Dong-hyuk Refuses Transfer, Saying "I Will Be Buried Here"... Hunger Strike at a Crossroads (단식 7일째 장동혁 “여기 묻힐 것” 이송 거부…기로 선 농성)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241013.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;On the 7th Day of Hunger Strike, Jang Dong-hyuk Refuses Transfer, Saying "I Will Be Buried Here"... Hunger Strike at a Crossroads (단식 7일째 장동혁 “여기 묻힐 것” 이송 거부…기로 선 농성)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/604/imgdb/original/2026/0121/4917689943219846.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;통일교·공천헌금 &amp;#x27;쌍특검&amp;#x27; 수용을 요구하며 이레째 단식 중인 국민의힘 장동혁 대표가 21일 서울 여의도 국회 로텐더홀 단식 농성장에 마련된 텐트 안에 누워 있다. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Jang Dong-hyuk, the leader of the People Power Party, who has been on a hunger strike for a week advocating for the necessity of a 'twin special prosecutor' to investigate suspicions surrounding the Unification Church and nomination bribes, is at a crossroads. His health has deteriorated to the point where medical staff have judged that "forced hospitalization is necessary," yet not only the ruling party but also the presidential office have shown no response. (통일교·공천헌금 의혹을 규명할 ‘쌍특검’ 추진 필요성을 주장하며 일주일째 단식 농성 중인 장동혁 국민의힘 대표가 기로에 섰다. ‘강제 병원 이송이 필요하다’는 의료진 판단이 나올 정도로 건강은 악화되어 가고 있는데, 여당은 물론 청와대가 호응을 보이지 않고 있어서다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 21st, Representative Jang posted on Facebook, "Mark my words. You can refuse a special prosecutor, but you cannot refuse the will of the people. I will be buried here, and the Democratic Party will be buried by the will of the people." As his hunger strike entered its seventh day, his blood oxygen saturation has plummeted to the point where he needs to wear a medical oxygen concentrator. However, he stated he will not stop his hunger strike until the presidential office and the ruling party accept the twin special prosecutor, demanding a one-on-one meeting with President Lee Jae-myung. (장 대표는 21일 “명심하라. 특검은 거부할 수 있어도 민심은 거부할 수 없다. 나는 여기서 묻히고 민주당은 민심에 묻힐 것”이라는 글을 페이스북에 올렸다. 단식이 7일째로 접어들면서 의료용 산소발생기를 착용해야 할 정도로 산소포화도가 급락한 상태지만, 청와대와 여당이 쌍특검을 수용할 때까지는 단식을 멈추지 않겠다며 이재명 대통령과의 일대일 회담을 요구하고 있는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Earlier that day, Lee Jun-seok, the leader of the Reformist Party who returned early from an overseas trip, tried to persuade him to stop the hunger strike, saying, "To strengthen bipartisan cooperation (on the twin special prosecutor), you, as the leader, need to play the role of commander." However, it was to no avail. In the afternoon, People Power Party lawmakers held an emergency general meeting to gather opinions urging him to 'stop the hunger strike' and called paramedics to attempt a 'forced transfer' to the hospital, but they could not break his resolve. (이날 오전 해외 출장에서 조기 귀국한 이준석 개혁신당 대표가 “양당 (쌍특검) 공조를 강화하려면 대표님이 지휘관으로서 역할을 해주셔야 한다”며 단식 중단을 설득했지만 소용이 없었다. 이날 오후 국민의힘 의원들이 긴급의원총회까지 열어 ‘단식을 중단해달라’는 의견을 모으고, 구급대원을 불러 병원으로 ‘강제 이송’하려고 했으나, 그의 뜻을 꺾지는 못했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, President Lee rejected Representative Jang's request for a one-on-one meeting during his New Year's press conference that day, saying, "It seems dialogue between the ruling and opposition parties should come first now." President Lee said, "If we engage in so-called direct talks or direct deals, what would happen to the ruling-opposition relationship or the National Assembly in Yeouido?" and added, "It is right for the ruling and opposition parties to engage in sufficient dialogue first, and if an additional breakthrough is needed from there or a political decision from the president is required, then we should meet at that time." Regarding the Unification Church special prosecutor law demanded by the opposition, he also said, "(Initially) they said, 'Let's do just the Unification Church,' and then, as that seemed unreasonable, they said, 'Let's do Shincheonji too. But let's do them separately.'" He added, "I get the feeling that deep down they don't want to do (any of) it, and are only saying so outwardly." (하지만 이 대통령은 이날 신년 기자회견에서 “지금은 여야 간 대화가 우선인 것 같다”며 장 대표의 일대일 만남 요청을 거부했다. 이 대통령은 “소위 말하는 직접 대화나 직거래를 하면 여야 관계나 여의도 국회는 어떻게 되겠나”며 “여야가 충분히 대화하고 거기서 추가의 돌파구가 필요하거나 대통령의 정치적 결단이 필요하면 그때 만나는 게 맞다”고 말했다. 또 야당이 요구하는 통일교 특검법에 대해서도 “(처음엔) ‘통일교만 하자’고 했다가, 말이 안 되는 것 같으니까 ‘신천지도 하자. 그런데 따로 하자’고 한다”며 “ 속으론 (다) 안 하고 싶은데 겉으로만 그렇게 말하는 게 아닐까 하는 생각이 든다”고도 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Song Eon-seok, the People Power Party floor leader, flared up, saying, "Is it right for (President Lee) to talk about integration while showing absolutely no interest in the fact that the opposition leader is risking his life on a hunger strike?" (송언석 국민의힘 원내대표는 “야당 대표가 목숨 걸고 단식을 하는데 그런 얘기는 전혀 관심도 없으면서, (이 대통령이) 통합을 얘기하는 게 맞느냐”고 발끈했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, within the party, there is a sense of distress as no clear path forward is visible following Representative Jang's hunger strike amid the presidential office's 'silence.' During the People Power Party's general meeting that day, "various proposals came up, such as solidarity hunger strikes, relay hunger strikes, tent sit-ins, and relay protests in front of the presidential office" (according to floor spokesperson Kwak Kyo-taek), but no conclusion was reached. (하지만 당 안에선 청와대의 ‘무응답’ 속에 장 대표 단식 이후 방안이 보이지 않아 고심하는 분위기다. 이날 국민의힘 의원총회에선 “동조 단식, 릴레이 단식, 천막 농성, 청와대 앞에서의 릴레이 시위 등 다양한 방안이 나왔”(곽규택 원내수석대변인)지만 결론을 내리지는 못했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241013.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/604/imgdb/original/2026/0121/4917689943219846.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Collusion between politics and religion is the path to ruining the country... After removing the big stones, the stage for picking out the pebbles will come" (이 대통령 “정교유착, 나라 망하는 길…큰 돌 빼고 잔돌 꺼낼 단계 올 것”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241014.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Collusion between politics and religion is the path to ruining the country... After removing the big stones, the stage for picking out the pebbles will come" (이 대통령 “정교유착, 나라 망하는 길…큰 돌 빼고 잔돌 꺼낼 단계 올 것”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0121/20260121504066.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 오전 청와대 영빈관에서 2026 신년 기자회견 ‘함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약’에서 취재진 질문에 답하고 있다. 김태형 기자 xogud555@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung expressed his determination for a fundamental resolution regarding the controversy over 'collusion between politics and religion,' which began with allegations of the Unification Church's illegal political funding, calling it "the path to ruining the country." President Lee even mentioned the possibility of revising laws to more severely punish acts of collusion between politics and religion. Currently, religious organizations' political intervention is punished based on political laws such as the Political Parties Act, Public Official Election Act, and Political Funds Act, as well as general criminal law. (이재명 대통령이 통일교의 불법 정치자금 제공 의혹에서 시작된 ‘정교유착’ 논란에 대해 “나라 망하는 길”이라며 발본색원 의지를 드러냈다. 이 대통령은 정교유착 행위를 한층 강도 높게 처벌하기 위한 법률 개정 가능성까지 언급했다. 현재 종교단체의 정치개입 행위에 대해선 정당법·공직선거법·정치자금법 등 정치관계법과 일반 형법에 근거해 처벌하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference on the 21st, regarding the special prosecution investigation into allegations of collusion between politics and religion involving the Unification Church and Shincheonji, which the ruling and opposition parties are currently discussing, President Lee said, "I get the feeling that (the People Power Party) doesn't actually want to do it internally but is only saying so outwardly," and added, "In preparation for the special prosecution agreement not being reached, I have already instructed the prosecution and police to conduct a joint investigation." Regarding the Unification Church, lawmaker Jeon Jae-su of the Democratic Party of Korea, among others, is under investigation on suspicion of receiving money and valuables from the church, while Shincheonji is under a joint prosecution-police investigation on suspicion of intervening in the People Power Party's 2021 presidential primary, among other allegations. (이 대통령은 21일 신년 기자회견에서 최근 여야가 논의 중인 통일교·신천지의 정교유착 의혹 관련 특검에 대해 “(국민의힘이) 속으로는 안 하고 싶은데 겉으로만 그렇게 말하는 거 아닐까 하는 생각이 든다”며 “특검 합의가 안 될 것에 대비해 검찰과 경찰에 합동으로 수사하라고 지시해둔 상태”라고 전했다. 통일교와 관련해선 전재수 더불어민주당 의원 등이 교단으로부터 금품을 받은 혐의로 수사를 받고 있고, 신천지는 2021년 국민의힘 대선 경선에 개입한 혐의 등으로 검경 합동수사가 진행 중이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "It seems Shincheonji started (political intervention) at least from the early 2000s, and the Unification Church also seems to have intervened significantly," and added, "(Besides the Unification Church and Shincheonji) there are some Protestant churches where pastors repeatedly preach during sermons saying, 'Lee Jae-myung, die. We must kill Lee Jae-myung for the country to survive.'" He continued, "In the case of other Protestant churches, the boundary (of whether they engaged in political intervention or not) is unclear for now, so we are leaving them be, but shouldn't we naturally investigate? When plowing a field, it's difficult and impossible to pick out all the big and small stones at once. First, we will pick out the big stones, and then the stage for picking out the pebbles will come." (이 대통령은 “신천지는 최소 2000년 초반부터 (정치개입을) 시작했다는 것 같고, 통일교도 많이 개입한 것 같다”며 “(통일교·신천지 외에도) 일부 개신교회는 설교 시간에 ‘이재명 죽어라. 이재명을 죽여야 나라가 산다’고 목사가 반복적으로 설교하는 곳도 있다”고 했다. 그러면서 “다른 개신교회의 경우 일단 (정치개입을 했는지 안 했는지) 경계가 불분명해서 지금은 놔두고 있지만, 자연스럽게 수사해야 하지 않을까”라며 “밭갈이할 때 큰 돌과 작은 돌을 한꺼번에 다 집어내려면 힘들어서 못 한다. 일단 큰 돌부터 집어낸 다음 자갈을 집어내는 단계가 올 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee emphasized, "The principle of separation of church and state must never be broken," and "It must be strictly punished." He then said, "Religious organizations and religious people don't seem to realize how seriously bad this act (collusion between politics and religion) is. The current situation is like an act of rebellion where, given a gun to protect the country, they say, 'It's my gun, so I'll shoot as I please,' and point the gun at the people." (이 대통령은 “정교분리 원칙이 깨지는 일은 결코 있어서는 안 된다”며 “반드시 엄정하게 처벌해야 한다”고 강조했다. 그러면서 “종교단체와 종교인들이 이 문제(정교유착)가 얼마나 심각하게 나쁜 짓인지 모르는 것 같다. 지금 상황은 나라를 지키라고 총을 줬더니 ‘내가 가진 총이니 내 맘대로 쏘겠다’라며 국민에게 총구를 겨누는 반란 행위 같은 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241014.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0121/20260121504066.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>Traversing Left and Right to Hold High Office... The Fall of 'Master of Survival' Han Duck-soo (좌·우 넘나들며 고위 공직…‘처세술 달인’ 한덕수의 몰락)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241015.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Traversing Left and Right to Hold High Office... The Fall of 'Master of Survival' Han Duck-soo (좌·우 넘나들며 고위 공직…‘처세술 달인’ 한덕수의 몰락)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/895/537/imgdb/child/2026/0121/53_17689959639958_20260121504071.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;내란중요임무종사, 허위공문서 작성 및 행사 등 혐의로 기소된 한덕수 전 국무총리가 21일 오후 서울 서초구 서울중앙지법에서 열린 1심 선고 공판에 출석하고 있다. 최현수 기자 emd@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The public service career of defendant Han Duck-soo (77), who was called the symbol of a traditional elite bureaucrat, the ultimate king of bureaucratic fortune, and a master of survival for being heavily relied upon in the highest public offices regardless of conservative or progressive administrations, is now highly likely to end as 'a key participant in rebellion who aided a self-coup'. (보수·진보 정권을 가리지 않고 최고위 공직에 중용되며 정통 엘리트 관료의 표상, 관운의 끝판왕, 처세의 달인으로 불렸던 피고인 한덕수(77)의 공직 인생은 ‘친위 쿠데타에 부역한 내란 중요임무 종사자’로 마치게 될 가능성이 커졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When Han Duck-soo was selected as the first Prime Minister of the Yoon Suk Yeol administration in May 2022, political circles cited his experience and, as its background, his adept survival skills in navigating between left and right. A graduate of Kyunggi High School and Seoul National University's Department of Economics, the former Prime Minister began his public service in 1970 as a customs officer. For about 50 years, he held high public office under five different administrations. He served as Vice Minister of Trade, Industry and Energy (Kim Young-sam administration), Senior Presidential Secretary for Economic Affairs and Chief Trade Negotiator (Kim Dae-jung administration), Prime Minister, Deputy Prime Minister and Minister of Finance and Economy, and Minister of Government Policy Coordination (Roh Moo-hyun administration), and Ambassador to the United States (Lee Myung-bak administration). After leaving public office for a decade, he was appointed Prime Minister again under the Yoon Suk Yeol administration. In bureaucratic circles, he was even compared to Chief State Councillor Hwang Hui, who served five kings spanning the Goryeo and Joseon dynasties. While some assessments said he was selected again to give the appearance of a balanced appointment due to his Honam (Jeolla region) origin, controversy followed him over claims that he changed his registered hometown from 'Seoul' to 'Jeonju' when the Kim Dae-jung administration came into power. (2022년 5월 윤석열 정부 첫 국무총리로 한덕수가 발탁되자, 정치권은 그의 경륜과 함께 좌우를 오가는 능수능란한 처세술을 배경으로 꼽았다. 경기고와 서울대 경제학과를 나와 1970년 관세청 사무관으로 공직에 발을 디딘 한 전 총리는, 50여년간 5개 정권에서 고위 공직을 맡았다. 통상산업부 차관(김영삼 정부), 대통령실 경제수석·통상교섭본부장(김대중 정부), 국무총리·경제부총리 겸 재정경제부 장관·국무조정실장(노무현 정부), 주미 대사(이명박 정부)에 이어, 공직을 떠난 지 10년 만에 윤석열 정부에서 다시 국무총리에 기용됐다. 관가에서는 고려·조선에 걸쳐 다섯 임금을 모신 황희 정승에 빗대기도 했다. 탕평 인사의 외형을 갖추기 위해 호남 출신인 그를 다시 발탁한 것이라는 평가도 나왔지만, 과거 김대중 정부가 들어서자 출신 지역을 ‘서울’에서 ‘전주’로 바꿨다는 논란이 따라붙었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The colorless, odorless survival skills that supported bureaucrat Han Duck-soo's path to success began to tilt sharply to one side under the Yoon Suk Yeol administration. He began faithfully representing the position of President Yoon Suk Yeol, who had fallen into far-right thinking, not shying away from political clashes with opposition parties, including the Democratic Party of Korea, which he was once close to, over legislative, budgetary, and political issues. (관료 한덕수의 성공 가도를 떠받쳤던 무색무취 처세술은 윤석열 정부에서 급격히 한쪽으로 기울기 시작했다. 입법, 예산, 정치 현안에서 한때 가까웠던 더불어민주당 등 야권과의 정치적 충돌을 불사하며, 극우적 사고에 빠진 대통령 윤석열의 입장을 충실히 대변하기 시작했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;His reckless political betting in his later years toward power led him downhill. The former Prime Minister appeared before the National Assembly in September 2024 and vehemently argued, "Martial law should not exist and cannot exist." However, on the night of the December 3rd Rebellion, instead of actively opposing the President's unconstitutional and illegal declaration of martial law, he chose the path of aiding, "agreeing with and supporting the necessity and legitimacy of declaring martial law" (first trial court). During the presidential impeachment phase, he served as Acting President and refused to appoint Constitutional Court justices. After the presidential impeachment, he even declared his candidacy for the presidency to directly ascend to the presidential seat. (권력을 향한 말년의 무모한 정치 베팅은 그를 내리막으로 이끌었다. 한 전 총리는 2024년 9월 국회에 나와 “계엄은 있어서도 안 되고 있을 수도 없다”고 강변했다. 정작 12·3 내란의 밤에는 대통령의 위헌·위법한 계엄 선포를 적극적으로 반대하는 대신, “계엄 선포의 필요성과 정당성에 동의하고 지지”(1심 재판부)하는 부역의 길을 택했다. 대통령 탄핵 국면에서는 대통령 권한대행을 맡아 헌법재판관 임명을 거부했고, 대통령 탄핵 이후에는 직접 대통령 자리에 오르기 위해 대선 출마까지 선언했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 21st, the Seoul Central District Court Criminal Division 33 (Presiding Judge Lee Jin-gwan), which sentenced the former Prime Minister to 23 years in prison and ordered his detention in court, mentioned his long service of about 50 years, including as Prime Minister, and the numerous medals and decorations he received as mitigating factors for sentencing. However, it stated that a heavy sentence was inevitable precisely because of his high public office history. The court said, "As Prime Minister, who was indirectly entrusted with democratic legitimacy and responsibility, he did not defend the Constitution and considered his own safety with the thought that the December 3rd Rebellion might succeed." His keen survival instinct, which anticipated the success of the self-coup or the Constitutional Court's dismissal of the presidential impeachment trial, ultimately led him down the path of downfall. The former Prime Minister said of the day's first trial verdict, "I will humbly follow it." (21일 한 전 총리에게 징역 23년의 실형을 선고하고 법정구속한 서울중앙지법 형사33부(재판장 이진관)는 “약 50년 동안 국무총리 등으로 재직하며 다수의 훈장과 포장을 받았다”며 이를 양형 감경 사유로 언급하면서도, 오히려 고위 공직 이력을 이유로 중형이 불가피하다고 했다. “민주적 정당성과 책임을 간접적으로 부여받은 국무총리로서 헌법을 수호하지 않고, 12·3 내란이 성공할지도 모른다는 생각에 자신의 안위를 생각했다”는 것이다. 친위 쿠데타가 성공하거나 헌법재판소의 대통령 탄핵심판이 기각될 것이라는 기민한 처세 감각이 오히려 그를 몰락의 길로 이끈 것이다. 한 전 총리는 이날 1심 선고 결과를 “겸허히 따르도록 하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Nam-il &lt;a href="mailto:namfic@hani.co.kr"&gt;namfic@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김남일 기자 &lt;a href="mailto:namfic@hani.co.kr"&gt;namfic@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241015.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/895/537/imgdb/child/2026/0121/53_17689959639958_20260121504071.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Supplementary Investigation Authority, Exceptionally Necessary... The Core of Prosecution Reform is Protecting Citizens' Rights" (이 대통령 “보완수사권, 예외적 필요…검찰개혁 핵심은 국민 권리구제”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241016.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Supplementary Investigation Authority, Exceptionally Necessary... The Core of Prosecution Reform is Protecting Citizens' Rights" (이 대통령 “보완수사권, 예외적 필요…검찰개혁 핵심은 국민 권리구제”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/812/538/imgdb/original/2026/0121/20260121504075.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung mentioned the necessity of retaining the prosecution's supplementary investigation authority, which hardliners within the ruling party are demanding be abolished, stating, "There are exceptionally necessary cases." He added, "The core of prosecution reform is not seizing prosecutorial power but protecting citizens' rights," emphasizing that the goal and means of reform should not be confused. Regarding the 'collusion between politics and religion' issue, which has escalated into a special prosecutor dispute, he left open the possibility of expanding the investigation beyond the Unification Church and Shincheonji to include some far-right Protestant churches. (이재명 대통령이 여권 강경파가 폐지를 요구하는 검사 보완수사권에 대해 “예외적으로 필요한 경우가 있다”며 존치 필요성을 언급했다. 그러면서 “검찰개혁의 핵심은 검찰 권력을 빼앗는 게 아니라 국민의 권리구제”라며 개혁의 목표와 수단을 혼동해선 안 된다고 했다. 특검 공방으로 번진 ‘정교유착’ 이슈와 관련해선 통일교·신천지를 넘어 일부 극우 개신교 교회로 수사를 확대할 가능성을 열어뒀다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Blue House's Yeongbingwan on the 21st, President Lee stated regarding prosecution reform, "I believe it is right for prosecutors not to conduct supplementary investigations," but added, "However, there are exceptionally necessary cases. For instance, if a case is transferred (from the police) with only two days left on the statute of limitations, and supplementary investigations are completely prohibited, the case could bounce between the police and prosecution until the remaining time expires." This is the first time President Lee has expressed a personal opinion since the government announced legislative notices for the Serious Crimes Investigation Office and Public Prosecution Service Act bills on the 13th. He further said, "Wouldn't it be a way to efficiently handle state affairs to block the possibility of abuse by the Public Prosecution Service (prosecutors), create safety measures for very exceptional cases, and then allow them to have a degree of supplementary investigation authority?" (이 대통령은 21일 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 검찰개혁과 관련해 “저는 (검사가) 보완수사를 안 하는 게 맞다고 생각한다”면서도 “그러나 예외적으로 필요한 경우가 있다. 공소시효가 이틀밖에 안 남은 상황에(경찰에서 사건이) 송치됐는데, 보완수사가 전면 금지되면 사건이 경찰과 검찰을 오가다 남은 시효가 끝나 버린다”고 말했다. 지난 13일 정부가 중수청·공소청법안을 입법예고한 뒤 이 대통령이 개인적 견해를 밝힌 것은 처음이다. 그러면서 이 대통령은 “공소청(검사)의 남용 가능성을 봉쇄하고, 아주 예외적인 경우 안전장치를 만든 다음에 보완수사권 정도는 갖게 해주는 게 국가 업무를 효율적으로 처리하는 방안이기도 하지 않으냐”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, regarding the backlash from the political sphere and civil society against the government's Serious Crimes Investigation Office bill, which includes measures like the dualization of investigative organizations, President Lee shifted the blame to the prosecution, saying, "Isn't it because they have committed too many misdeeds in the past that they have become (hunted) witches?" He added, "Seizing prosecutorial power is not the goal of reform but a means and process," and continued, "Since there is time (until the Prosecutors' Office Act is abolished in) October, I hope we do not rush but discuss it sufficiently." (이 대통령은 다만 수사조직 이원화 등을 담은 정부의 중수청 법안에 정치권과 시민사회가 반발하는 것을 두고선, “그동안 저지른 업보가 너무 많아서 (사냥당하는) 마녀가 된 것 아니냐”며 검찰에 그 책임을 돌렸다. 그러면서 “검찰의 권력을 뺏는 것은 개혁의 목표가 아니라 수단과 과정”이라며 “(검찰청법이 폐지되는) 10월까지 (시간적) 여유가 있으니 급하게 서두르지 말고 충분히 의논하시면 좋겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the 'collusion between politics and religion' issue, which has emerged as a judicial matter including special prosecutor investigations, he mentioned some Protestant churches beyond the Unification Church and Shincheonji, stating, "It must be rooted out." President Lee emphasized, "Recently, cases of doing this (collusion) openly and systematically have emerged. We must use this opportunity to show that sanctions are strict against using religious beliefs as organized and political tools." (특검 수사 등 사법적 현안으로 떠오른 ‘정교유착’ 문제에 대해선 통일교·신천지 외에 일부 개신교까지 언급하며 “반드시 뿌리 뽑아야 한다”고 했다. 이 대통령은 “최근 대놓고 조직적으로 (정교유착을) 하는 사례가 생겨나고 있다. 종교적 신념을 조직적이고 정치적인 도구로 활용하는 것에 대해 제재가 엄격하다는 것을 이 기회에 보여줘야 한다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the North Korean nuclear issue, he reaffirmed the three-stage solution of 'freeze-reduction-denuclearization'. President Lee said, "While denuclearization is the most ideal, will North Korea give up its nuclear weapons?" and added, "(Denuclearization) means not giving up on the ideal, but engaging in realistic suspension negotiations first, then moving towards nuclear disarmament and long-term denuclearization." (북한 핵문제와 관련해선 ‘동결-축소-비핵화’ 3단계 해법을 재확인했다. 이 대통령은 “비핵화를 하는 게 가장 이상적이지만 북한이 핵을 포기하겠느냐”며 “(비핵화란) 이상을 포기하지 말고 현실적인 중단 협상을 한 뒤, 핵군축과 장기적 비핵화를 향해서 가자”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mentioning the nuclear power plant issue, he said it should not be thought of as a tool for ideological warfare. President Lee stated, "Considering recent international trends and the future of energy, it is true that there is enormous energy demand," leaving open the possibility of shifting to 'allowing the expansion of nuclear power plants'. (원자력발전소 문제를 언급하면서는 ‘이념 전쟁의 도구’처럼 생각해선 안 된다고 했다. 이 대통령은 “최근 국제 추세나 에너지의 미래, 이런 것들을 고민해보면 엄청난 에너지 수요가 있는 건 사실”이라며 ‘원전 증설 허용’으로 선회 가능성을 열어뒀다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget, who faces allegations of power abuse against aides, speculation, and improper subscription, he said, "I wanted to decide (on the appointment) after seeing her explanation and the public's judgment during the confirmation hearing process, but it is regrettable that even that opportunity was blocked." (보좌진 상대 갑질과 투기, 부정 청약 등의 의혹이 불거진 이혜훈 기획예산처 장관 후보자에 대해선 “청문 과정에서 본인 해명과 국민 판단을 받아본 뒤 (임명 여부를) 결정하고 싶었는데, 그 기회마저 봉쇄돼 아쉽다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Young-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241016.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/812/538/imgdb/original/2026/0121/20260121504075.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>Choi Min-hee Protests Investigation Order from Party Ethics Tribunal Head, Vows to "Cooperate Sincerely" (최민희, 당 윤리심판원장 조사 지시에 반발하다 “성실히 임하겠다”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241018.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Choi Min-hee Protests Investigation Order from Party Ethics Tribunal Head, Vows to "Cooperate Sincerely" (최민희, 당 윤리심판원장 조사 지시에 반발하다 “성실히 임하겠다”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/453/imgdb/original/2026/0121/20260121504079.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;최민희 국회 과학기술정보방송통신위원회 위원장이 지난해 10월29일 국회에서 열린 과학기술정보통신부 등에 대한 국정감사에서 국민의힘 의원들이 딸 결혼과 관련해 화환과 축의금 문제 등을 제기하는 모습이 담긴 모니터를 보고 있다. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Han Dong-soo, the head of the Democratic Party of Korea's Ethics Tribunal, announced on the 21st that he has ordered an ex officio investigation into lawmaker Choi Min-hee, who faced controversy for holding her child's wedding during the parliamentary audit period, and lawmaker Jang Kyung-tae, who is under suspicion of sexual misconduct. Lawmaker Choi protested, saying, "I want to ask whether this violates the 'duty of confidentiality.'" (한동수 더불어민주당 윤리심판원장이 국정감사 기간 중 자녀 결혼식을 열어 논란이 됐던 최민희 의원과 성 비위 의혹을 받는 장경태 의원에 대해 직권조사를 명령했다고 21일 밝혔다. 최 의원은 “‘비밀엄수 의무’를 위반한 것이 아닌지 묻고 싶다”며 반발했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on MBC Radio's YouTube broadcast that day, Chairman Han stated, "On the 19th, regarding the suspicions of sexual misconduct involving lawmaker Jang and the matter of congratulatory money related to lawmaker Choi's wedding, I issued an order for an ex officio investigation as the head of the Ethics Tribunal," adding, "According to party regulations, disciplinary proceedings have been initiated." (한 원장은 이날 문화방송(MBC) 라디오 채널 유튜브 방송에 나와 “지난 19일 장 의원의 성 관련 비위 의혹과 최 의원의 결혼식 축의금 관련 사안에 대해서 윤리심판원장으로서 직권조사 명령을 발령했다”며 “당 규정상 징계 절차가 개시된 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Choi immediately expressed regret. In a post on Facebook, she revealed her displeasure, saying, "Chairman Han publicly disclosed a matter that was not even notified to the parties involved, without any official party procedures, and when the host said, 'It seems this is the first time you're hearing about this,' he laughed and agreed, 'That's right,' as if providing exclusive news." She referenced a party rule stating, 'Members of the Ethics Tribunal and those supporting the work of the Ethics Tribunal must not disclose or misuse secrets obtained in the course of their duties,' and said, "I inquire with Chairman Han and the Ethics Tribunal whether this disclosure violates party regulations." Regarding this, a party official told The Hankyoreh, "It seems difficult to view announcing an investigation as a violation of the duty of confidentiality." (최 의원은 곧장 유감을 나타냈다. 그는 페이스북에 글을 올려 “한 원장은 당사자에게도 전혀 통보되지 않은 사안을, 당의 아무런 공식적인 절차 없이, 진행자가 ‘최초로 전해드리는 내용인 것 같다’고 하자 웃으면서 ‘그렇다’고 맞장구치며 마치 단독 기삿거리를 제공하듯 공개했다”며 불쾌감을 드러냈다. 그는 ‘윤리심판위원과 윤리심판원의 업무를 지원하는 자는 직무상 취득하게 된 비밀을 누설하거나 도용해서는 아니 된다’는 당규를 언급하며 “(이번 공개가) 당규를 위반한 것은 아닌지 한 심판원장과 윤리심판원에 질의드린다”고 했다. 이에 대해 당 관계자는 한겨레에 “조사를 하겠다고 말한 것을 비밀유지 의무 위반으로 보기는 어려울 것 같다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Choi, who chairs the National Assembly's Science, ICT, Broadcasting, and Communications Committee, faced controversy last year for holding her child's wedding at the National Assembly during the parliamentary audit period and allegedly receiving congratulatory money from audited organizations. Lawmaker Choi said that day, "I also question whether this matter truly warrants an ex officio investigation, but I will cooperate sincerely with the investigation." (국회 과학기술정보방송통신위원장인 최 의원은 지난해 국정감사 기간에 국회에서 자녀 결혼식을 진행하며 피감기관으로부터 축의금을 받았다는 논란이 일었다. 최 의원은 이날 “과연 이 사안이 직권조사까지 할 사안인지 의문도 있지만, 조사에는 성실히 임하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Han also disclosed the initiation of an ex officio investigation into lawmaker Jang Kyung-tae, who is under police investigation on suspicion of sexually assaulting a woman at a restaurant in Yeouido, Seoul, in October 2024. Chairman Han stated, "Criminal procedures (like police investigations) and disciplinary procedures are separate," adding, "As was the case with lawmaker Kim Byung-ki, the standards and principles of proof are different." (한 원장은 2024년 10월 서울 여의도의 한 식당에서 여성을 성추행한 혐의로 경찰 수사를 받고 있는 장경태 의원의 직권조사 개시 사실도 공개했다. 한 원장은 “(경찰 수사와 같은) 형사 절차와 징계 절차는 별개”라며 “김병기 의원 같은 경우도 그랬지만, 증명의 정도나 원리들이 다르다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reported by Gimindoh and Ko Hansol &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (기민도 고한솔 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241018.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/453/imgdb/original/2026/0121/20260121504079.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Will North Korea give up its nuclear weapons?... Halting the current state is also beneficial" (이 대통령 “북한이 핵 포기하겠나…현재 상태 중단도 이익”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241019.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Will North Korea give up its nuclear weapons?... Halting the current state is also beneficial" (이 대통령 “북한이 핵 포기하겠나…현재 상태 중단도 이익”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/371/imgdb/original/2026/0121/20260121504083.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 청와대 영빈관에서 열린 신년기자회견 ‘함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약’ 취재진 질문에 답하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung, addressing the stalled North Korean nuclear issue due to severed dialogue, stated, "Even without abandoning the ideal of denuclearization, we must face the stark reality." He repeatedly emphasized a phased and incremental solution, rather than immediate and complete nuclear abandonment, in response to North Korea's advanced nuclear capabilities. (이재명 대통령이 대화 단절로 진전이 없는 북한 핵문제 해법을 두고 “비핵화라는 이상을 포기하지 않더라도 엄연한 현실을 봐야 한다”고 했다. 고도화된 북한의 핵능력에 맞춰 즉각적이고 전면적인 핵폐기가 아닌 단계적·점진적 해법을 거듭 강조한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Blue House's Yeongbingwan on the 21st, President Lee, when asked "Will North Korea give up its nuclear weapons?", responded, "In reality, (North Korea's nuclear weapons) continue to increase. Halting further production of nuclear materials and development of (nuclear-related) technology is also beneficial to everyone. Halting the current state is also beneficial." President Lee described this as a "practical approach," adding, "If we cannot eliminate the other side, we are continuously persuading them to acknowledge the other, find a mutually acceptable direction that benefits everyone." (이 대통령은 21일 청와대 영빈관에서 연 신년 기자회견에서 “북한이 핵을 포기하겠느냐”고 되묻곤 “현실에서 (북의 핵무기는) 계속 늘어난다. 더 이상 핵물질을 생산하지 않고 (핵 관련) 기술을 개발하지 않도록 하는 것도 모두에게 이익이다. 현재 상태를 중단하는 것도 이익”이라고 말했다. 이 대통령은 이것이 “실용적 접근”이라며 “상대를 절멸시킬 수 없다면, 상대를 인정하고 쌍방이 받아들일 수 있는, 모두에게 도움이 되는 방향을 찾아가자고 계속 설득하는 중”이라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thus, despite the current deadlock in inter-Korean dialogue and communication, President Lee focused on moving forward, albeit slowly, with the 'three-stage denuclearization plan' (nuclear freeze → reduction → abandonment). President Lee said, "The strategy for inter-Korean relations is simple yet clear: secure firm defense and deterrence capabilities, and on that foundation, engage in dialogue, consultation, and respect. Halting the current state benefits everyone. Let's pursue the most realistic halt negotiations first, then nuclear disarmament negotiations, and ultimately aim for denuclearization." (이렇듯 이 대통령은 현재 남북 대화와 소통이 꽉 막힌 경색 국면에 있지만, 느리더라도 ‘3단계 비핵화 구상’(핵 동결→감축→폐기)으로 나아갈 것에 초점을 맞췄다. 이 대통령은 “남북관계 전략은 단순하면서도 확실하다. 확고한 방위력과 억지력을 확보하고, 그 기반 위에서 대화하고 협의, 존중하는 것”이라며 “현재 상태를 중단시키는 건 모두에게 이익이 된다. 가장 현실적인 중단 협상을 하고, 다음에 핵 군축 협상, 길게는 비핵화를 향해 가자”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also mentioned the possibility of North Korea-U.S. dialogue. President Lee assessed, "U.S. President Donald Trump's style seems helpful for dialogue with North Korean State Affairs Commission Chairman Kim Jong-un as well. North Korea craves official recognition as a nuclear-armed state. It seems North Korea views the key to resolving that issue as North Korea-U.S. relations, and indeed, that is the case." (북-미 대화 가능성도 언급했다. 이 대통령은 “도널드 트럼프 미국 대통령의 스타일이 김정은 북한 국무위원장과의 대화에도 도움이 되는 것 같다”며 “북한은 핵 보유국으로 공식 인정을 받길 갈망하고 있다. 그 문제를 해결할 핵심을 북-미 관계라고 (북한은) 보고 있는 것 같고, 실제로도 그렇다”고 진단했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also expressed understanding regarding North Korea's distrust towards South Korea, citing the recent drone infiltration incident. President Lee said, "From North Korea's perspective, (the changed South Korean administration) talked about dialogue, peace, and stability with words, but they are extremely distrustful, like being startled by a pot lid after being frightened by a snake. We must put ourselves in the other's shoes for adjustment and consultation to be possible." (최근 무인기 침투 사건을 거론하며 북한이 남한에 갖는 불신에 대해 공감도 표시했다. 이 대통령은 “북한 입장에선 (바뀐 남한 정권이) 말로는 대화와 평화, 안정을 이야기했는데, 자라 보고 놀란 가슴 솥뚜껑 보고 놀란다고 불신이 극에 달한 것”이라며 “역지사지로 상대 입장이 돼봐야 조정과 협의도 될 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241019.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/371/imgdb/original/2026/0121/20260121504083.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Prosecutorial Reform Cannot Be Completed Overnight Either"... A Check on Hardliners' Speed Drive (이 대통령 “검찰개혁도 단박에 완성 안 돼”…강경파 속도전에 견제구)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241020.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "Prosecutorial Reform Cannot Be Completed Overnight Either"... A Check on Hardliners' Speed Drive (이 대통령 “검찰개혁도 단박에 완성 안 돼”…강경파 속도전에 견제구)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/442/imgdb/original/2026/0121/20260121504090.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 21일 오전 청와대 영빈관에서 열린 2026 신년 기자회견 ‘함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약’을 위해 입장해 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference on the 21st, President Lee Jae-myung mentioned regarding the issue of retaining the prosecution's supplementary investigation authority that "there are exceptionally necessary cases," publicly drawing a line against the claims of hardliners within the ruling party who advocate for the 'complete abolition of prosecution investigation authority.' This is based on the judgment that side effects, such as power becoming concentrated in the police or 'citizens' rights and interests' not being properly protected in criminal litigation procedures, should not occur by merely pushing forward under the banner of 'prosecutorial reform.' (이재명 대통령은 21일 신년 기자회견에서 검찰의 보완수사권 존치 문제와 관련해 “예외적으로 필요한 경우가 있다”고 언급하며 ‘검찰 수사권 완전 폐지’를 외치는 여당 내 강경파들의 주장에 공개적으로 선을 그었다. ‘검찰개혁’이란 명분만 앞세우다 자칫 경찰에 권력이 집중되거나 형사 소송 절차에서 ‘국민 권익’이 제대로 지켜지지 않는 등 부작용이 발생해서는 안 된다는 판단에 따른 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the press conference, President Lee stated that 'the separation of investigation and prosecution is the fundamental principle of prosecutorial reform,' while simultaneously emphasizing that "the goal is not to take away someone's power or an organization's power." He expressed a critical view of the hardliners' claim within the party that 'under no pretext should investigative authority be handed to the prosecution,' reaffirming that "the real ultimate goal is the relief of citizens' rights" and "to protect citizens' human rights and properly punish perpetrators so that unjust victims of crime can receive relief." (이 대통령은 이날 기자회견에서 ‘수사-기소 분리는 검찰개혁의 대원칙’이라고 하면서 동시에 “누군가의 권력을, 조직의 권력을 뺏는 게 목표가 아니”라는 점을 강조했다. ‘어떤 명분으로도 수사권을 검찰에 쥐여주는 일은 있어선 안 된다’는 당내 강경파의 주장에 비판적인 인식을 내비치며 “진짜 최종 목표는 국민들의 권리 구제”로 “국민들의 인권을 보호하고, 억울한 범죄 피해자가 구제받을 수 있게 가해자 처벌을 제대로 하는 것”이라는 점을 재확인시킨 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee particularly stated, "In politics, one can insist on their own claims, but in administration, that should not be the case," adding, "If we take the approach of completely stripping all of the prosecution's authority out of fear of controversy, how will we take responsibility later?" He also persuaded, saying, "The party is also an important part of the ruling power," and "Let's not act emotionally, but instead take sufficient time and discuss thoroughly." (이 대통령은 특히 “정치는 자기 주장을 막 해도 되지만, 행정은 그러면 안 된다”며 “논쟁이 두려워서 검사의 모든 권력을 완전하게 뺏는 방식으로 해놓으면 나중에 책임을 어떻게 질 것이냐”고도 했다. 그러면서 “당도 집권세력의 중요한 부분”이라며 “시간을 충분히 갖고 충분히 논의하는 대신에 감정적으로 하지 말자”고도 설득했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "Let the party and the National Assembly, along with the government and the people, discuss together and have the results verified by experts," adding, "Since there is time until October (when the Prosecutors' Office Act is abolished), let's not rush too hastily and get indigestion, but discuss sufficiently." This move to control the pace came as voices emerged recently within the Democratic Party of Korea, such as from Representative Kim Yong-min, saying "let's process the bill before the Lunar New Year holiday, including the complete abolition of supplementary investigation authority," to which he responded that "there is no reform that is completed overnight." (이 대통령은 “당과 국회에서, 또 정부와 국민들이 함께 토론하고 그 결과를 또 전문가들이 검증하자”며 “(검찰청법이 폐지되는) 10월까지 또 여유가 있으니까 너무 급하게 서두르다 체하지 말고 충분히 의논하면 좋겠다”고도 했다. 최근 더불어민주당에서 “보완수사권 완전 폐지를 포함해 설 연휴 전에 법안을 처리하자”(김용민 의원 등)는 목소리가 나오자 “단박에 완성되는 개혁이란 없다”며 속도 조절에 나선 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In this process, President Lee emphasized, "I fully understand the suspicion or hatred (towards the prosecution). However, there is concern that the legal system cannot be violated." As an example, he mentioned the criticism surrounding the government's legislative notice on the 12th regarding the Public Prosecution Service Act bill, which designated the title of the head of the public prosecution service as Prosecutor General rather than Head of the Public Prosecution Service, and countered, "The Constitution states 'Prosecutor General.' Can we just eliminate the Prosecutor General in a way that contradicts the Constitution?" (이 대통령은 이 과정에서 “(검찰에 대한) 의심이나 미움은 다 이해한다. 그러나 법의 체계를 어길 수는 없다는 걱정이 있다”고 강조했다. 한 예로 지난 12일 정부가 입법예고한 공소청법안에서 공소청 책임자의 명칭을 공소청장이 아닌 검찰총장으로 정한 것을 두고 비판이 일고 있는 것을 거론하며 “헌법에 검찰총장이라고 써져 있는데, 헌법에 어긋나게 검찰총장을 없애버리면 되나”라고 반문했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During this process, President Lee also said, "The prosecution has committed so many misdeeds that I've become the witch, haven't I?" adding, "I think I have been wronged by the prosecution the most." This is interpreted as an attempt to express sympathy with the criticism from his support base regarding the government's proposal while persuading them not to doubt his will for prosecutorial reform, as he, being the biggest victim of prosecution investigations, is the one saying this. (이 대통령은 이 과정에서 “검찰이 하도 저지른 업보가 많아 가지고 제가 마녀가 된 거 아니냐”며 “제가 검찰에 가장 많이 당했다고 생각한다”고 말하기도 했다. 정부안에 대한 지지층의 비판에 공감을 표하는 동시에, 검찰 수사의 최대 피해자인 자신이 하는 말이니 검찰개혁 의지를 의심하지 말아달라고 설득하기 위한 취지로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After President Lee publicly expressed his intention to partially retain the supplementary investigation authority on this day, lawmakers who had been demanding its abolition did not issue public reactions. However, beneath the surface, opinions are divided regarding the President's remarks, indicating the impact is not small. (이 대통령이 이날 공개적으로 보완수사권 일부 존치 뜻을 밝힌 뒤 보완수사권 폐지를 요구해온 의원들은 공개적인 반응을 내놓지 않았다. 다만 물밑에서는 대통령 발언에 대해 찬반 견해가 엇갈리는 등 파장이 작지 않다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;One lawmaker with a legal background said, "Regarding the exceptional situations mentioned by the President, there could be solutions other than retaining the supplementary investigation authority," suggesting, "We could leave only the right to request supplementary investigations and allow investigations to continue even during trial proceedings after indictment." In contrast, a senior lawmaker from the metropolitan area said, "There was an atmosphere where the ruling party's support base or some lawmakers considered a plan to partially retain the supplementary investigation authority as a prosecutorial reform plan that should not even be contemplated, but the President indicated that is not necessarily the case," adding, "The President has essentially opened a space for various opinions to be discussed in the future process." (한 법조인 출신 의원은 “대통령이 말한 예외적인 상황에 대해선 보완수사권 존치가 아닌 다른 방법의 해법도 있을 수 있다”며 “보완수사 요구권만 남기고 기소 뒤 공판 진행 중에도 수사하게끔 할 수 있는 것”이라고 말했다. 이와 달리 한 수도권 중진 의원은 “여권 지지층이나 일부 의원이 보완수사권을 일부 남기는 방안은 생각조차 해선 안 되는 검찰개혁 방안으로 여기던 분위기가 있었는데 꼭 그렇지만은 않다는 걸 대통령이 말해줬다”며 “향후 논의 과정에서 다양한 의견이 토론될 수 있는 공간을 대통령이 열어준 셈”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol, Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 최하얀 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241020.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/442/imgdb/original/2026/0121/20260121504090.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee says of Lee Hye-hoon, "There does seem to be a problem"... Points to 'opposition's original sin' in controversy over failed vetting (이 대통령 “이혜훈, 문제 있긴 해”…검증 실패 논란엔 ‘야당 원죄’ 지적)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241021.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee says of Lee Hye-hoon, "There does seem to be a problem"... Points to 'opposition's original sin' in controversy over failed vetting (이 대통령 “이혜훈, 문제 있긴 해”…검증 실패 논란엔 ‘야당 원죄’ 지적)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/496/imgdb/original/2026/0121/20260121504097.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 20일 서울 중구 예금보험공사에 마련된 인사청문회 준비 사무실로 출근하며 취재진의 질문을 받고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung said of Planning and Budget Minister nominee Lee Hye-hoon, "It does seem there is a problem," but added, "Shouldn't we also hear her own explanation?" While he does not currently intend to force through the appointment or withdraw the nomination, he revealed a sense of bewilderment over the various suspicions and controversies that have emerged following this nominee's designation. (이재명 대통령이 이혜훈 기획예산처 장관 후보자에 대해 “문제가 있어 보이긴 하다”면서도 “본인의 해명도 또 들어봐야 되는 것 아닌가”라고 했다. 당장 임명을 강행하거나 지명을 철회할 생각까진 없지만, 이 후보자 지명 뒤 불거진 각종 의혹과 논란에 대해 곤혹스러운 감정을 드러낸 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae State Guest House on the 21st, President Lee said, "It does seem there is a problem, and there are parts where the public also has concerns," but added, "To speak bluntly, I haven't yet decided what to do about this nominee." He continued, "I wanted to have an opportunity to hear her story publicly and make a decision after synthesizing that with the judgment of the public who watched the hearing process, but I am also very disappointed that even that opportunity was blocked. I will take some time and decide." (이 대통령은 21일 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 “문제가 있어 보이긴 하고 국민들도 문제의식을 가지는 부분이 있다”면서도 “직설적으로 얘기하면 이 후보자에 대해 어떻게 할지 아직 결정하지 못했다”고 말했다. 그러면서 “본인 이야기를 공개적으로 들어볼 기회를 갖고, 청문 과정을 본 국민들의 판단까지 종합해서 결정하고 싶었는데 그 기회마저 봉쇄돼서 저도 참 아쉽다. 시간을 좀 두고 판단하겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the controversy over the 'Cheong Wa Dae vetting system's inadequacy' raised after various suspicions about the nominee emerged, he expressed a sense of unfairness. President Lee said, "That person received nominations from that (conservative) camp a full five times and was elected as a lawmaker three times, and no issues were raised about her before. But if they attack her using information only they know, like executing a traitor in the movie 'The Godfather,' it's difficult for us to know. I wonder, is this politics? Is this reality?" (이 후보자의 각종 의혹이 불거진 뒤 제기된 ‘청와대 검증 시스템 부실’ 논란에 대해선 억울하다는 반응을 내놨다. 이 대통령은 “그쪽 (보수) 진영에서 공천을 무려 다섯번 받아서 세번씩이나 국회의원에 당선됐고, 아무런 문제가 제기되지 않았던 분인데 자기들끼리만 아는 그 정보로 영화 ‘대부’에서 배신자 처단하듯이 공격하면 우리로선 알기 어렵다. 이게 정치인가, 이게 현실인가 싶다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the backlash from the ruling party's support base, he appealed, saying, "We tried this, not just talking about integration but actually trying to share opportunities, but I didn't expect to encounter such fierce resistance," and "It is my firm belief that from the moment of election, the president must represent the whole. I hope there can be some acceptance of the necessity for this." (여당 지지층이 반발하는 것에 대해서도 “통합이라고 말만 하지 말고 실제로 기회를 나누자고 해서 시도해본 것인데 이렇게 극렬한 저항에 부딪힐 줄 몰랐다”며 “대통령은 당선된 순간부터는 전체를 대표해야 된다는 게 저의 확고한 생각이다. 이럴 필요가 있다는 점을 조금은 용인해주시길 바란다”고 호소했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the hearing was not held by the deadline for adopting the nominee's hearing report on that day, the ball is back in Cheong Wa Dae's court. Within the ruling bloc, it is viewed as highly likely that President Lee will set a period, likely within 10 days, and request again the submission of a progress report. However, the People Power Party's position is that it will review whether to hold a personnel hearing on the 23rd after examining additional materials submitted by the nominee. (이 후보자 청문보고서 채택 시한 마지막 날인 이날까지 청문회가 열리지 않음에 따라 공은 다시 청와대로 넘어갔다. 여권에선 이 대통령이 10일 이내 기간을 정해 경과보고서 송부를 재요청할 가능성이 높다고 본다. 하지만 국민의힘은 추가 제출된 이 후보자의 자료를 확인한 뒤 23일 인사청문회 개최 여부를 검토하겠다는 입장이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Ko Han-sol, Jang Na-rae &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 장나래 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241021.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/496/imgdb/original/2026/0121/20260121504097.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>'Dec. 3 Emergency Martial Law = Rebellion' Han Deok-soo sentenced to 23 years... Now it's Yoon Suk-yeol's turn [Gongdeok Pocha] (‘12·3 비상계엄=내란’ 한덕수 23년형…이젠 윤석열 차례 [공덕포차])</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241033.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Dec. 3 Emergency Martial Law = Rebellion' Han Deok-soo sentenced to 23 years... Now it's Yoon Suk-yeol's turn [Gongdeok Pocha] (‘12·3 비상계엄=내란’ 한덕수 23년형…이젠 윤석열 차례 [공덕포차])&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0121/20260121504172.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Former Prime Minister Han Deok-soo, who was charged with performing important tasks in a rebellion, has been sentenced to 23 years in prison. The Seoul Central District Court's Criminal Agreement Division 33 (Presiding Judge Lee Jin-gwan) ruled today that the former Prime Minister, as the de facto sole person in a position to stop the illegal martial law during the Dec. 3 emergency martial law period, participated as a person performing important tasks in former President Yoon's rebellion. As this court concluded that the Dec. 3 emergency martial law incident constitutes the crime of rebellion, it is expected to influence the first trial of former President Yoon Suk-yeol, who is charged as the ringleader of the rebellion. (내란 중요임무 종사 등의 혐의를 받는 한덕수 전 국무총리에게 징역 23년형이 선고됐습니다. 서울중앙지법 형사합의33부(이진관 부장판사)는 이날 한 전 총리가 12·3 비상계엄 당시 국무총리로서 불법 계엄을 제지할 사실상 유일한 위치에 있었음에도 윤 전 대통령의 내란에 중요임무 종사자로 가담했다고 판단했는데요. 이번 재판부가 12·3 비상계엄 사태가 내란죄에 해당한다고 결론 냄에 따라 내란 우두머리 혐의를 받는 윤석열 전 대통령의 1심 재판에도 영향을 미칠 것으로 전망됩니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung held a New Year's press conference today and said regarding the failed confirmation hearing for Minister of Planning and Budget nominee Lee Hye-hoon, "It does seem there are problems." President Lee explained, "I wanted to hear the public's judgment based on the nominee's own statements and the hearing process and then decide (on the appointment), but it's regrettable that even that opportunity was blocked." (이재명 대통령이 이날 신년 기자회견을 열어 인사청문회가 무산된 이혜훈 기획예산처 장관 후보자에 대해 “문제가 있어 보이긴 한다”고 말했는데요. 이 대통령은 “본인 이야기와 청문 과정을 본 국민 판단을 제가 들어보고 (임명 여부를) 결정하고 싶었는데, 그 기회마저 봉쇄돼 아쉽다”고 설명했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;How will the first trial sentencing of former Prime Minister Han Deok-soo affect former President Yoon's sentencing? Will President Lee Jae-myung decide to 'withdraw the nomination' of nominee Lee Hye-hoon? Will People Power Party leader Jang Dong-hyeok accept a special investigation into the Unification Church and Shincheonji? We look into it on &amp;lt;Gongdeok Pocha&amp;gt;. Let's check the video! (한덕수 전 총리의 1심 선고는 윤 전 대통령의 선고에 어떤 영향을 미칠까요? 이재명 대통령은 이혜훈 후보자에 대한 ‘지명철회’를 결단하게 될까요? 장동혁 국민의힘 대표는 통일교·신천지 특검을 받아들일까요? &amp;lt;공덕포차&amp;gt;에서 알아봅니다. 영상으로 확인하시죠!)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Production Team&lt;br/&gt;Executive Producer: Lee Kyung-joo &lt;br/&gt;Writer: Park Yeon-shin &lt;br/&gt;Host: Song Chae-kyeonghwa&lt;br/&gt;Cast: Sung Han-yong, Jang Hyeong-cheol&lt;br/&gt;Title: Moon Seok-jin &lt;br/&gt;Technical: Park Seong-young &lt;br/&gt;Camera: Jang Seung-ho&lt;br/&gt;Subtitles/Graphics Design: Jung Hyun-sun&lt;br/&gt;Administration: Kim Geun-young&lt;br/&gt;Directors: Jung Joo-yong, Lee Gyu-ho, Jang Ji-nam&lt;br/&gt;Production: Hankyoreh TV (제작진&lt;br/&gt;책임 프로듀서 : 이경주 &lt;br/&gt;작가 : 박연신 &lt;br/&gt;진행 : 송채경화&lt;br/&gt;출연 : 성한용 장형철&lt;br/&gt;타이틀 : 문석진 &lt;br/&gt;기술 : 박성영 &lt;br/&gt;카메라 : 장승호&lt;br/&gt;자막그래픽디자인 : 정현선&lt;br/&gt;행정: 김근영&lt;br/&gt;연출 : 정주용 이규호 장지남&lt;br/&gt;제작 : 한겨레TV)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Song Chae-kyeonghwa &lt;a href="mailto:khsong@hani.co.kr"&gt;khsong@hani.co.kr&lt;/a&gt; (송채경화 기자 &lt;a href="mailto:khsong@hani.co.kr"&gt;khsong@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241033.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0121/20260121504172.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>[View Briefing] "Dec. 3 Martial Law is Rebellion" Han Duck-soo's 'Downfall' ([뷰리핑] “12.3 계엄은 내란” 한덕수 ‘몰락’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241057.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0122/20260122500492.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Host: Kwon Tae-ho, Hankyoreh Editorial Board Director. Guests: Ha Eo-young, Hankyoreh Politics Team Reporter; Kim Hanna, Lawyer; Shin In-gyu, Lawyer (진행: 권태호 한겨레 논설위원실장. 출연: 하어영 한겨레 정치팀 기자, 김한나 변호사, 신인규 변호사)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'Fuming' Lee Jin-gwon: "Dec. 3 Martial Law is Rebellion," Han Duck-soo Sentenced to '23 Years in Prison' / 'Longest Ever 3 Hours' Full Summary of President Lee Jae-myung's Press Conference / Jang Dong-hyeok: "Will Be Buried Here"... Opposition Parties 'On Edge' / Endless Circumstances of Shincheonji-Church-State Collusion... Even Exchanges with the Unification Church? / 'Lee Hye-hoon Hearing' Premised on Document Submission... Possible to Hold on the 23rd? / 'Kang Seon-woo's 100 Million' Kim Kyeong, Suspected of Plotting Additional Provision of Money and Gifts. Today (January 22) View Briefing, we hope for many viewers. (‘울컥’ 이진관 “12.3 계엄은 내란” 한덕수 ‘징역 23년’ 선고 / ‘역대 최장 3시간’ 이재명 대통령 기자회견 총정리 / 장동혁 “여기에 묻힐 것”… 야권 ‘전전긍긍’ / 끝없는 신천지 정교유착 정황… 통일교와 교류까지?/ 자료제출 전제 ‘이혜훈 청문회’… 23일 개최 가능? / ‘강선우 1억’ 김경, 추가 금품 제공 모의 의혹. 오늘(01월 22일) 뷰리핑 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241057.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0122/20260122500492.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>[Breaking News] Chung Cheong-rae Proposes Merger to the Cho Kuk Innovation Party, Saying "Let's Unite" ([속보] 정청래 “조국혁신당, 우리와 합칩시다” 합당 제안)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241061.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/384/imgdb/original/2026/0122/20260122500858.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표(왼쪽)가 지난해11월26일 서울 여의도 국회에서 조국 조국혁신당 신임대표를 접견하고 기념사진을 찍은 뒤 자리로 향하고 있다. 김경호 선임기자 jijae@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Chung Cheong-rae, the leader of the Democratic Party of Korea, proposed a merger to the Cho Kuk Innovation Party on the 22nd. (정청래 더불어민주당 대표가 22일 조국혁신당에 합당을 제안했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At an emergency press conference held at the National Assembly today, Representative Chung stated, "I propose to the Cho Kuk Innovation Party. Let's unite with us." ( 정 대표는 이날 국회에서 긴급기자회견을 열어 “조국혁신당에게 제안합니다. 우리와 합칩시다”라고 밝혔다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He said, "The success of the Lee Jae-myung administration and victory in the local elections are the spirit of the times," adding, "I believe the spirit of the times pursued by the Democratic Party and the Innovation Party is not different. Therefore, there is no reason to hold the June 3 local elections separately." He further emphasized, "The Democratic Party and the Innovation Party should not go separately now but together, based on the spirit of the times, and run as one team for the common goal of the success of the Lee Jae-myung administration." ( 그는 “이재명 정부의 성공, 지방선거의 승리가 시대정신”이라며 “민주당과 혁신당이 추구하는 시대정신이 다르지 않다고 생각한다. 따라서 6·3 지방선거를 따로 치를 이유가 없다”고 말했다. 이어 “민주당과 혁신당이 이제 따로가 아니라 같이, 시대정신에 입각해 이재명 정부 성공이란 공동목표를 위해 원팀으로 같이 뛰어야한다”고 거듭 강조했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Chung added, "I hope a working-level table will be established promptly for the merger of the two parties," and said, "I will await the Innovation Party's response." ( 정 대표는 그러면서 “두 당의 합당을 위해 조속히 실무 테이블이 만들어지길 바란다”며 “혁신당의 화답을 기다리겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241061.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/384/imgdb/original/2026/0122/20260122500858.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:15:52 +0000</pubDate></item></channel></rss>