<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 정치 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/politics/</link><description>Hankyoreh Politics bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 20:31:30 +0000</lastBuildDate><item><title>Kim Byeong-gi: "I will leave the Democratic Party without applying for a reconsideration of the expulsion" (김병기 “제명 재심 신청 않고 민주당 떠나겠다”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240410.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kim Byeong-gi: "I will leave the Democratic Party without applying for a reconsideration of the expulsion" (김병기 “제명 재심 신청 않고 민주당 떠나겠다”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0119/53_17687865370852_5417687862504998.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김병기 전 더불어민주당 원내대표가 19일 국회 소통관에서 기자회견을 마친 뒤 엘리베이터에 타고 있다. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 19th, Representative Kim Byeong-gi of the Democratic Party of Korea stated, "I have not yet received the official decision document from the Ethics Tribunal, but I will not apply for reconsideration and will leave (the Democratic Party of Korea)." (김병기 더불어민주당 의원이 19일 “아직까지 윤리심판원의 결정원을 통보받지 못했지만 재심 신청을 하지 않고 (더불어민주당을) 떠나겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a press conference held at the National Assembly this morning, he said, "Until now, I have stated that even if I were to be expelled, I would not choose to leave the party on my own. That position remains the same now. This is because I am confident that I can provide a clear explanation through the police investigation." However, he added, "If my presence causes disagreements within the party or places even the slightest burden on my colleagues, I believe I should fully bear that burden and leave." (그는 이날 오전 국회에서 기자회견을 열어 “그동안 저는 제명을 당하더라도 스스로 당을 떠나는 선택을 하지 않겠다고 말해왔다. 그 입장은 지금도 같다. 경찰 수사를 통해 확실하게 해명할 자신이 있기 때문”이라면서도 “저로 인해서 당 안에 이견이 생기고 동료들에게 조금이라도 마음의 짐이 된다면 그 부담 만큼은 제가 온전히 짊어지고 가야한다고 생각했다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Kim had previously received a decision of expulsion from the Democratic Party of Korea's Ethics Tribunal due to various allegations of misconduct, including suspicions related to nomination donations and staff abuse. Regarding this, he stated, "I request that the Supreme Council consider a method to conclude (the disciplinary action) without me applying for reconsideration," and added, "I do not wish to impose even the slightest mental burden on senior, fellow, or junior lawmakers by going through the process of ratification at the general assembly of lawmakers." (김 의원은 공천 헌금·보좌진 갑질 등 각종 비위 의혹으로 더불어민주당 윤리심판원에서 제명 처분 결정을 받은 바 있다. 그는 이와 관련해 “제가 재심 신청하지 않는 상태에서 최고위원회에서 (징계를) 종결하는 방안을 검토해달라”며 ”굳이 의원총회 추인을 거치며 선배·동료·후배 의원들에게 조금이라도 마음의 부담을 지우고 싶지 않다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Hansol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240410.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0119/53_17687865370852_5417687862504998.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>"Outrageous" "Self-serving rule revision"... Open dispute within Democratic Party over 'one-member-one-vote system' (“기가 차” “셀프 룰 개정”…민주 ‘1인1표제’ 공개 설전)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240414.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"Outrageous" "Self-serving rule revision"... Open dispute within Democratic Party over 'one-member-one-vote system' (“기가 차” “셀프 룰 개정”…민주 ‘1인1표제’ 공개 설전)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/resize/test/child/2026/0119/53_17687869997085_20260119501000.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표가 19일 오전 서울 여의도 국회에서 열린 최고위원회의에서 발언하고 있다. 왼쪽부터 강득구·이언주 최고위원, 가장 오른쪽은 한병도 원내대표. 김영원 기자 forever@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Some members of the Democratic Party of Korea's leadership publicly demanded on the 19th that the application timing of the "one-member-one-vote system" be postponed until after the national convention. This open dispute erupted just one day after a warning was issued that actions linking the one-member-one-vote system to the party leadership race could soon constitute "prohibited conduct," a controversy sparked by the side of Representative Chung Cheong-rae. (더불어민주당 지도부 일부 최고위원이 19일 “1인1표제 적용 시점을 전당대회 뒤로 하라”고 공개 요구했다. 정청래 대표 쪽에서 1인1표제를 당권 경쟁과 연결 지어 논란을 촉발하는 것에 대해 “조금만 더 가면 해당 행위”라고 경고한 지 하루만에 공개적으로 설전이 벌어진 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supreme Council member Hwang Myeong-seon stated at the Supreme Council meeting held at the National Assembly this morning, "What was contained in last month's rejection (of the one-member-one-vote system) was agreement in principle (on the system) but a meaning to eliminate room for misunderstanding." She added, "If the parties revising the election rules are immediately elected under those very rules, it is difficult to avoid criticism of it being a self-serving rule revision. No matter how correct the content is, if problems arise in the process, legitimacy and trust are damaged." (황명선 최고위원은 이날 오전 국회에서 열린 최고위원회의에서 “지난달 (1인1표제) 부결에 담긴 건 (1인1표제) 원칙에는 동의하지만 오해의 소지를 없애라는 의미”라며 “선거 룰 개정 당사자들이 곧바로 그 규칙에 따라 선출되면 셀프 룰 개정이라는 비판을 피하기 어렵다. 내용이 아무리 옳더라도 과정에서 문제가 발생하면 정당성이나 신뢰가 손상된다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supreme Council member Hwang further demanded, "We should introduce the one-member-one-vote system this time, but amend the party constitution and rules so that the application timing is after the next national convention," and "During the opinion-gathering process, we should ask party members for their opinions on the application timing and procedure, and the party should publicly organize that conclusion." Given the controversy that Representative Chung's push to reintroduce the one-member-one-vote system is groundwork for his own re-election as party leader, the intent is to avoid suspicion by having the rule apply from the next leadership term. (황 최고위원은 이어 “이번에 1인1표제를 도입하되 적용 시점은 다음 전당대회 이후로 당헌·당규를 개정하면 된다”며 “의견 수렴 과정에서 당원들에게 적용 시점과 절차에 대한 의견을 묻고 그 결론을 당이 공개적으로 정리해야 한다”고 요구했다. 정 대표의 1인1표제 재추진이 자신의 당대표 연임을 위한 포석이란 논란이 제기되는 만큼, 의심을 피하기 위해 차기 지도부부터 룰 적용을 받도록 하자는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response to Supreme Council member Hwang's argument, Supreme Council member Moon Jeong-bok countered, "Saying it should be applied from the next leadership term is creating another frame, creating another problem." Supreme Council member Moon retorted, "Bringing this up for postponement or making it an issue now for other secondary reasons is an act of betraying the promise the Democratic Party has made to party members so far," and "It is absolutely not desirable to make another proposal now that the party affairs committee meeting is being held today to begin the procedure for gathering party member opinion." (황 최고위원의 이런 주장에 문정복 최고위원은 “차기 지도부부터 (1인1표제를) 적용해야 된다, 이런 건 또 다른 프레임을 만드는 일이자, 또 다른 문제를 만드는 일”이라고 반발했다. 문 최고위원은 “이제 와서 다른 부차적인 이유로 이를 다시 보류하거나 문제 삼는 건 그동안 당원들에게 얘기했던 민주당의 약속을 저버리는 행위”라며 “오늘 당무위원회의가 열려 당원 여론 수렴 절차에 들어가는데 또 다른 제안하는 건 결코 바람직하지 않다”고 맞받았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Criticism also emerged at the Supreme Council meeting regarding Chief Spokesperson Park Soo-hyun's 'prohibited conduct' remarks from the previous day. At a press briefing the day before, Chief Spokesperson Park had publicly warned that an opinion from within the Supreme Council to link the reintroduction of the one-member-one-vote system with the issue of Representative Chung's re-election was "just a step away from prohibited conduct" and that "words and actions that could be seen as a party leadership struggle should be restrained." (이날 최고위원회에선 박수현 수석대변인의 전날 ‘해당 행위’ 발언에 대한 비판도 나왔다. 박 수석대변인은 전날 기자간담회에서 1인1표제를 재추진할 때 정 대표의 연임 문제도 함께 묻자는 의견이 최고위에서 나온 데 대해 “조금만 더 가면 해당 행위” “당권 투쟁으로 보일 수 있는 언행은 자제돼야 한다”라고 공개 경고한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supreme Council member Lee Eon-joo said, "As you saw today, there seems to be very active discussion among Supreme Council members on how to properly implement party member sovereignty. I think this is the face of democracy," and added, "To speak of 'prohibited conduct' regarding such discussion and 'muzzle' people is betraying the spirit of democracy." (이언주 최고위원은 “오늘 보셨다시피 최고위원 간에도 당원주권주의를 어떻게 잘 구현할지 토론이 굉장히 활발한 듯하다. 이게 민주주의의 모습이라 생각한다”며 “이런 토론에 대해 해당행위 운운하며 ‘입틀막’하는 건 민주주의 정신을 저버리는 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supreme Council member Kang Deuk-gu also met with reporters after the Supreme Council meeting and said, "How is this prohibited conduct?" He stated, "I don't know the background of why Chief Spokesperson Park called it prohibited conduct," and added, "Does this mean Supreme Council members cannot properly say anything even in a closed-door meeting? Is this the face of the Democratic Party? It's truly outrageous." (강득구 최고위원도 이날 최고위원회의를 마친 뒤 기자들을 만나 “이게 (어떻게) 해당 행위인가”라고 했다. 그는 “박 수석대변인이 해당 행위라 한 배경이 뭔지 (모르겠다)”라며 “최고위원이 비공개회의 때 어떤 말도 제대로 할 수 없다는 것 아닌가. 이게 민주당의 모습인가. 참 기가 찬다”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supreme Council member Kang demanded an apology from Chief Spokesperson Park, saying, "(If there is no apology) I will state my position at the open Supreme Council meeting this coming Wednesday (the 21st)." (강 최고위원은 박 수석대변인의 사과를 요구하며 “(사과하지 않으면) 오는 수요일(21일)에 제 입장을 공개 최고위원회의 때 밝히겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the party constitutional amendment for one-member-one-vote will go through the party affairs committee on the 19th, an opinion survey of eligible party members from the 22nd to the 24th, and then be put to a vote at the Central Committee meeting on the 2nd or 3rd of next month. The one-member-one-vote system received a 72% approval rate in the Central Committee vote on December 5th last year, but was rejected as it fell short of the quorum for passage, which is a majority of registered members (299). (한편, 1인1표 당헌 개정안은 19일 당무위원회와 22~24일 권리당원 여론조사를 거쳐 다음 달 2~3일 중앙위원회 투표에 부쳐진다. 1인1표제는 지난해 12월5일 중앙위 표결에서 72%의 찬성률을 기록했지만, 의결 기준인 재적 과반(299명)에 미달해 부결된 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Ko Hansol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Kim Chaewoon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; 김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240414.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/resize/test/child/2026/0119/53_17687869997085_20260119501000.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>Ministry of Unification Recruits University Students Who Are North Korean Defectors or Their Children for U.S. Study Program (통일부, 미국 연수 참가할 탈북민·자녀 대학생 모집)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240428.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Ministry of Unification Recruits University Students Who Are North Korean Defectors or Their Children for U.S. Study Program (통일부, 미국 연수 참가할 탈북민·자녀 대학생 모집)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/710/426/imgdb/child/2026/0119/53_17687904418073_9617687903890365.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정부서울청사 통일부 간판 아래로 직원들이 오가고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Unification announced on the 19th that it is recruiting four university students who are North Korean defectors or children of defectors to participate in the 2026 'Korea-U.S. University Student Exchange (WEST·Work, English Study, Travel)' program by the 27th. Based on an intergovernmental work agreement, this program, run by the Ministry of Education's National Institute for International Education, provides young people with a 10 to 12-month opportunity for an internship, language study, and travel in the United States. (통일부는 2026년도 &amp;#x27;한·미 대학생연수(WEST·Work, English Study, Travel)&amp;#x27; 프로그램에 참가할 북한이탈주민이나 탈북민의 자녀인 대학생 4명을 27일까지 모집한다고 19일 밝혔다. 정부 간 업무협약을 바탕으로 교육부 국립국제교육원이 청년들에게 미국에서 10∼12개월에 걸쳐 인턴십과 어학연수, 여행 기회를 제공하는 프로그램이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;North Korean defectors or their children who hold Republic of Korea nationality and are either current domestic university students or graduated from university after August of last year are eligible to apply. Applications can be submitted in person or by mail. (대한민국 국적을 소지한 탈북민이나 그들의 자녀로서 국내 대학생 및 작년 8월 이후 대학 졸업자면 신청할 수 있다. 지원은 방문 또는 우편으로 하면 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240428.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/710/426/imgdb/child/2026/0119/53_17687904418073_9617687903890365.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>Public Sector MZ Generation Unwilling to Become Junior Managers or Executives... "Promotion? No Thanks" (공공기관 MZ, 초급간부·임원되기 싫다…“승진 NO”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240431.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Public Sector MZ Generation Unwilling to Become Junior Managers or Executives... "Promotion? No Thanks" (공공기관 MZ, 초급간부·임원되기 싫다…“승진 NO”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/480/imgdb/original/2026/0119/20260119501376.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;게티이미지뱅크&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;An audit by the Board of Audit and Inspection (BAI) has revealed that the phenomenon of public institution employees avoiding promotions, not only to junior management positions but also to executive roles, is becoming increasingly severe. (공공기관 직원들이 초급간부는 물론 임원 승진도 기피하는 현상이 심각해지고 있다는 감사원 감사 결과가 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the audit results on the 'State of Human Resource Management in Public Institutions' released by the BAI on the 18th, in a survey of 5,471 personnel (535 senior/mid-level managers, 1,195 junior managers, 3,741 staff) from 35 institutions, 57.1% (3,122 respondents) answered affirmatively when asked if there was a phenomenon of avoiding promotion to junior management. Particularly, in seven public institutions (Korea Western Power, KEPCO KPS, Korea South-East Power, Korea Electric Power Corporation, Korea Southern Power, Korea Midland Power, Korea Hydro &amp; Nuclear Power), less than 30% of respondents expressed an intention to be promoted to junior management. (감사원이 18일 발표한 ‘공공기관 인력운용 실태’ 감사 결과를 보면, 35개 기관 소속 5471명(고위·중간 간부 535명, 초급간부 1195명, 직원 3741명)을 대상으로 실시한 설문조사에서 초급간부 승진 기피 현상이 발생하고 있느냐는 질문에 57.1%(3122명)가 그렇다고 답변했다. 특히 7개 공공기관(한국서부발전, 한전케이피에스, 한국남동발전, 한국전력공사, 한국남부발전, 한국중부발전, 한국수력원자력)의 경우, 초급간부 승진 의사가 있다고 밝힌 응답자는 30% 이하였다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The BAI stated, "The phenomenon of avoiding promotions is a global trend of the times, emerging alongside the rise of the MZ generation," adding, "(In Korea as well) this phenomenon is appearing not only in the private sector but also in the public domain." (감사원은 “승진 기피 현상은 엠제트(MZ) 세대의 등장과 함께 전 세계에서 나타나는 시대적 흐름”이라며 “(한국에서도) 이런 현상은 민간기업 뿐 아니라 공공 영역에서도 나타나고 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It was found that the competition rates for promotion exams are continuously declining at 12 institutions, including Korea Electric Power Corporation, which operate a junior management promotion exam system. For example, at KEPCO KPS, a power facility maintenance specialist public corporation, while 168 people (6.3% of the 2,673 eligible candidates) took the exam in 2010, 16 years ago, in 2024, only 8 people (0.7% of 1,110 eligible candidates) took it. (초급간부 승진시험 제도를 운영하는 한국전력 등 12개 기관의 시험 경쟁률은 지속적으로 하락하고 있는 것으로 나타났다. 전력 설비 정비 전문 공기업 한전케이피에스(KPS)의 경우, 16년 전인 2010년엔 승진시험 응시 가능 인원(2673명)의 6.3%인 168명이 시험을 봤지만, 2024년엔 응시 가능 인원 1110명 중 0.7%인 8명만 응시한 것으로 집계됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The reasons for not wanting promotion were varied. Work responsibility increases, but authority over subordinates is weak, and financial compensation is insufficient. For junior managers in public institutions located in provincial areas, relocation is also not easy. Looking at the case of Korea Hydro &amp; Nuclear Power, from 2020 to 2024, 331 junior managers concurrently held positions in other departments for an average of 136 days (up to a maximum of 1,186 days), experiencing excessive workload burdens. (승진을 원치 않는 이유는 다양했다. 업무 책임은 커지지만 하급자에 대한 통제 권한은 약하고, 금전적 보상은 미흡하다. 지방에 있는 공공기관 초급간부는 거주지 이동도 쉽지 않다. 한국수자력원자력의 사례를 보면, 2020∼2024년 초급간부 331명이 평균 136일(최대 1186일) 동안 다른 부서를 겸임하는 등 과중한 업무 부담을 겪었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A similar phenomenon is occurring in executive promotions as well. According to a BAI survey of 447 standing directors and grade 1 employees working at 35 institutions, 44.1% of respondents from 31 institutions, including the Korea Racing Authority, acknowledged the existence of a phenomenon of avoiding executive promotion. When asked about the reasons, the most common response, given by 151 people, was concern over potential 'wage reversal' where compensation could actually decrease due to factors like management evaluation performance. This was followed by concerns about non-guaranteed retirement age and a sharp increase in workload. (임원 승진에서도 비슷한 현상이 발생하고 있다. 감사원이 35개 기관에 재직 중인 상임이사와 1급 직원 447명에게 설문조사한 결과, 한국마사회 등 31개 기관 응답자의 44.1%는 임원 승진 기피 현상이 존재한다고 인정했다. 원인을 묻는 물음엔 경영평가 성과 등으로 오히려 보수가 낮아지는 ‘임금역전’이 발생할 수 있다는 우려에 답한 대상자가 151명으로 가장 많았다. 보장되지 않는 정년, 업무량 급증도 뒤를 이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The BAI also pointed out flaws in the public institution wage peak system. The wage peak system was introduced in 2016 with the purpose of guaranteeing the retirement age for older workers while reducing their wages after a certain age and using the saved labor costs for new hires. The problem is that when wage peak system participants are assigned to different duties than their original ones, their work performance declines. According to a BAI survey and interview with 132 department heads whose departments included wage peak system participants, 93 department heads of participants assigned to separate, different duties responded that the actual working hours of those department members were "less than 5 hours per week." Examining the assignment of tasks to 122 wage peak system participants with separate duties, the vast majority, 92.6%, were found not to have received specific tasks. (감사원은 공공기관 임금피크 제도의 허점도 지적했다. 임금피크제는 2016년 고령 근로자의 정년을 보장하되 일정 연령 이후 임금을 깎아 절감된 인건비를 신규채용에 활용한다는 취지로 도입됐다. 문제는 임금피크제 대상자 중 기존직무가 아닌 다른 직무를 맡게 됐을 때 업무 실적이 낮아진다는 것이다. 감사원이 임금피크제 대상자가 소속된 부서의 부서장 132명을 상대로 설문·면담 조사를 해 본 결과, 기존과 다른 별도 직무를 맡은 임금피크제 대상자의 부서장 93명은 해당 부서원의 실질적 업무시간이 “주 5시간 미만”에 불과하다고 응답했다. 별도 직무를 하는 임금피크제 대상자 122명에 대한 과제부여 실태를 봤을 땐 대다수인 92.6%가 구체적인 과제를 받지 못한 것으로 나타났다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240431.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/480/imgdb/original/2026/0119/20260119501376.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>Public institutions exploit 'exception clauses' in mandatory hiring... Regional talent hiring rate stalls at 17% (공공기관, 의무채용 ‘예외규정’ 꼼수…지역인재 채용률 17% 그쳐)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240434.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Public institutions exploit 'exception clauses' in mandatory hiring... Regional talent hiring rate stalls at 17% (공공기관, 의무채용 ‘예외규정’ 꼼수…지역인재 채용률 17% 그쳐)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/878/621/imgdb/original/2026/0119/20260119501382.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;게티이미지뱅크 코리아&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;It has been revealed that public institutions excessively apply 'exception clauses' of the mandatory hiring system, resulting in a regional talent hiring rate that falls short of the mandatory 30% ratio. (공공기관들이 의무채용 제도의 ‘예외 규정’을 과다하게 적용해 지역인재 채용률이 의무 비율인 30%에 미치지 못하는 것으로 나타났다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the key audit results of 'Public Institution Workforce Management Status' released on the 19th, the Board of Audit and Inspection stated that public institutions frequently apply mandatory hiring exception clauses, reducing the number of candidates subject to mandatory hiring. As of 2023, the actual regional talent hiring rate compared to the total new hiring quota across eight regions, including Gangwon, Chungcheong, and Jeonbuk, was 17.7%, failing to meet the mandatory hiring ratio of 30%. (감사원은 19일 공개한 ‘공공기관 인력운용 실태’ 주요 감사결과에서 공공기관이 의무채용 예외 규정을 빈번하게 적용해 의무채용 대상자 수가 줄어들고 있다고 밝혔다. 2023년 기준 강원과 충청, 전북 등 8개 권역의 신규채용 총정원 대비 실제 지역인재 채용률은 17.7%로, 의무채용비율 30%에 미치지 못했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Government public institutions relocated to local areas must hire a certain percentage of high school or university graduates from the non-capital region where their headquarters are located when hiring new employees, based on the 'Special Act on the Creation and Development of Innovation Cities'. The target scale for mandatory regional talent hiring increased from 18% in 2018 to 30% in 2022. However, exceptions to regional talent hiring are allowed in situations such as when the annual hiring number is five or fewer, or when hiring individuals requiring expertise like a doctoral degree. (지방에 이전한 정부 공공기관은 ‘혁신도시 조성 및 발전에 관한 특별법’에 근거해 새 직원 채용시 본사가 있는 비수도권 지역 고교·대학 졸업자를 일정 비율 채용해야 한다. 지역인재 의무채용 규모 목표치는 2018년 18%에서 2022년 30%로 증가했다. 다만 연간 채용인원이 5명 이하이거나, 박사 학위 취득 조건 등 전문성이 요구되는 사람을 채용해야 하는 상황 등에는 지역인재 채용에 예외를 두고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The problem is that the effectiveness of the mandatory hiring system is low due to institutions excessively utilizing these exception clauses. For example, when hiring 'five or fewer people annually' by examination field, the mandatory regional talent hiring ratio does not need to be applied. Nine institutions, including the Korea Gas Technology Corporation, applied this clause in 98 out of 136 recruitment exams held between 2018 and 2024, thus avoiding mandatory hiring. (문제는 이러한 예외규정을 과도하게 활용하는 기관들 탓에 의무채용 제도 실효성이 낮다는 것이다. 가령, 시험 분야별로 ‘연간 5명 이하’를 채용할 때는 지역인재 의무채용 비율을 적용하지 않아도 되는데, 한국가스기술공사 등 9개 기관이 2018∼2024년 치른 채용시험 136회 중 98회에 이 규정을 적용해 의무채용을 하지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Board of Audit and Inspection also revealed that the total new hiring quota for 127 public institutions operating the regional talent hiring system was 11,476 people. Among these, 8,356 people were hired by applying the system's exception clauses, accounting for 72.8% of the total. This means that approximately 7 out of 10 hires were made by applying exception clauses that exempt them from hiring regional talent. (감사원은 또 지역인재 채용 제도를 운영하는 127개 공공기관의 전체 신규채용 정원이 1만1476명이었는데, 이 가운데 지역인재 제도 예외규정을 적용해 채용한 인원이 8356명으로, 전체의 72.8%를 차지한다고 밝혔다. 10명 중 7명꼴로 지역인재를 채용하지 않아도 되는 예외규정을 적용해 채용을 했다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Board of Audit and Inspection also pointed out the potential for 'reverse discrimination' that the regional talent hiring system could create. By operating the regional talent hiring target system alongside the previously used regional quota system, applicants from other regions may actually be disadvantaged. The Board of Audit and Inspection suggested abolishing the hiring point system and quota system as an improvement measure. (감사원은 지역인재 채용 제도가 낳을 수 있는 ‘역차별’ 가능성도 지적했다. 지역인재 채용 목표제와 그 이전에 운용하던 지역 할당제 등을 함께 운용하면서, 다른 지역 출신 지원자가 오히려 불이익을 받을 수 있다는 것이다. 감사원은 채용 가점제와 할당제를 폐지하는 안을 개선 방안으로 제시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It also pointed out that a concentration phenomenon, where a large number of hires come from specific universities like regional hub national universities located in the area, may occur, potentially lowering the efficiency of personnel management. To mitigate hiring concentration, the Board of Audit and Inspection proposed considering measures to broaden the talent pool, such as expanding the recruitment region scope to wider areas (e.g., Chungcheong region, Gyeongsang region) or expanding the definition of regional talent to include job seekers who graduated from high school in the region but attended university elsewhere. (또 해당 지역에 소재한 지방거점 국립대학교 등 특정 대학 출신이 대거 채용되는 쏠림 현상이 발생해 인사 운영의 효율성의 낮아질 수 있다고도 지적했다. 감사원은 채용 쏠림 완화를 위해 전형 지역 범위를 광역화(충청권역, 경상권역 등)하거나, 지역인재 대상을 해당 고교 졸업 이후 다른 지역에서 대학을 졸업한 구직자로 확대하는 등 인력풀을 넓히는 방안을 검토할 것을 제안했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240434.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/878/621/imgdb/original/2026/0119/20260119501382.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee and Prime Minister Meloni Hold Summit... Strengthen Semiconductor and Security Cooperation (이 대통령-멜로니 총리 정상회담…반도체·안보 협력 강화한다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240439.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee and Prime Minister Meloni Hold Summit... Strengthen Semiconductor and Security Cooperation (이 대통령-멜로니 총리 정상회담…반도체·안보 협력 강화한다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/430/imgdb/original/2026/0119/20260119501465.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령과 조르자 멜로니 이탈리아 총리가 19일 청와대에서 열린 확대회담에서 악수하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung and Italian Prime Minister Giorgia Meloni held a summit on the 19th, agreeing to expand cooperation in economic and security fields and to strengthen the exchange of views and cooperation on major regional and global issues. (이재명 대통령과 조르자 멜로니 이탈리아 총리가 19일 정상회담을 열어 경제 및 안보 분야 협력을 확대하고, 주요 지역 및 글로벌 현안에 대한 의견 교환 및 협력을 강화하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After concluding the summit, the two countries stated in a joint press release, "The two leaders met in Seoul and expressed their will to further strengthen the ongoing cooperation at both bilateral and multilateral levels to actively contribute to maintaining world peace and security and to respond to global challenges." (양국은 이날 정상회담을 마친 뒤 공동언론 발표문을 통해 “두 정상은 서울에서 만나 세계 평화와 안보 유지에 적극적으로 기여하고, 글로벌 도전 과제에 대응하기 위해 양자 차원 및 다자 무대에서 지속하고 있는 협력을 더욱 강화하고자 하는 의지를 표명했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the occasion of this summit, the two countries signed three Memoranda of Understanding (MOUs) covering △civil protection, △protection of cultural heritage and landscapes, and △semiconductor industry cooperation. They agreed to enhance the protection capabilities of their citizens by promoting cooperation in disaster management and civil protection, and to cooperate on policy formulation, data management, and excavation research for the preservation and protection of cultural heritage and landscapes. In the semiconductor industry, they will also promote business cooperation, including in advanced fields such as artificial intelligence (AI), and work to activate information sharing and networking to strengthen supply chains. (양국은 이번 정상회담을 계기로 △시민보호 △문화유산 및 경관 보호 △반도체 산업 협력 등 3건의 양해각서를 체결했다. 재난관리 및 시민보호 분야의 협력 증진을 통해 양국 국민의 보호 역량을 강화하고, 문화유산 및 경관 보전·보호에 대해서도 정책수립, 데이터 관리나 발굴 연구 등에 협력하기로 했다. 반도체 산업에서도 인공지능(AI) 등 첨단 분야를 포함해 비즈니스 협력을 추진하고, 공급망 강화를 위한 정보 공유 및 네트워킹 활성화에 나선다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the economy, trade, and investment in particular, the two countries shared the outcomes of the Korea-Italy Business Forum jointly held in Seoul last September. Furthermore, based on this, they agreed to further strengthen and expand bilateral cooperation and to promote trade and investment in third-country markets. They also agreed to work together on developing critical mineral supply chains through multilateral initiatives such as the Minerals Security Partnership (MSP), for which Korea currently holds the chairmanship. (특히 경제, 교역 및 투자 분야에 대해, 양국은 지난해 9월 서울에서 공동 개최한 한-이탈리아 비즈니스 포럼의 성과를 공유했다. 또 이를 바탕으로 양자협력을 더욱 강화·확대하며 제3국 시장에서의 교역·투자를 증진시키기로 했다. 한국이 현재 의장직을 맡은 광물안보파트너십(MPS)과 같은 다자간 이니셔티브를 통해 핵심 광물 공급망 개발 역시 함께 노력하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The two leaders also reaffirmed their will to achieve the complete denuclearization of the Korean Peninsula and realize permanent peace and stability. They agreed to cooperate closely on multilateral stages, including the G20, and to work together to strengthen the partnership between Korea and the G7. (두 정상은 한반도의 완전한 비핵화와 항구적 평화 및 안정 실현에 대한 의지도 재확인했다. 이들은 주요 20개국(G20)을 비롯한 다자무대에서 긴밀히 협력하고, 한국과 주요7개국(G7) 간 파트너십 강화를 위해서도 함께 노력하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After the meeting, the two countries agreed to promptly hold the next strategic dialogue and to prepare a five-year action plan for 2026–2030. Prime Minister Meloni reiterated her hope that President Lee would accept the invitation from Italian President Sergio Mattarella and make a state visit to Italy within this year. (회담이 끝난 뒤 양국은 차기 전략대화를 조속히 개최하고, 2026∼2030년 5년 간 액션플랜을 마련하기로 했다. 멜로니 총리는 이 대통령이 올해 중으로 세르지오 마타렐라 이탈리아 대통령의 초청을 수락하고 이탈리아를 국빈 방문할 수 있기를 기대한다고 거듭 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The two leaders' schedule on the day began with a small-group meeting around 10:40 AM, followed by an expanded meeting and a joint press announcement. Afterwards, the two leaders held a luncheon meeting for about an hour and thirty minutes. (양국 정상은 이날 오전 10시40분께 소인수회담을 시작으로 확대회담, 공동언론발표 등의 일정을 소화했다. 이후 양 정상은 1시간30여분 간 오찬 회동을 갖는다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240439.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/430/imgdb/original/2026/0119/20260119501465.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Hye-hoon's Confirmation Hearing Suspended Before It Could Even Start... Ruling and Opposition Parties Clash Over 'Inadequate Submitted Materials' (이혜훈 청문회 시작도 못하고 정회…여야 ‘제출 자료 부실’ 공방)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240440.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Lee Hye-hoon's Confirmation Hearing Suspended Before It Could Even Start... Ruling and Opposition Parties Clash Over 'Inadequate Submitted Materials' (이혜훈 청문회 시작도 못하고 정회…여야 ‘제출 자료 부실’ 공방)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/761/507/imgdb/original/2026/0119/20260119501472.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;19일 서울 여의도 국회에서 열린 재정경제기획위원회 전체회의에 이혜훈 기획예산처 장관 후보자 좌석이 비어 있다. 이날 재정기획위에서는 이혜훈 후보자 인사청문회가 열리기로 예정돼 있었지만, 청문 자료 제출을 둘러싼 여야 갈등으로 전체회의는 개회한 채 인사청문회 상정이 되지 않아 청문회가 열리지 못하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The ruling and opposition parties clashed fiercely on the 19th over whether to hold the confirmation hearing for Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget. The National Assembly's Strategy and Finance Committee, which had scheduled the hearing for Lee that day, suspended its session after a dispute between People Power Party lawmakers, who argued that "the submitted materials are inadequate," and Democratic Party of Korea lawmakers, who argued that "the hearing should be held first for verification." The committee's floor leaders from both parties agreed to hold additional discussions regarding whether to proceed with the hearing. (여야가 19일 이혜훈 기획예산처 장관 후보자 인사청문회 개최 여부를 두고 거세게 충돌했다. 국회 재정경제위원회는 이혜훈 후보자 인사청문회를 예정한 이날 “제출 자료가 부실하다”는 국민의힘 의원들과 “청문회는 일단 열고 검증해보자”는 더불어민주당 의원들의 공방 끝에 정회했고, 양당 간사는 인사청문회 개최 여부와 관련해 추가 협의를 이어가기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Im Eui-ja, the People Power Party lawmaker who chairs the Strategy and Finance Committee, said during the committee's plenary session that day, "The two floor leaders (DPK's Jeong Tae-ho and PPP's Park Soo-young) will soon have lunch. I ask them to use this time to discuss how to proceed with the confirmation hearing." Chairman Im added, "Once the floor leaders conclude their discussion, we will resume the session." (국민의힘 소속 임이자 국회 재정경제위원회 위원장은 이날 국회 재정경제위 전체회의에서 “양당 (민주당) 정태호 간사와 (국민의힘) 박수영 간사가 곧 오찬을 할 텐데 이 시간을 활용해 인사청문회를 어떻게 진행할지 협의를 해달라”고 했다. 임 위원장은 “간사가 협의해오면 (회의를 속개)하는 것으로 하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Im stated, "It is the chairperson's view that the hearing must be held," but also said, "Even after accommodating (the DPK's request to) move the hearing date to the 19th, I urged (the nominee) to sincerely submit the required materials. However, as many suspicions have arisen, opinions are divided on the hearing's effectiveness. We need to discuss whether to proceed with the hearing today or change the schedule." (임 위원장은 “반드시 청문회를 열어야 한다는 게 위원장의 생각”이라면서도 “(민주당 주장대로 청문회 일정을) 19일로 당겨주면서도 반드시 자료 제출에 성실히 임해달라고 했는데 여러 가지 의혹들이 많이 나와 (청문회) 실효성에 대한 의견이 분분하다. 오늘 청문회를 계속 진행해야 되는 것인지, 아니면 일정 변경을 해야 하는지 (논의가 필요하다)”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Im declared the plenary session suspended around 11:32 AM. Subsequently, the floor leaders from both parties began their discussions. (임 위원장은 오전 11시32분께 전체회의 정회를 선언했다. 이후 여야 간사는 협의에 들어갔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Originally scheduled for that day, the Strategy and Finance Committee's plenary session saw intense clashes throughout the morning between the PPP, which boycotted the hearing citing inadequate material submissions, and the DPK, which insisted the hearing should still be held. As the hearing agenda item was not presented, nominee Lee did not attend the committee meeting room. (애초 이 후보자 청문회가 예정돼있던 이날 국회 재경위 전체회의는 오전 내내 부실한 자료 제출을 이유로 청문회를 보이콧한 국민의힘과 그래도 청문회는 열자는 민주당이 거센 공방을 벌였다. 청문회 안건이 상정되지 못해 이 후보자는 국회 재경위 회의장에 출석하지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opposition floor leader Park Soo-young (PPP) stated, "They promised to submit materials by 5 PM on the 15th, and trusting that promise, we agreed to hold the hearing on the 19th. However, the interim materials submitted are severely lacking. Out of 2,187 requested items, only 15% were submitted. This is a very low figure even compared to other confirmation hearings." He added, "Proper materials are needed for a proper hearing." Chun Ha-ram, a lawmaker from the Reform Party, also said, "If the nominee consistently maintains an attitude of protecting (the One Pentas high-priced apartment in Seocho-gu, which is under suspicion of fraudulent subscription) rather than focusing on the ministerial position, then she is not qualified to undergo a confirmation hearing." (야당 간사인 박수영 국민의힘 의원은 “15일 오후 5시까지 자료를 제출하겠다고 약속해 그걸 믿고 인사청문회를 19일로 진행하기로 한 건데, 중간 자료가 굉장히 부족하다. 2187건을 요청했는데 15%만 제출했다. 다른 인사청문회와 비교해도 매우 낮은 수치”라며 “제대로 된 청문회를 하려면 제대로 된 자료가 필요하다”고 했다. 천하람 개혁신당 의원도 “이 후보자가 장관직이 아니라 (부정 청약 의혹이 있는 서초구 고가 아파트) 원펜타스를 지키겠다는 태도로 일관하고 있다면 청문회를 받을 자격이 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ruling party floor leader Jeong Tae-ho (DPK) said, "We can start the hearing first and directly request any additional materials needed from the nominee. However, not even seating the nominee and discussing schedule adjustments seems to indicate a lack of will to hold a normal hearing." He added, "This is us abandoning our duty to verify the nominee on behalf of the people." Lawmaker Lee So-young also said, "What are we doing amongst ourselves without even starting the hearing properly and without the nominee present?" She suggested, "The opposition floor leader can compile the materials essential for verification and request their submission. If even those are not submitted faithfully, it would not be too late to then judge whether to proceed." (여당 간사인 정태호 의원은 “일단 청문회를 시작하고 더 필요한 자료는 후보에게 직접 요구할 수 있는데 후보조차도 (청문회에) 앉히지 않고 일정 조정을 거론하는 건 정상적으로 청문회를 할 의지가 없는 것으로 보인다”며 “국민을 대신해 후보를 검증해야 할 우리의 책무를 스스로 저버리는 것”이라고 했다. 이소영 의원도 “(청문회를 제대로) 시작도 하기 전에 후보자도 없는 상황에서 우리끼리 뭐 하는 건가”라며 “검증에 꼭 필요한 자료를 야당 간사가 취합해 (다시) 제출을 요구하고 그마저도 충실히 제출되지 않으면 다시 한 번 진행 여부를 판단해도 늦지 않다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Ko Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; 김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240440.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/761/507/imgdb/original/2026/0119/20260119501472.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party's Kim Jong-hyuk, Facing 'Party Membership Suspension Crisis', Says "Will File for Recusal of Ethics Committee Chairman" (‘당원권 정지 위기’ 국힘 김종혁 “윤리위원장 기피신청할 것”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240441.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;People Power Party's Kim Jong-hyuk, Facing 'Party Membership Suspension Crisis', Says "Will File for Recusal of Ethics Committee Chairman" (‘당원권 정지 위기’ 국힘 김종혁 “윤리위원장 기피신청할 것”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/537/imgdb/original/2026/0119/20260119501507.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김종혁 전 국민의힘 최고위원이 19일 서울 여의도 국민의힘 중앙당사에서 열린 윤리위원회에 출석한 뒤 취재진과 인터뷰하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kim Jong-hyuk, the People Power Party's Goyang City Byeong district party committee chairman, who is facing the crisis of a heavy disciplinary action of a two-year party membership suspension, stated he will file for the recusal of party Central Ethics Committee Chairman Yoon Min-woo. The reason is that Chairman Yoon has shown prejudice against the person under investigation by comparing him to the mafia, among other things. (당원권 정지 2년의 중징계 위기에 처한 김종혁 국민의힘 고양시병 당협위원장이 윤민우 당 중앙윤리위원장에 대한 기피신청을 하겠다고 했다. 윤 위원장이 자신을 마피아에 비유하는 등 피조사자에 대한 예단을 드러냈다는 이유에서다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After completing the Ethics Committee's explanation procedure held at the People Power Party headquarters in Yeouido, Seoul on the morning of the 19th, Chairman Kim met with reporters and said, "I intend to file for the recusal of the Ethics Committee chairman who already holds clear prejudice against the person under investigation. Although the atmosphere seems such that it won't be accepted, that is for them to decide." (김 위원장은 19일 오전 서울 여의도 국민의힘 당사에서 열린 윤리위 소명 절차를 마친 뒤 기자들을 만나 “이미 피조사자에 대한 명백한 예단을 가진 윤리위원장에 대해 기피신청을 내려고 한다. 받아들여지지 않을 것 같은 분위기지만 그건 그쪽에서 결정하는 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Kim cited the content of the Ethics Committee's decision document from the 14th regarding the expulsion of former People Power Party leader Han Dong-hoon as grounds for recusal. In the decision document, which compared Chairman Kim to 'mafia' and 'terrorist', he stated, "Ethics Committee Chairman Yoon Min-woo holds the prejudice that I have committed illegal acts." It is said that Chairman Yoon told Chairman Kim to send the recusal application via email by 0:00 on the 20th. (김 위원장은 지난 14일 윤리위의 한동훈 전 국민의힘 대표의 제명 결정문 내용을 기피 사유로 들었다. 결정문에서 김 위원장을 ‘마피아’ ‘테러리스트’에 비유하는 등 “윤민우 윤리위원장이 저에 대한 범법 행위를 했다는 예단을 가졌다”는 것이다. 윤 위원장은 김 위원장에게 20일 0시까지 기피신청을 이메일로 보내달라고 말했다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the People Power Party's regulations, a person subject to disciplinary review may, in writing, explain the facts and apply for the recusal of a committee member if there is a member among the ethics committee members who is likely to make a significantly unfair decision. In such a case, the committee must decide on the recusal without delay through a committee resolution, and a recused member cannot participate in the deliberation of the relevant case. (국민의힘 당규를 보면, 징계심의 대상자는 윤리위원 중 현저히 불공정한 의결을 할 우려가 있는 위원이 있는 때, 그 사실을 서면으로 소명하고 위원 기피를 신청할 수 있다고 돼 있다. 이 경우 지체 없이 위원회 의결로 기피 여부가 결정돼야 하며, 기피당한 위원은 당해 안건 심의에 참여할 수 없다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last month, the People Power Party's Party Affairs Audit Committee (Chairman Lee Ho-seon) requested the Ethics Committee to impose a two-year party membership suspension on Chairman Kim. It is reported that during the approximately one-hour Ethics Committee explanation procedure held that day, Chairman Kim actively explained his position regarding the disciplinary reasons determined by the Party Affairs Audit Committee. Regarding the disciplinary reason of 'mocking former President Yoon Suk-yeol's religious activities', he said, "I cannot understand (why the ethics committee members) are acting as legal representatives for former President Yoon, who is not even a party member." Regarding the disciplinary reason of 'defaming People Power Party leader Jang Dong-hyuk', he reportedly responded, "Criticizing the party leader becoming subject to an audit undermines democratic principles." Regarding the inclusion of 'criticism of Shincheonji' as a disciplinary reason, he reportedly answered, "I do not understand the party's attitude of protecting Shincheonji." (지난달 국민의힘 당무감사위원회(위원장 이호선)는 김 위원장에게 당원권 정지 2년을 내려달라고 윤리위에 요청했다. 김 위원장은 이날 1시간가량 진행된 윤리위 소명 절차에서 당무감사위가 판단한 자신의 징계 사유에 대해 적극적으로 소명했다고 한다. ‘윤석열 전 대통령의 종교적 행위를 조롱했다’는 징계 사유에 대해서는 “(윤리위원들이) 당원도 아닌 윤 전 대통령의 소송대리인 역할을 하는지 이해할 수 없다”고 했고, ‘장동혁 국민의힘 대표를 모독했다’는 징계 사유에 관해서는 “당대표를 비판한 것이 감사 대상이 되는 것은 민주주의 원칙 훼손”이라고 답했다고 한다. ‘신천지 비판’이 징계 사유에 포함된 것에 대서는 “당이 신천지를 비호하는 태도가 이해 안 된다”고 답했다고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeon Gwang-joon &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240441.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/537/imgdb/original/2026/0119/20260119501507.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Hye-hoon: "Submitted all available materials... Opposition's claims are exaggerated" (이혜훈 “확보할 수 있는 자료는 다 제출…야당 주장은 과장”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240446.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Lee Hye-hoon: "Submitted all available materials... Opposition's claims are exaggerated" (이혜훈 “확보할 수 있는 자료는 다 제출…야당 주장은 과장”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/631/444/imgdb/original/2026/0119/20260119501643.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 19일 서울 여의도 국회에서 열릴 예정인 인사청문회를 앞두고 대기하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget, stated on the 19th, ahead of the National Assembly confirmation hearing, regarding the controversy over 'insufficient document submission,' that "all materials we have or could obtain have been submitted." (이혜훈 기획예산처 장관 후보자는 19일 국회 인사청문회를 앞두고 ‘자료 제출 미비’ 논란이 일고 있는 데 대해 “갖고 있거나 확보할 수 있는 자료는 모두 제출했다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meeting with reporters at the National Assembly that day, the nominee responded to a question about 'the People Power Party claiming only 15% of the requested materials were submitted' by saying, "The opposition's claim is exaggerated," and that "about 75% was submitted." The nominee added, "I am waiting for the opportunity to explain in detail before the public once the hearing is held." (이 후보자는 이날 국회에서 취재진을 만나 ‘국민의힘이 요구한 자료의 15%만 제출됐다고 주장하고 있다’는 취재진의 질문에 “야당의 주장은 과장”이라며 “75% 정도 제출했다”고 말했다. 이 후보자는 “청문회가 열려 국민들 앞에 소상히 소명할 수 있는 기회를 갖기를 기다리고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He explained, "We submitted all the materials (I could provide), and among the materials that related agencies should provide, some were already past their retention period, and they even requested items from 30-40 years ago, so there were many cases where the state agencies did not possess the relevant materials and thus could not submit them." He further emphasized, "Nevertheless, we searched for any additional materials we could possibly submit and submitted everything by 3 PM on Sunday." (그는 “(제가 낼 수 있는) 자료를 다 냈고, 관계기관들이 내야 하는 자료 가운데는 이미 자료 보존 기간이 지난 것도 있고 심지어 30~40년 전 것을 달라고 하시니 국가기관이 해당 자료를 보유하고 있지 않아 제출하지 못하는 경우가 많았다”고 설명했다. 이어 “그럼에도 불구하고 저희들이 조금이라도 더 낼 수 있는 자료들이 있는지 찾아서 일요일 오후3시에 다 제출했다”고 거듭 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding some lawmakers raising the issue that '(the materials) were submitted in the middle of the night,' he countered, saying, "There is a record showing they were submitted at 3 PM." Additionally, he noted, "Listening to the lawmakers, there were many cases where they requested materials already submitted again," and added, "We will search and provide them. We are continuously looking to see if there is anything more we can submit." (또 일부 의원들이 ‘(자료가) 한밤중에 제출됐다’고 문제를 제기한 데 대해서도 “(오후) 3시에 제출했다는 자료가 모두 남아 있다”고 반박했다. 아울러 “의원님들 말씀을 들어보니 이미 제출한 자료를 다시 요구하는 경우도 많았다”며 “더 찾아서 드리겠다. 혹시 더 낼 수 있는 게 있는지 계속 찾고 있다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nominee did not express a clear position regarding calls from within and outside the political sphere for him to voluntarily resign. (이 후보자는 정치권 안팎에서 자진 사퇴를 요구하는 데 대해선 이렇다 할 입장을 밝히지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Earlier that morning, a plenary meeting of the National Assembly's Planning and Finance Committee was held, but the agenda item for this nominee's confirmation hearing was not presented. With the People Power Party claiming 'inadequate document submission' and Democratic Party lawmakers calling the demands 'excessive,' opinions clashed, and the morning meeting was adjourned around 11:32 AM. The nominee waited at the National Assembly, unable to attend the committee meeting room while the dispute was ongoing. (앞서 이날 오전 국회 재정경제기획위원회 전체회의가 열렸지만 이 후보자 인사청문회 건은 상정되지 못했다. ‘자료 부실 제출’을 주장하는 국민의힘과 ‘지나친 요구’라는 민주당 의원들의 의견이 맞서며, 이날 오전 회의는 11시32분께 정회했다. 이 후보자는 공방이 이뤄지는 동안 국회 재경위 회의장에 출석하지 못하고 국회에서 대기했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240446.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/631/444/imgdb/original/2026/0119/20260119501643.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>"Gan Dong-hoon"... Park Ji-won says Han Dong-hoon's "apology made after gauging reactions lacks persuasiveness" (“간동훈”…박지원, 한동훈에 “간 보는 ‘당게’ 사과 설득력 없어”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240459.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"Gan Dong-hoon"... Park Ji-won says Han Dong-hoon's "apology made after gauging reactions lacks persuasiveness" (“간동훈”…박지원, 한동훈에 “간 보는 ‘당게’ 사과 설득력 없어”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/687/412/imgdb/original/2026/0119/20260119501986.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;19일 국회 로텐더홀 농성장에서 단식 투쟁 중인 장동혁 국민의힘 대표, 오른쪽은 지난 18일 페이스북에 올린 영상에서 자신을 둘러싼 ‘당원게시판’ 논란에 대해 사과하는 한동훈 전 국민의힘 대표. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Park Ji-won, a lawmaker of the Democratic Party of Korea, referred to former People Power Party leader Han Dong-hoon as "Gan Dong-hoon" and said, "Both current PPP leader Jang Dong-hyuk and former leader Han are 'two sides of the same coin.'" (박지원 더불어민주당 의원이 한동훈 전 국민의힘 대표를 “간동훈”이라고 부르며 “장동혁 국민의힘 대표나 한 전 대표나 ‘도긴개긴’”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In an interview with BBS Radio's 'Kim Tae-seop's Morning Journal' on the 19th, Rep. Park said, "Former leader Han was a gold medalist contributor in impeaching Yoon Suk-yeol, but this apology is also 'Gan Dong-hoon'—an apology made after gauging reactions from leader Jang, party members, and the public." (박 의원은 19일 불교방송(BBS) 라디오 ‘금태섭의 아침저널’과의 인터뷰에서 “한 전 대표는 윤석열 탄핵하는 데 금메달리스트로 공로자가 되지만 이번 사과도 장 대표 간 보고, 당원 간 보고, 국민 간 보고 ‘간동훈’이다”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Park stated, "Therefore, this apology is a 'gauging apology' (gan-sagwa), a 'dog apology' (gae-sagwa)," adding, "Why does he do that? He should be honest." He further said, "He should honestly come clean and talk about the party member bulletin board issue. An apology made after gauging reactions lacks persuasiveness and sincerity." (박 의원은 “그래서 이번 사과는 간사과, 개사과”라며 “(한 전 대표는) 왜 그렇게 하냐. 솔직하게 해야지”라고 말했다. 박 의원은 “당원게시판 문제에 대해서 좀 솔직하게 톡 털고 얘기를 해야지, 간 보는 사과는 설득력이 없고 진정성이 없다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, former leader Han issued his first apology the day before in a video posted on Facebook regarding the 'party member bulletin board' controversy involving his family, saying he was "deeply sorry." While emphasizing that "the disciplinary action against me is clear manipulation and political retaliation," former leader Han also said, "As a responsible politician who led the party, I feel deeply sorry for causing concern to the public and party members over the situation reaching this point." Former leader Han had received an expulsion decision from the party's ethics committee on the 13th regarding the party member bulletin board controversy. (앞서 한 전 대표는 전날 페이스북에 올린 영상에서 자신의 가족 등이 연루된 ‘당원게시판’ 논란에 대해 “송구스럽다”며 처음 사과했다. 한 전 대표는 “상황이 여기까지 오게 된 것에 대해서, 국민과 당원 여러분께 걱정 끼쳐드린 데 대해서 당을 이끌었던 책임 있던 정치인으로서 송구한 마음”이라면서도 “나에 대한 징계는 명백한 조작이자 정치 보복”이라고 강조했다. 한 전 대표는 당원게시판 논란과 관련해 지난 13일 당 윤리위원회로부터 제명 처분을 받은 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding leader Jang, who is currently on a hunger strike, Rep. Park said, "He is targeting former leader Han and fasting as part of a power struggle, but now is not the time for that," adding, "Using a hunger strike to eliminate political rivals and maintain his own party leadership lacks persuasiveness." (박 의원은 현재 단식 중인 장 대표와 관련해선 “한 전 대표를 겨냥해서 권력 투쟁의 일환으로 단식을 하지만 지금 그럴 때가 아니”라며 “단식으로 정적 제거하고 자기 당권 유지하고, (그런 단식은) 설득력이 없다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a Facebook post on the 18th, Rep. Park also evaluated that leader Jang "is not ending internal strife or 'cutting off Yoon,' but is only engaging in a meaningless hunger strike for 'Yoon again' to maintain party leadership and eliminate competitors," stating, "Jang Dong-hyuk and Han Dong-hoon are two sides of the same coin." (박 의원은 18일 페이스북 글에서도 장 대표가 “내란 종식과 ‘절윤’은 하지 않고 ‘윤어게인’으로 당권 유지와 경쟁자 제거를 위한 무의미한 단식만 한다”고 평가하며 “장동혁, 한동훈, 도긴개긴이다”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jang has been on a hunger strike at the National Assembly since the 15th, advocating for the passage of a special prosecution law on the Democratic Party's nomination bribery allegations. Leader Jang began his hunger strike as the party plunged into internal strife following the decision to expel former leader Han. (장 대표는 민주당 공천 헌금 특검법 통과 등을 주장하며 지난 15일부터 국회에서 단식하고 있다. 장 대표의 단식 돌입은 한 전 대표에 대한 제명 처분 결정으로 당이 내분으로 치닫고 있는 가운데 이뤄졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Song Kyung-hwa &lt;a href="mailto:freehwa@hani.co.kr"&gt;freehwa@hani.co.kr&lt;/a&gt; (송경화 기자 &lt;a href="mailto:freehwa@hani.co.kr"&gt;freehwa@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240459.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/687/412/imgdb/original/2026/0119/20260119501986.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Byeong-gi Submits Resignation from Democratic Party... One Week After Expulsion Decision (김병기, 민주당 탈당계 제출…제명 처분 일주일 만에)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240465.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kim Byeong-gi Submits Resignation from Democratic Party... One Week After Expulsion Decision (김병기, 민주당 탈당계 제출…제명 처분 일주일 만에)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/401/imgdb/original/2026/0119/20260119502177.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;공천헌금 수수 의혹 등으로 당 윤리심판원으로부터 제명 결정 처분을 받은 김병기 더불어민주당 의원이 19일 국회 소통관에서 기자회견을 열고 “재심을 신청하지 않고 (당을) 떠나겠다”고 밝힌 뒤 엘리베이터를 타기 위해 기다리고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Kim Byeong-gi of the Democratic Party of Korea submitted his resignation from the party on the 19th. (김병기 더불어민주당 의원이 19일 민주당에 탈당계를 제출했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Democratic Party official stated that day, "Lawmaker Kim submitted his resignation via email to the Seoul Metropolitan Party." This comes just one week after he received an expulsion decision from the party's Ethics Tribunal over various allegations, including receiving nomination-related funds. (민주당 관계자는 이날 “김 의원이 서울시당에 이메일로 탈당계를 제출했다”고 밝혔다. 공천헌금 수수 등 각종 의혹으로 당 윤리심판원에서 제명 처분을 받은 지 일주일 만이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim's voluntary submission of his resignation appears to be following persuasion from the party leadership. Earlier that morning, Kim held a press conference at the National Assembly and stated, "Although I have not yet received the official decision document from the Ethics Tribunal, I will not request a retrial and will leave (the Democratic Party)." He added, "I request that the Supreme Council review a plan to conclude (the disciplinary action) without me requesting a retrial," and said, "I do not wish to burden my senior, fellow, and junior lawmakers in the slightest by forcing them to go through a ratification process at the general assembly of lawmakers." (김 의원이 자진 탈당계를 제출한 건 당 지도부의 설득에 따른 것으로 보인다. 김 의원은 앞서 이날 오전 국회에서 기자회견을 열어 “아직 윤리심판원의 결정원을 통보받지 못했지만 재심 신청을 하지 않고 (민주당을) 떠나겠다”는 입장을 밝힌 바 있다. 그는 그러면서도 “제가 재심 신청하지 않는 상태에서 최고위원회에서 (징계를) 종결하는 방안을 검토해달라“며 “굳이 의원총회 추인을 거치며 선배·동료·후배 의원들에게 조금이라도 마음의 부담을 지우고 싶지 않다”고 한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As expelling a sitting lawmaker requires a vote at the general assembly of lawmakers even after a Supreme Council resolution, various interpretations emerged regarding the true intent behind Kim's remarks. (현직 국회의원을 제명하기 위해선 최고위원회 의결을 거치더라도 반드시 의원총회에서 표결을 거쳐야 하는 상황이라, 김 의원 발언의 진의를 두고 이런저런 해석이 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, Park Soo-hyun, the Democratic Party's chief spokesperson, appeared on SBS's 'News Briefing with Byeon Sang-wook' that afternoon and said, "After the press conference, the party leadership and the floor leadership contacted (Lawmaker Kim) to understand what his intentions were." He added, "We explained that if he did not resign voluntarily, in any case, the procedure would have to go to the general assembly of lawmakers, inevitably burdening his fellow lawmakers with a vote he himself did not want." (박수현 민주당 수석대변인은 이와 관련해 이날 오후 에스비에스(SBS) ‘편상욱의 뉴스브리핑’에 나와 “기자회견 이후 김 의원 뜻이 무엇인지 당 지도부와 원내지도부가 파악하려고 (김 의원을) 접촉했다”며 “자진 탈당하지 않으면 어떤 경우든 의원총회에 가서 본인이 하기 싫어하는 동료 의원들에게 부담을 주는 (표결) 절차를 밟을 수밖에 없다는 것을 설명했다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "I understand the party earnestly requested that it would be better for him to resign voluntarily," and said, "Lawmaker Kim will take the steps for voluntary resignation within today. We have confirmed that intention with him." (그는 그러면서 “자진 탈당을 하는 게 좋겠다는 요청을 당이 간곡하게 드린 것으로 알고 있다”며 “오늘 중으로 김 의원이 자진 탈당 수순을 밟을 것이다. 본인에게 그런 뜻을 확인했다”고 말한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240465.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/401/imgdb/original/2026/0119/20260119502177.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>[News Dive] '5th Day of Hunger Strike' Jang Dong-hyeok: "It's tough..." ([뉴스 다이브] ‘단식 5일차’ 장동혁 “힘들다...”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240468.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[News Dive] '5th Day of Hunger Strike' Jang Dong-hyeok: "It's tough..." ([뉴스 다이브] ‘단식 5일차’ 장동혁 “힘들다...”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0119/20260119502204.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Featuring: Jeong Won-o, Seongdong District Mayor; Shin Yong-han, Vice Chairman of the Local Era Committee; Jeong Gu-seung, Attorney; Lee Jeong-ju, CBS Reporter; Hosted by: Go Hyeon-jun. 'Mild-tempered Lee Jae-myung' Jeong Won-o's assessment of 'Oh Se-hoon's Seoul City' / What kind of Seoul City does Jeong Won-o, Seongdong District Mayor, envision? / Former Presidential Office of Yoon... Suspicious activities of the 'North Korean Infiltration Drone' suspect / '5th Day of Hunger Strike' Jang Dong-hyeok: "It's tough, reaching my limit"... Contemplating an exit strategy? / No mention of the 'Party Fund Incident'... Han Dong-hoon's 'Strange Apology' / [Exclusive] Shincheonji, signs of organized party membership ahead of the 2023 People Power Party National Convention / Yoon found guilty of obstruction of arrest! 'Yoon Suk-yeol human shield' People Power Party lawmakers remain silent. Please tune in for today's (January 19) News Dive. (출연: 정원오 성동구청장, 신용한 지방시대위원회 부위원장, 정구승 변호사, 이정주 CBS 기자, 진행: 고현준. ‘순한 맛 이재명’ 정원오가 평가하는 ‘오세훈 서울시’ / 정원오 성동구청장이 그리는 서울시는? / 윤 대통령실 출신...‘북 침투 무인기’ 용의자의 수상한 행적 / ‘단식 5일차’ 장동혁 “힘들다, 한계”... 출구전략 고심? / ‘당게 사태’ 언급은 없었다... 한동훈의 ‘이상한 사과’ / [단독] 신천지, 2023년 국힘 전대 앞두고 조직적 입당 정황 / 윤 체포방해 유죄! ‘윤석열 인간방패’ 국힘 의원들은 침묵. 오늘 (1월 19일) 뉴스 다이브 많은 시청 바랍니다.)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240468.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0119/20260119502204.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>Motion to Dismiss Director Kim Hyung-seok Over 'Privatization of Independence Hall' Passes (‘독립기념관 사유화’ 김형석 관장 해임안 통과)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240474.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Motion to Dismiss Director Kim Hyung-seok Over 'Privatization of Independence Hall' Passes (‘독립기념관 사유화’ 김형석 관장 해임안 통과)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/418/imgdb/original/2026/0119/20260119502368.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김형석 독립기념관장이 지난해 10월16일 정부세종청사에서 열린 국회 정무위원회 국정감사에서 위원들의 질문을 듣고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The board of directors of the Independence Hall passed a motion demanding the dismissal of Director Kim Hyung-seok on the 19th. Previously, the Ministry of Patriots and Veterans Affairs had publicly disclosed 14 instances of misconduct by Director Kim, including the privatization of the Independence Hall, and demanded his dismissal on the 13th. (독립기념관 이사회가 19일 김형석 독립기념관장 해임요구안을 가결했다. 앞서 국가보훈부는 지난 13일 김 관장의 독립기념관 사유화 등 14가지 비위 사실을 공개하며 해임을 요구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240474.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/418/imgdb/original/2026/0119/20260119502368.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>"Grant the Integrated Special Cities the Authority to Establish Autonomous Private High Schools and Special-Purpose High Schools"... Party and Government Discuss (“통합특별시에 자사고·특목고 신설 권한 주자”…당정 논의)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240477.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"Grant the Integrated Special Cities the Authority to Establish Autonomous Private High Schools and Special-Purpose High Schools"... Party and Government Discuss (“통합특별시에 자사고·특목고 신설 권한 주자”…당정 논의)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/438/imgdb/original/2026/0119/20260119502386.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김민석 국무총리가 16일 서울 종로구 정부서울청사에서 행정통합 인센티브와 관련해 브리핑을 하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;It has been revealed that the Democratic Party of Korea's internal integration special committee and the government are discussing a plan to grant the integrated special cities of 'Gwangju·Jeonnam' and 'Daejeon·Chungnam' the authority to establish autonomous private high schools and special-purpose high schools. This is based on the judgment that establishing educational infrastructure within the region is essential for the relocation of public institutions, including state-run research institutes, and private companies. (‘광주·전남’, ‘대전·충남’ 통합특별시에 자율형 사립고와 특수목적고를 신설하는 권한을 부여하는 방안을 더불어민주당 내 통합 특위와 정부가 협의 중인 것으로 나타났다. 국책 연구기관을 비롯한 공공기관 및 민간기업 이전을 위해서는 지역 내 교육 인프라를 갖추는 것이 필수적이라는 판단에 따라서다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An official from the Democratic Party's Special Committee for Promoting Gwangju-Jeonnam Integration said in a phone call on the 19th, "Even if excellent personnel come down to the region, they eventually return to Seoul due to their children's education issues," adding, "A self-sustaining local talent circulation system is needed, which is why we are strongly demanding autonomous private high schools, special-purpose high schools, and foreign universities from the government." The official explained, "Not only the Gwangju·Jeonnam special committee but also the Daejeon·Chungnam Integration and Chungcheong Region Development Special Committee are making similar demands." (민주당 광주전남 통합 추진 특별위원회 관계자는 19일 통화에서 “훌륭한 인력이 지역에 내려오더라도 자녀 교육 문제 때문에 결국 서울로 올라가 버린다”며 “지역의 자생적인 인력 순환 체계가 필요해 자율형 사립고, 특수목적고, 외국인 대학 등을 강력히 정부에 요구하고 있는 것”이라고 했다. 이 관계자는 “광주·전남 특위뿐 아니라 대전·충남 통합 및 충청 지역 발전 특별위원회 역시 비슷한 요구를 하고 있다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is expected that related content will be included in the Integrated Special City bill, which is anticipated to be proposed around the end of this month. Another official from the Gwangju·Jeonnam special committee said, "It seems the bill will include related content." The official explained, "When trying to relocate state-run research institutes to the provinces, the level of resistance differs depending on the presence of special-purpose high schools," and "Special-purpose high schools have a significant impact on settlement conditions when attracting research personnel." (이달 말쯤 발의가 예상되는 통합특별시 법안에 관련 내용이 포함될 것으로 보인다. 광주·전남 특위 다른 관계자는 “법안에 관련 내용이 들어갈 것 같다”고 했다. 이 관계자는 “국책 연구기관들을 지방으로 이전시키려고 하면 특목고 여부에 따라 저항감이 다르다”며 “연구 인력을 유치할 때 특목고가 정주 요건에 미치는 영향이 크다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party plans to propose integration bills for each region by the end of this month and process them in the National Assembly within February. (민주당은 각 지역 통합 법안을 이달 말까지 발의하고, 2월 내 국회에서 처리할 방침이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Min-do &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240477.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/438/imgdb/original/2026/0119/20260119502386.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee on Not Guilty Verdict in Tonghyeok Party Retrial: "What Responsibility Do the Prosecutors, Police, and Judges Bear?" (이 대통령, 통혁당 재심 무죄에 “검·경·판사는 어떤 책임 지냐”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240489.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee on Not Guilty Verdict in Tonghyeok Party Retrial: "What Responsibility Do the Prosecutors, Police, and Judges Bear?" (이 대통령, 통혁당 재심 무죄에 “검·경·판사는 어떤 책임 지냐”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/595/imgdb/original/2026/0116/20260116500965.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 지난 15일 청와대에서 열린 수석·보좌관회의에서 발언하고 있다. 청와대통신사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung, regarding the not guilty verdict in the retrial of the late Mr. Kang Eul-seong, who was executed in the 'Unified Revolutionary Party (Tonghyeok Party) Reconstruction Committee case,' said, "What responsibility do the police, prosecutors, and judges who conducted the unjust investigation, indictment, and ruling bear?" (이재명 대통령이 ‘통일혁명당(통혁당) 재건위 사건’으로 사형당한 고 강을성씨가 재심에서 무죄를 선고받은 것과 관련해 “억울한 수사, 기소, 판결한 경찰, 검사, 판사들은 어떤 책임을 지냐”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 19th, President Lee shared an article on social media X (formerly Twitter) about Mr. Kang being declared not guilty in the retrial ruling, stating, "This is something that still happens even now," and added, "Although a belated reversal of the ruling is a hundred times better than not doing it at all, now that even the bones have scattered..." (이 대통령은 19일 소셜미디어 엑스(X·옛 트위터)에 강씨가 재심 판결에서 무죄를 선고받은 기사를 공유하며 “지금도 여전히 벌어지고 있는 일”이라며 “뒤늦은 판결 번복, 안 하는 것보다는 백번 낫지만 백골조차 흩어져 버린 지금에 와서 과연”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, the Seoul Eastern District Court's Criminal Agreement Division 11 (Chief Judge Kang Min-ho) declared Mr. Kang not guilty in the retrial sentencing hearing for his case on charges of violating the National Security Act. The Unified Revolutionary Party Reconstruction Committee case is a public security case announced in November 1974 by the Defense Security Command, alleging that Mr. Jin Du-hyeon and others, who were active in the Democratic Defense Comrades Association, received instructions from North Korea to reconstruct the Tonghyeok Party. Mr. Kang, who worked as a civilian employee at the Army Headquarters, was also implicated in the case, sentenced to death, and executed in 1976. (이날 서울동부지법 형사합의11부(부장 강민호)는 강씨의 국가보안법 위반 혐의 사건의 재심 선고 공판에서 무죄를 선고했다. 통일혁명당 재건위 사건은 1974년 11월 보안사령부가 민주수호동지회에서 활동하던 진두현씨 등이 북한의 지령을 받고 통혁당을 재건하려 했다고 발표한 공안 사건이다. 육군본부 군속(군무원)으로 근무하던 강씨도 사건에 연루돼 사형을 선고받고 1976년 형이 집행됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Young-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240489.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/595/imgdb/original/2026/0116/20260116500965.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>'Fasting → Election Defeat → Resignation' Hwang Kyo-ahn's Visit... Can Jang Dong-hyeok Avoid the Parallel Theory? (‘단식→선거 참패→사퇴’ 황교안의 방문…장동혁은 평행이론 피할 수 있을까)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240526.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Fasting → Election Defeat → Resignation' Hwang Kyo-ahn's Visit... Can Jang Dong-hyeok Avoid the Parallel Theory? (‘단식→선거 참패→사퇴’ 황교안의 방문…장동혁은 평행이론 피할 수 있을까)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0119/20260119503099.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;닷새째 단식 농성 중인 장동혁 국민의힘 장동혁 대표가 19일 국회 로텐더홀 단식 농성장을 찾은 황교안 전 미래통합당 대표와 인사하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Fasting → General Election → Defeat → Resignation. Jang Dong-hyeok, the leader of the People Power Party who is on his fifth day of fasting, must have been pleased to see his visitor who shares this history. (단식→총선→참패→사퇴. 닷새째 단식 중인 장동혁 국민의힘 대표는 이런 이력을 가진 그의 방문이 반가웠을까.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the afternoon of the 19th, former Future United Party leader Hwang Kyo-ahn visited Representative Jang, who has set up a fasting protest site at the National Assembly Main Building in Yeouido, Seoul. Former leader Hwang currently serves as the leader of the Liberty and Innovation Party, which claims election fraud. When reporters asked what they discussed, former leader Hwang said, "People say those who fast can endure it, but then they suddenly lose their health. I've fasted before. I told him to be careful about his health." He added, "We talked about working together to save the country. It means the camp that loves liberal democracy should join forces." Former leader Hwang, who has no experience as a National Assembly member, is expected to announce his intention to run in the upcoming by-election in Pyeongtaek, Gyeonggi Province, which coincides with the June 3 local elections. (19일 오후 황교안 전 미래통합당 대표가 서울 여의도 국회 본관에 단식농성장을 차린 장 대표를 찾았다. 황 전 대표는 부정선거를 주장하는 자유와혁신당 대표를 맡고 있다. 어떤 대화를 나눴냐고 기자들이 묻자, 황 전 대표는 “단식하는 사람들은 다 버틸 만 하다고 하는데, 그러다가 갑자기 확 건강을 잃게 된다. 나도 단식해 봤다. 건강 조심하라고 말했다”고 했다. 그러면서 “나라 살리는 일을 같이하자고 얘기했다. 자유민주주의 사랑하는 진영이 함께 하자는 뜻”이라고 했다. 국회의원 경력이 없는 황 전 대표는 6·3 지방선거와 함께 진행되는 경기 평택을 보궐선거 출마 뜻을 밝힐 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In November 2019, while serving as the leader of the Liberty Korea Party, former leader Hwang suddenly began a shaved-head fast. It was about four months before the general election. He stated it was a fast demanding the withdrawal of the bill to establish the Corruption Investigation Office for High-ranking Officials and the amendment to the Public Official Election Act for a linked proportional representation system, as well as the acceptance of the extension of the General Security of Military Information Agreement (GSOMIA) with Japan, targeting the government and ruling party. (황 전 대표는 자유한국당 대표이던 2019년 11월 돌연 삭발·단식에 들어갔다. 총선을 4개월여 앞둔 시점이었다. 정부·여당을 향해 고위공직자범죄수사처 설치법안 및 연동형 비례대표제로의 공직선거법 개정안 철회, 한일군사정보보호협정(GSOMIA·지소미아) 연장 수용 등을 요구하는 단식이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At that time, both inside and outside the Liberty Korea Party, questions poured in like, 'Why is the opposition leader fasting at this point?' Two days before Leader Hwang's decision to fast, demands for a complete party overhaul were pouring in, including the announcement by three-term reform-minded lawmaker Kim Se-yeon that she would not run in the general election. Lawmaker Kim, who was serving as the head of the Yeouido Research Institute, urged Leader Hwang Kyo-ahn and floor leader Na Gyeong-won to resign, calling the party "a nuisance in history itself" and "a zombie-like entity that has lost its vitality." Two days later, when Leader Hwang shaved his head and declared he would even stop eating, many assessed it as a trick to evade pressure to step down. (당시 자유한국당 안팎에서는 ‘대체 야당 대표가 이 시점에 단식을 왜 하느냐’는 의문이 쏟아졌다. 황 대표의 단식 결정 이틀 전, 개혁 성향의 3선 김세연 의원이 총선 불출마를 선언하는 등 당 전면 쇄신 요구가 빗발치고 있었다. 여의도연구원장을 맡고 있던 김 의원은 “당의 존재 자체가 역사의 민폐” “생명력을 잃은 좀비 같은 존재”라며 황교안 대표와 나경원 원내대표 등에게 사퇴를 촉구했다. 이틀 뒤 황 대표가 머리를 밀고 밥까지 굶겠다고 하자, 퇴진 압박을 피하려는 꼼수라는 평가가 많았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This situation overlaps perfectly with Representative Jang Dong-hyeok. Both men took on the role of opposition leader with shallow political careers. Yet, it is said they only listen to a tiny group of advisors around the party leader. Most of the party leadership was unaware of the decision to start the fast. The opposition leader has embarked on a fasting protest, an extreme form of political struggle, and is hearing that it is incomprehensible not only within the conservative camp but also within the party. He mistakes the natural phenomenon of increasing party membership ahead of a nationwide election for his own leadership. Ahead of the election, he repeats outdated rhetoric like 'socialist regime' and 'socialist dictatorship.' Instead of appealing to the moderates, he holds hands with the Taegukgi (Korean flag) brigade or gauges the mood of the pro-Yoon (Suk-yeol) faction. The timing of starting the fast was also chosen when internal party strife, such as demands for the leader's resignation or the expulsion of Han Dong-hoon, was at its peak. These are signs that a parallel theory is being completed. (이런 상황은 장동혁 대표에게 고스란히 겹쳐진다. 두 사람 모두 정치경력이 일천한 상태에서 야당 대표를 맡았다. 그런데도 당대표 주변 극소수 조언그룹의 말만 듣는다고 한다. 단식 돌입도 당 지도부 대부분이 몰랐다. 야당 대표가 극한의 정치투쟁 방식인 단식농성에 들어갔는데, 보수진영은 물론 당내에서 이해할 수 없다는 말을 듣는다. 전국 단위 선거를 앞두고 당원이 늘어나는 자연스러운 현상을 대표 리더십으로 착각한다. 선거를 앞두고 ‘사회주의 정권’ ‘사회주의 독재’ 같은 철 지난 소리를 반복한다. 중도층에 소구하기보다 태극기부대와 손을 잡거나 윤어게인 세력의 눈치를 본다. 단식 돌입 시점도 당대표 퇴진 요구나 한동훈 제명 등 당내 분란이 정점에 이를 때를 택했다. 평행이론이 완성되는 징후들이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding novice party leader Hwang Kyo-ahn's fast at the time, then-Democratic Party lawmaker Park Jie-won offered a 'stern warning.' "Leader Hwang Kyo-ahn is embarking on implementing two of the three things a 21st-century politician should not do: fasting, shaving one's head, and resigning from a legislative seat. Please don't fast; the next step, resignation, awaits." (초보 당대표 황교안의 단식을 두고 당시 박지원 더불어민주당 의원은 ‘준엄한 충고’를 했다. “황교안 대표가 21세기 정치인이 하지 않아야 할 세 가지인 단식, 삭발, 의원직 사퇴 중 두 개 이행에 돌입한다. 제발 단식하지 말라, 그다음 순서인 사퇴가 기다린다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former leader Hwang's fast, which he declared he was "prepared to die for," ended after eight days when he was taken to the hospital unconscious. His resolute will to fast did not translate into party approval ratings. A little over four months later, the results of the April 15, 2020, general election, held after the party changed its name from Liberty Korea Party to Future United Party, were disastrous. The Future United Party only managed to secure 103 seats. Former leader Hwang, who was not a sitting lawmaker, resigned from his leadership position, and his political presence, once classified as a conservative camp presidential contender, vanished. Having lost his place in mainstream politics, he became an election fraud conspiracy theorist. (“죽기를 각오했다”는 황 전 대표의 단식은 의식불명으로 병원에 실려 가며 8일 만에 끝났다. 결연한 단식 의지는 당 지지율로 넘어오지 않았다. 4개월여 뒤 자유한국당에서 미래통합당으로 당명을 바꾸고 치른 2020년 4·15 총선 결과는 참혹했다. 미래통합당은 103석을 얻는 데 그쳤다. 의원 신분이 아니었던 황 전 대표는 대표직에서 사퇴했고, 한때 보수진영 대선주자로 분류되던 정치적 존재감은 사라졌다. 주류 정치권에서 설 자리를 잃은 그는 부정선거 음모론자가 됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Nam-il &lt;a href="mailto:namfic@hani.co.kr"&gt;namfic@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김남일 기자 &lt;a href="mailto:namfic@hani.co.kr"&gt;namfic@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240526.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0119/20260119503099.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kang Ho-sik, on the 'Exam Question Trading Incident', Says "Check for Additional Cheating and Report Improvement Measures" (강훈식, ‘시험문제 거래 사건’에 “추가 반칙 점검하고, 개선책 보고하라”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240532.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kang Ho-sik, on the 'Exam Question Trading Incident', Says "Check for Additional Cheating and Report Improvement Measures" (강훈식, ‘시험문제 거래 사건’에 “추가 반칙 점검하고, 개선책 보고하라”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/700/imgdb/original/2026/0119/20260119503158.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;강훈식 비서실장이 19일 청와대에서 열린 한-이탈리아 공동언론발표에서 취재진과 대화하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Presidential Chief of Staff Kang Ho-sik presided over a meeting of senior secretaries at the presidential office on the 19th and stated, "Recent cases of illegal trading and leaking of exam questions across the educational field, which fundamentally undermine the fairness of the college entrance system, have been revealed one after another, seriously damaging public trust." He called for reflection and institutional improvement from education authorities. This message targeted the incident where prominent instructors from private education companies were indicted last month on charges of illicitly trading college entrance exam-related questions with current and former teachers. (강훈식 대통령 실장은 19일 청와대에서 수석보좌관회의를 주재하며 “최근 교육 현장 전반에서 불법적인 시험문제 거래와 유출 등 입시제도의 공정성을 근본적으로 훼손한 사례들이 잇따라 드러나며 국민적 신뢰를 심각하게 무너뜨렸다”며 교육 당국의 성찰과 제도 개선을 주문했다. 지난달 30일 사교육업체 유명 강사들이 전·현직 교사 등과 수능 관련 문항을 부정하게 거래한 혐의로 기소된 사건을 겨냥한 메시지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief of Staff Kang stated, "Such acts are a serious problem that goes beyond mere individual misconduct and infringes upon the entire education system and social order," adding, "There needs to be sincere reflection and an apology at the education authority level for the sense of betrayal and helplessness students must have felt." He then instructed the Ministry of Education and national education offices to "check whether there is any additional cheating in the college entrance system and overall school record management, and report on matters requiring institutional improvement." (강 실장은 “이런 행위가 단순한 개인 비리를 넘어 교육제도 전반과 사회질서를 침해하는 중대한 문제”라며 “학생들이 느꼈을 허탈감과 무력감에 대해 교육 당국 차원의 진정성 있는 성찰과 사과가 필요하다”고 밝혔다. 강 실장은 이어 “입시제도와 학교 내신 관리 전반에 추가적인 반칙은 없는지 점검하고 제도 개선이 필요한 사항은 보고하라”고 교육부와 전국 교육청에 지시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the issue of counterfeit Korean products surging overseas amid the popularity of K-culture, Chief of Staff Kang also stated, "Beyond the damage to our companies, this threatens the health and safety of overseas consumers and can damage trust in Korean products overall." He ordered relevant ministries, including the Ministry of Trade, Industry and Energy and the Ministry of Foreign Affairs, to inspect the actual situation and devise improvement measures. (강 실장은 케이(K)컬쳐가 인기를 끌면서 해외에서 급증한 가짜 한국상품 문제에 대해서도 “우리 기업의 피해를 넘어 해외 소비자의 건강과 안전을 위협하고 한국 상품 전반에 대한 신뢰를 훼손할 수 있다”며 산업통상부와 외교부 등 유관부처에 실태 점검과 제도 개선 방안을 주문했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240532.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/700/imgdb/original/2026/0119/20260119503158.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>“I Will Risk My Life” Says Jang Dong-hyeok... Democratic Party Remains ‘Stubborn’, People Power Party Only ‘Condemns’ (“목숨 바치겠다” 장동혁…민주당은 ‘완고’, 국힘은 ‘규탄’만)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240559.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;“I Will Risk My Life” Says Jang Dong-hyeok... Democratic Party Remains ‘Stubborn’, People Power Party Only ‘Condemns’ (“목숨 바치겠다” 장동혁…민주당은 ‘완고’, 국힘은 ‘규탄’만)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/420/imgdb/original/2026/0119/20260119503330.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;단식 5일째인 장동혁 국민의힘 대표가 19일 국회 로텐더홀에서 눈을 감고 있다. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;“On the fifth day of fasting, someone broke the stem of a rose. In defiance, the petals bloomed even more vividly. The more it is broken, the stronger it becomes. Let flowers bloom on our faces. Like a rose.” (“단식 5일째, 누군가 장미의 허리를 꺾었다. 보란 듯 더 생생하게 꽃잎이 피어올랐다. 꺾을수록 더 강해지자. 얼굴에 꽃을 피우자. 장미처럼.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jang Dong-hyeok, the leader of the People Power Party, posted a handwritten note containing these words on his Facebook page on the afternoon of the 19th. Using a rose gifted by a party member as a metaphor, he emphasized his resolve not to end his hunger strike until a 'dual special prosecutor' investigation is introduced to probe suspicions of illegal donations from the Unification Church to the Democratic Party's nomination process. Spending nights in a tent pitched in the cold National Assembly Rotunda Hall and continuing his fast for the fifth day, Representative Jang's appearance has noticeably become gaunt. (장동혁 국민의힘 대표는 19일 오후 자신의 페이스북에 이런 내용이 담긴 자필 글을 게시했다. 당원이 선물한 장미 한 송이에 빗대 통일교·민주당 공천 헌금 수수 의혹을 조사할 ‘쌍특검’ 도입이 이뤄질 때까지 단식 농성을 중단하지 않겠다는 뜻을 강조한 것이다. 차디찬 국회 로텐더홀에 친 텐트 안에서 밤을 보내며 닷새째 단식을 이어온 장 대표의 모습은 눈에 띄게 수척해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“His vital signs are declining, and medical staff say intravenous treatment is necessary, and depending on the situation, he may need to be transferred to a hospital, but Representative Jang is refusing,” said lawmaker Seo Myeong-ok, a former doctor, after checking Representative Jang's health condition with National Assembly medical staff in the afternoon and meeting with reporters. She also added, “We are also considering having medical staff on standby at night starting this afternoon in preparation for a situation where his physical condition deteriorates rapidly.” (“바이털 사인이 저하되고 있어 의료진이 수액 치료가 필요하고 상황에 따라선 병원 후송이 필요한 상황인데 장 대표가 거부하고 있다.” 의사 출신인 서명옥 의원은 이날 오후 국회 의료진과 함께 장 대표의 건강 상태를 체크한 뒤 기자들과 만나 이렇게 말했다. “몸 상태가 급격히 악화하는 상황에 대비해 오늘 오후부터 의료진이 야간에 대기하는 방법도 강구하고 있다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Jang stated, “I will not break my initial resolve to fight, even risking my life, if it can protect the Republic of Korea” (from remarks at the Supreme Council meeting in the morning). Supporters have also stepped forward to cheer him on, gifting signs with phrases like ‘欲死則生 黨必活’ (meaning ‘If you wish to die, you will live, and the party will surely survive’). (장 대표는 “대한민국을 지킬 수 있다면 목숨 바쳐 싸우겠다는 처음 각오를 꺾지 않겠다”(오전 최고위원회 발언)고 하고 있고, 지지자들 역시 ‘사즉생당필활’(죽고자 하면 살고 당은 반드시 살아난다는 뜻)이라고 적힌 팻말을 선물하며 응원하고 나섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, as negotiations with the Democratic Party of Korea are struggling to find common ground, the People Power Party's concerns are deepening. This is because, apart from ‘condemning’ the government, the ruling party, and the Blue House and ‘urging’ the acceptance of the dual special prosecutor, no other clear solutions are in sight. The Democratic Party, during inter-party floor leader negotiations that day, did not budge from its position, stating, “The essence of the (Unification Church) special prosecutor is to investigate and eradicate the issue of a specific religious group illegally and unjustly intervening in a party's primary,” and “To follow that essence, the Unification Church and Shincheonji special prosecutors must be conducted together” (said floor leader Han Byung-do). (하지만 더불어민주당과의 협상이 좀처럼 접점을 찾지 못하면서 국민의힘의 고심이 깊어지고 있다. 정부와 여당, 청와대를 ‘규탄’하며, 쌍특검 수용을 ‘촉구’하는 것 외엔 별다른 뾰족수가 보이지 않아서다. 민주당은 이날 여야 원내대표 협상에서도 “특정 종교세력이 정당 경선에 불법적으로 부당하게 개입한 문제를 특검하고 근절하는 게 (통일교) 특검의 본질”이라며 “본질을 따라가기 위해서는 통일교-신천지 특검을 같이 해야 한다”(한병도 원내대표)는 입장을 굽히지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party held a Supreme Council meeting in the National Assembly Rotunda Hall in the morning urging the dual special prosecutor, and continued in the afternoon with a condemnation rally criticizing the Democratic Party. At the event, floor leader Song Eon-seok shouted, “How desperate must it be for an opposition party leader to stop eating and go on a hunger strike?” and also said, “Those who reject the special prosecutor are the criminals.” (국민의힘은 이날 오전 국회 로텐더홀에서 쌍특검을 촉구하는 최고위원회를 개최한 데 이어, 오후에도 민주당을 비판하는 규탄대회를 이어갔다. 송언석 원내대표는 이 자리에서 “오죽하면 야당 대표가 곡기를 끊고 단식하겠나”라며 “특검을 거부하는 자가 범인”이라고도 외쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A party leadership official expressed frustration, saying, “Usually, when a party leader fasts, negotiations should at least progress a little, but the Democratic Party is being stubborn,” and “I wonder if there is any exit strategy other than Representative Jang fasting until he collapses.” Within the party, self-deprecating remarks are also being made, suggesting that the fast was one from which no practical gain could be obtained anyway. (당 지도부 관계자는 “통상 (당 대표가) 단식을 하면 협상이 조금이라도 진행될 법 한데 민주당이 완고하다”며 “장 대표가 쓰러질 때까지 단식하는 것 외에 별다른 출구 전략이 있나 싶다”고 답답해 했다. 당 안에선 어차피 단식으로 얻을 실익도 없었던 단식이었다는 자조 섞인 말도 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;What can be done is to condemn again. The People Power Party plans to hold a ‘Condemnation Rally Urging Special Prosecutor for Unification Church-Democratic Party Nomination Bribery’ in front of the Blue House on the morning of the 20th. Furthermore, they have announced the postponement of all scheduled standing committee meetings this week and have issued a notice asking all lawmakers to join the struggle for the acceptance of the dual special prosecutor. (할 수 있는 일은 다시 규탄이다. 국민의힘은 20일 오전 청와대 앞에서 ‘통일교·민주당 공천뇌물 특검 촉구 규탄대회’를 개최할 예정이다. 아울러 이번주 예정된 모든 상임위 일정을 연기하고, 의원들 모두 쌍특검 수용 투쟁에 함께해달라는 공지도 낸 상황이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240559.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/420/imgdb/original/2026/0119/20260119503330.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>'One Person, One Vote' Passes Party Affairs Committee, but Backlash Continues: "Self-Revision for Chung's Re-election" (‘1인1표’ 당무위 넘었지만…“정청래 연임 위한 셀프 개정” 반발 여전)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240560.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'One Person, One Vote' Passes Party Affairs Committee, but Backlash Continues: "Self-Revision for Chung's Re-election" (‘1인1표’ 당무위 넘었지만…“정청래 연임 위한 셀프 개정” 반발 여전)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0119/20260119503344.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표가 19일 국회에서 열린 당 최고위원회의에서 발언하고 있다. 왼쪽부터 강득구·이언주 최고위원, 정 대표, 한병도 원내대표. 김영원 기자 forever@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The party constitution revision bill for the 'one person, one vote system' for delegates and regular party members, which Democratic Party of Korea leader Lee Jae-myung has been pushing as a pledge, passed the party's Party Affairs Committee on the 19th. Representative Lee's side plans to finalize the revision to usher in an 'era of party member sovereignty' after gathering opinions from all party members and holding a Central Committee vote. However, as this revision discussion is intertwined with the next party leadership race, some predict it may be difficult to foresee the outcome until its final passage. (정청래 더불어민주당 대표가 공약 사항으로 추진하고 있는 ‘대의원-권리당원 1인1표제’ 당헌 개정안이 19일 민주당 당무위원회 문턱을 넘어섰다. 정 대표 쪽에선 전 당원 의견 수렴 절차와 중앙위원회 투표를 거쳐 ‘당원 주권 시대’ 개막을 위한 당헌 개정을 마무리짓겠다는 계획이다. 하지만 이번 당헌 개정 논의가 차기 당권 경쟁 구도와 맞물리면서, 최종 통과까지 결과를 예측하기 어려울 수 있다는 전망도 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park Soo-hyun, the Democratic Party's chief spokesperson, announced after the Party Affairs Committee meeting that 'the motion to submit the party constitution revision (for introducing the one person, one vote system) to the Central Committee' was passed. Of the 79 committee members, 61 participated in the vote, with 2 reportedly submitting written votes against it. The one person, one vote system eliminates the weighted value of delegate votes applied in party leader and Supreme Council elections, making the value of delegate and regular party member votes equivalent 1-to-1. It had been derailed after failing to pass a Central Committee vote on the 5th of last month but is being pushed again after about a month. The revision bill will be finalized through a Central Committee vote on the 2nd and 3rd of next month, following an opinion survey of regular party members from the 22nd to the 24th. (박수현 민주당 수석대변인은 이날 당무위가 끝난 뒤 ‘(1인1표제 도입을 위한) 당헌 개정을 위한 중앙위원회 안건 부의의 건’이 의결됐다고 밝혔다. 당무위원 79명 중 61명이 표결에 참여했고, 이 중 2명이 서면으로 반대표를 던졌다고 한다. 1인1표제는 당 대표·최고위원 선거 때 적용하던 대의원 가중치를 없애 대의원과 권리당원 표의 가치를 1대1 등가로 만드는 것으로, 지난달 5일 중앙위 투표 부결로 좌초됐다가 한달여 만에 다시 추진되는 것이다. 개정안은 오는 22~24일 권리당원 여론조사를 거쳐 다음달 2~3일 중앙위 투표를 통해 확정된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, ahead of the Party Affairs Committee meeting, open criticism of Representative Lee's renewed push for the one person, one vote system erupted during the Supreme Council meeting held that morning, signaling that the upcoming Central Committee process may not be smooth. (하지만 당무위를 앞두고 이날 오전 열린 최고위원회의에선 정 대표의 1인1표제 재추진에 대한 공개 비판이 터져나오면서, 향후 중앙위 처리 과정이 순탄치만은 않을 것임을 예고했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supreme Council member Hwang Myeong-seon said at the meeting, "If the parties who revised the election rules are immediately elected under those rules, it's hard to avoid criticism of 'self-revision'." She pointed out that Representative Lee, who has greater influence among regular party members than delegates, could invite 'misunderstanding' that he is unreasonably pushing the one person, one vote system again for his re-election as the next party leader. She said, "The solution is clear," adding, "Introduce the one person, one vote system this time, but make the effective date after the next National Convention." Supreme Council members Lee Eon-joo and Kang Deok-gu, who had expressed differing views on the renewed push, also protested, taking issue with Chief Spokesperson Park Soo-hyun, who is close to Representative Lee, saying the day before, "If we go a bit further, it's an act of interference," asking if it was "muzzling" or "gagging." (황명선 최고위원은 이날 회의에서 “선거 룰을 개정한 당사자들이 곧바로 그 규칙에 따라 선출된다면 ‘셀프 개정’이라는 비판을 피하기 어렵다”고 말했다. 대의원보다 권리당원에게 영향력이 큰 정 대표가 차기 대표 연임을 위해 1인1표제를 무리하게 재추진한다는 ‘오해’를 살 수 있다고 지적한 것이다. 그는 “해법은 명확하다”며 “이번에 1인1표제를 도입하되, 적용 시점은 다음 전당대회 이후로 하면 된다”고 했다. 1인1표제 재추진에 이견을 보였던 이언주 최고위원과 강득구 최고위원도 전날 정 대표와 가까운 박수현 수석대변인이 “조금 더 가면 해당행위”라고 말한 것을 문제 삼으며 “입틀막” “재갈 물리기”냐고 반발했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, Representative Lee dismissed the criticism at the Party Affairs Committee meeting, stating, "One person, one vote is in the interest of the entire Democratic Party," and that "Opposing it with the logic 'let's not do it because it benefits a certain individual' is too pedantic." He showed no sign of backing down from handling the revision bill as scheduled. Representative Lee's side predicts it will pass smoothly this time, arguing that the previous Central Committee vote failed only due to insufficient votes caused by a lack of promotion. (하지만 정 대표는 이날 당무위에서 “1인 1표를 하면 민주당 전체의 이익”이라며 “‘누구 개인이 이익이니까 하지 말자’ 하는 건 너무나 고답스러운 반대 논리”라고 일축했다. 예정대로 당헌 개정안을 처리하겠다는 뜻을 굽히지 않은 것이다. 정 대표 쪽에선 지난 중앙위 표결 땐 홍보 부족 등으로 투표수가 부족했을 뿐이라며 이번에는 무난히 통과될 것이란 전망을 내놓고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, a first-term lawmaker said, "It seems the curtain has risen on a full-fledged party leadership struggle," adding, "Since it's clearly visible that Representative Lee is laying the groundwork for re-election, there is a possibility of it being rejected by the Central Committee." (하지만 한 초선 의원은 “본격적인 당권 투쟁의 서막이 오른 셈”이라며 “정 대표가 연임 포석을 놓는 게 뻔히 보이는 상황이라, 중앙위 부결 가능성도 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김채운 기자 &lt;a href="mailto:cwk@hani.co.kr"&gt;cwk@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240560.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0119/20260119503344.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>[Exclusive] The 9/19 Inter-Korean Military Agreement, Restoration to Begin with 'No-Fly Zone' ([단독] 9·19 남북 군사합의, ‘비행금지구역’부터 복원한다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240561.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Exclusive] The 9/19 Inter-Korean Military Agreement, Restoration to Begin with 'No-Fly Zone' ([단독] 9·19 남북 군사합의, ‘비행금지구역’부터 복원한다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/518/imgdb/original/2025/1005/20251005500486.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령(왼쪽)이 지난해 미국 뉴욕 유엔본부 총회장에서 기조연설을 하고 있다. 오른쪽 사진은 김정은 북한 조선노동당 총비서 겸 국무위원장이 평양 만수대의사당에서 열린 최고인민회의에서 연설하는 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;It was confirmed on the 19th that the Lee Jae-myung administration, which is pursuing the preemptive and phased restoration of the '9/19 Inter-Korean Military Agreement', is considering a plan to first propose to North Korea the restoration of the no-fly zone over the Military Demarcation Line (MDL/armistice line). This is based on the judgment that the military burden is relatively less compared to restoring agreements in the ground or maritime domains. (‘9·19 남북 군사합의’의 선제적·단계적 복원을 추진하는 이재명 정부가 가장 먼저 군사분계선(MDL·휴전선) 상공의 비행금지구역 복원을 북한에 제안하는 방안을 검토 중인 것으로 19일 확인됐다. 지상·해상 분야 합의를 복원하는 것보다 군사적 부담이 상대적으로 적다는 판단에 따른 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A senior government official said on this day, "Ahead of the full restoration of the 9/19 Military Agreement, we are discussing at the National Security Council a plan to preemptively propose the restoration of the no-fly zone to North Korea," adding, "Ground or maritime agreements are not yet subjects for restoration." It is known that the government has set its course on restoring the 9/19 Military Agreement starting with the aerial domain and is considering the timing for the proposal to North Korea. A presidential office official stated, "In accordance with President Lee Jae-myung's directive for the preemptive and phased restoration of the 9/19 Military Agreement, we are in the stage of concretizing the method and timing." Previously, President Lee stated in his Liberation Day address last August 15th, "To prevent accidental clashes between the South and North and to build military trust, we will restore the 9/19 Military Agreement preemptively and in phases." (정부 고위 관계자는 이날 “9·19 군사합의 전면 복원에 앞서 비행금지구역 복원을 북한에 선제적으로 제안하는 방안을 국가안전보장회의에서 논의하고 있다”며 “지상이나 해상 합의는 아직 복원 대상이 아니다”라고 말했다. 정부는 공중 분야를 시작으로 9·19 군사합의를 복원하는 것으로 가닥을 잡고, 북한에 제안할 시점 등을 검토 중인 것으로 알려졌다. 청와대 관계자는 “이재명 대통령의 선제적·단계적 9·19 군사합의 복원 지침에 따라 현재 방식과 시점을 구체화해 나가는 단계”라고 밝혔다. 앞서 이 대통령은 지난해 8·15 광복절 경축사에서 “남북 간 우발적 충돌을 방지하고 군사적 신뢰를 구축하기 위해, 9·19 군사합의를 선제적이고 단계적으로 복원해 나가겠다”고 밝힌 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 9/19 Military Agreement, signed in September 2018 by then-President Moon Jae-in and North Korean State Affairs Commission Chairman Kim Jong-un, contained provisions to cease all hostile acts on the ground, at sea, and in the air. The aerial domain (Article 1, Clause 3) established a no-fly zone extending 10-40 km north and south along the Military Demarcation Line. However, the Yoon Suk-yeol administration suspended the effect of the no-fly zone establishment in November 2023 in response to North Korea's military reconnaissance satellite launch. Subsequently, the Yoon Suk-yeol administration completely suspended the effect of the 9/19 Military Agreement in June 2024. (2018년 9월 문재인 당시 대통령과 김정은 북한 국무위원장이 체결한 9·19 군사합의에는 지상·해상·공중에서 일체의 적대 행위를 중단하는 내용이 담겼다. 공중 분야(1조 3항)는 군사분계선을 따라 남북으로 10~40㎞의 비행금지구역을 설정했다. 하지만 윤석열 정부가 2023년 11월 북한의 군사정찰위성 발사에 대한 대응으로 비행금지구역 설정 효력을 정지했다. 이후 윤석열 정부는 2024년 6월 9·19 군사합의 효력을 전면 정지시켰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If the no-fly zone is restored, the possibility of collisions between fighter jets, reconnaissance aircraft, and drones could decrease, potentially easing inter-Korean tensions. However, regarding the ground domain, surveillance posts (GPs) that were reactivated within the Demilitarized Zone (DMZ) would need to be withdrawn again, and the maritime domain is directly linked to the Northern Limit Line (NLL) issue, involving significant military and political repercussions, which appears to be why they have been given lower priority. (비행금지구역이 복원될 경우 전투기·정찰기·무인기 간 충돌 가능성이 줄어 남북 간 긴장이 완화될 수 있다. 다만 지상 분야는 재가동한 비무장지대(DMZ) 내 감시초소(GP)를 다시 철수해야 하고, 해상 분야는 북방한계선(NLL) 문제와 직결돼 군사적·정치적 파장이 크다는 점에서 후순위로 미룬 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The timing for proposing the restoration of the no-fly zone to North Korea is expected to be determined considering schedules such as South Korea-U.S. joint military exercises. A senior government official said, "Since there are South Korea-U.S. joint exercises in March and North Korea-U.S. talks are expected in April, (the timing of the proposal) needs further discussion." Measures in the aerial domain are also linked to 'air operations,' a core part of South Korea-U.S. joint exercises, indicating an intention to coordinate the timing by comprehensively considering the exercise schedule and North Korea's response. (북한에 비행금지구역 복원을 제안할 시점은 한-미 연합훈련 일정 등을 고려해 결정될 것으로 보인다. 정부 고위 관계자는 “3월 한-미 연합훈련이 있고, 4월 북-미 회담이 예상되기 때문에 (제안 시점은) 더 논의해봐야 한다”고 말했다. 공중 분야 조처는 한-미 연합훈련의 핵심인 ‘공중작전’과도 연계돼 있어, 훈련 일정과 북한의 반응을 종합적으로 고려해 시점을 조율하겠다는 뜻이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Young-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240561.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/518/imgdb/original/2025/1005/20251005500486.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>[Exclusive] Why Prioritize Restoring the No-Fly Zone?... To Reduce Military Burden and Block 'Drone Conflict' ([단독] 비행금지구역 우선 복원 왜?…군사적 부담 덜하고, ‘무인기 갈등’ 차단도)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1240563.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Exclusive] Why Prioritize Restoring the No-Fly Zone?... To Reduce Military Burden and Block 'Drone Conflict' ([단독] 비행금지구역 우선 복원 왜?…군사적 부담 덜하고, ‘무인기 갈등’ 차단도)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/502/imgdb/original/2026/0119/20260119503376.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;2018년 9월19일 평양 백화원 영빈관에서 문재인 당시 대통령과 김정은 북한 국무위원장이 송영무 국방부 장관과 노광철 인민무력상의 판문점선언 이행을 위한 군사분야 합의문(9·19 남북군사합의) 서명을 지켜보고 있다. 평양/사진공동취재단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The primary reasons cited for the government's decision to first restore the 'air buffer zone' (no-fly zone) among the September 19 inter-Korean military agreements are that South Korea's air force and reconnaissance capabilities are far superior to North Korea's, making the restoration of the air and maritime buffer zones relatively less of a military burden compared to others. The government argues that since the South Korean military operates an integrated system including military reconnaissance satellites, medium-altitude/high-altitude manned/unmanned reconnaissance aircraft, restoring the no-fly zone would not create any significant gaps in its surveillance and reconnaissance systems. (정부가 9·19 남북군사합의 가운데 ‘공중완충구역’(비행금지구역)을 먼저 복원하기로 한 이유로는 한국이 북한보다 공군력과 정찰 능력이 월등히 앞서 있어, 공중·해상완충구역 복원보다 상대적으로 군사적 부담이 덜하다는 게 우선 꼽힌다. 정부는 군사정찰위성, 중고도·고고도의 유·무인 정찰기 등을 통합 운영 중인 우리 군으로선 비행금지구역을 복원해도 감시·정찰 시스템에는 별다른 공백이 발생하지 않는다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The September 19 military agreement signed in 2018 established ground, maritime, and air buffer zones to prevent accidental military clashes in border areas. For fixed-wing aircraft like fighter jets and reconnaissance planes, a no-fly zone was designated up to 40 km on the eastern front and 20 km on the western front from the Military Demarcation Line (MDL) on both sides. For rotary-wing aircraft like helicopters, it was 10 km; for drones, 15 km on the eastern front and 10 km on the western front; and for balloons, 25 km. (2018년 9월 체결된 9·19 군사합의는 접경지역에서 우발적 군사 충돌을 막기 위해 지상·해상완충구역과 공중완충구역을 설정했다. 군사분계선 남북쪽으로 전투기·정찰기 등 날개가 고정된 고정익 항공기의 경우 동부지역은 40㎞, 서부지역은 20㎞까지 비행금지구역으로 정했다. 헬기 등 날개가 회전하는 회전익 항공기는 10㎞, 무인기는 동부지역에서 15㎞, 서부지역에서 10㎞, 기구는 25㎞까지 비행을 금지했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Initially, establishing the air buffer zone was advantageous for South Korea. This is because the distance from the MDL to the Seoul metropolitan area is 40-50 km, meaning North Korean fighter jets could reach Seoul airspace within minutes in a contingency. In contrast, Pyongyang is about 190 km from the MDL, making the buffer zone less urgently needed for North Korea. However, it could also serve as an opportunity to fundamentally block the 'drone threat' that both Koreas have faced in recent years, potentially drawing North Korean interest. During inter-Korean military talks under the Moon Jae-in administration, North Korea was also known to have shown significant interest in establishing a no-fly zone to counter drones. (애초 공중완충구역 설정은 한국에 유리했다. 군사분계선에서 수도권까지 거리는 40~50㎞로 유사시 북한 전투기가 수분 안에 수도권 상공에 진입할 수 있지만, 평양은 군사분계선에서 190㎞ 정도 떨어져 있어 완충구역 설정이 한국만큼 절실하지 않았기 때문이다. 하지만 몇년 새 남북 모두가 직면한 ‘무인기 위협’을 근본적으로 차단하는 계기로 활용할 수 있어 북한이 관심을 보일 가능성도 있다. 문재인 정부 당시 남북군사회담 때 북한도 무인기 대처를 위해 비행금지구역 설정에 관심이 컸던 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, in response to North Korea's military reconnaissance satellite launch, the Yoon Suk Yeol administration decided on November 22, 2023, to suspend the effectiveness of the no-fly zone provision within the September 19 agreement, arguing that the zone had severely constrained South Korea's surveillance capabilities against the North. However, Kim Do-kyun, former Capital Defense Commander who was South Korea's chief representative during the September 19 agreement negotiations, stated, "Considering the capabilities of reconnaissance assets operated by South Korea and the U.S., the impact on the intelligence surveillance posture was confirmed to be almost negligible by the relevant authorities of both countries at the time." Nevertheless, since 2024, as North Korea has declared South Korea a 'hostile state' and completely severed inter-Korean relations, the likelihood of North Korea taking corresponding measures even if South Korea preemptively restores the no-fly zone is low. (앞서 윤석열 정부는 북한의 군사정찰위성 발사에 대응해 2023년 11월22일 오후 9·19 군사합의 가운데 비행금지구역 설정에 대한 효력정지를 결정하면서, 비행금지구역 설정이 대북 감시능력에 심각한 제약을 초래했다고 주장한 바 있다. 하지만 9·19 군사합의 당시 우리 쪽 수석대표였던 김도균 전 수도방위사령관은 “한·미가 운용 중인 정찰 자산의 능력 등을 고려할 때, 정보감시태세에 미치는 영향은 거의 없음을 당시 한·미 관계당국이 확인한 바 있다”고 밝혔다. 다만 2024년 이후 북한이 ‘적대적 두 국가’를 내세우며 남북 관계를 전면 단절하고 있어, 한국이 비행금지구역을 선제적으로 복원해도 상응 조처를 내놓을 가능성은 낮다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Until 2022, the September 19 agreement served as a 'safety pin' preventing military threats and clashes in inter-Korean border areas. After the agreement, North Korean infiltration and localized provocations were: 0 cases in 2019, 1 case in 2020, 0 cases in 2021, and 1 case in 2022 (North Korean drone intrusion into Seoul metropolitan airspace after the launch of the Yoon administration). In contrast, before the agreement from 2010 to 2018, there were 264 North Korean provocations against the South (27 infiltrations, 237 localized provocations), including the DMZ wooden-box landmine incident (August 2015). (9·19 군사합의는 체결 이후 2022년까지 남북 접경지역에서 군사적 위협 및 충돌 상황을 예방하는 ‘안전핀’ 구실을 했다. 합의 체결 뒤 북한의 침투 및 국지 도발은 2019년 0건, 2020년 1건, 2021년 0건, 2022년 1건(윤석열 정부 출범 이후 북한 무인기 수도권 영공 침범)이었다. 이 합의가 있기 전인 2010~2018년 북한의 대남 도발은 비무장지대 목함지뢰 사건(2015년 8월) 등 264건(침투 27건, 국지 도발 237건)이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After the Yoon administration completely suspended the effectiveness of the September 19 agreement on June 4, 2024, citing North Korea's trash-carrying balloon launches, military tensions between the two Koreas have continued to escalate. From South Korea's resumption of loudspeaker broadcasts toward the North and North Korea's resumption of loudspeaker broadcasts toward the South, to North Korea's demolition of the Gyeongui and Donghae land routes (October 15, 2024), and the Pyongyang drone infiltration (October 2024), the Korean Peninsula remained precariously on the brink of conflict until just before the December 3 insurrection incident. (윤석열 정부가 북한 오물풍선 살포 등을 이유로 2024년 6월4일 9·19 군사합의를 전면 효력 정지시킨 뒤 남북의 군사적 긴장은 지속적으로 고조됐다. 한국의 대북 확성기 방송 재개와 북한의 대남 확성기 방송 재개, 북한의 경의선·동해선 육로 폭파(2024년 10월15일), 평양 무인기 침투(2024년 10월) 등 12·3 내란사태 직전까지 한반도는 일촉즉발 상황이 위태롭게 이어졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyuk-chul &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권혁철 기자 &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1240563.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/502/imgdb/original/2026/0119/20260119503376.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>Motion to Dismiss Kim Hyung-seok, Director of Independence Hall, Passes Amid 'Privatization' Controversy (‘독립기념관 사유화’ 김형석 관장 해임안 통과)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240564.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Motion to Dismiss Kim Hyung-seok, Director of Independence Hall, Passes Amid 'Privatization' Controversy (‘독립기념관 사유화’ 김형석 관장 해임안 통과)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/361/imgdb/original/2026/0119/20260119503386.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김형석 독립기념관장이 19일 독립기념관 밝은누리관에서 열린 긴급이사회에서 해임 건의안이 통과된 뒤 입장을 밝히고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A motion recommending the dismissal of Kim Hyung-seok, the director of the Independence Hall of Korea, passed the Hall's board of directors on the 19th. This comes after he caused controversy with distorted historical perceptions and allegations of privatizing the Independence Hall, leading to his dismissal process after one year and five months in office. (김형석 독립기념관장 해임 건의안이 19일 독립기념관 이사회를 통과했다. 왜곡된 역사 인식과 독립기념관 사유화 논란으로 물의를 빚다가 1년5개월 만에 해임 수순을 밟게 된 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Independence Hall's board of directors passed the motion to dismiss Director Kim with the approval of 10 out of the 12 directors present at the meeting. Following the board meeting, board members and Democratic Party of Korea lawmakers Kim Yong-man, Moon Jin-seok, and Song Ok-joo stated at a press briefing, "(Today) marks the day, one year and five months after Director Kim's appointment, that the Independence Hall, which had a director with distorted historical perceptions, is returned to the embrace of the people." (독립기념관 이사회는 이날 이사회에 참석한 이사 12명 중 10명의 찬성으로 김 관장 해임 건의안을 가결했다. 독립기념관 이사인 김용만·문진석·송옥주 더불어민주당 의원은 이사회가 끝난 뒤 기자간담회에서 “(오늘은) 김 관장이 임명된 지 1년5개월 만에 왜곡된 역사 인식을 가진 관장이 있는 독립기념관을 국민의 품으로 다시 돌리게 된 날”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Since shortly after his appointment in 2024, Director Kim sparked controversy with remarks based on distorted historical views, such as "During Japanese colonial rule, our people's nationality was Japanese" and "Liberation was a gift from the Allied powers." Additionally, facts emerged that he unlawfully leased facilities within the memorial hall for religious events and allowed acquaintances unauthorized access to the restricted storage area, leading to demands from civil society for his resignation. (김 관장은 2024년 임명 직후부터 “일제강점기 우리 국민의 국적은 일본” “광복은 연합국의 선물” 등 왜곡된 역사 인식에 기초한 발언으로 논란을 빚었고, 기념관 내 시설을 종교행사 장소로 무단 임대하고 지인들을 출입제한구역인 수장고에 무단출입시킨 사실 등이 드러나 시민사회의 사퇴 요구를 받아왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The board of directors' decision to pass the dismissal motion today was based on the results of a special audit conducted by the Ministry of Patriots and Veterans Affairs last September. In that audit, the ministry uncovered 14 instances of misconduct by Director Kim, including the private use of Independence Hall resources and personal payments using the institution's corporate card. Although Director Kim filed an appeal, the ministry rejected it on the 13th and requested the Independence Hall to proceed with his dismissal. (이날 독립기념관 이사회의 해임 건의안 의결은 지난해 9월 벌인 국가보훈부 특별감사 결과를 토대로 이루어졌다. 보훈부는 이 감사에서 김 관장의 독립기념관 사적 유용과 법인 카드 사적 결제 문제 등 14개 비위 사실을 적발했다. 김 관장은 이의신청을 했으나, 보훈부는 지난 13일 이를 기각하고 김 관장에 대한 해임 처분을 독립기념관에 요청했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;With the passage of the dismissal motion today, the process will move forward where the Minister of Patriots and Veterans Affairs recommends the dismissal to the President, and upon the President's approval, Director Kim's dismissal will be finalized. (이날 해임 건의안이 통과됨에 따라, 보훈부 장관이 대통령에게 해임을 제청하면 대통령의 재가를 거쳐 김 관장의 해임이 최종 확정된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, Director Kim reiterated that he does not accept the findings of the ministry's special audit, which formed the basis for the dismissal motion. After the board meeting, he stated, "The ministry's audit, which served as the basis for the dismissal decision, was unjustly conducted with the aim of dismissing the Independence Hall director, unrelated to substantive facts," and hinted at legal disputes, including seeking an injunction. (하지만 김 관장은 해임안의 근거가 된 보훈부 특별감사 결과를 인정하지 못한다는 입장을 되풀이했다. 김 관장은 이사회가 끝난 뒤 “해임 의결의 근거가 된 보훈부 감사는 실체적 사실과 무관하게 독립기념관장의 해임을 목적으로 부당하게 진행됐다”며 가처분 소송 등 법적 다툼을 예고했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240564.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/361/imgdb/original/2026/0119/20260119503386.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Byeong-gi Ultimately 'Leaves the Party'... Gives Up on Appeal One Week After Expulsion Decision (김병기 결국 ‘탈당’…제명 일주일 만에 재심 포기)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240566.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kim Byeong-gi Ultimately 'Leaves the Party'... Gives Up on Appeal One Week After Expulsion Decision (김병기 결국 ‘탈당’…제명 일주일 만에 재심 포기)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/447/imgdb/original/2026/0119/20260119503396.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김병기 더불어민주당 의원이 19일 서울 여의도 국회 소통관에서 “재심 신청을 하지 않고 (민주당을) 떠나겠다”고 밝힌 뒤 승강기를 기다리며 생각에 잠겨 있다. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Representative Kim Byeong-gi of the Democratic Party of Korea, who faces multiple allegations of misconduct including receiving nomination-related donations, voluntarily left the party on the 19th. (공천 헌금 수수 등 여러 비위 의혹을 받는 김병기 더불어민주당 의원이 19일 자진 탈당했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a statement posted on a group Telegram chatroom for Democratic Party lawmakers that afternoon, Representative Kim said, "I have decided to leave the Democratic Party, which I had grown fond of, today," adding, "All circumstances stem from my shortcomings. I will not evade that responsibility." Representative Kim stated, "I will return to greet everyone after fully clearing my name of all suspicions, and will work for the people and the party with a more humble attitude." (김병기 의원은 이날 오후 민주당 의원들이 모인 단체 텔레그램 대화방에 “저는 오늘 정들었던 민주당을 떠나기로 결정했다”며 “모든 상황은 저의 부족함에서 비롯됐다. 그 책임을 피하지 않겠다”는 입장문을 올렸다. 김 의원은 “모든 의혹을 온전히 씻어낸 후 다시 돌아와 인사드리고, 더 낮은 자세로 국민과 당을 위해 일하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, after the party's Ethics Tribunal decided on his expulsion on the 12th, Representative Kim had refused to leave the party, saying, "I would rather be expelled than leave my own political home, my hometown, my everything on my own." Furthermore, at a press conference held at the National Assembly at 10 a.m. that same day, he had requested the expulsion process without going through a general meeting of lawmakers, stating, "I said I would not choose to leave the party on my own, and that position remains the same." His voluntary departure marks a repeated and final line drawn. (앞서 김 의원은 지난 12일 윤리심판원이 제명을 의결한 뒤 “차라리 제명을 당할지언정 저 스스로 제 친정을, 제 고향을, 제 전부를 떠나지는 못하겠다”며 탈당을 거부했고, 이날 오전 10시 국회에서 연 기자회견에서도 의원총회를 거치지 않고 제명 처분을 해달라며 “스스로 당을 떠나는 선택은 하지 않겠다고 말했고, 그 입장은 지금도 같다”고 말한 바 있다. 자진 탈당에 거듭해 선을 그은 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the reason Representative Kim changed his stance to voluntary departure about three hours after the press conference appears to be due to the current law, which mandates that the expulsion of a party member who is a lawmaker must go through a general meeting of lawmakers. Party Secretary-General Cho Seung-rae told reporters, "We explained to Representative Kim that his request (for expulsion without a general meeting) could not be accepted under the Political Parties Act, and it can be understood that he left the party because of that." Faced with the impossibility of expulsion without a general meeting, he chose to leave the party. According to the Political Parties Act (Article 33), for a party to expel a member who is a National Assembly member, in addition to following procedures stipulated in the party constitution, it requires the approval of more than half of all party members who are National Assembly members. (하지만 김 의원이 이날 기자회견 뒤 3시간여 만에 자진 탈당으로 입장을 바꾼 것은, 소속 의원의 제명을 위해서는 의총을 반드시 거치게 한 현행법 때문인 것으로 보인다. 조승래 당 사무총장은 취재진에 “(의총 없이 제명해달라는) 김 의원 요청은 정당법상 수용할 수 없다는 점을 김 의원에게 설명했고, 그래서 탈당한 것이라고 이해하면 된다”고 했다. 의총 없는 제명이 불가능한 상황에서, 탈당 선택을 한 것이다. 정당법(제33조)에 따르면 정당이 소속 국회의원을 제명하기 위해서는 당헌이 정한 절차를 거치는 것 외에 소속 국회의원 전원의 2분의 1 이상의 찬성이 있어야 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Han-sol, Gimindo &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기민도 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240566.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/447/imgdb/original/2026/0119/20260119503396.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>"Insufficient Document Submission" "Mafia-Style Retaliatory Politics"... The Stalemate and Blame Game Over 'Lee Hye-hoon's Confirmation Hearing' (“자료제출 미비” “조폭식 보복정치”…‘이혜훈 청문회’ 무산 공방)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240569.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"Insufficient Document Submission" "Mafia-Style Retaliatory Politics"... The Stalemate and Blame Game Over 'Lee Hye-hoon's Confirmation Hearing' (“자료제출 미비” “조폭식 보복정치”…‘이혜훈 청문회’ 무산 공방)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/428/imgdb/original/2026/0119/20260119503408.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 19일 서울 여의도 국회에서 열릴 예정인 인사청문회를 앞두고 대기하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The confirmation hearing for Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget, did not take place on the 19th as scheduled. This is because the People Power Party, which holds the authority to place the hearing on the agenda, refused to do so. The ruling and opposition parties have entered discussions regarding the future hearing schedule but are facing difficulties in reaching an agreement. (이혜훈 기획예산처 장관 후보자의 인사청문회가 예정됐던 19일 열리지 못했다. 청문회 안건 상정 권한을 가진 국민의힘 쪽이 상정을 거부했기 때문이다. 여야는 향후 청문회 일정에 대한 논의에 나섰지만 협의에 난항을 겪고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Im Eui-ja, a member of the People Power Party and chairperson of the National Assembly's Strategy and Finance Committee, convened a plenary meeting around 10 a.m. that day and stated, "No agreement has been reached between the floor leaders of the two parties. As the committee chairperson, I cannot place the agenda item related to (nominee Lee's) hearing." This follows Chairperson Im's announcement on the 16th of her intent to refuse to hold the hearing, citing the nominee's 'insufficient document submission,' which she acted upon by refusing to place the hearing on the agenda. The Democratic Party of Korea, which had considered holding a unilateral hearing, had to watch as the hearing was canceled without even being placed on the agenda. Nominee Lee, who had stayed at the National Assembly since morning to attend the hearing, waited in another space without even being able to enter the meeting room. (국민의힘 소속 임이자 국회 재정경제기획위원회(재경위) 위원장은 이날 오전 10시께 전체회의를 개의하면서 “양당 간사 간 협의가 이루어지지 않았다. 위원장으로서 (이 후보자) 청문회 관련 안건을 상정할 수 없다”고 밝혔다. 지난 16일 이 후보자의 ‘자료 제출 미비’를 이유로 청문회 개최 거부 의사를 밝힌 임 위원장이 이날 실제로 청문회 안건 상정을 거부한 것이다. 단독 청문회 개최를 검토했던 더불어민주당은 이날 청문회 안건이 상정조차 되지 않으면서 청문회가 무산되는 걸 지켜봐야 했다. 청문회 참석을 위해 아침부터 국회에 머물던 이 후보자는 회의장에 가 보지도 못한 채 다른 공간에서 대기했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the Strategy and Finance Committee that day, a dispute between the ruling and opposition parties continued for about an hour and a half but adjourned without a conclusion. The opposition party's floor leader, People Power Party lawmaker Park Soo-young, argued, "We requested 2,187 documents (from nominee Lee's side), but only 15% were submitted. This is a very low figure even compared to other confirmation hearings," claiming that the hearing cannot be held until the nominee's side sufficiently submits documents. In contrast, the ruling party's floor leader, Democratic Party lawmaker Jeong Tae-ho, countered, "We can start the hearing first and directly request any additional necessary documents from the nominee," and added, "Not even allowing the nominee to sit (at the hearing) and talking about adjusting the schedule can only be seen as a lack of will to hold a normal hearing." (이날 재경위에서 여야 간 공방이 한시간 반가량 이어졌지만 결론 없이 정회했다. 야당 간사인 박수영 국민의힘 의원은 “(이 후보자 쪽에) 자료를 2187건 요청했는데 15%만 제출했다. 다른 인사청문회와 비교해도 매우 낮은 수치”라며 이 후보자 쪽이 충분히 자료를 제출하기 전에는 청문회를 열 수 없다고 주장했다. 반면 여당 간사인 정태호 민주당 의원은 “일단 청문회를 시작하고 더 필요한 자료는 후보에게 직접 요구할 수 있다”며 “후보조차도 (청문회에) 앉히지 않고 일정 조정을 거론하는 건, 정상적으로 청문회를 할 의지가 없는 것으로 볼 수밖에 없다”고 반박했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The ruling and opposition parties shifted the blame for the hearing's cancellation onto each other. People Power Party floor leader Song Eon-seok claimed that day, "Nominee Lee is breaking promises and completely boycotting the document submission requested by the National Assembly. On the contrary, she is threatening to request investigations into opposition lawmakers who raise issues." Democratic Party floor leader Han Byung-do said, "The People Power Party is attacking this nominee as if a mafia organization is trying to kill and retaliate against a member who left their organization." (여야는 청문회가 무산된 책임을 서로에게 떠넘겼다. 송언석 국민의힘 원내대표는 이날 “이 후보자가 약속을 어기고 국회가 요구한 자료 제출을 아예 보이콧하고 있다. 도리어 문제 제기하는 야당 국회의원을 수사 의뢰하겠다고 협박하고 있다”고 주장했다. 한병도 민주당 원내대표는 “국민의힘은 조직폭력배가 자기들 조직에서 이탈한 조직원을 어떻게든 죽이고 보복하듯 이 후보자를 공격하고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The floor leaders of the ruling and opposition parties discussed the hearing schedule again but showed differences of opinion. Ruling party floor leader Jeong Tae-ho told The Hankyoreh, "(A unilateral hearing) is not appropriate. Even if it is an option, it doesn't look good to the public," and added, "I proposed (to the People Power Party) to hold (the hearing) even tomorrow (the 20th)." However, People Power Party chief spokesperson Park Sung-hoon argued, "Even if the documents are submitted today (the 19th), it will take at least two days to analyze them and prepare questioning materials," insisting on holding the hearing on the 21st. (여야 간사는 청문회 일정을 다시 논의했지만 이견을 보였다. 여당 간사인 정태호 의원은 한겨레에 “(단독 청문회는) 적절하지 않다. 선택지에 (단독 청문회가) 있어도 국민들이 보기에 모습이 좋지 않다”며 “내일(20일)이라도 (청문회를) 하자고 (국민의힘에) 제안했다”고 말했다. 그러나 박성훈 국민의힘 수석대변인은 “오늘(19일) 자료가 제출된다고 해도 이를 분석하고 질의 자료를 만들기까지 최소 이틀은 필요하다”며 21일 청문회를 개최하자고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Although the ruling and opposition parties have differing opinions on coordinating the hearing schedule, Strategy and Finance Committee Chairperson Im Eui-ja has repeatedly stated, "I believe the hearing must be held," raising the possibility of a dramatic agreement between the parties on a date. However, some within the People Power Party hold the view that even if the hearing becomes dysfunctional, if President Lee Jae-myung forcefully appoints the nominee without a hearing, the political burden would be significant and not disadvantageous to the People Power Party. (여야가 청문회 일정 조율에 이견을 보이고 있지만, 임이자 재경위원장이 “반드시 청문회를 열어야 한다는 생각”이라고 거듭 밝히고 있어, 여야가 청문회 개최 일정에 극적으로 합의할 수 있다. 다만 국민의힘 일각에서는 청문회가 파행되더라도 이재명 대통령이 청문회 없이 이 후보자 임명을 강행할 경우 정치적 부담이 커 국민의힘에 불리하지 않을 거라는 시선도 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;That day, nominee Lee refuted the People Power Party's claim of insufficient document submission. Nominee Lee, who waited at the National Assembly all day, left the Assembly in the afternoon and said, "All necessary documents have been submitted," and "I am waiting for an opportunity to explain at the hearing."&lt;br/&gt;Leaving the National Assembly that night, when asked by reporters, 'Does your position that holding the hearing comes before resignation still stand?', she also said, "Shouldn't the public know? Wouldn't the public also want to clarify all these suspicions?" (이날 이 후보자는 자료 제출이 미비하다는 국민의힘 쪽 주장을 반박했다. 하루 종일 국회에서 대기하던 이 후보자는 이날 오후 국회를 나가며 “필요한 자료는 다 제출했다”며 “청문회에서 소명할 기회를 기다리고 있다”고 말했다.&lt;br/&gt;그는 이날 밤 국회를 떠나며 ‘사퇴보다 청문회 진행이 먼저라는 입장이 여전하냐’는 기자들의 질문에 ”국민들께서 아셔야 되지 않겠냐. 국민들도 이 모든 의혹을 시시비비를 가리고 싶지 않겠냐”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kim Hae-jeong and Go Han-sol &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240569.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/428/imgdb/original/2026/0119/20260119503408.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee, smiling, asks "Are you perhaps anti-Myung?"... Jeong Cheong-rae says "Pro-Myung, pro-Cheong" (이 대통령, 웃으며 “혹시 반명입니까?”…정청래 “친명·친청”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240577.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee, smiling, asks "Are you perhaps anti-Myung?"... Jeong Cheong-rae says "Pro-Myung, pro-Cheong" (이 대통령, 웃으며 “혹시 반명입니까?”…정청래 “친명·친청”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/472/imgdb/original/2026/0119/20260119503504.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 19일 청와대에서 열린 조르자 멜로니 이탈리아 총리와의 공동언론발표에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;"Are you perhaps anti-Myung (anti-Lee Jae-myung)?" (“혹시 반명(반이재명)이십니까?”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a dinner meeting with the new leadership of the Democratic Party of Korea on the evening of the 19th, President Lee Jae-myung smiled and said this to Democratic Party leader Jeong Cheong-rae. He was making a joke, recalling the talk of a 'Myung-Cheong (Lee Jae-myung vs. Jeong Cheong-rae) showdown' that emerged during the recent by-election for Supreme Council members. Leader Jeong immediately retorted, "We are all pro-Myung (pro-Lee Jae-myung) and pro-Cheong (pro-Cheong Wa Dae [Blue House])." Park Soo-hyun, the Democratic Party's chief spokesperson, relayed that "President Lee burst into hearty laughter." (이재명 대통령은 19일 저녁 더불어민주당 신임 지도부와의 만찬 회동에서 정청래 민주당 대표를 향해 웃으며 이렇게 말했다. 최근 치러진 최고위원 보궐선거 과정에서 ‘명-청(이재명-정청래) 대결’ 구도란 말들이 나온 걸 상기시키며 농담을 건넨 것이다. 정 대표는 곧장 “우리는 모두 친명(친이재명)이고 친청(친청와대)입니다”라고 응수했고, “이 대통령은 파안대소했다”고 박수현 민주당 수석대변인은 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The dinner meeting that day was held to celebrate the launch of the Democratic Party's new leadership following the by-elections for floor leader and Supreme Council members on the 11th, which saw Han Byung-do elected as floor leader and Kang Deuk-gu, Lee Seong-yun, and Moon Jeong-bok elected as Supreme Council members. President Lee reportedly said, "I wanted to meet the Democratic Party leadership, now complete with the election of Supreme Council members," and added, "I wish to frequently hear from you, who are breathing together with the people on the ground, about public sentiment and stories of the world that I may not yet fully grasp." (이날 만찬 회동은 지난 11일 원내대표·최고위원 보궐선거를 통해 한병도 원내대표와 강득구·이성윤·문정복 최고위원 등이 선출되며 민주당 지도부가 새롭게 출범한 것을 기념해 이뤄졌다. 이 대통령은 “최고위원 선출로 완전체가 된 민주당 지도부를 뵙고 싶었다”며 “제가 미처 잘 모를 수도 있는 민심과 세상 이야기를 현장에서 국민과 함께 호흡하고 있는 여러분을 통해 자주 듣고자 한다”고 말했다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the dinner meeting, which lasted for 2 hours and 40 minutes starting at 6 PM at the Cheong Wa Dae main building, President Lee and the Democratic Party leadership reportedly discussed responses to rapid changes in the international situation, the successful promotion of administrative integration, and broadly gathering opinions on follow-up legislation for prosecution reform. Regarding this, Chief Spokesperson Park relayed, "They pledged to become a Democratic Party that firmly supports the President so that 2026 becomes a year where President Lee's state management philosophy takes firm root and yields abundant achievements through integration and leap forward." (청와대 본관에서 저녁 6시부터 2시간40분 동안 진행된 이날 만찬 회동에서 이 대통령과 민주당 지도부는 급격한 국제정세 변화에 대한 대응과 행정통합의 성공적 추진, 검찰개혁 후속 입법에 대한 폭넓은 의견 수렴 등을 했다고 한다. 박 수석대변인은 이와 관련해 “이 대통령의 국정철학이 굳게 뿌리내리고 통합과 도약으로 풍성한 성과를 거두는 2026년이 되도록 대통령님을 튼튼히 뒷받침하는 민주당이 되겠다고 다짐했다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the meeting, Floor Leader Han said, "Upon examining the legislative situation after taking office as floor leader, based on the 20-month mark since the opening of the National Assembly, the 22nd National Assembly's bill passage rate is 20.2%, the lowest compared to the 21st Assembly's 24.5% and the 20th Assembly's 29.2%, so I feel apologetic and concerned for the people." He added, "There are 184 bills related to the Lee Jae-myung administration's state affairs tasks that need to be swiftly promoted, of which only 37 have currently passed the National Assembly. We will mobilize all our capabilities going forward to focus on processing legislation and strive to firmly support the Lee Jae-myung administration's state affairs tasks." (한 원내대표는 이 자리에서 “원내대표 취임 후 입법 상황을 점검해보니, 개원 후 20개월 지점을 기준으로 보면, 22대 국회 입법 통과율이 20.2%로 21대 국회의 24.5%, 20대 국회의 29.2%에 비해 최저를 기록하고 있어 국민께 죄송하고 걱정이 앞선다”며 “이재명 정부의 국정과제와 관련하여 신속 추진되어야 할 입법이 184건인데 그 중 37건만이 현재 국회를 통과하고 있어 앞으로 모든 역량을 동원하여 입법 처리에 집중함으로써 이재명 정부의 국정과제를 튼튼하게 뒷받침하도록 노력하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party leadership used the dinner that day to emphasize the image of harmony between the party and the administration. In particular, Leader Jeong reportedly mentioned President Lee's time as Democratic Party leader, saying, "When I think about how, even while undergoing that difficult investigation and trial, he never neglected his party duties as leader for even a moment, I feel I am far too lacking as a leader," and "I always vow to redouble my efforts for the success of the Lee Jae-myung administration." He continued, "As this is still a period where a different level of seriousness remains, we will perform the party's role well, uniting firmly around the President to create a great Republic of Korea." Leader Jeong's demeanor was seen as lowering his posture considerably, conscious of controversies like the 'Myung-Cheong showdown' that President Lee had joked about. (민주당 지도부는 이날 만찬을 통해 당·청이 화합하는 면모를 강조했다. 특히 정 대표는 이 대통령의 민주당 대표 시절을 언급하며 “그 힘든 수사와 재판을 받으면서도 대표로서 당무에 한치도 소홀함이 없었던 것을 생각하면 저는 대표로서 부족함이 너무 많다는 생각을 하게 된다”며 “이재명 정부의 성공을 위해 분골쇄신 더 노력해야겠다고 늘 다짐한다”고 말했다고 한다. 그러면서 “지금도 다른 차원의 엄중함이 여전히 자리 잡고 있는 시기이므로 대통령님을 중심으로 똘똘 뭉쳐 위대한 대한민국을 만들기 위해 당의 역할을 잘 해나가겠다”고 말했다. 정 대표의 이런 모습은, 이 대통령이 농담 소재로 얘기했던 ‘명-청대결’ 논란 등을 의식해 한껏 몸을 낮춘 것으로 비쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, a leadership official commented on President Lee's 'anti-Cheong?' joke, saying, "95% of it was a joke to lighten the mood, but it seemed like about 5% was mixed with sincerity." Regarding this, he relayed, "President Lee said, 'Lately they talk about anti-Myung, Myung-Cheong, isn't that an attempt to divide us?' and 'Shouldn't we correct such things?'" The intent was to say there is no conflict between the party and the administration. He also added, "President Lee even went as far as to say, laughing, 'I'd rather it be anti-Cheong (anti-Jeong Cheong-rae), I don't know about pro-Cheong.'" (지도부 관계자는 이와 관련해 이 대통령의 ‘반청이냐’는 농담과 관련해 “95%는 분위기를 좋게 하려는 농담이었지만, 한 5%정도는 진담도 섞여있는 것 같더라”고 말했다. 그는 이와 관련해 “이 대통령이 ‘요즘 반명 명-청 하는데, 그건 우리를 갈라치기하려는 것 아니냐’며 ‘이런 건 바로 잡아야 되는 거 아니냐’고 했다”고 전했다. 당·청 간 갈등은 없다는 취지로 얘기했다는 것이다. 그러면서 “이 대통령이 ‘차라리 반청(반정청래), 친청이면 모르겠다’ 이렇게까지 말씀하며 웃으셨다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Choi Ha-yan &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Ko Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; 고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240577.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/472/imgdb/original/2026/0119/20260119503504.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>Cheong Wa Dae: "Too early to discuss Lee Hye-hoon's appointment"... Likely to wait for ruling and opposition party negotiations (청와대 “이혜훈 임명 논하긴 일러”…여야 협의 지켜볼 듯)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240578.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Cheong Wa Dae: "Too early to discuss Lee Hye-hoon's appointment"... Likely to wait for ruling and opposition party negotiations (청와대 “이혜훈 임명 논하긴 일러”…여야 협의 지켜볼 듯)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/849/588/imgdb/original/2026/0119/20260119503506.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 19일 청와대 본관에서 열린 한-이탈리아 공식 오찬에서 인사말을 하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Following the cancellation of the confirmation hearing for Planning and Budget Minister nominee Lee Hye-hoon on the 19th due to a boycott by opposition party committee members, Cheong Wa Dae stated, "It is still too early to discuss whether to appoint her," indicating it would wait and see the negotiations between the ruling and opposition parties. (19일 이혜훈 기획예산처 장관 후보자 인사청문회가 야당 청문위원들의 보이콧으로 무산된 뒤 청와대는 “임명 여부를 논하기 아직 이르다”며 여야 협상을 지켜보겠다는 입장을 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a phone call with The Hankyoreh that day, a Cheong Wa Dae official said, "Since the nominee herself has not gone through the process of directly explaining the suspicions or seeking public understanding, we cannot immediately say 'because the hearing was dysfunctional, we will appoint or not appoint this nominee.'" The official added, "What is important is for the nominee herself to explain the suspicions to the public." The official further stated, "We will watch the process as the National Assembly discusses how to handle the hearing that could not be held today." (청와대 관계자는 이날 한겨레와 한 통화에서 “이 후보자가 직접 의혹을 해명하거나 국민의 이해를 요구하는 절차를 거치지 않았는데, 당장 ‘청문회가 파행했으니 이 후보자를 임명하겠다, 안 하겠다’고 할 수는 없다”며 “중요한 것은 이 후보자 본인이 국민에게 의혹을 해명하는 것”이라고 말했다. 이 관계자는 “오늘 열지 못한 청문회를 어떻게 할 것인지 국회에서 논의되는 과정을 지켜보겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If the opposition party continues to refuse to hold the confirmation hearing, Cheong Wa Dae could request the National Assembly to resubmit the report on the hearing progress. If the hearing still does not take place, it would then have to choose whether to proceed with the appointment or withdraw it. However, the mood within Cheong Wa Dae is that there is currently not a strong reason to withdraw the appointment. This is because the suspicions or criticisms raised against the nominee are not considered fatal flaws significant enough to warrant withdrawing the nomination. The Cheong Wa Dae official said, "If the raised suspicions had enough destructive power to bring down the nominee, the opposition party would have no reason to boycott the hearing," adding, "Doesn't it mean that the opposition party also believes that if they set up the stage of a hearing, it would be difficult for the nominee to explain the suspicions or for them to make a big issue out of them?" (청와대로선 야당이 계속 인사청문회 개최를 거부할 경우 국회에 인사청문 경과보고서 송부를 다시 요청할 수 있고, 그래도 청문회가 안 열리면 임명을 강행할지 철회할지 선택해야 한다. 청와대는 다만 현재로선 임명을 철회할 이유는 크지 않다는 분위기다. 이 후보자를 향해 제기된 의혹이나 비판이 후보 지명을 철회할 만큼 결정적 흠결은 아니라는 것이다. 청와대 관계자는 “제기된 의혹이 후보자를 낙마시킬 만큼 파괴력이 큰 것이라면, 야당이 청문회를 보이콧할 이유도 없다”며 “야당도 청문회라는 판을 깔아주면 의혹들을 후보자가 해명하거나 크게 문제삼기 어려울 것으로 본다는 뜻 아니겠느냐”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the fact that recent various opinion polls show public support for appointing this nominee languishing in the mid-10% range is also a considerable burden for Cheong Wa Dae. Cheong Wa Dae appears likely to closely monitor what impact the opposition party's refusal to hold the hearing will have on public opinion surrounding this nominee. (다만 최근 여러 여론조사에서 이 후보자 임명에 찬성하는 여론이 10%대 중반으로 저조하게 나오는 것은 청와대에도 적잖은 부담이다. 청와대는 야당의 청문회 거부가 이 후보자를 둘러싼 여론에 어떤 영향을 미칠지도 면밀히 지켜볼 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Koh Kyung-joo, Koh Han-sol &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 고한솔 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240578.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/849/588/imgdb/original/2026/0119/20260119503506.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Byeong-gi, Who Held On, Finally Leaves the Party... Evaluations of "Too Little, Too Late" and "Leaving a Heavy Burden" (버티던 김병기, 결국 당 떠나…“만시지탄” “큰 부담 남겨” 평가)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240579.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kim Byeong-gi, Who Held On, Finally Leaves the Party... Evaluations of "Too Little, Too Late" and "Leaving a Heavy Burden" (버티던 김병기, 결국 당 떠나…“만시지탄” “큰 부담 남겨” 평가)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/501/imgdb/original/2026/0119/20260119503509.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;더불어민주당 김병기 의원이 19일 국회 소통관에서 윤리심판원 제명 결정에 대한 재심 청구를 하지 않겠다는 뜻을 밝힌 기자회견을 마친 뒤 엘리베이터를 타기 위해 기다리고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;It is interpreted that Representative Kim Byeong-gi of the Democratic Party of Korea, who had held firm with the stance that 'he would rather be expelled than leave the party on his own,' changed his initial position on the 19th, giving up a retrial and voluntarily leaving the party, judging that the critical public opinion was growing fiercer by the day and that he was becoming a political burden to the party and his fellow lawmakers. The reason is that if he continued to refuse to leave and faced expulsion through a vote at the general meeting of lawmakers, he would risk being branded as having prioritized his personal safety over burdening the party, and would likely find himself in a position where he could not expect help from the party or lawmakers during any future investigation or trial. (‘제명을 당할지언정 스스로 당을 떠나지는 않겠다’며 버티던 김병기 더불어민주당 의원이 애초 입장을 바꿔 19일 재심을 포기하고 자진 탈당한 것은 비판 여론이 나날이 거세지면서, 당과 동료 의원들에게도 정치적 부담이 되고 있다는 판단에 따른 것으로 풀이된다. 탈당을 거부하다가 의원총회 투표로 제명이 결정될 경우, 사적 안위를 앞세워 당에 부담을 안겼다는 오명과 함께 추후 수사나 재판을 받는 과정에서 당과 의원들의 도움을 기대하기 힘든 처지에 직면할 수 있기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Kim's declaration of leaving the party comes just one week after the party's Ethics Tribunal decided on expulsion on the 12th. His sudden change of stance is attributed to accumulated dissatisfaction over controversies involving his aides' abuse of power, suspicions of receiving and covering up nomination funds, and suspicions of his spouse's personal use of a district council corporate card, which have led to a simultaneous decline in the approval ratings of President Lee Jae-myung and the party. (김 의원이 탈당을 선언한 건, 지난 12일 당 윤리심판원이 제명 처분을 의결한 지 일주일 만이다. 그가 돌연 입장을 바꾼 건, 보좌진 갑질 논란과 공천헌금 수수 및 무마 의혹, 배우자의 구의회 법인카드 사적 유용 의혹 등에 따른 불만이 누적되며 이재명 대통령과 당 지지율 동반 하락으로 이어지고 있는 데 따른 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In fact, in a Real Meter opinion poll released that day, President Lee's positive evaluation of state affairs fell 3.7 percentage points from the previous week to 53.1%, and the Democratic Party's approval rating fell 5.3 percentage points to 42.5%. Within the party, voices urging Representative Kim to 'put the party first and personal matters second by leaving the party' were growing louder. (실제로 이날 발표된 리얼미터 여론조사에서 이 대통령의 국정수행 긍정평가는 지난주보다 3.7%포인트 내린 53.1%로 집계됐고, 민주당 지지율은 5.3%포인트 하락한 42.5%로 집계됐다. 당 안에선 김 의원을 향해 ‘탈당을 통해 선당후사하라’는 목소리가 고조되는 상황이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On that day, he stated, "I will not apply for a retrial (against the Ethics Tribunal's expulsion decision) and will leave (the party)," but he initially demanded that 'the expulsion be concluded solely by a decision of the Supreme Council, without a vote at the general meeting of lawmakers.' This appeared to be an attempt to avoid the formality of leaving the party, which could be seen as admitting to the suspicions, while also conveying his desire to avoid a situation where lawmakers would be divided for and against regarding his fate. (그는 이날 “(윤리심판원의 제명 결정에) 재심 신청을 하지 않고 (당을) 떠나겠다”면서도, 애초 ‘의원총회 표결 없이 최고위원회 의결만으로 제명을 매듭지어달라’고 요구했다. 의혹을 인정하는 것처럼 보일 수도 있는 탈당이란 형식을 피하면서, 동시에 자신의 거취를 두고 의원들이 찬반양론으로 맞서는 모습만은 피하고 싶다는 뜻을 전달하기 위한 것으로 보였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The problem is that 'an expulsion decision without a general meeting of lawmakers' is impossible under the current Political Parties Act and the Democratic Party's party constitution and regulations. The leadership explained to Representative Kim's side that 'it is legally difficult to make an expulsion decision without a general meeting of lawmakers' and conveyed a request that 'voluntary withdrawal would be better,' which Representative Kim ultimately accepted. (문제는 ‘의원총회 없는 제명 결정’은 현행 정당법과 민주당 당헌·당규상 불가능하다는 점이다. 지도부는 김 의원 쪽에 ‘의원총회 없이 제명 결정을 내리는 건 법적으로 어렵다’는 설명을 전하며 ‘자진 탈당이 좋겠다’는 요청을 전달했고, 결국 김 의원은 이를 수용했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;With Representative Kim leaving the party during the disciplinary process, the Democratic Party can now resolve the issue of his status without going through a separate decision-making procedure. Secretary-General Cho Seung-rae, meeting with reporters at the National Assembly, stated, "According to the party constitution and regulations, in principle, a person who leaves the party during disciplinary action cannot rejoin the party for five years (from the time of leaving)," but added, "If, after leaving the party, (they go through investigation and trial and) receive a disposition of no charges, they can explain themselves to the party and seek reinstatement." (김 의원이 징계 도중 탈당을 하게 되면서 민주당은 별도의 의결 절차를 거치지 않고 김 의원의 거취 문제를 매듭지을 수 있게 됐다. 조승래 사무총장은 국회에서 기자들을 만나 “당헌·당규에 따라 징계 중 탈당한 사람에 대해서도 (탈당으로부터) 5년간 복당을 할 수 없는 것이 원칙”이라면서도 “만약 탈당 뒤 (수사와 재판 과정을 거쳐) 무혐의 처분을 받는다면 당에 소명하고 구제받을 수 있을 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party lawmakers showed reactions of 'relief that Representative Kim made the decision, even if belatedly.' Representative Park Ji-won of the Democratic Party, who had strongly demanded Representative Kim's voluntary withdrawal, left a post on Facebook saying, "I express gratitude for the spirit of sacrificing oneself for the public good and putting the party first." However, one metropolitan-area second-term lawmaker commented, "While it's fortunate that lawmakers don't have to make a decision at the general meeting, it's a case of too little, too late," adding, "He thought of himself for too long instead of the party. He placed too heavy a burden on the party." (민주당 의원들은 ‘김 의원이 이제라도 결단해 다행’이라는 반응을 보였다. 김 의원의 자진 탈당을 강하게 요구해온 박지원 민주당 의원은 페이스북에 “살신성인 선당후사 애당심에 감사를 표한다”는 글을 남겼다. 다만 한 수도권 재선 의원은 “의총에서 의원들이 결단하지 않아도 되게 된 점은 다행스러운 일이나, 만시지탄”이라며 “당보다 자기 자신을 생각한 시간이 너무 길었다. 당에 너무 큰 부담을 줬다”고 평했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party downplayed the significance, calling it a 'sham withdrawal,' and urged him to resign his parliamentary seat and called for a special prosecutor investigation. Park Seong-hoon, the PPP's chief spokesperson, issued a commentary that day, stating, "The shallow trick of trying to cover up this situation by dismissing it as personal corruption by Representatives Kim Byeong-gi and Kang Seon-woo must stop," and "Pretending to leave the party cannot be the end of responsibility." Floor leader spokesperson Choi Soo-jin also said, "We strongly urge Representative Kim's immediate resignation from his parliamentary seat and the Democratic Party's acceptance of a special prosecutor (investigation into nomination funds)." (국민의힘은 ‘꼼수 탈당’이라고 의미를 깎아내린 뒤 의원직 사퇴와 특검 조사를 촉구했다. 박성훈 국민의힘 수석대변인은 이날 논평을 내어 “이번 사태를 김병기 의원과 강선우 의원의 개인 비리로 치부해 덮으려는 얄팍한 꼼수는 멈춰야 한다”며 “당을 떠나는 흉내가 책임의 끝이 될 수 없다”고 했다. 최수진 원내수석대변인도 “김 의원의 즉각적인 의원직 사퇴와 함께 더불어민주당의 (공천헌금) 특검 수용을 강력히 촉구한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Choi Hayan and Jang Narae &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 기민도 장나래 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240579.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/501/imgdb/original/2026/0119/20260119503509.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>Italian Prime Minister, a 'K-pop Enthusiast' Daughter, Visits South Korea Holding a BLACKPINK Lightstick (‘K팝 열성팬’ 딸과 블랙핑크 응원봉 들고 방한한 이탈리아 총리)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240580.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Italian Prime Minister, a 'K-pop Enthusiast' Daughter, Visits South Korea Holding a BLACKPINK Lightstick (‘K팝 열성팬’ 딸과 블랙핑크 응원봉 들고 방한한 이탈리아 총리)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/496/imgdb/original/2026/0119/20260119503512.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령과 조르자 멜로니 이탈리아 총리가 19일 청와대에서 열린 공식 오찬에서 건배하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung and Italian Prime Minister Giorgia Meloni held a summit on the 19th, confirming their shared commitment to achieving the complete denuclearization of the Korean Peninsula and agreeing to join forces for peace and stability in the Indo-Pacific region as well. The Italian Prime Minister's visit to South Korea is the first in 19 years, marking the first foreign dignitary to be received by President Lee since his return to the Blue House and the first visit by a European leader since the launch of the Lee Jae-myung administration. (이재명 대통령과 조르자 멜로니 이탈리아 총리는 19일 정상회담을 열어 한반도의 완전한 비핵화 실현에 대한 공통된 의지를 확인하고, 인도·태평양 지역의 평화와 안정을 위해서도 힘을 모으기로 했다. 이탈리아 총리의 방한은 19년 만으로, 이 대통령이 청와대로 복귀한 뒤 처음 맞는 외빈이자 이재명 정부 출범 이후 첫 유럽 정상의 방한이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following their summit at the Blue House on the 19th, President Lee and Prime Minister Meloni issued a joint press statement containing these points. President Lee stated at the event, "South Korea and Italy will go beyond easing tensions on the Korean Peninsula to jointly uphold the value of world peace." Prime Minister Meloni emphasized the importance of security cooperation once again, saying, "Whether viewed from the perspective of European security or from the Indo-Pacific region, the war in Ukraine is extremely dangerous." (이 대통령과 멜로니 총리는 19일 청와대에서 정상회담을 마친 뒤 이런 내용이 담긴 공동언론발표문을 발표했다. 이 대통령은 이 자리에서 “한국과 이탈리아는 한반도 긴장 완화를 넘어 세계 평화의 가치를 함께 수호할 것”이라고 말했다. 멜로니 총리는 “유럽의 안전이라는 측면에서나 인도·태평양 지역의 시각에서 보거나 우크라이나 전쟁은 매우 위험하다”며 안보 협력의 중요성을 다시 한번 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee also conveyed at the event, "The two countries have agreed to further develop their relationship to a future-oriented level befitting the title of 'Strategic Partnership.'" To this end, they plan to broaden the horizon of cooperation in advanced industries such as artificial intelligence (AI) and aerospace, while continuing complementary cooperation in the defense industry sector. (이 대통령은 또 이 자리에서 “양국이 ‘전략적 동반자 관계’라는 명칭에 맞춰 미래지향적 수준으로 관계를 더 발전시키기로 했다”고 전했다. 이를 위해 인공지능(AI)과 우주항공 등 첨단산업으로 협력의 지평을 넓히는 한편, 방위산업 분야에서도 상호 보완적인 협력을 이어간다는 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The joint press statement also specified that they will strengthen joint efforts to develop critical mineral supply chains through multilateral dialogue frameworks like the Mineral Security Partnership (MSP), for which South Korea currently holds the chairmanship. The two leaders also took the opportunity of the day's meeting to sign three Memoranda of Understanding (MOUs) covering △semiconductor industry cooperation △civil protection cooperation △and the protection of cultural heritage and landscapes. (공동언론발표문에는 한국이 현재 의장직을 맡은 광물안보파트너십(MSP)과 같은 다자간 대화체를 통해 핵심 광물 공급망 개발을 위한 공동 노력을 강화한다는 점도 명시됐다. 두 정상은 이날 회담을 계기로 △반도체 산업 협력 △시민보호 협력 △문화유산 및 경관 보호 등을 위한 3건의 양해각서(MOU)를 체결하기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee requested special attention to the safety of the Korean delegation and citizens visiting Italy for the Winter Olympics to be held there next month. (이 대통령은 다음달 이탈리아에서 열리는 겨울올림픽을 계기로 현지를 방문할 한국 대표단과 국민의 안전에 각별한 관심을 요청했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, Prime Minister Meloni drew attention by being accompanied by her daughter Ginevra, known to be an avid K-pop fan. Although Ginevra did not participate in the official schedule, footage released on Prime Minister Meloni's official YouTube account showed her disembarking from the official aircraft the previous day holding BLACKPINK's lightstick, which has pink hammer-shaped ends on both sides. Lightsticks are 'goods' used by K-pop fans at concerts or events, symbolizing K-pop fan club culture. (이날 멜로니 총리는 케이(K)팝 열성팬으로 알려진 딸 지네브라와 동행해 눈낄을 끌었다. 지네브라는 공식 일정엔 함께하지 않았지만, 전날 분홍색 망치 모양이 양 옆으로 달린 블랙핑크의 응원봉을 손에 든 채 전용기에서 내린 모습이 멜로니 총리 공식 유튜브 계정을 통해 공개됐다. 응원봉은 케이팝 팬들이 콘서트나 행사장에서 사용하는 ‘굿즈’로, 케이팝 팬클럽 문화를 상징한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee and Prime Minister Meloni also engaged in a lengthy conversation about K-pop during the summit. When President Lee mentioned during the expanded meeting, "Recently, the popularity of K-culture has been rising in Italy as well, leading to an increase in Italian citizens visiting South Korea," Prime Minister Meloni burst into laughter. Later, during a luncheon between the two leaders, Prime Minister Meloni said, "I think there were very smart choices and strategies behind the success of K-culture," adding, "It can be said to be a strategy that subtly blends the extremely global with the extremely national." (이 대통령과 멜로니 총리는 이날 정상회담에서도 케이팝에 대한 대화를 오랜 시간 나눴다. 이 대통령이 확대 회담에서 “최근에는 이탈리아에서도 케이컬처의 인기가 높아져서 한국을 찾는 이탈리아 국민들이 늘어나고 있다”고 말하자, 멜로니 총리는 웃음을 크게 터트렸다. 이후 양국 정상 간 오찬에서 멜로니 총리는 “케이컬처의 성공 뒤에는 굉장히 똑똑한 선택과 전략이 있었다고 생각한다”며 “그것은 바로 지극히 세계적인 것과 지극히 국가적인 것을 오묘하게 섞은 전략이라고 할 수 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240580.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/496/imgdb/original/2026/0119/20260119503512.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>Senior Presidential Secretary for Political Affairs Kim Byeong-wook Resigns to Run for Seongnam Mayor Election (김병욱 정무비서관, 성남시장 선거 출마 위해 사직)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240581.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Senior Presidential Secretary for Political Affairs Kim Byeong-wook Resigns to Run for Seongnam Mayor Election (김병욱 정무비서관, 성남시장 선거 출마 위해 사직)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/486/imgdb/original/2026/0119/20260119503516.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김병욱 정무비서관이 19일 청와대 기자회견장에서 사직 의사를 밝히고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kim Byeong-wook, Senior Presidential Secretary for Political Affairs at the Presidential Office, resigned on the 19th after finishing his duties, in order to run in the June 3 local elections. (김병욱 청와대 정무비서관이 6·3 지방선거 출마를 위해 19일 근무를 끝으로 사직했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretary Kim announced his resignation during a briefing at the Presidential Office's Chunchugwan press center, stating, "I have worked hard over the past seven months for the success of the Lee Jae-myung administration." (김 비서관은 이날 청와대 춘추관 브리핑에서 “지난 7개월 간 이재명 정부의 성공을 위해서 열심히 달려왔다”며 사직 소식을 알렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretary Kim said, "I take pride in having worked to establish a close relationship between the ruling party and the Presidential Office and to facilitate smooth communication with the opposition parties," adding, "I have always worked with the conviction that the success of the Lee Jae-myung administration is essential for the development of South Korea, and I will continue to work hard in a truly enviable South Korea." (김 비서관은 “당·청 간 긴밀한 관계 정립을 확립하고, 야당과의 원활한 소통을 위해 나름대로 힘 써왔다고 자부한다”며 “이재명 정부의 성공이 대한민국 발전에 필연적 요소임을 항상 새기며 일해왔으며, 앞으로도 전 세계가 부러워하는 진짜 대한민국에서 열심히 일하도록 하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretary Kim, who served as a two-term National Assembly member representing Seongnam, Gyeonggi Province in the 20th and 21st sessions, is known to be running as a candidate for mayor of Seongnam in the upcoming June local elections. He concluded his duties as Senior Presidential Secretary for Political Affairs after attending a dinner with President Lee Jae-myung and the ruling party leadership today. The appointment of his successor is expected to be announced soon. (경기 성남을 지역구에서 20·21대 재선 국회의원을 지낸 김 비서관은 오는 6월 지방선거에서 성남시장 후보에 출마할 것으로 알려졌다. 김 비서관은 이날 이재명 대통령과 여당 지도부 만찬 일정을 끝으로 정무비서관 업무를 마무리했다. 후임 정무비서관 인선은 조만간 발표될 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prior to Secretary Kim, Senior Presidential Secretary for Political Affairs Woo Sang-ho expressed his intention to resign to run for governor of Gangwon Province. The Presidential Office appointed former Democratic Party lawmaker Hong Ik-pyo as his successor the previous day. Secretary Hong is scheduled to begin his handover of duties starting with a dinner with the Democratic Party leadership today and officially start his term on the 20th. (김 비서관에 앞서 우상호 정무수석이 강원도지사 출마를 위해 사의를 표한 바 있다. 청와대는 전날 우 전 수석의 후임으로 홍익표 전 민주당 의원을 임명했다. 홍 수석은 이날 민주당 지도부 만찬을 시작으로 업무를 인수인계 받고 오는 20일부터 공식 임기를 시작할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240581.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/486/imgdb/original/2026/0119/20260119503516.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:32:01 +0000</pubDate></item><item><title>One Year into Trump's Second Term: South Korea's Diplomacy with the U.S. Put to the 'Crisis Management Test' (트럼프 2기 1년, 한국 대미외교 ‘위기관리 시험대’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240585.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0120/20260120500066.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령과 도널드 트럼프 미국 대통령이 지난해 10월25일 경주에서 정상회담을 하기 전 선물 증정 행사에서 악수하고 있다. 이 대통령은 트럼프 대통령에게 경주 금관 모형과 훈장을 주었다. 경주/로이터 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt;
President Trump's return to the White House coincided with a period when South Korea was plunged into chaos due to an illegal state of emergency. As South Korean far-right forces colluded with Trump's supporters, the MAGA crowd, to spread conspiracy theories and justify Yoon Suk-yeol's martial law, South Korea's political crisis deepened. ()&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Lee Jae-myung administration, which began in June 2024, faced an oncoming tsunami of President Trump's unilateral America First policy, pressure on allies, tariff wars, and attacks by some Trump supporters claiming 'election fraud'. Just two and a half hours before the summit meeting with President Lee Jae-myung was set to begin on August 25th, U.S. President Donald Trump posted a message saying, "It looks like a situation of purges or revolution is happening in South Korea." Right up until the meeting, the U.S. Departments of Commerce, State, and Defense presented our government with high-stakes investment, security, and economic demands, pressuring that the summit would be canceled if they were not met. Trump, claiming allies had been 'ripping off' America, treated the Korea-U.S. Free Trade Agreement (K-FTA) like a scrap of paper and used the threat of a 25% tariff bomb as leverage to pressure South Korea into making massive investments, significantly increasing defense cost-sharing, and purchasing American weapons on a large scale. (트럼프 대통령의 백악관 귀환은 한국이 불법 비상계엄으로 혼란에 빠져 있던 시기와 맞물렸다. 한국 극우세력이 트럼프 대통령의 지지자들인 마가(MAGA) 세력과 결탁해 음모론을 퍼뜨리며 윤석열의 계엄을 정당화하려 하면서, 한국의 정치 위기는 더 깊어졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, through the August White House summit and the October Gyeongju summit, President Lee Jae-myung and the South Korean government managed the precarious situation by combining resistance and negotiation against Trump's excessive demands, creating a 'reversal'. After arduous negotiations, the 'Joint Fact Sheet' (joint statement) from the Korea-U.S. summit announced on November 14th scaled down the U.S.-bound investment Trump pressured for with the tariff bomb to $200 billion in cash investment (with an annual limit of $20 billion) and $150 billion in shipbuilding cooperation (MASGA) investment, while lowering the automobile tariff to 15%. 'Korea-U.S. Alliance Modernization' focused more on increasing defense spending than on adjusting the role of U.S. Forces Korea, agreeing to raise defense spending to 3.5% of GDP and spend $25 billion on purchasing American weapons by 2030. By traditional diplomatic standards, these are disappointing and concerning outcomes, but they are the result of a necessary compromise reflecting the stark reality of a 'transactional alliance' in the Trump era. President Lee Jae-myung's success in securing President Trump's public support during the two rounds of talks for South Korea's pursuit of nuclear-powered submarines and for uranium enrichment/spent nuclear fuel reprocessing, and including it in the fact sheet, is a significant achievement for South Korea. How to turn this 'promise' into reality going forward is also the biggest challenge for Korea-U.S. relations. Whether the North Korea-U.S. dialogue will resume around President Trump's planned visit to China in April, and whether the coordination between South Korea and the U.S.—which divided roles as 'peacemaker and pacemaker'—will proceed properly are also key to the future of the Korean Peninsula. (  2024년 6월 출범한 이재명 정부 앞에는 트럼프 대통령의 일방적인 미국 우선주의와 동맹 압박, 관세전쟁, 일부 트럼프 지지자들의 ‘부정선거’ 공격 등이 쓰나미처럼 몰려오고 있었다. 8월25일 이재명 대통령과의 정상회담이 시작되기 불과 2시간30분 전, 도널드 트럼프 미국 대통령은 “한국에서 숙청 또는 혁명이 일어나는 상황 같다”는 글을 올렸다. 회담 직전까지 미국 상무부와 국무부, 국방부는 우리 정부를 향해 수위 높은 투자·안보·경제 청구서를 내밀면서 이를 들어주지 않으면 정상회담을 취소하겠다고까지 압박했다. 트럼프는 동맹국이 미국을 ‘뜯어먹어온’ 존재라면서, 한미 자유무역협정(FTA)을 휴짓조각 취급하고 25% 관세 폭탄을 지렛대로 한국이 거액의 투자, 방위비 대폭 증액, 미국 무기 대규모 구입에 나설 것을 압박했다.  )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Trump emphasizes rebuilding U.S. manufacturing through expanded South Korean investment in the U.S., but the reality is chaotic. Last September, U.S. Immigration and Customs Enforcement (ICE) arrested about 450 people, including 317 Koreans, working at the construction site of a Hyundai Motor Group-LG Energy Solution joint battery factory in Georgia, chaining them with shackles, which sent shockwaves and heightened anxiety regarding South Korean investment in the U.S. (  하지만, 8월 백악관 정상회담과 10월 경주 정상회담을 통해 이재명 대통령과 한국 정부는 트럼프의 과도한 요구에 대해 버티기와 협상을 병행하면서, ‘반전’을 만들어내면서 위태로운 상황을 관리해왔다. 힘겨운 협상 끝에 11월14일 발표된 한미 정상회담 ‘조인트 팩트시트(공동 발표자료)’는 트럼프가 관세 폭탄으로 압박한 대미 투자를 현금 투자 2000억달러(연간 200억달러 한도), 조선업 협력(MASGA) 투자 1500억 달러로 하고, 자동차 관세를 15%로 낮췄다.  ‘한-미 동맹 현대화’는 주한미군의 역할 조정보다는 국방비 인상에 초점을 맞춰, 국내총생산(GDP)의 3.5%까지 국방비를 증액하고 2030년까지 미국산 무기 구매에 250억 달러를 지출하기로 했다.  기존의 외교 기준으로 보면 아쉽고 우려스러운 내용이지만, 트럼프 시대 ‘거래형 동맹’의 적나라한 현실을 반영한  고육지책의 결과다. 이재명 대통령이 2차례의 담판을 통해 한국의 핵추진 잠수함 건조와 우라늄 농축·사용후핵연료 재처리에 대해 트럼프 대통령의 공개적 지지를 받아내고 팩트시트에 담아낸 것은 한국에는 중요한 성과이자, 앞으로 이 ‘약속’을 어떻게 현실로 만들어나갈지는 한미관계의 가장 큰 숙제이기도 하다. 오는 4월로 예정된 트럼프 대통령의 방중을 계기로 북미 대화가 재개될지, ‘피스메이커, 페이스메이커’로 역할 분담을 한 한미간 조율이 제대로 진행될지도 한반도 미래의 관건이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The new year began with the Trump administration's invasion of Venezuela. Having lost its soft power, ability to maintain alliances, and economic/industrial superiority, Trump's America is blatantly racing down the path of predatory imperialism and militarism, maximizing the use of its remaining sole strength—military power—to expand the scale of its plunder. President Trump withdraws from UN organizations and loudly declares, "International law is unnecessary." (  트럼프 대통령은 한국의 대미투자 확대를 통한 미국 제조업 재건을 강조하지만, 현실은 어지럽다. 지난해 9월에는 미 이민세관단속국(ICE)이 조지아주 현대차그룹-LG에너지솔루션 합작 배터리 공장 건설 현장에서 일하던 한국인 317명 등 450여명을 쇠사슬로 묶어 체포하면서, 한국 대미 투자에 충격과 불안을 키웠다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, President Lee has presented 'self-reliance' and 'strategic autonomy' as guiding principles. The aim is to keep the Korea-U.S. alliance at the center, advance South Korea-Japan cooperation, but also seek maximum cooperation with China in possible areas to find a path to peace on the Korean Peninsula. (  새해는 트럼프 행정부의 베네수엘라 침공으로 시작됐다. 소프트파워와 동맹 유지 능력, 경제·산업의 우위를 상실한 트럼프의 미국은 남아 있는 유일한 힘인 군사력을 최대로 이용해 약탈의 규모를 키우며 약탈적 제국주의·군국주의의 길로 노골적으로 질주한다. 트럼프 대통령은 유엔 기구를 탈퇴하고 “국제법은 필요하지 않다”고 큰소리친다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (  이에 대해 이 대통령은 ‘자강’과 ‘전략적 자율성’을 좌표로 제시했다. 한-미동맹을 중심에 두고 한·일 협력을 진전시키지만, 중국과도 가능한 분야에서 최대한 협력하면서 한반도 평화의 길을 찾아나가려는 것이다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240585.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0120/20260120500066.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:31:30 +0000</pubDate></item></channel></rss>