<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 정치 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/politics/</link><description>Hankyoreh Politics bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 01:32:32 +0000</lastBuildDate><item><title>Cho Kuk: "Prosecutors Just Changing Their Badges to 'Investigation Judicial Officers'... Delete the Clause Creating a Second Prosecution Service" (조국 “검사가 명찰만 ‘수사사법관’으로…제2의 검찰청 조항 삭제하라”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239873.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Cho Kuk: "Prosecutors Just Changing Their Badges to 'Investigation Judicial Officers'... Delete the Clause Creating a Second Prosecution Service" (조국 “검사가 명찰만 ‘수사사법관’으로…제2의 검찰청 조항 삭제하라”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/378/imgdb/original/2026/0115/20260115501545.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;조국 조국혁신당 대표가 15일 국회에서 열린 검찰개혁 완수를 위한 최고위원회의 및 ‘끝까지 간다’ 특별위원회 연석회의에 참석해 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Cho Kuk, the leader of the Cho Kuk Innovation Party, demanded on the 15th, "Delete the clause that makes the Serious Crime Investigation Bureau (SCIB) a 'second prosecution service'." (조국 조국혁신당 대표가 15일 “중대범죄수사청(중수청)을 ‘제2의 검찰청’으로 만드는 조항을 삭제하라”고 요구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a Supreme Council meeting held at the National Assembly that day, Representative Cho said, "It is unacceptable for prosecutors to just change their badges to 'investigation judicial officers'," adding, "There should be only one type of investigator. If legal experts are needed for investigations, they should be assigned as colleagues, not as commanders." (조 대표는 이날 국회에서 열린 최고위원회의에서 “검사가 명찰만 ‘수사사법관’으로 바꿔 달면 안 된다”며 “수사관 한 직종만 둬야 한다. 수사를 위한 법률가가 필요하면, 지휘자가 아니라 동료로 배치해야 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Cho also stated, "According to the legislative notice, the investigative scope of the SCIB is broader than that of the current prosecution. It's a step backward," and "The 'Supreme Prosecutors' Office SCIB', which was abolished in 2013 due to various long-standing harms, is being revived under the name 'SCIB'." He further added, "The investigative scope must be reduced. Otherwise, the National Investigation Headquarters of the police will be relegated to a secondary police force." (조 대표는 또 “입법예고에 따르면 중수청 수사 범위가 지금 검찰보다 넓혀진다. 역주행”이라며 “오래전 여러 폐해로 2013년 폐지된 ‘대검 중수부’가 ‘중수청’ 이름을 달고 부활한다”고 했다. 이어 “수사 범위를 줄여야 한다. 그렇지 않으면 경찰 국수본은 2급 경찰로 전락하게 될 것”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, he said, "The Public Prosecution Service should not be turned into a 'roadside prosecution service'," and "The three-tier structure of Supreme-High-District Public Prosecution Services is a transplant of the prosecution's structure." He continued, "Article 196 of the Criminal Procedure Act, which stipulates 'prosecutors' investigative rights', must be abolished," because "even if the Public Prosecution Service Act and the SCIB Act pass, prosecutors will argue they can still investigate citing Criminal Procedure Act Article 196." (아울러 “공소청을 ‘도로 검찰청’으로 만들면 안 된다”며 “대-고등-지방 공소청의 3단 구조는 검찰 구조를 이식한 것”이라고 했다. 이어 “‘검사의 수사권’을 규정한 형사소송법 제196조를 폐지해야 한다”며 “공소청과 중수청법이 통과돼도 검사들은 형소법 196조를 들어 수사가 가능하다고 주장할 것이기 때문”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Cho stated, "I have detected two dangerous signs in this situation," and "First, an abnormal signal has appeared in the 'state affairs process'." He pointed out, "The party, government, and Blue House (the Democratic Party of Korea, the government, and the presidential office) announce major state affairs issues without perfect prior coordination. They are out of sync on very important matters. If public opinion turns bad, the president or the presidential office directly intervenes to manage the situation." He then said, "Second, the prosecution cartel is still exerting its power," and "Although Justice Minister Chung Sung-ho said 'the current prosecution and the Lee Jae-myung administration's prosecution are completely different', the prosecution problem is not just a matter of wrong people, i.e., 'human error', but also 'system error'." (조 대표는 “이번 사태에서 두가지 위험 징후를 발견했다”며 “첫번째 ‘국정 프로세스’에 이상 신호가 나타났다”고 했다. 그는 “당·정·청(더불어민주당·정부·청와대)이 완벽한 사전 조율 없이 주요 국정 현안을 발표한다. 매우 중요한 사안에서 엇박자를 낸다. 여론이 나쁘면 대통령 또는 대통령실이 직접 개입해 수습한다”고 지적했다. 이어 “두번째 검찰 카르텔이 여전히 힘을 발휘하고 있다”며 “정성호 법무부 장관은 ‘과거 검찰과 이재명 정부 검찰을 완전히 다르다’고 했지만, 검찰 문제는 사람 잘못, 즉 ‘휴먼 에러’일뿐만 아니라 ‘시스템 에러’”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the same meeting, Representative Cha Kyu-geun also commented on the Public Prosecution Service Act, saying, "This bill is nothing more than 'laundering the name of the Prosecution Service Act' aimed at almost entirely preserving the prosecution organization and prosecutors' authority to extend their vested interests." Regarding the SCIB Act, he also said, "We demand it be redesigned as a single, responsible investigative organization," and "The investigation judicial officer system should be comprehensively reviewed, and the head of the SCIB should also not be limited to legal professionals but expanded to include talents verified for investigative and organizational management capabilities." (차규근 의원도 이 자리에서 공소청법 관련해 “이번 안은 검찰 조직과 검사 권한을 거의 그대로 유지하며 기득권을 연장하려는 ‘검찰청법의 이름 세탁’에 불과하다”고 했다. 중수청법에 대해서도 “단일하고 책임 있는 수사조직으로 재설계할 것을 요구한다”며 “수사사법관 체계는 전면 재검토하고, 중수청장 역시 법률가로 한정하지 말고 수사와 조직 운영 역량이 검증된 인재로 확대해야 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supreme Council member Jeong Chun-saeng said, "We said to disband the prosecution service, but they created two prosecution services: the Public Prosecution Service and the SCIB," and "I clearly state that if the bill fails to embody the complete separation of investigation and prosecution, the Innovation Party will have no choice but to resort to a filibuster." (정춘생 최고위원은 “검찰청을 해체하랬더니 공소청과 중수청, 두개의 검찰청을 만들었다”며 “수사와 기소의 완전한 분리를 담아내지 못한 입법안이라면 혁신당이 필리버스터에 나설 수밖에 없음을 분명히 말씀드린다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ki Min-do &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239873.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/378/imgdb/original/2026/0115/20260115501545.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>Cheon Ha-ram: "Obtained Lee Hye-hoon's Memo... False Explanation of Past Illegal Political Funding Suspicions" (천하람 “이혜훈 비망록 입수…과거 불법 정치자금 의혹 거짓 해명”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239878.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Cheon Ha-ram: "Obtained Lee Hye-hoon's Memo... False Explanation of Past Illegal Political Funding Suspicions" (천하람 “이혜훈 비망록 입수…과거 불법 정치자금 의혹 거짓 해명”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/618/imgdb/original/2026/0115/20260115501698.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;개혁신당 천하람 원내대표가 15일 국회에서 열린 최고위원회의에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 15th, Cheon Ha-ram, the floor leader of the Reform Party, revealed that he had obtained "Lee Hye-hoon's memo," which contains circumstances suggesting that Lee Hye-hoon, a candidate for Minister of Planning and Budget, attempted to quash a police internal investigation through lobbying the Moon Jae-in administration regarding suspicions of his illegal political fundraising. It is reported that this memo contains numerous contents refuting the candidate's previous explanations regarding the illegal political fundraising. (천하람 개혁신당 원내대표가 15일 이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 자신의 불법 정치자금 수수 의혹과 관련해 문재인 정부에 대한 로비를 통해 경찰 내사를 무마하려 했다는 정황이 담긴 “이혜훈 비망록을 입수했다”고 밝혔다. 이 비망록에는 불법 정치자금 수수에 대한 이 후보자의 그간 해명을 반박하는 내용이 다수 포함된 것으로 전해진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the party's Supreme Council meeting held at the National Assembly that day, Floor Leader Cheon said regarding Lee Hye-hoon's memo, "It contains numerous records of this candidate's power-based lobbying, an improper sense of privilege and corrupt practices that raise doubts about the qualifications of a high-ranking public official, and distorted values," adding, "This candidate also cannot deny that the memo is indeed his own." (천 원내대표는 이날 국회에서 열린 당 최고위원회의에서 이혜훈 비망록에 대해 “이 후보자의 권력형 로비, 고위공직자의 자격을 의심하게 하는 부당한 특권 의식과 부정 행위, 왜곡된 가치관이 다수 기록되어 있다”며 “이 후보자도 본인의 비망록이 맞다는 점을 부정하지 못하고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In 2017, when this candidate was the leader of the Bareun Party, he explained suspicions of receiving money from a businessman by saying, "There was no quid pro quo and all debts have been repaid." The memo that has now emerged contradicts this. This memo is known to have been written by the candidate himself. (2017년 당시 바른정당 대표였던 이 후보자는 한 사업가에게 금품을 받았다는 의혹에 대해 “대가성이 없고 빚도 다 갚았다”라고 해명한 바 있는데, 이를 뒤집는 비망록이 나온 것이다. 이 비망록은 이 후보자가 직접 작성한 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the memo obtained by The Hankyoreh through Cheon Ha-ram's office that day, unlike his explanation at the time the suspicions were raised in 2017, the candidate mentioned to the businessman in question, "I want to repay this several times over, but frankly, I am in no position to do so right now." It also included content that he attempted to quash the police internal investigation related to his suspicions through former President Yoon Suk-yeol, who was the head of the Seoul Central District Prosecutors' Office at the time of the Moon Jae-in administration. (중앙일보가 이날 천하람 의원실을 통해 확보한 비망록을 보면, 이 후보자는 의혹이 제기된 2017년 당시의 해명과 달리 논란이 된 사업가에게 “제가 이걸 몇 배라도 갚아드리고 싶은데 제가 사실 지금 그럴 도저히 형편이 좀 안 된다”고 언급한 내용이 담겼다. 또 자신의 의혹 관련 경찰 내사를 문재인 정부 당시 서울중앙지검장이었던 윤석열 전 대통령을 통해 무마하려 했다는 내용도 포함됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Cheon claimed, "This candidate gave a false explanation (at the time in 2017)," and stated, "If you listen to the recording obtained by our office, even after the period when Candidate Lee Hye-hoon claimed all debts were repaid, this candidate had not actually repaid all the money and still appears to be bound by a quid pro quo relationship." He added, "Circumstances have even emerged that make it difficult to trust the parts he did explain." (천 원내대표는 “이 후보자가 (2017년 당시) 거짓 해명을 한 것”이라며 “저희 의원실이 확보한 녹취를 들어보면, 이혜훈 후보자가 빚을 다 갚았다는 시기 이후에도 이 후보자는 실제 돈을 다 갚지 못했고, 여전히 대가관계에 사로잡혀 있어 보인다”고 주장했다. 그러면서 “해명을 한 부분마저 신뢰하기 어려운 정황까지 드러난 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Cheon further said, "Looking at Lee Hye-hoon's memo, it reveals circumstances where this candidate, in other matters where receiving money became an issue, lobbied influential figures in the Moon Jae-in administration and then-head of the Seoul Central District Prosecutors' Office Yoon Suk-yeol, using his position as a National Assembly member at the time," adding, "This candidate's additional explanations are being invalidated through Lee Hye-hoon's memo." Previously, the candidate recently gave an additional explanation as the 2017 suspicions resurfaced, stating it was "a matter where the prosecution under the Moon Jae-in administration, after even going through National Forensic Service analysis, cleared a conservative party politician without charges." (천 원내대표는 또 “이혜훈 비망록을 보면 이 후보자는 금품 수수가 문제 된 다른 사안에서 당시 국회의원이라는 지위를 이용해 문재인 정부의 실세들과 당시 윤석열 중앙지검장에게까지 로비해온 정황이 드러난다”며 “이 후보자의 추가 해명이 이혜훈 비망록을 통해 무력화되는 것”이라고 했다. 앞서 이 후보자는 최근 2017년 의혹이 다시 불거지자 “문재인 정부의 검찰이 보수 정당 정치인을 국과수 분석까지 거친 후에 무혐의 처리한 사안”이라고 추가 해명한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Cheon said, "In the future, to the extent necessary for publicly verifying this candidate, we will show the contents of Lee Hye-hoon's memo to the public through the media before the confirmation hearing, and directly on the day of the hearing." (천 원내대표는 “앞으로 이 후보자를 공적으로 검증하는 데 필요한 범위에서 청문회 전까지는 언론을 통해, 청문회 당일에는 직접 이혜훈 비망록의 내용을 국민께 보여드리도록 하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239878.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/618/imgdb/original/2026/0115/20260115501698.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>Former 'Special Prosecution Unit' Prosecutor Kim Gi-pyo: "Concerns about a Second Prosecution Service... Let's Just Abolish the Serious Crime Investigation Agency" (‘특수부 검사’ 출신 김기표 “제2검찰청 우려…중수청 아예 폐지하자”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239888.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Former 'Special Prosecution Unit' Prosecutor Kim Gi-pyo: "Concerns about a Second Prosecution Service... Let's Just Abolish the Serious Crime Investigation Agency" (‘특수부 검사’ 출신 김기표 “제2검찰청 우려…중수청 아예 폐지하자”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0115/20260115501878.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김기표 더불어민주당 의원. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kim Gi-pyo, a lawmaker of the Democratic Party of Korea and a former special prosecution unit prosecutor, said on the 15th, "The Serious Crime Investigation Agency (SCIA) should just be abolished." (특수부 검사 출신인 김기표 더불어민주당 의원이 15일 “중대범죄수사청(중수청)은 아예 폐지돼야 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On his Facebook page that day, Representative Kim wrote, "The government's bill seems to be based on the premise that it is difficult to view an agency, which has already been separated from the prosecution, lacks both warrant request and indictment authority, is under the Ministry of the Interior and Safety, and is structured as a 'judicial police' agency, not as the prosecution." However, he added, "Nevertheless, concerns about it becoming a second prosecution service will not be easily dispelled." (김 의원은 이날 페이스북에 “정부의 법률안은, 이미 검찰에서 분리되어 영장청구권도 없고, 기소권도 없고, 행안부 산하에서, 그것도 검찰이 아닌 ‘사법경찰’로 만들어지는 기구를 검찰이라고 보기는 어렵다는 전제하에 있는 것 같다”면서도 “그럼에도 불구하고 제2검찰청이라는 우려는 쉽게 불식되기 어려울 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He wrote, "Originally, the SCIA started from the consideration of, 'Wouldn't it be good if we preserve the investigative capabilities that the prosecution had while splitting the prosecution, to respond to crimes like corruption?' The current SCIA bill appears to have been created with the intention of making its structure similar to that of a prosecution service and transferring a significant portion to prosecutors." (그는 “원래 중수청은, 검찰을 쪼개는데, 검찰이 갖고 있던 수사역량을 보존해 부패범죄 등에 대응하면 좋지 않겠느냐는 고민에서 출발했다. 현재의 중수청법안은, 구조를 검찰청과 비슷하게 하고 검사들한테도 좀 많이 옮겨가라고 하는 의도에서 만들어진 것으로 보인다”고 적었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Kim continued, "It was designed with the intention of eliminating the potential for abuse of power while retaining strong investigative authority. However, if there are concerns that it will become a second prosecution service, I think it is right to just abolish the SCIA." He questioned, "Despite such concerns, is it really necessary to separately establish the National Investigation Headquarters (under the Ministry of the Interior and Safety, capable of investigating all cases) and the SCIA (administrative officials, limited investigative targets)?" He further stated, "If we are not going to make it strong to preserve the capabilities the prosecution had, then there is no need to create an SCIA separate from the National Investigation Headquarters. And if making the SCIA strong leads to the conclusion that it becomes a second prosecution, then there is no need to have an SCIA at all." (김 의원은 그러면서 “권한남용의 여지는 없애고 수사권은 강력하게 남기자, 이러한 의도로 설계된 것인데, 제2검찰청이 되는 것 아니냐고 우려된다면, 저는 아예 중수청을 폐지하는 것이 맞다고 생각한다”고 했다. “그런 우려에도 불구하고, 굳이 행안부 산하에 국가수사본부(경찰, 모든 사건 수사 가능)와 중수청(행정공무원, 수사 대상 한정)을 따로 둘 필요가 있느냐”는 것이다. 이어 “만약 검찰이 가졌던 그 역량을 보존하기 위해 강력하게 만들지 않을 것이라면, 굳이 국가수사본부와 따로 중수청을 만들 필요가 없을 것이고, 중수청을 강력하게 만드는 경우 제2검찰이 된다는 결론에 도달한다면 굳이 중수청을 둘 필요가 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the Public Prosecution Service Act, Representative Kim said, "It is almost identical to the existing Prosecution Service Act. Therefore, it is hard to see it as reform." He added, "Issues such as the retention of the High Prosecutors' Office (High Public Prosecution Service), the guarantee of prosecutors' privileges, and the difficulty of disciplinary actions remaining as before require careful review." (김 의원은 공소청법과 관련해서는 “기존 검찰청법과 거의 비슷하다. 그래 가지고서는 개혁이라고 보기 어렵다”며 “고등검찰청(고등공소청) 존치의 문제, 검사 특권보장의 문제, 징계가 기존과 같이 어려운 문제 등은 신중한 검토가 필요하다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Kim clarified, "To be precise, I am not a proponent of supplementary investigative authority." However, he explained, "I am merely someone who constantly worries about and raises issues regarding how to resolve the problems in handling the approximately 685,000 complaints and accusations filed with the police annually (as of 2024), the issues arising from cases in ordinary citizens' daily lives, and the potential 'gaps' that may occur there." He added, "If investigative authority is immediately stripped from the prosecution, the case delays currently occurring in practice are likely to increase significantly. I am arguing that we must prepare countermeasures for that." (김 의원은 “저는 정확히 말하면 보완수사권 찬성론자가 아니”라면서도 “다만, 1년에 경찰에 접수되는 68만5천여건(2024년 기준)의 고소·고발사건, 일반 국민들의 일상에서 생기는 그 사건의 처리에 있어서의 문제, 거기서 발생할 수 있는 ‘공백’을 어떻게 해결할 것인지에 대해서 끊임없이 걱정하고 문제제기를 하는 사람일 뿐”이라 했다. 이어 “당장 검찰로부터 수사권을 박탈하게 되면, 현재 실무상 발생하고 있는 사건 지연은 더 크게 발생할 것 같다. 저는 그 대책을 세워야 한다는 주장을 하는 것”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Kim previously served as a prosecutor research officer at the Supreme Prosecutors' Office, the chief prosecutor of the Special Investigation Division 1 at the Seoul Central District Prosecutors' Office, and as an anti-corruption secretary in the Office of the Senior Secretary for Civil Affairs during the Moon Jae-in administration. (김 의원은 대검찰청 검찰연구관, 서울중앙지검 특수1부 수석검사, 문재인 청와대에서 민정수석실 반부패비서관을 역임했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ki Min-do &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239888.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0115/20260115501878.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>Chung Cheong-rae: "The Public Prosecution Service and Serious Crime Investigation Agency bills are 'drafts'... Will be revised through public discussion" (정청래 “중수청·공소청법안은 ‘초안’…국민 토론 거쳐 수정될 것”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239906.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Chung Cheong-rae: "The Public Prosecution Service and Serious Crime Investigation Agency bills are 'drafts'... Will be revised through public discussion" (정청래 “중수청·공소청법안은 ‘초안’…국민 토론 거쳐 수정될 것”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684538332496_20260115502208.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표가 15일 국회에서 열린 의원총회에서 발언하고 있다. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Chung Cheong-rae, the leader of the Democratic Party of Korea, stated regarding the Public Prosecution Service Act and the Serious Crime Investigation Agency (SCIA) bills disclosed by the government, "This issue is connected to the identity of the Lee Jae-myung administration, so it must undergo a comprehensive, transparent, and open grand debate with the public." (정청래 더불어민주당 대표가 정부가 공개한 공소청법 및 중대범죄수사청(중수청) 법안과 관련해 “이 문제는 이재명 정부의 정체성과도 연결된 문제이므로 전면적으로 투명하게, 공개적으로 국민과 함께 대토론회를 거쳐야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a policy lawmakers' meeting held at the National Assembly on the 15th, Representative Chung said, "On January 20th, in front of all citizens, the prosecutorial reform bills—the Public Prosecution Service Act and the SCIA Act—will undergo a discussion process, and the government's legislative pre-announcement draft will be revised based on the opinions gathered there." He added, "Please consider the bills pre-announced by the government not as finalized bills but as drafts," and stated, "The legislative power and the final authority for a plenary session vote lie with the National Assembly, the legislative body." (정 대표는 15일 국회에서 열린 정책의원총회에서 “1월20일 모든 국민들이 지켜보는 가운데 검찰개혁법안인 공소청법안, 중수청법안은 토론 과정을 거치게 될 것이고, 거기에서 의견이 수렴되는 대로 정부 입법 예고안은 수정될 것”이라고 했다. 이어 “정부에서 예고한 법안은 확정된 법안이 아니라 초안이라고 생각하시면 되겠다”며 “입법권, 최종적인 본회의 표결 권한은 국회 입법부에 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the special prosecution investigations into the Unification Church and Shincheonji, Representative Chung said, "Why is the People Power Party proposing separate special investigations for the Unification Church and Shincheonji?" and clarified, "Our position is clear. We propose investigating and punishing all irregularities that violate the principle of separation of church and state, encompassing both the Unification Church and Shincheonji." He continued, "If the People Power Party cannot agree to this, I understand that a joint investigation team by prosecutors and police has already been formed and is investigating, including Shincheonji," and added, "Then, we will see from the results whether a special prosecution or the joint investigation team is better for opening the door to truth." He then reiterated, "I once again urge the People Power Party to choose one of the two options." (정 대표는 통일교·신천지 특검과 관련해 “왜 (국민의힘은) 통일교 특검과 신천지 특검을 따로 하자고 하느냐”며 “우리는 분명하다. 통일교, 신천지 다 묶어서, 정교분리 원칙에 어긋나는 부정이 있었다면 다 조사하고 다 처벌하자는 것”이라고 했다. 이어 “국민의힘에서 (통일교·신천지 특검을) 못하겠다면 지금 기왕에 검경 합동수사본부가 꾸려져서 신천지를 포함해 수사하는 것으로 안다”며 “그러면 진실의 문을 여는 데 특검이 좋을지 검경 합동수사본부가 좋을지는 결과를 보면 알 것”이라고 했다. 그러면서 “국민의힘은 양자택일하라고 다시 한 번 말한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Han Byung-do also stated at the meeting, "Today, the ruling and opposition parties agreed to process 11 people's livelihood bills by consensus at the plenary session," and "the second comprehensive special prosecution bill will also be submitted." He further said, "If we do not completely eradicate the remnants of rebellion, it is obvious how much suffering a second or third Yoon Suk Yeol would inflict on our people," and urged, "Let's gather our resolve this time and definitely process the comprehensive special prosecution today." (한병도 원내대표도 이 자리에서 “오늘 (본회의에서 여야가) 11건 민생법안은 합의 처리하기로 했다”며 “2차 종합특검법도 상정된다”고 했다. 이어 “내란 잔재를 완전히 청산하지 않으면 이후에 제2, 제3의 윤석열이 나타나서 우리나라 국민들을 얼마나 고통 줄 지 뻔한 거 아니냐”며 “이번에 뜻을 모아서 반드시 오늘 종합특검을 처리하자”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Min-do &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239906.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684538332496_20260115502208.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>Will Kim Hyung-seok, Director of the Independence Hall, Be Dismissed?... Board Meeting Convened on the 19th (김형석 독립기념관장 해임되나…19일 이사회 소집)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239907.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Will Kim Hyung-seok, Director of the Independence Hall, Be Dismissed?... Board Meeting Convened on the 19th (김형석 독립기념관장 해임되나…19일 이사회 소집)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/418/imgdb/original/2026/0115/20260115502235.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김형석 독립기념관장이 지난해 10월16일 정부세종청사에서 열린 국회 정무위원회 국정감사에서 위원들의 질문을 듣고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The board of directors of the Independence Hall is expected to hold a meeting on the 19th to discuss a motion for the dismissal of Director Kim Hyung-seok. (독립기념관 이사회가 19일 이사회를 열어 김형석 독립기념관장에 대한 해임 안건을 논의할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Independence Hall notified its board members on the 15th that it plans to convene a board meeting on the upcoming 19th. Although the official agenda for the board meeting has not yet been finalized, it is anticipated that a dismissal motion concerning Director Kim will be included. Previously, immediately after the Ministry of Patriots and Veterans Affairs finalized the results of a special audit on Director Kim on the 13th, six individuals—Democratic Party of Korea lawmakers Kim Yong-man, Moon Jin-seok, and Song Ok-ju, who also serve as directors of the Independence Hall, along with directors Kim Il-jin, Yoo Se-jong, and Lee Sang-soo—formally requested the convening of a board meeting with Director Kim's dismissal proposal as an agenda item. If one-third or more of the full board membership (15 members) requests a board meeting, the director must comply. (독립기념관은 15일 이사진들에게 오는 19일 이사회를 소집할 예정이라고 통지했다. 아직 이사회 공식 안건은 확정되지 않았지만, 김 관장에 대한 해임 안건이 올라갈 것으로 보인다. 앞서 국가보훈부가 김 관장에 대한 특별감사 결과를 확정한 직후인 지난 13일 독립기념관 이사를 겸직하는 더불어민주당 김용만·문진석·송옥주 의원 및 김일진·유세종·이상수 이사 등 6명은 김 관장의 해임건의안을 안건으로 하는 이사회 소집을 공식 요구했다. 독립기념관 이사회 정원(15명) 3분의1 이상이 이사회 소집을 요구하면 관장은 여기에 응해야 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For the dismissal motion against Director Kim to be passed, a majority of the incumbent directors, specifically 8 members, must vote in favor. Currently, the Independence Hall's board of directors consists of the director, who is a standing director, and 14 non-standing directors. It is expected that at least 8 members will support the passage of the dismissal motion, including the 6 directors who criticized Director Kim for privatizing the Independence Hall and requested the board meeting, along with the head of the Korean Liberation Association and the director-general of the relevant bureau at the Ministry of Patriots and Veterans Affairs. If the dismissal motion passes, the Minister of Patriots and Veterans Affairs will propose the dismissal to President Lee Jae-myung, and it will take effect upon the President's approval. (김 관장에 대한 해임안이 의결되려면 재적 이사의 과반인 8명이 찬성해야 한다. 현재 독립기념관 이사회는 상임이사인 관장과 비상임이사 14명으로 구성된다. 해임안은 김 관장의 독립기념관 사유화를 비판하며 이사회 소집을 요구한 6명의 이사와 더불어 광복회장, 국가보훈부 담당 국장을 더하면 최소 8명이 해임요구안 의결에 찬성할 것으로 예상된다. 해임안이 통과될 경우, 보훈부 장관이 이재명 대통령에게 해임을 제청해 대통령이 재가하면 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Patriots and Veterans Affairs finalized and publicly disclosed the results of the special audit on Director Kim on the 13th. The audit confirmed 14 instances of misconduct by Director Kim, including providing Independence Hall facilities such as the auditorium free of charge to specific religious organizations for worship events and using operational funds on public holidays. Separately, the Board of Audit and Inspection has also decided to commence an audit regarding the appointment procedures for the Director of the Independence Hall. (보훈부는 지난 13일 김 관장에 대한 특별감사 결과를 확정해 공개했다. 감사에선 김 관장이 독립기념관 강당 등 시설을 특정 종교단체 예배 행사 등에 무상 제공하고 공휴일에 업무추진비를 사용한 정황 등 14건의 비위가 확인됐다. 감사원도 이와 별도로 독립기념관장 임명 절차 등에 대한 감사에 착수하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239907.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/418/imgdb/original/2026/0115/20260115502235.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "If We Are Divided and in Conflict Internally, We Cannot Protect National Interests"... Urges Bipartisan Cooperation [Video] (이 대통령 “내부 반목하면 국익 못 지켜”…초당적 협력 당부 [영상])</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1239920.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "If We Are Divided and in Conflict Internally, We Cannot Protect National Interests"... Urges Bipartisan Cooperation [Video] (이 대통령 “내부 반목하면 국익 못 지켜”…초당적 협력 당부 [영상])&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/400/imgdb/original/2026/0115/20260115502511.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 15일 청와대에서 열린 수석보좌관회의에서 국민의례를 하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung, mentioning the turbulent international order, said, "If we are divided and in conflict internally, we will not be able to protect our national interests against external headwinds, and it is clear that even the diplomatic achievements we have worked hard for will come to nothing." (이재명 대통령이 요동치는 국제질서를 거론하면서 “우리 내부가 분열하고 반목한다면 외풍에 맞서 국익을 지킬 수 없고 애써 거둔 외교 성과조차도 물거품이 될 게 분명하다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presiding over a meeting of senior secretaries and advisors at the Blue House on the 15th, President Lee said, "Since the beginning of the year, the global situation has been swirling, centered on Latin America and the Middle East." (이 대통령은 15일 청와대에서 수석·보좌관회의를 주재해 “연초부터 중남미와 중동을 중심으로 세계 정세가 소용돌이 치고 있다”며 이렇게 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee then assessed the results of his two-week visits to China and Japan, saying, "Amidst this, we have achieved results in expanding our economic, cultural, and diplomatic horizons through summit diplomacy with our neighboring countries, China and Japan." He emphasized, "As uncertainty in the international order intensifies, peace and stability in the region become more crucial. Therefore, wise and pragmatic diplomacy—finding a balance point amidst conflicts and increasing mutually beneficial common ground based on mutual respect and understanding—is more important than ever." (이 대통령은 이어 “이런 가운데 우리는 주변국인 중국과 일본과의 정상외교를 통해 경제·문화·외교 지평을 넓히는 성과를 거뒀다”며 2주 간 이어진 중국·일본 순방의 성과를 평가 했다. 그러면서 “국제질서 불확실성이 증폭될수록 역내 평화와 안정이 긴요하다. 그래서 상호존중과 이해를 바탕을 갈등 속에서도 균형점을 찾고 호혜적인 접점을 늘리는 지혜로운 실용외교가 어느 때보다 중요하다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He particularly stressed the need for domestic unity, especially in the field of diplomacy. President Lee said, "The government and all parties in the National Assembly are joint responsible entities entrusted by the sovereign people to manage state affairs," and urged, "I ask that we transcend minor differences, prioritize national interests, demonstrate the spirit of responsible politics, and pool our strength for the path toward the people's lives and the nation's future." (특히 외교 분야에서만큼은 국내적으로 단합해야 한다고 강조했다. 이 대통령은 “정부와 국회 여야 모두는 주권자를 대리해 국정을 책임지는 공동의 책임 주체”라며 “작은 차이를 넘어 국익을 우선하고 책임정치 정신을 발휘해 국민의 삶과 나라의 내일을 위한 길에 힘을 모아주시길 당부드린다”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the meeting that day, President Lee once again emphasized the importance of wildfire prevention. President Lee pointed out, "Last week, another wildfire occurred in Uiseong, which suffered severe wildfire damage last year," and added, "Fortunately, initial suppression was successful, but similar cases can be repeated anytime, anywhere." He continued, "Once a wildfire occurs, efforts can only be limited to preventing the damage from spreading, making prevention extremely important," and instructed, "I ask the relevant ministries to be particularly vigilant and ensure thoroughness in checking the wildfire prevention and suppression systems." (이 대통령은 이날 회의에서 산불 예방의 중요성을 다시 한 번 강조했다. 이 대통령은 “지난해 막심한 산불피해를 입은 의성에서 지난주 또 산불이 발생했다”며 “다행히 초기진화에 성공했지만, 유사사례가 언제든지, 얼마든지 반복될 수 있다”고 지적했다. 이어 “일단 산불이 발생하면 피해를 확산시키지 않는 데에 그칠 수밖에 없어 예방이 매우 중요하다”며 “관계부처가 각별히 경각심을 가지고 산불예방과 진화체계 점검에 만전을 기해달라”고 주문했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1239920.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/400/imgdb/original/2026/0115/20260115502511.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party's Jang Dong-hyeok Begins Hunger Strike... Urges Introduction of Special Prosecutions into Unification Church and Nomination Bribes (국힘 장동혁 단식 돌입…통일교·공천헌금 특검 도입 촉구)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239929.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;People Power Party's Jang Dong-hyeok Begins Hunger Strike... Urges Introduction of Special Prosecutions into Unification Church and Nomination Bribes (국힘 장동혁 단식 돌입…통일교·공천헌금 특검 도입 촉구)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/409/imgdb/original/2026/0115/20260115502706.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;장동혁 국민의힘 대표가 15일 국회에서 열린 의원총회에서 송언석 원내대표의 발언을 듣고 있다. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Jang Dong-hyeok, the leader of the People Power Party, has begun an indefinite hunger strike at the National Assembly. This is to criticize the Democratic Party of Korea for submitting the second comprehensive special prosecution bill to the plenary session that day despite opposition from the PPP and others, and to urge the passage of special prosecution laws regarding the Unification Church gate and the Democratic Party's nomination bribes. (장동혁 국민의힘 대표가 국회에서 무기한 단식에 나섰다. 더불어민주당이 국민의힘 등의 반대에도 불구하고 이날 본회의에 2차 종합특검법을 상정한 것을 비판하고 통일교 게이트 및 민주당 공천 헌금 특검법 통과를 촉구하기 위해서다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a rally denouncing the forced processing of the second comprehensive special prosecution bill held at the National Assembly's Rotunda Hall on the 15th, Representative Jang stated, "I will begin a hunger strike here at the Rotunda Hall of the National Assembly plenary session, where the people's voices gather, to urge the acceptance of the special prosecution bills," adding, "I hope that the shamelessness of the (second comprehensive) special prosecution bill and the shamelessness of the Democratic Party rejecting the (Unification Church gate) special prosecution bill will be conveyed more strongly to the people through my hunger strike." (장 대표는 15일 국회 로텐더홀에서 열린 2차 종합특검법 강행 처리 규탄대회에서 “국민 목소리가 모이는 이곳 국회 본회의장 로텐더홀에서 특검법 수용을 촉구하는 단식을 시작하겠다”며 “(2차 종합)특검법의 무도함과 (통일교 게이트) 특검법을 거부하는 민주당의 무도함이 제 단식으로 국민들께 더 강력히 목소리가 전달되길 바란다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party and the Reform Party have decided to oppose the processing of the second comprehensive special prosecution bill and begin a filibuster (legal obstruction of proceedings through unlimited debate). Cheon Ha-ram, the Reform Party's floor leader, is scheduled to be the first speaker. Representative Jang said, "I am grateful to Floor Leader Cheon for stepping up as the first speaker of the filibuster," and added, "The People Power Party has decided to fight alongside the Reform Party to pass the special prosecution into the Unification Church gate and the (Democratic Party's) nomination bribery scandal." (국민의힘과 개혁신당은 2차 종합특검법 처리에 반대하며 필리버스터(무제한 토론을 통한 합법적 의사진행 방해)에 돌입하기로 했다. 첫 주자로는 천하람 개혁신당 원내대표가 나설 예정이다. 장 대표는 “천 원내대표가 필리버스터 첫 주자로 나서준 것에 감사하다”며 “국민의힘은 통일교 게이트 특검과 (민주당) 공천 뇌물 특검 통과를 위해 개혁신당과 함께 싸우기로 했다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Jang defined the Democratic Party's push for the second comprehensive special prosecution bill as "an election-season witch hunt." He further said, "President Lee Jae-myung and the Democratic Party really don't know when to stop," adding, "Even a dog stops eating when it's full enough, but these people don't know how to stop even when they're about to burst. They've been on a witch hunt all year long and have been thoroughly raked over the coals with three major special prosecutions, but what has come out of it? At this point, shouldn't they just stop?" (장 대표는 민주당의 2차 종합특검법 추진을 “선거용 내란몰이”로 규정했다. 그러면서 “이재명 대통령과 민주당은 정말 적당히를 모르는 사람들”이라며 “강아지도 어느 정도 배부르면 그만 먹는데 이 사람들은 배가 터지려고 해도 꾸역꾸역 멈출 줄을 모른다. 1년 내내 내란몰이하고 3대 특검으로 탈탈 털었지만 나온 게 뭐가 있나. 이 정도면 그만해도 되지 않겠나”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, regarding the reason the Democratic Party is not pursuing the Unification Church special prosecution and the nomination bribery special prosecution, he claimed, "If Kim Byeong-gi is investigated by a special prosecution, will it end with Kim Byeong-gi? If you open that black hole, various corruptions will be linked one after another, from Representative Jeong Cheong-rae to those in the Blue House," and "They are too scared to accept it. They know it will be the end of their regime." He also said, "Corruption doesn't disappear on its own just because you cover it up. They will have to pay back the cost of covering up the truth, with interest." (아울러 민주당이 통일교 특검 및 공천 헌금 특검을 추진하지 않는 이유로는 “김병기를 특검하면 김병기로 끝나겠나. 블랙홀 열어보면 정청래 대표부터 청와대 계신 분까지 이런 저런 비리가 줄줄이 엮어나올 것”이라며 “쫄아서 못 받는 것이다. 정권이 끝장날 것을 아는 것”이라고 주장했다 그러면서 “덮어놓는다고 비리가 저절로 사라지지 않는다. 진실 덮은 비용을 이자까지 붙여서 갚게 될 것”이라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Jang's declaration of an indefinite hunger strike came as the party is plunging into internal strife following the Ethics Committee's decision the previous day to expel former leader Han Dong-hoon. Previously, when Representative Jang faced leadership controversy last year on the first anniversary of the December 3 insurrection incident for remarks that seemed to defend former President Yoon Suk-yeol, he avoided crisis by launching a filibuster opposing the processing of the bill to establish a dedicated insurrection tribunal, setting a record for the longest filibuster. (장 대표의 무기한 단식 돌입 선언은 전날 한동훈 전 대표에 대한 윤리위의 제명 처분 결정으로 당이 내분으로 치닫고 있는 가운데 이뤄졌다. 앞서 장 대표는 지난해 12·3 내란사태 1년이 되는 날 윤석열 전 대통령을 옹호하는 듯한 발언으로 리더십 논란이 불거지자, 내란전담재판부 설치법 처리에 반대하는 필리버스터에 나서 최장 기록을 세우며 위기를 피한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239929.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/409/imgdb/original/2026/0115/20260115502706.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>"Expel a Student for Being Late?"... Flood of Demands at People Power Party Assembly to Withdraw Han Dong-hoon's Expulsion (“지각 학생 퇴학시키냐”…한동훈 제명 철회 요구 쏟아진 국힘 의총)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239931.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"Expel a Student for Being Late?"... Flood of Demands at People Power Party Assembly to Withdraw Han Dong-hoon's Expulsion (“지각 학생 퇴학시키냐”…한동훈 제명 철회 요구 쏟아진 국힘 의총)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/615/imgdb/original/2026/0115/20260115502719.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;장동혁 국민의힘 대표가 15일 국회에서 열린 의원총회에서 송언석 원내대표의 발언을 듣고 있다. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;At the first People Power Party assembly held after the party's Central Ethics Committee voted to expel former leader Han Dong-hoon, a flood of remarks from lawmakers poured out, calling for the expulsion to be withdrawn. There were opinions that party leader Jang Dong-hyuk and former leader Han should seek a "political resolution," as well as voices stating that former leader Han needs to provide a more thorough explanation. (국민의힘 중앙윤리위원회가 한동훈 전 대표를 제명 의결한 뒤 처음 열린 국민의힘 의원총회에서 ‘제명을 철회해야 한다’는 취지의 의원들 발언이 쏟아져나왔다. 장동혁 대표와 한 전 대표가 ‘정치적 해결’을 모색해야 한다는 의견, 한 전 대표 더 충실한 소명이 필요하다는 목소리도 있었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Kwon Young-jin met with reporters during the assembly on the 15th and said, "While Leader Jang says, 'The Ethics Committee or the Party Affairs Audit Committee judge independently and have nothing to do with me,' the public sees Leader Jang as being behind it all." He added, "Former leader Han should apologize to party members and the public, and Leader Jang should withdraw the expulsion." Six-term lawmaker Cho Kyoung-tae, the party's most senior member, also emphasized to reporters, "We need a time for addition. Will expelling former leader Han help our party at this point? With local elections ahead, now is a time for harmony and unity." Regarding Leader Jang giving former leader Han a chance for a retrial, Cho said, "Personally, I think it would be good if the party's Supreme Council made a political decision. It's not such a serious or difficult issue; they're making it too hard." (권영진 의원은 15일 의원총회 도중 기자들을 만나 “장 대표가 ‘윤리위나 당무감사위는 독립적으로 판단할 뿐 나와 관계 없다’고 하는데, 국민들은 장 대표가 다 하고 있다고 본다”며 “한 전 대표는 당원들과 국민들께 송구스럽다고 사과하고, 장 대표는 제명을 철회해야 한다”고 말했다. 당내 최다선인 6선 조경태 의원도 기자들에게 “덧셈의 시간이 필요하다. 한 전 대표 제명이 이 시점에 우리 당에 도움이 되겠나. 지방선거를 앞둔 지금은 화합과 단합의 시간”이라고 강조했다. 조 의원은 장 대표가 한 전 대표에게 재심 기회를 부여한 것을 두고도 “개인적으로 당 최고위가 정치적 결단을 내려주면 좋을 것 같다. 그렇게 심각하거나 어려운 문제도 아닌데 너무 힘들게 간다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Yoon Sang-hyun also met with reporters and said, "Now is not the time to blame others, but to blame ourselves." He added, "In the midst of waging a war against the Lee Jae-myung administration, if we fight among ourselves, battle each other, and waste energy, we will only bring about mutual destruction." Regarding the party bulletin board incident, he said, "This should not be resolved as a legal issue but politically. The Ethics Committee's disciplinary action was excessive. We need to find calm. Driving internal conflict to expulsion and condemnation in this way is neither politics nor leadership." (윤상현 의원도 기자들과 만나 “지금은 남 탓할 떄가 아니라 내 탓 할 때”라며 “이재명 정부에 맞서 전쟁을 치르는 마당에 우리 스스로 싸우고 전투하고 에너지 소모하면 공멸을 자초할 뿐”이라고 했다. 당원게시판 사건을 두고도 “이건 법률문제로 풀 게 아니라 정치적으로 해결해야 한다”며 “윤리위 처분이 과했다. 냉정을 찾아야 한다. 당내 갈등을 이런 식으로 제명과 단죄로 몰아가는 건 정치도 리더십도 아니다”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Kim Jong-yang said, "Did former leader Han really commit a crime so grave as to warrant expulsion?" and added, "We should not appear to be dragged around by hardline supporters." Pro-Han lawmaker Jeong Seong-guk conveyed the atmosphere of the assembly, saying, "Some said it's a situation like 'trying to expel a student for being late,' and others questioned whether former leader Han is even getting a chance to express his remorseful feelings." (김종양 의원은 “한 전 대표가 과연 제명을 해야 할 정도로 대역죄를 저질렀느냐”며 “강성 지지층에 끌려다니는 모습을 보이면 안 된다”고 했다. 친한계인 정성국 의원은 의총 분위기를 전하며 “‘지각한 학생을 퇴학시키려고 하는 상황’이라고 말씀하신 분, 한 전 대표가 송구한 마음을 표현할 기회조차 얻지 못하는 상황 아니냐고 말한 분도 있었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arguments also emerged that former leader Han needs to provide a sincere explanation. Lawmaker Ahn Cheol-soo met with reporters during the assembly and said, "If he himself reveals the IP address from his home or office, and it's different from what the Ethics Committee claims, then the issue ends simply." Ahn also posted on Facebook that day, stating in essence that former leader Han needs to explain himself by presenting his own IP address to the server company and having the industry compare it with the public opinion manipulation IP addresses to check for a match. (한 전 대표의 진솔한 소명이 필요하다는 주장도 나왔다. 안철수 의원은 의원총회 도중 기자들과 만나 “본인의 집이나 사무실이나 그런 곳에서 아이피(IP)를 자기가 직접 밝히고, 현재 (윤리위가) 주장하는 것과 다르다, 그렇게 되면 문제는 간단하게 끝난다”고 했다. 안 의원은 이날 페이스북에 ‘한 전 대표 스스로 자신의 아이피를 서버 업체에 제시하고, 업계에서 여론조작 아이피와 대조 및 일치 여부만 확인하면 된다’는 취지로 한 전 대표 소명이 필요하다는 글을 올리기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeon Gwang-joon &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt; (전광준 기자 &lt;a href="mailto:light@hani.co.kr"&gt;light@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239931.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/615/imgdb/original/2026/0115/20260115502719.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>[News Dive] Han Dong-hoon's Expulsion Suspended, People Power Party in Turmoil ([뉴스 다이브] 한동훈 제명 보류, 국힘 혼란)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239933.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[News Dive] Han Dong-hoon's Expulsion Suspended, People Power Party in Turmoil ([뉴스 다이브] 한동훈 제명 보류, 국힘 혼란)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0115/20260115502750.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Guests: Kang Seong-pil, Democratic Party Deputy Spokesperson; Park Jin-young, Political Critic; Jang Yun-mi, Lawyer; Hwang Jun-beom, Hankyoreh Editorial Writer; Host: Ko Hyeon-jun. Yoon Suk-yeol, Han Deok-su, Lee Sang-min... 'Fateful Schedule' for Sedition Trial / Deliberating Until Just Before the Trial... The Text Message Jo Eun-seok Sent: "Death Penalty for Yoon Suk-yeol" / Yoon Repeats 'Delusions, Fiction'... Apology Absent Even in 1-Hour 30-Minute Final Statement / 'Han Dong-hoon's Expulsion' Suspended... People Power Party in Even Greater Turmoil / Blue House: "Do Not Doubt Will for Prosecution Reform, Bill Can Be Revised" / From Three Handshakes to a Surprise Drum Performance... Close Diplomacy Between Korean and Japanese Leaders. Please tune in for today's (January 15th) News Dive. (출연: 강성필 민주당 부대변인, 박진영 정치비평가, 장윤미 변호사, 황준범 한겨레 논설위원, 진행: 고현준. 윤석열·한덕수·이상민... 내란 재판 ‘운명의 일정’ / 재판 직전까지 고민... 조은석이 보낸 문자 “윤석열 사형” / 윤, ‘망상·소설’ 반복... 1시간 30분 최후진술에도 사과는 실종 / ‘한동훈 제명’ 보류... 국힘 더욱 혼란 / 청와대 “검찰 개혁 의지 의심 말길, 법안은 수정 가능” / 악수 세 번에 깜짝 드럼까지... 한·일 정상 밀착 외교. 오늘 (1월 15일) 뉴스 다이브 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239933.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0115/20260115502750.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>Ministry of National Defense Acknowledges 'General Espionage' Charges Against Yeo In-hyung... Dismissal During Trial (국방부, 여인형 ‘일반이적 혐의’ 인정…재판 중 파면)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1239935.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Ministry of National Defense Acknowledges 'General Espionage' Charges Against Yeo In-hyung... Dismissal During Trial (국방부, 여인형 ‘일반이적 혐의’ 인정…재판 중 파면)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/721/433/imgdb/child/2026/0115/53_17684585410097_20260115502816.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;윤석열 전 대통령이 2023년 11월 6일 용산 대통령실에서 열린 중장 진급·보직 신고 및 삼정검 수치 수여식에서 당시 여인형 국군방첩사령관과 기념촬영을 하고 있다. 두 사람은 서울 충암고 선후배 사이다. 대통령실 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;It was belatedly confirmed on the 15th that the Ministry of National Defense, during its disciplinary review of former Counterintelligence Command Commander Yeo In-hyung, acknowledged charges of 'general espionage' related to the 2024 'Pyongyang drone infiltration' and dismissed the former commander. (국방부가 여인형 전 국군방첩사령관 징계심의에서 2024년 ‘평양 무인기 침투’에 대해 ‘일반이적’ 혐의를 인정해 여 전 사령관을 파면한 것으로 15일 뒤늦게 확인됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of National Defense's Military Disciplinary Committee acknowledged the misconduct charges, including general espionage, based on memos written on the former commander's smartphone, suspect interrogation records, the results of military prosecution investigations into key commanders of the Counterintelligence Command, and the special prosecution's indictment. Based on this, the Ministry dismissed him on the 29th of last month. (국방부 군인징계위원회(징계위)는 여 전 사령관의 스마트폰 작성 메모와 피의자신문조서, 국군방첩사령부(방첩사) 주요 지휘관 군 검찰 조사 결과, 특검의 공소장 등을 바탕으로 일반이적 등 비위 혐의를 인정했다. 국방부는 이를 기초로 지난달 29일 그를 파면했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Commander Yeo is on trial after being indicted by a special counsel on charges of general espionage. Although a court ruling on these charges has not yet been issued, the Disciplinary Committee determined that through the 2024 Pyongyang drone infiltration operation, the former commander compromised the military interests of the Republic of Korea. General espionage, as defined in Article 99 of the Criminal Act, refers to criminal acts that harm the military interests of one's own country or provide military benefits to an enemy state. (여 전 사령관은 내란특검에 의해 일반이적 혐의로 기소돼 재판을 받고 있다. 이 혐의에 대한 법원의 판결이 나오기 전이지만, 징계위는 2024년 평양 무인기 침투 작전을 통해 여 전 사령관이 대한민국의 군사상 이익을 침해했다고 본 것이다. 형법 제 99조에서 규정하고 있는 일반이적죄는 자국의 군사상 이익을 해하거나 적국에 군사상 이익을 공여하는 범죄 행위를 말한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the disciplinary decision document for the former commander obtained on this day by the office of Representative Choo Mi-ae of the Democratic Party of Korea, a member of the National Assembly's Legislation and Judiciary Committee, the Disciplinary Committee stated, "Disciplinary action and criminal trials are legally distinct in nature. Therefore, the fact that a trial verdict is not final does not preclude holding a disciplinary committee. We decided to acknowledge the charges by focusing on the indictment and the supporting evidence." (국회 법제사법위원회 소속 추미애 더불어민주당 의원실이 이날 확보한 여 전 사령관 징계의결서를 보면, 징계위는 “징계는 형사재판과 법적 성격이 다르므로 재판 결과가 확정되지 않았다고 해서 징계위를 개최하지 못하는 것이 아니다. 공소장과 이를 뒷받침하는 증거에 초점을 두고 혐의를 인정하기로 했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Disciplinary Committee specifically judged that former Commander Yeo conspired with former President Yoon Suk-yeol and former Minister of National Defense Kim Yong-hyun to plan the Pyongyang drone infiltration operation. The aim was allegedly to provoke North Korea to induce an armed or equivalent-level provocation against the South Korean military and citizens, in order to secure justification and legitimacy for declaring a state of martial law. (징계위는 특히 여 전 사령관이 윤석열 전 대통령, 김용현 전 국방부 장관과 공모해 평양 무인기 침투 작전을 계획했다고 판단했다. 비상계엄 선포의 명분과 정당성을 확보하기 위해 북한을 자극해 한국군과 국민에 대한 무력 또는 이에 준하는 수준의 도발을 유도하려 했다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To this end, former Commander Yeo decided to carry out a psychological warfare operation involving producing anti-North Korea leaflets that could damage the prestige of top leaders including Chairman Kim Jong-un of the State Affairs Commission, and scattering them via drones over key North Korean areas such as Pyongyang. It was confirmed that starting with the dispatch of two drones from Baengnyeong Island at 2 AM on October 3, 2024, a total of 18 drones were deployed in 11 sorties by November 19 of the same year, scattering leaflets over Pyongyang, Wonsan, Kaesong, Nampo, and other areas in North Korea. (여 전 사령관은 이를 위해 김정은 북한 국무위원장을 비롯한 최고위직 지도자들의 체면을 손상할 수 있는 대북전단을 제작하고, 무인기를 통해 평양 등 북한 주요 지역에 이를 뿌리는 심리전 작전을 감행하기로 결정했다. 실제로 2024년 10월3일 새벽 2시 백령도에서 무인기 2대를 출동시킨 것을 시작으로, 같은 해 11월19일까지 모두 11차례 18대의 무인기가 북한 평양과 원산, 개성, 남포 등에서 전단을 뿌린 것으로 파악됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This operation was issued to the Drone Operations Command under the pretext of responding to North Korea's trash-carrying balloon launches, going through then-Chairman of the Joint Chiefs of Staff Kim Myung-soo and then-JCS Operations Director Lee Seung-oh. The drone infiltration operation was shared only with a very few personnel within the chain of command and was conducted secretly, without notification not only to South Korean forward units but also to the US military and the United Nations Command. A total of 59 personnel from the 101st, 103rd, and 105th Drone Battalions under the Drone Operations Command were involved in the operation. (이 작전은 북한의 오물풍선 살포에 대응한다는 명목 아래 김명수 당시 합동참모참의장, 이승오 당시 합참 작전본부장을 거쳐 드론작전사령부에 하달됐다. 무인기 침투 작전은 지휘계통에 있는 극소수의 인원에만 공유됐고, 한국군 전방부대뿐 아니라 미군, 유엔군사령에도 알리지 않고 비밀리에 진행됐다. 작전에는 드론사 예하 제101드론대대, 제103드론대대, 제105드론대대 소속 장병 59명이 투입됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is known that when drone operation orders continued to come down between October 24 and November 17, 2024, a period when North Korea was not launching trash-carrying balloons, then-JCS Chairman Kim Myung-soo realized the drone operations were not for responding to such balloons and refused to carry out further executions. (김명수 당시 합참의장은 북한의 오물풍선 살포가 없었던 2024년 10월24일부터 11월17일 사이에도 무인기 작전 지시가 내려오자, 무인기 작전이 오물풍선 대응용이 아니라는 사실을 알게 돼 추가 실행을 거부한 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding these actions, the Disciplinary Committee assessed that "they risked leading to attacks such as localized artillery provocations by North Korea, potentially causing significant loss of life and property damage. As the operation details were not shared with forward units, if North Korea had carried out a provocation, our military would not have been able to counterattack in a timely manner." (징계위는 이런 행위에 대해 “자칫 북한의 국지 화력도발 등 공격으로 이어져 인명 및 재산상 큰 피해를 발생시킬 위험이 초래됐다. 전방부대에도 작전 사실이 공유되지 않아 북한이 도발을 감행했을 경우 우리 군이 적시에 반격할 수 없었다”고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyuk-cheol &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권혁철 기자 &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1239935.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/721/433/imgdb/child/2026/0115/53_17684585410097_20260115502816.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>Chun Doo-hwan Lowered the Defense Vice Minister's Protocol Ranking; Now Being Raised from 9th to 2nd... Establishing Civilian Control (전두환이 낮춘 국방차관 의전서열, 9위서 2위로 올린다…문민통제 확립)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1239938.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Chun Doo-hwan Lowered the Defense Vice Minister's Protocol Ranking; Now Being Raised from 9th to 2nd... Establishing Civilian Control (전두환이 낮춘 국방차관 의전서열, 9위서 2위로 올린다…문민통제 확립)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0115/20260115502926.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이두희 국방부차관이 지난 13일 오전 서울 용산 국방부 청사에서 헤이스 테엔만 네덜란드 국방부 획득·인사 장관을 만나 악수하고 있다. 국방부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Ministry of National Defense is pursuing a plan to raise the protocol ranking of the Defense Vice Minister, currently 'number 9', to 'number 2', right after the Minister, in order to establish civilian control over the military. (국방부가 군에 대한 문민통제 확립 차원에서 현재 ‘넘버 9’인 국방차관의 의전 서열을 장관 다음인 ‘넘버 2’로 올리는 방안을 추진하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Defense Ministry Spokesperson Jeong Bit-na stated during a regular briefing on the 15th, "We are pursuing an upward adjustment of the Vice Minister's protocol ranking to be next after the Defense Minister, to align with the Vice Minister's authority and responsibilities." Explaining the background, Spokesperson Jeong said, "When the Minister is unavailable, the Vice Minister is supposed to command and supervise the military leadership, including the Chairman of the Joint Chiefs of Staff (JCS) and the Chiefs of Staff of each service. However, standards like the Military Ceremonial Order do not match reality, leading to long-standing controversies such as the reversal of protocol rankings." She added, "After a legislative notice and gathering opinions from related agencies, we will pursue revisions to relevant laws and regulations, including Presidential Decrees." (정빛나 국방부 대변인은 15일 정례브리핑에서 “국방부 차관의 직무권한에 부합하도록 국방부 장관 다음으로 차관 의전서열 상향을 추진 중”이라고 밝혔다. 정 대변인은 “장관 유고시 차관이 군 수뇌부인 합참(합동참모본부) 의장과 각 군 참모총장을 지휘·감독하게 돼 있는데, 군예식령 등 기준이 현실과 맞지 않게 돼 있어 의전서열 역전 논란 등이 오랫동안 제기돼 왔다”고 추진 배경을 설명했다. 그는 “입법예고 및 관계 부처 의견수렴 후 대통령령 등 관련 법령 개정을 추진할 것”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is known that the 'Civilian-Military Joint Special Advisory Committee for Overcoming Internal Strife and Designing Future Defense', a ministerial advisory body, recently recommended this to the Ministry of National Defense. (장관 직속 자문기구인 ‘내란극복·미래국방 설계를 위한 민관군 합동 특별자문위원회’도 최근 이런 내용을 국방부에 권고한 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Vice Minister is a political appointee, the second-in-command in a central administrative agency (ministry) after the Minister. They are the so-called 'number 2'. The Government Organization Act stipulates, "A Vice Minister assists the head of the agency in handling its affairs and commands and supervises its public officials. If the head of the agency is unable to perform their duties due to an accident, the Vice Minister acts on their behalf." Accordingly, when the Defense Minister is absent, such as during overseas visits, the Vice Minister acts on their behalf. When necessary, they must also receive reports from and issue instructions to the JCS Chairman. (차관은 중앙행정기관인 행정부처의 장관 다음의 제2인자인 정무직 공무원이다. 이른바 ‘넘버 2’다. 정부조직법에는 “차관은 그 기관의 장을 보좌하여 소관 사무를 처리하고 소속공무원을 지휘·감독하며, 그 기관의 장이 사고로 직무를 수행할 수 없으면 그 직무를 대행한다”고 명시하고 있다. 이에 따라 국방장관이 해외순방 등으로 부재할 경우 차관이 직무대행을 맡는다. 필요할 경우 합참 의장의 보고를 받고 지시도 내려야 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, unlike other ministries, the Defense Vice Minister is treated as 'number 9' within the military. The Defense Vice Minister's protocol ranking is 9th, following the Minister and seven four-star generals (대장). According to the Presidential Decree 'Military Ceremonial Order', the protocol order is: Defense Minister (1st) - JCS Chairman (2nd) - Army/Navy/Air Force Chiefs of Staff (3rd-5th) - Four-star Generals (6th-8th: Ground Operations Commander, Second Operations Commander, ROK-US Combined Forces Command Deputy Commander) - Defense Vice Minister (9th) - Lieutenant Generals/Vice Admirals (10th). (그런데 다른 부처와 달리 군 내부에서 국방차관은 넘버 9 대접을 받는다. 국방차관의 의전서열은 장관과 대장 7명 다음이라 서열 9위다. 대통령령인 ‘군예식령’을 보면, 의전 서열이 국방장관(1위)-합참 의장(2위)-육·해·공군 참모총장(3~5위)-대장(6~8위,지상작전사령관·제2작전사령관·한미연합사 부사령관)-국방부차관(9위)-중장(10위) 순이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Defense Vice Minister receives treatment roughly between a four-star general and a three-star lieutenant general/vice admiral, sometimes referred to as a '3.5-star'. The Military Ceremonial Order specifies the number of gun salutes fired by a military band during inspections or inauguration/retirement ceremonies: 21 for the President, 19 for a four-star general, 17 for a lieutenant general/vice admiral, 15 for a major general/rear admiral (upper half), and 13 for a brigadier general/rear admiral (lower half). It states the Defense Vice Minister receives 17, the same as a lieutenant general/vice admiral. (국방차관은 대장(4성 장군)과 중장(3성 장군) 중간쯤 예우를 받아 3.5성으로도 불린다. 군예식령에는 사열하거나 이취임식을 할 때 군악대가 쏘는 예포의 수가 대통령 21발, 대장 19발, 중장 17발, 소장 15발, 준장 13발인데 국방차관은 중장과 같은 17발을 쏘도록 명시하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 'number 9 Defense Vice Minister' is not just a protocol issue but also an obstacle to civilian control. Currently, not only the JCS Chairman and the service Chiefs of Staff, but also the field army commanders (Ground Operations Commander, Second Operations Commander) outrank the Defense Vice Minister. Because of this, there are instances where officers at the JCS and each service headquarters do not give the same weight to instructions from the Defense Vice Minister as they do to those from the JCS Chairman or Chiefs of Staff. During a 2017 parliamentary audit of the Defense Ministry, controversy arose over "whether it is appropriate for the JCS Chairman to assist the Defense Vice Minister, who is lower in rank, when the Defense Minister is absent." The leadership of the Defense Minister and Defense Vice Minister is a pillar of civilian control over the military, and there are concerns that the Vice Minister's leadership could be undermined. (‘넘버 9 국방차관’은 단순한 의전 문제가 아니라 문민통제에도 장애가 된다. 현재 합참 의장, 각 군 참모총장은 물론이고 야전군 사령관(지상작전사령관·제2작전사령관)의 서열이 국방차관보다 높다. 이 때문에 합참과 각 군 본부 간부들이 국방차관의 지시를 합참 의장과 참모총장의 지시보다 무게를 두지 않는 일이 생긴다. 2017년 국방부에 대한 국정감사 때는 “국방부 장관 부재 때 합참 의장이 자신보다 서열이 낮은 국방부 차관을 보좌하는 것이 타당하냐”는 논란이 벌어지기도 했다. 국방장관과 국방차관의 리더십은 군에 대한 문민통제의 기둥인데, 국방차관의 리더십이 흔들릴 우려가 있는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In advanced countries where civilian control is firmly established as a fundamental of democracy, the Defense Vice Minister outranks active-duty four-star generals. Originally, South Korea's Defense Vice Minister was not lower in rank than four-star generals either. Looking at the levels of protocol established over decades since the Ministry of National Defense was launched on August 16, 1948, for state public officials, soldiers, and military civilians, the order was Minister - Vice Minister - Four-star General - Lieutenant General/Vice Admiral - Major General/Rear Admiral (upper half) - Brigadier General/Rear Admiral (lower half). The 1968 'Defense White Paper' also explicitly listed the order as Defense Minister Choi Young-hee - Vice Minister Lee Hyeong-ho - JCS Chairman Im Chung-sik. At that time, the Defense Vice Minister was number 2, like in other ministries. (문민통제가 민주주의 기본으로 확립된 선진국들을 보면, 국방차관이 현역 대장보다 서열이 높다. 한국도 원래 국방차관이 대장보다 서열이 낮지 않았다. 1948년 8월16일 국방부가 출범한 이래 수십년에 걸쳐 확립된 국가공무원과 군인·군무원의 예우 수준을 살펴보면, 장관-차관-대장-중장-소장-준장 순이었다. 1968년도 ‘국방백서’에도 명시된 서열이 최영희 국방장관-이형호 차관-임충식 합참 의장 순이었다. 이때는 국방차관이 다른 부처처럼 넘버 2였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The change from the Minister-Vice Minister-Four-star General order happened during Chun Doo-hwan's time. Drastically raising the protocol for military personnel at that time was an expedient to appease and placate internal military backlash against the new military junta's coup. Changing the Defense Vice Minister from number 9 to number 2 can be seen not only as strengthening civilian control but also as normalizing an abnormality. (장관-차관-대장이던 서열이 바뀐 것은 전두환 때다. 당시 군인 예우를 파격적으로 높인 것은 신군부 쿠데타에 대한 군 내부의 반발을 무마, 회유하려던 편법이었다. 국방차관을 넘버 9에서 넘버 2로 바꾸는 것을 문민통제 강화 차원뿐만 아니라 비정상의 정상화라 할 만하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyuk-cheol &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권혁철 기자 &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1239938.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0115/20260115502926.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Meets with Abu Dhabi Executive Office Chairman of UAE…"Produce Results for '100-Year Partnership'" [Video] (이 대통령, UAE 아부다비 행정처장 접견…“‘100년 동행’ 성과 내달라” [영상])</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1239947.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee Meets with Abu Dhabi Executive Office Chairman of UAE…"Produce Results for '100-Year Partnership'" [Video] (이 대통령, UAE 아부다비 행정처장 접견…“‘100년 동행’ 성과 내달라” [영상])&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/446/imgdb/original/2026/0115/20260115503227.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 15일 청와대에서 아랍에미리트(UAE) 칼둔 칼리파 알무바라크 아부다비 행정청장을 접견하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung met with Khaldoon Khalifa Al Mubarak, Chairman of the Abu Dhabi Executive Office of the United Arab Emirates (UAE), on the 15th to discuss ways to cooperate in the defense industry and other areas. (이재명 대통령이 15일 아랍에미리트(UAE)의 칼둔 칼리파 알무바라크 아부다비행정청장을 만나 방위산업 협력 방안 등을 논의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meeting with Chairman Khaldoon at the Presidential Office this morning, President Lee said, "Korea and the UAE have decided to build a relationship of walking together for 100 years, or in our terms, a 'baeknyeon haero' (hundred-year harmonious partnership)," and requested, "Please thoroughly review how to implement this in practice and produce concrete and tangible results." This meeting between President Lee and Chairman Khaldoon comes about two months after the President's state visit to the UAE last November. (이 대통령은 이날 오전 청와대에서 칼둔 청장을 접견하고 “한국과 아랍에미리트가 100년을 동행하는, 우리말로 하면 백년해로하는 관계를 만들기로 했다”며 “실질적으로 어떻게 할지 잘 검토해서 구체적이고 가시적인 성과를 만들어달라”고 했다. 이 대통령이 칼둔 청장과 만난 것은 지난해 11월 아랍에미리트 국빈 방문 이후 약 두 달 만이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the summit with President Mohamed bin Zayed Al Nahyan at that time, President Lee announced a joint declaration containing plans to strengthen the special strategic partnership by expanding cooperation in defense, artificial intelligence (AI), and energy sectors. President Lee added, "I hope President Mohamed will visit Korea on a state visit soon so we can discuss more concrete matters." (이 대통령은 당시 무함마드 빈 자이드 알 나흐얀 대통령과 한 정상회담에서 방산·인공지능(AI)·에너지 분야 협력 확대를 통해 특별 전략적 동반자 관계를 강화하자는 내용이 담긴 공동선언문을 발표한 바 있다. 이 대통령은 “무함마드 대통령이 빠른 시간 내 한국을 국빈 방문해 좀 더 구체적인 이야기를 나누면 좋겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Khaldoon responded, "As President Lee mentioned, I will closely consult with Chief of Staff Kang (Kang Hoon-sik, Presidential Chief of Staff), whom I regard like an older brother, to produce results," and stated, "President (Mohamed) also emphasized the importance of achieving the maximum tangible results in the shortest possible time." Chief of Staff Kang has been leading discussions on defense industry cooperation, having visited the UAE in his capacity as Special Envoy for Strategic Economic Cooperation. (칼둔 청장은 “이 대통령 말씀처럼 제가 형님처럼 생각하는 강 실장(강훈식 대통령비실장)과 긴밀히 협의해 성과를 내도록 하겠다”며 “(무함마드) 대통령도 최대한 빠른 시간에 가장 많은 가시적 성과를 내는 것이 중요하다고 강조했다”고 말했다. 강 실장은 전략경제협력 특사 자격으로 아랍에미리트를 방문하는 등 방산협력 논의를 주도해온 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Shin Hyeong-cheol, Reporter &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1239947.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/446/imgdb/original/2026/0115/20260115503227.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>Government "Opposes Any Use of Force"... Expresses Concern in Statement on Iran's Bloody Crackdown on Protests (정부 “어떠한 무력 사용도 반대”…이란 시위 유혈 진압에 우려 논평)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239987.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Government "Opposes Any Use of Force"... Expresses Concern in Statement on Iran's Bloody Crackdown on Protests (정부 “어떠한 무력 사용도 반대”…이란 시위 유혈 진압에 우려 논평)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0115/20260115503704.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;지난 9일(현지시각) 이란 테헤란에서 열린 반정부 시위 현장. 테헤란/AP 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 15th, the government issued a statement expressing concern over the bloody crackdown on anti-government protesters in Iran. (정부가 15일 이란 반정부 시위대에 대한 유혈 진압 사태를 우려하는 논평을 내놨다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the statement released today, Foreign Ministry Spokesperson Park Il said, "Our government is deeply concerned about the recent protests in Iran resulting in numerous casualties and the destabilization of the regional situation, and is closely monitoring related developments," adding, "The government opposes any use of force against peaceful protests and hopes for a peaceful resolution of the situation." (박일 외교부 대변인은 이날 논평을 내어 “우리 정부는 최근 이란 내 시위로 다수의 사상자가 발생하고, 지역 정세가 불안정해지는 것에 대해 깊은 우려를 갖고 관련 동향을 주시하고 있다”며 “정부는 평화적 시위에 대한 어떠한 무력 사용도 반대하며, 사태의 평화로운 해결을 기대한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government also stated, "We are constantly checking on the safety of our citizens staying in Iran and are fully prepared with measures to protect overseas nationals in case the local situation worsens." (정부는 또 “현지 체류 중인 우리 국민의 안전을 상시 점검하고 있으며, 현지 상황 악화에 대비한 재외국민 보호 조치에도 만전을 기하고 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The number of our citizens staying in Iran is about 90, and no cases of harm have been reported so far. A Foreign Ministry official said today, "The Ministry of Foreign Affairs and the local diplomatic mission are holding daily meetings on safety," adding, "We are continuously reviewing what measures to take for the safety of our citizens." (이란에 체류 중인 우리 국민 수는 90여명으로, 현재까지 피해 사례는 보고된 바 없다고 한다. 외교부 관계자는 이날 “외교부와 현지 공관은 매일 안전 관련 회의를 개최하고 있다“며 “국민 안전을 위해 어떤 조처를 취할지 계속 검토 중”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The death toll from the anti-government protests, which were triggered since the end of the year due to factors such as the sharp decline in Iran's currency value and skyrocketing prices, continues to rise. The US-based Iranian media Human Rights Activists News Agency (HRANA) estimated that as of the 13th (local time), the 17th day of the protests, 2,571 people had died. US CBS also reported, citing sources, that the death toll related to the Iranian protests is estimated to be as high as 12,000 to 20,000. (이란의 통화 가치 폭락과 물가 폭등 등을 계기로 연말부터 촉발된 반정부 시위 사망자는 계속 늘어나는 추세다. 미국 기반 이란 매체 인권활동가통신(HRANA)은 시위 17일차였던 지난 13일(현지시각) 기준 2571명이 숨진 것으로 추산하기도 했다. 미국 시비에스(CBS)는 소식통을 인용해 이란 시위 관련 사망자가 최대 1만2000명에서 2만명 수준으로 추정된다고도 보도한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239987.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0115/20260115503704.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "We must foster a healthy foundation for culture and arts, even through a supplementary budget" (이 대통령 “추경해서라도 문화예술 토대 건강하게 키워야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1239992.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "We must foster a healthy foundation for culture and arts, even through a supplementary budget" (이 대통령 “추경해서라도 문화예술 토대 건강하게 키워야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/790/474/imgdb/child/2026/0115/53_17684697666648_20260115503754.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 15일 청와대에서 열린 수석보좌관회의에서 국민의례를 하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung pointed out the insufficient support for the culture and arts sector, stating, "We must foster a healthy foundation for culture and arts, even by (formulating) a supplementary budget bill." (이재명 대통령이 문화·예술계 지원이 부족하다는 점을 지적하며 “추가경정예산안을 (편성)해서라도 문화예술 토대를 건강하게 키워야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kang Yu-jeong, the presidential spokesperson, relayed in a briefing on the 15th that during a meeting with senior secretaries and aides, President Lee said, "The number of administrative personnel in charge of culture and arts is too small, and private cooperation is also lacking," adding, "An increase in budget and private investment is urgently needed," and "The culture and arts sector is almost being neglected, so we must further nurture the foundation of K-culture, which is gaining worldwide attention." (강유정 청와대 대변인은 15일 브리핑을 통해 이 대통령이 수석·보좌관회의에서 “문화·예술에 관한 행정 담당자 수가 너무 적고 민간 협력도 부족하다”며 “예산 증가와 민간 투자가 절실하다”며 “문화·예술계가 거의 방치된다며 전 세계적으로 주목받는 케이(K)컬처 토대를 더 키워내야 한다”고 말했다고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, Spokesperson Kang clarified, "It was not an instruction to precisely implement a supplementary budget, but rather a remark emphasizing the need for more support, whether through a supplementary budget or private investment." He explained the background of the President's comments, stating, "Even when combining the budgets of the Ministry of Culture, Sports and Tourism and the Cultural Heritage Administration, it amounts to only 1.28% of the total budget," and "While this is a low level for a culturally advanced nation, given that K-culture is considered an important asset across various Korean industries, there have been many appeals that the cultural foundation is withering away." (다만 강 대변인은 “정확히 추경을 해야한다고 지시했다기 보다, 추경이든 민간투자든 더 많은 지원이 필요하다는 데 방점이 찍힌 언급이었다”고 말했다. 그는 “문화체육관광부와 국가유산청의 예산을 합쳐도 전체 예산의 1.28%”라며 “문화선진국이라고 하기에는 적은 수준이기도 하지만, 케이컬처가 한국의 여러 산업 분야의 중요한 자산으로 여겨지는데, 문화적 토대가 말라가고 있다는 많은 호소가 있었다”고 대통령의 발언이 나온 배경을 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, there was also talk on this day that Woo Sang-ho, Senior Presidential Secretary for Political Affairs, and Kim Byeong-wook, Political Affairs Secretary, would soon resign to run in the June 3 local elections, and that former lawmakers Hong Ik-pyo and Ko Yong-jin would be appointed as their respective successors. (한편, 이날 우상호 청와대 정무수석과 김병욱 정무비서관이 6·3 지방선거에 출마하기 위해 조만간 사퇴하고 그 후임으로 홍익표 전 의원과 고용진 전 의원이 각각 임명될 것이란 얘기가 나오기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spokesperson Kang stated, "I understand they are under consideration (as successors), but I do not believe it is a confirmed situation." It is known that Senior Secretary Woo is preparing to run for Governor of Gangwon Province, and Secretary Kim is preparing to run for Mayor of Seongnam in the upcoming June local elections. (강 대변인은 “(두 사람을 후임으로) 검토 중인 것으로 알지만 확정된 상태는 아닌 것으로 안다”고 밝혔다. 우 수석은 오는 6월 지방선거에서 강원도지사에, 김 비서관은 성남시장에 출마를 준비하고 있는 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1239992.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/790/474/imgdb/child/2026/0115/53_17684697666648_20260115503754.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>"Why is a 'Judicial Investigation Officer' needed?"... Outpouring of criticism at Democratic Party's general meeting on 'Prosecution Reform Bill' (“수사사법&lt;span style="color: rgb(0, 0, 0);"&gt;관 왜 필요한가&lt;/span&gt;”…성토 쏟아진 민주 ‘검찰개혁법’ 의총)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239994.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"Why is a 'Judicial Investigation Officer' needed?"... Outpouring of criticism at Democratic Party's general meeting on 'Prosecution Reform Bill' (“수사사법&lt;span style="color: rgb(0, 0, 0);"&gt;관 왜 필요한가&lt;/span&gt;”…성토 쏟아진 민주 ‘검찰개혁법’ 의총)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684700973355_20260115503767.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표가 15일 국회에서 열린 의원총회에 참석해 있다. 윤운식 선임기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;"Why is a judicial investigation officer needed for the Serious Crime Investigation Office (SCO)?" "Clearly state how the supplementary investigation authority will be handled." (“중대범죄수사청(중수청)에 수사사법관이 왜 필요한가.” “보완수사권 어떻게 할 건지 명확히 하라.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the Democratic Party of Korea's policy general meeting of lawmakers held on the 15th, voices of concern and criticism poured out regarding the government's proposed bills to establish the SCO and the Public Prosecution Service, which were announced for legislative review. This general meeting was convened to discuss directions for amending the bills, following a surge of internal and external backlash after the government announced the bills for legislative review on the 12th, with critics saying they "further solidify the prosecution cartel." (15일 열린 더불어민주당 정책 의원총회에서 정부가 입법예고한 중수청·공소청 설치법안을 두고 우려와 성토의 목소리들이 쏟아져 나왔다. 이날 의총은 지난 12일 정부가 중수청·공소청 설치법안 입법예고를 한 직후, ‘검찰 카르텔을 더 공고히 하는 쪽으로 개악시켰다’는 안팎의 반발이 커지는 상황에서 법안 수정 방향을 논의하기 위해 열렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the meeting, which lasted about 1 hour and 20 minutes, all nine lawmakers who spoke, including former Justice Ministers Park Beom-kye and Choo Mi-ae, former prosecutor Yang Bu-nam, and former head of the party's prosecution reform committee Min Hyung-bae, reportedly expressed critical stances towards the government's proposal. (1시간20분가량 이어진 이날 의총에선 법무부 장관 출신인 박범계·추미애 의원을 비롯해 검찰 출신 양부남 의원, 당내 검찰개혁특위 위원장이었던 민형배 의원 등 발언에 나선 9명의 의원 모두 정부안에 대한 비판적 입장을 밝힌 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The main criticism at the meeting reportedly centered on the fact that the SCO, which would take over the prosecution's direct investigation functions, would be structured as a dual system with judicial investigation officers (from legal backgrounds like prosecutors, judges, lawyers) and professional investigation officers. Lawmaker Park Beom-kye reportedly spoke to the effect that "making the SCO a dual system is no different from empowering the prosecution." Lawmaker Min Hyung-bae also reportedly said, "Why do we need separate judicial investigation officers for the SCO when we can just have professional investigation officers with different ranks?" Yoon Chang-ryul, head of the Prosecution Reform Promotion Team under the Prime Minister's Office, who attended to explain the government's bill, reportedly explained, "There is a need to preserve investigative capabilities by attracting the prosecution's professional investigative personnel to the SCO," and that "both judicial investigation officers and professional investigation officers are judicial police officers, not in a hierarchical command relationship but in a horizontal relationship." (이날 의총에서는 검찰의 직접수사 기능을 대신하는 중수청이 수사사법관(검사·판사·변호사 등 법률가 출신)과 전문수사관으로 이원화되는 데 대한 비판이 주를 이뤘다고 한다. 박범계 의원은 “중수청을 이원화하는 건 검찰에 힘을 실어주는 것과 다름없다”는 취지로 발언했고, 민형배 의원도 “중수청에 전문수사관을 둬 직급을 나누면 되는데 수사사법관을 따로 둘 이유가 뭐냐”고 했다고 한다. 정부 법안을 설명하기 위해 참석한 윤창렬 국무총리실 산하 검찰개혁추진단 단장은 “검찰청의 전문성 있는 수사 인력을 중수청으로 유도해 수사 역량을 보존해야 할 필요성이 있다”며 “수사사법관과 전문수사관 모두 사법경찰로 지휘 종속적 관계가 아니라 수평적 관계”라고 설명했다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There were also continued points raised that if the SCO's investigative scope expands from the prosecution's existing areas of corruption and economic crimes to nine major crimes including public officials, elections, and defense projects, and if the Public Prosecution Service prosecutors are granted supplementary investigation authority in the future during the revision of the Criminal Procedure Act, it could become a seed for the "revival of the prosecution." Lawmaker Lee Gae-ho reportedly conveyed to the promotion team the sentiment that "It must be made clear what will happen with the supplementary investigation authority. Most lawmakers agree it absolutely must not be left in place." Head Yoon reportedly said, "We will fully gather opinions during the legislative announcement period and coordinate well to finalize it." (중수청의 수사 범위가 검찰이 기존 담당하던 부패·경제에서 공직자, 선거, 방위사업 등 9대 범죄로 넓어지고, 추후 형사소송법 개정 과정에서 공소청 검사에게 보완수사권이 부여될 경우, 향후 ‘검찰청 부활’의 불씨가 될 수 있다는 지적도 이어졌다. 이개호 의원은 “보완수사권은 어떻게 되는지 명확히 하라. 남겨두면 절대 안 된다는 데 다수의 의원이 공감하고 있다”는 뜻을 추진단에 전했다고 한다. 윤 단장은 “입법 예고 기간 동안 충분히 의견을 수렴하고 잘 조율해서 정리하겠다”고 말했다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;While voices criticizing the government bill dominated the general meeting, some lawmakers with legal backgrounds also urged cautious discussion through personal SNS and other channels. Lawmaker Kim Nam-hee stated, "We cannot solve this complex equation by making the exclusion of a specific group the goal of policy or by criticizing people with different thoughts or positions." Lawmaker Kim Ki-pyo also stated, "I am not a proponent of supplementary investigation authority," but added, "If investigative authority is stripped from the prosecution, the case delays currently occurring in practice are likely to increase, and countermeasures for that must be prepared." (이날 의총에선 정부 법안에 대한 성토 목소리가 대부분이었지만, 법조인 출신 의원들은 개인 에스엔에스(SNS) 등을 통해 신중한 논의를 촉구하는 목소리를 내기도 했다. 김남희 의원은 “특정 집단을 배제하는 것을 정책의 목표로 삼거나 생각이나 입장이 다른 사람을 비난하는 것으로 이 복잡한 방정식을 풀 수 없다”고 밝혔다. 김기표 의원도 “저는 보완수사권 찬성론자가 아니”지만 “검찰로부터 수사권을 박탈하게 되면 현재 실무상 발생하고 있는 사건 지연은 더 크게 발생할 것 같은데 그 대책을 세워야 한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Starting with this general meeting, the Democratic Party plans to hold a public hearing at the National Assembly on the 20th to gather opinions from inside and outside the party for amending the bill. Party leader Chung Cheong-rae said in his opening remarks at the general meeting, "(The abolition of the prosecution's investigative power) signifies the complete separation of investigation and prosecution that we have publicly declared and promised so far," and "As this issue is also connected to the identity of the Lee Jae-myung administration, we will hold a full-scale, transparent, and open grand debate with the public." He added, "The bill announced by the government is not final but a draft," and "It will be revised as opinions are gathered." (민주당은 이날 의총을 시작으로, 20일 국회에서 대국민 공청회를 개최해 법안 수정을 위한 당 안팎의 의견을 수렴한다는 방침이다. 정청래 대표는 이날 의총 머리발언에서 “(검찰청 폐지는) 우리가 지금까지 공언하고 약속해온 수사·기소의 완전한 분리를 의미한다”며 “이 문제는 이재명 정부의 정체성과도 연결된 문제이므로 전면적으로, 투명하게, 공개적으로 국민과 함께 대토론회를 거칠 것”이라고 말했다. 그러면서 “정부에서 예고한 법안은 확정된 게 아닌 초안”이라며 “의견이 수렴되는 대로 수정될 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Go Han-sol and Kim Chae-woon &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기민도 김채운 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239994.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684700973355_20260115503767.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>Amid the 'Expulsion Turmoil', Jang Dong-hyeok's Hunger Strike Event… "His True Intentions Are Obvious" (‘제명 파동’ 속 장동혁의 단식 이벤트…“속내 빤하잖아”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239995.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Amid the 'Expulsion Turmoil', Jang Dong-hyeok's Hunger Strike Event… "His True Intentions Are Obvious" (‘제명 파동’ 속 장동혁의 단식 이벤트…“속내 빤하잖아”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/601/361/imgdb/child/2026/0115/53_17684702781924_20260115503770.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;장동혁 국민의힘 대표가 15일 국회 중앙홀에서 단식 농성을 시작하고 있다. 김경호 선임기자 jijae@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Jang Dong-hyeok, the leader of the People Power Party, announced on the 15th that he would suspend the vote on the motion to expel former leader Han Dong-hoon during the period for requesting a retrial. As internal party backlash grew, he passed the ball to the former leader under the pretext of giving him an opportunity to explain and apologize. Subsequently, Leader Jang declared an indefinite hunger strike, stating he would inform the public about the unfairness of the 'second comprehensive special prosecutor investigation' being pushed by the Democratic Party of Korea. This appears to be an intention to overcome the leadership crisis caused by the 'expulsion turmoil' by borrowing a struggle. (장동혁 국민의힘 대표가 15일 한동훈 전 대표 제명안 의결을 재심 청구 기간 동안 보류하겠다고 밝혔다. 당내 반발이 커지자 소명과 사과 기회를 주겠다는 명분으로 공을 한 전 대표에게 넘긴 것이다. 장 대표는 이후 더불어민주당이 추진하는 ‘2차 종합특검’의 부당함을 국민에게 알리겠다며 무기한 단식에 들어갔다. ‘제명 파동’으로 초래된 리더십 위기를 대여 투쟁으로 돌파하겠다는 의도로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the Supreme Council meeting held at the National Assembly that day, Leader Jang said, "To allow former leader Han a proper opportunity to explain and for the disciplinary process to be concluded through a retrial, the Supreme Council will not vote on (the expulsion decision made by the Ethics Committee on January 14th) during the retrial period." Initially, Leader Jang had planned to submit the expulsion motion to the Supreme Council that day, but it is known that he changed his stance during a closed-door preliminary meeting as internal party backlash intensified. (장 대표는 이날 국회에서 열린 최고위원회에서 “한 전 대표에게 제대로 된 소명과 재심의 기회를 부여해서 징계 절차가 마무리될 수 있도록 재심의 기간 동안 (1월14일 윤리위원회의 제명 결정을) 최고위에서 의결하지 않겠다”고 말했다. 애초 장 대표는 이날 최고위에 제명안을 상정할 계획이었지만 당내 반발이 거세자 비공개 사전회의에서 입장을 바꾼 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the People Power Party's general meeting of lawmakers, which began at 11 a.m. that day, opinions poured in indiscriminately from factions and seniority, stating that the party Ethics Committee's decision to expel former leader Han was excessive and that the leadership should step in to withdraw it. During the general meeting, lawmaker Kwon Young-jin met with reporters and said, "Leader Jang says, 'The Ethics Committee and the Party Affairs Audit Committee judge independently and have nothing to do with me,' but the public sees Leader Jang as being behind it all," adding, "Former leader Han should apologize to party members and the public, and Leader Jang should withdraw the expulsion." Six-term lawmaker Cho Kyoung-tae, the party's most senior member, also said, "It would be good if the Supreme Council makes a political decision." Even after Leader Jang announced the 'suspension of the disciplinary motion vote,' lawmakers' backlash did not subside. (이날 오전 11시부터 열린 국민의힘 의원총회에서는 당 윤리위의 한 전 대표 제명 결정은 과도하며, 지도부가 나서 철회해야 한다는 의견이 선수와 계파를 가리지 않고 쏟아졌다. 권영진 의원은 이날 의원총회 도중 기자들을 만나 “장 대표가 ‘윤리위나 당무감사위는 독립적으로 판단할 뿐 나와 관계없다’고 하는데, 국민들은 장 대표가 다 하고 있다고 본다”며 “한 전 대표는 당원들과 국민들께 송구스럽다고 사과하고, 장 대표는 제명을 철회해야 한다”고 말했다. 당내 최다선인 6선 조경태 의원도 “최고위가 정치적 결단을 내려주면 좋을 것 같다”고 했다. 장 대표가 ‘징계안 의결 보류’ 결정을 밝혔는데도 의원들의 반발이 가라앉지 않았던 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thereupon, Leader Jang suddenly declared an 'indefinite hunger strike' that afternoon. At a 'rally denouncing the forced processing of the second comprehensive special prosecutor bill' held right after the general meeting, Leader Jang said, "I will begin a hunger strike urging the acceptance of the special prosecutor bill here in the central hall of the National Assembly's main chamber, where the people's voices gather," adding, "I hope that through my hunger strike, the people's voices will be more strongly conveyed regarding the absurdity of the (second comprehensive) special prosecutor bill and the absurdity of the Democratic Party rejecting the (Unification Church gate) special prosecutor bill." (그러자 장 대표는 이날 오후 돌연 ‘무기한 단식 돌입’을 선언했다. 장 대표는 의총 직후 열린 ‘2차 종합특검법 강행 처리 규탄대회’에서 “국민 목소리가 모이는 이곳 국회 본회의장 중앙홀에서 특검법 수용을 촉구하는 단식을 시작하겠다”며 “(2차 종합)특검법의 무도함과 (통일교 게이트) 특검법을 거부하는 민주당의 무도함이 제 단식으로 국민들께 더 강력히 목소리가 전달되길 바란다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the reaction was lukewarm. There was also suspicion that he was attempting another 'event to break through a crisis.' This is because Leader Jang had previously utilized a '24-hour filibuster (unlimited debate)' against the bill to establish a special division for insurrection trials on the 23rd of last month to break through a leadership crisis. At that time, he garnered attention as 'the first leader of the main opposition party to hold a filibuster in constitutional history' and even broke the 'longest debate record,' but the effect did not last long, as seen with the announcement of a renewal plan without a declaration of 'severing ties with Yoon Suk Yeol.' A lawmaker from the metropolitan area said, "It's so sudden that he's starting an indefinite hunger strike at this time, isn't his true intention obvious?" adding, "I doubt how long the effect will last." (하지만 반응은 무덤덤했다. 또다시 ‘위기 돌파용 이벤트’를 벌이려 한다는 의심도 받았다. 장 대표가 지난달 23일 내란전담재판부 설치법에 반대하는 ‘24시간 필리버스터(무제한 토론)’를 리더십 위기를 돌파하는 용도로 활용한 전례가 있어서였다. 당시 ‘헌정사상 첫 제1야당 대표의 필리버스터’란 주목을 받으며 ‘최장 토론 기록’까지 갈아치우는 등 맹활약을 했지만, 그 효과는 ‘윤석열 절연’ 선언 없는 쇄신안 발표 등으로 오래가지 못했다. 수도권의 한 의원은 “뜬금없이 이 시기에 무기한 단식을 한다니 속내가 빤하지 않냐”며 “효과가 얼마나 갈지 의문”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The atmosphere of civil war triggered by the 'late-night expulsion of Han Dong-hoon' also shows no signs of dissipating. This is because Leader Jang's intention to push through with the expulsion remains unchanged, and former leader Han also maintains his stance that 'there will be no apology without the withdrawal of the disciplinary motion.' A party leadership official said, "Not only is the withdrawal of the disciplinary motion unlikely, but the possibility of the disciplinary level changing is also low." A lawmaker from the pro-Han Dong-hoon faction said, "The situation has grown to the point where the entire party is rising up; isn't it too harsh to ask only former leader Han to back down and comply?" (‘한동훈 심야 제명’이 촉발한 내전의 기운도 걷히지 않고 있다. 제명을 밀어붙이려는 장 대표의 의중에 변함이 없는데다, 한 전 대표 역시 ‘징계안 철회 없이는 사과는 없다’는 입장을 고수하고 있기 때문이다. 당 지도부 관계자는 “징계안 철회는 물론, 징계 수위가 바뀔 가능성도 낮다고 본다”고 했다. 친한동훈계의 한 의원은 “당 전체가 들고일어날 만큼 사태가 커졌는데, 한 전 대표 혼자만 굽히고 들어오라는 건 너무 가혹하지 않으냐”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Narae Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 전광준 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239995.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/601/361/imgdb/child/2026/0115/53_17684702781924_20260115503770.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>'Second Special Prosecution Act' Submitted, to be Voted on in Plenary Session Tomorrow... Chun Ha-ram First to Launch 'Filibuster' (‘2차 특검법’ 상정, 내일 본회의 처리…천하람 ‘필리버스터’ 첫 주자)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239997.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Second Special Prosecution Act' Submitted, to be Voted on in Plenary Session Tomorrow... Chun Ha-ram First to Launch 'Filibuster' (‘2차 특검법’ 상정, 내일 본회의 처리…천하람 ‘필리버스터’ 첫 주자)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684708869236_20260115503779.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;15일 국회에서 열린 2026년 1월 임시국회 1차 본회의에서 천하람 개혁신당 원내대표가 2차 종합특검 법안에 대해 무제한 토론을 하는 가운데 더불어민주당 의원들이 회의장을 빠져나가고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The 'Second Comprehensive Special Prosecution' bill, aimed at investigating unresolved suspicions from the three recently concluded special prosecutions (sedition, Kim Keon-hee, and deceased Marine), was submitted to the National Assembly plenary session on the 15th. Although the opposition, including the People Power Party, launched a filibuster (unlimited debate), the Democratic Party of Korea is expected to end it and proceed to a vote on the 16th. People Power Party leader Jang Dong-hyuk began a hunger strike, urging the ruling party to accept the so-called 'twin special prosecution bills' concerning allegations of Unification Church lobbying and nomination donations. (지난달 말 종료된 3대 특검(내란·김건희·순직해병) 수사에서 결론이 나지 않은 의혹 등을 수사하기 위한 ‘2차 종합특검’ 법안이 15일 국회 본회의에 상정됐다. 국민의힘 등 야권이 필리버스터(무제한 토론)에 나섰지만 더불어민주당은 16일 이를 종결하고 표결 절차를 밟을 전망이다. 장동혁 국민의힘 대표는 여당을 향해 통일교 로비 의혹과 공천 헌금 의혹 등 이른바 ‘쌍특검법’ 수용을 촉구하며 단식 농성을 시작했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The National Assembly held a plenary session this day and submitted the Second Comprehensive Special Prosecution bill. It will investigate, over a total of 170 days including a 20-day preparation period, 'all criminal allegations documented in items such as Roh Sang-won's notebook' that were not covered by the three previous special prosecutions. If the largest non-negotiating group (the Cho Kuk Innovation Party), which holds the most seats alongside the Democratic Party, recommends one candidate each for special prosecutor, the President will appoint one as the special prosecutor. (국회는 이날 본회의를 열어 2차 종합특검법안을 상정했다. 준비 기간 20일 등 총 170일 동안 3대 특검에서 다루지 못한 ‘노상원 수첩 등에 기재된 일체의 범죄 혐의 사건’ 등을 수사한다. 민주당과 함께 의석수가 가장 많은 비교섭단체(조국혁신당)가 한명씩 특검 후보를 추천하면 대통령이 한명을 특별검사로 지명한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In protest against the bill's submission, Reform Party lawmaker Chun Ha-ram stepped forward as the first filibuster speaker. The People Power Party and the Reform Party had agreed to jointly respond if the ruling party unilaterally submitted the Second Comprehensive Special Prosecution bill. Shortly after Rep. Chun began speaking, the Democratic Party submitted a motion to end the filibuster. It is expected that the filibuster will be ended 24 hours later, on the afternoon of the 16th, with the approval of at least three-fifths of the registered lawmakers. (이날 법안 상정에 반발해 천하람 개혁신당 의원이 첫 필리버스터 주자로 나섰다. 국민의힘과 개혁신당은 여당 단독으로 2차 종합특검법이 상정될 경우 공동 대응에 나서기로 합의했다. 천 의원이 발언을 시작한 직후 민주당이 필리버스터 종결 동의서를 제출하면서, 24시간 뒤인 16일 오후 재적 의원 5분의 3 이상의 찬성으로 필리버스터가 종결될 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Before submitting the Second Comprehensive Special Prosecution bill this day, the National Assembly, through bipartisan agreement, processed 11 non-controversial public livelihood bills, including amendments to the Framework Act on Disaster and Safety Management for supporting victims of the December 19 passenger plane crash and the Yeongnam wildfires. Requests for a state investigation into the Coupang incident, submitted by both the ruling and opposition parties, were also reported to the plenary session this day. The ruling and opposition parties are expected to begin discussions soon to form a special committee for the Coupang state investigation. (국회는 이날 2차 종합특검법을 상정하기 전 12·19 여객기 참사, 영남 산불 피해자 지원을 위한 재난안전관리기본법 개정안 등 비쟁점 민생법안 11건을 여야 합의로 처리했다. 여야가 각각 제출한 쿠팡 사태 관련 국정조사 요구서도 이날 본회의에 보고됐다. 여야는 조만간 쿠팡 국정조사 특별위원회를 구성하기 위한 논의를 시작할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Choi Ha-yeon, Jeon Gwang-jun &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최하얀 전광준 기자 &lt;a href="mailto:chy@hani.co.kr"&gt;chy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239997.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684708869236_20260115503779.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>58.1% Say 'Death Penalty Indictment for Yoon Suk-yeol' is Appropriate [Realmeter] (‘윤석열 사형 구형’ 적절하다 58.1% [리얼미터])</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239998.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;58.1% Say 'Death Penalty Indictment for Yoon Suk-yeol' is Appropriate [Realmeter] (‘윤석열 사형 구형’ 적절하다 58.1% [리얼미터])&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684710487075_20260115503785.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;내란 우두머리 혐의로 기소된 윤석열 전 대통령이 지난 13일 서울 서초구 서울중앙지방법원 417호 형사대법정에서 열린 내란 우두머리 혐의 결심공판에서 최후진술을 하고 있다. 서울중앙지법 제공.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A public opinion survey released on the 15th shows that 58.1% of respondents believe 'the special prosecutor's death penalty indictment for former President Yoon Suk-yeol is appropriate.' (‘내란특검의 윤석열 전 대통령의 사형 구형이 적절하다’는 의견이 58.1%에 달한다는 여론조사 결과가 15일 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to a survey conducted by Realmeter on the 14th, commissioned by the Energy Economy Newspaper, using an automated response method via wireless phones (100%) with a sample of 506 voters nationwide aged 18 and over (margin of error ±4.4 percentage points at a 95% confidence level), 58.1% responded that 'the death penalty indictment for former President Yoon is appropriate,' while 38.7% said it was inappropriate. The gap between positive and negative responses reached 19.4 percentage points. (리얼미터가 에너지경제신문 의뢰로 지난 14일 전국 18살 이상 유권자 506명을 대상으로 실시한 무선(100%) 자동응답 방식의 조사(표본오차 95% 신뢰수준에 ±4.4%포인트)를 보면, ‘윤 전 대통령에 대한 사형 구형이 적절하다’는 응답은 58.1%였고, 부적절하다는 응답은 38.7%였다. 긍정·부정 격차는 19.4%포인트에 달했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By region, the opinion that the death penalty indictment was appropriate was higher in most areas. However, only in Seoul and the Daegu/North Gyeongsang region did the opinion that it was inappropriate lead, at 50.8% and 50.5% respectively, surpassing the 'appropriate' responses (43.9% and 41.4% respectively). (지역별로 보면 대부분 지역에서 사형 구형이 적절했다는 의견이 더 높은 가운데, 서울과 대구·경북 지역에서만 부적절하다는 의견이 각각 50.8%, 50.5%로 적절하다(각각 43.9%, 41.4%)는 응답을 앞섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the question regarding the abolition or retention of the death penalty system, 62.9% responded that 'the death penalty system should be maintained,' which is more than double the 31.9% who said 'the death penalty system should be abolished.' (사형제도 존폐에 대한 문항에서는 ‘사형제를 유지해야 한다’는 응답이 62.9%로, ‘사형제를 폐지해야 한다’는 답변(31.9%)보다 2배 이상 높았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For detailed information, please refer to the website of the National Election Survey Deliberation Commission. (자세한 내용은 중앙선거여론조사심의위원회 누리집을 참조하면 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1239998.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684710487075_20260115503785.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>Praise for Ahn Cheol-soo and Oh Se-hoon, 'Resembling Both-Sides-ism' in the Han Dong-hoon Expulsion Turmoil (찬탄 안철수·오세훈, 한동훈 제명 파동엔 ‘양비론 닮은꼴’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240005.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Praise for Ahn Cheol-soo and Oh Se-hoon, 'Resembling Both-Sides-ism' in the Han Dong-hoon Expulsion Turmoil (찬탄 안철수·오세훈, 한동훈 제명 파동엔 ‘양비론 닮은꼴’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/634/380/imgdb/child/2026/0115/53_17684715883297_20260115503819.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;오세훈 서울시장이 지난 6일 서울시장 공관에서 안철수 국민의힘 의원과 만나고 있다. 서울시 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 15th, as the entire People Power Party was in an uproar over the leadership of Jang Dong-hyuk's 'push to expel Han Dong-hoon', the ambiguous stance of Representative Ahn Cheol-soo and Seoul Mayor Oh Se-hoon, classified as the 'next-generation contenders' within the conservative camp, drew attention. This is because both Rep. Ahn and Mayor Oh stood in the same 'chantan' (pro-impeachment) camp as former leader Han Dong-hoon during the process of passing the impeachment motion against former President Yoon Seok-yul, but regarding this expulsion turmoil, they have taken a position close to 'both-sides-ism'. (장동혁 지도부의 ‘한동훈 제명 추진’으로 국민의힘 전체가 들썩인 15일, 보수 진영의 ‘차기 주자군’으로 분류되는 안철수 의원과 오세훈 서울시장의 모호한 태도가 눈길을 끌었다. 안 의원과 오 시장 모두 윤석열 전 대통령 탄핵안 의결 과정에서 한동훈 전 대표와 같은 ‘찬탄’(탄핵 찬성) 대열에 섰지만, 이번 제명 파동에 대해선 ‘양비론’에 가까운 입장을 내놨기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a post on Facebook that day, Rep. Ahn Cheol-soo, targeting former leader Han, wrote, "There is still time to resolve the problem. If he can prove on his own that the IP addresses pointed out as opinion manipulation accounts—specifically, the two IP addresses from which over 1,400 posts were made under the names of five family members—are unrelated to former leader Han Dong-hoon, the current confusion could be cleared up immediately." (안철수 의원은 이날 페이스북에 쓴 글에서 한 전 대표를 겨냥해 “문제를 해결할 시간이 남아 있다. 여론 조작 계정으로 지목된 아이피(IP) 주소, 즉 가족 5인의 명의로 1400여개 게시글이 작성된 2개의 아이피 주소가 한동훈 전 대표와 무관함을 스스로 입증한다면 지금의 혼란은 바로 정리될 수 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, suggesting a specific method: "Former leader Han simply needs to present the IP addresses of locations related to him at the time to the server company, and the company can easily check and confirm whether they match the opinion manipulation IPs or not." This is an argument to verify the facts of the 'party member bulletin board incident' by having former leader Han disclose the IP addresses of his home and office and comparing/contrasting them with the IPs that the party's audit committee presumed were used by his family. (그러면서 “한 전 대표가 스스로 당시 자신과 관련된 장소의 아이피 주소를 서버 업체에 제시하고 업체에서 여론 조작 아이피와 대조 및 일치 여부만이라도 간단하게 확인하면 된다”며 구체적인 방법까지 제시했다. 한 전 대표가 집과 사무실의 아이피 주소를 공개해 당무감사위원회가 한 전 대표 가족이 사용했다고 추정한 아이피와 비교·대조하는 방식으로 ‘당원 게시판 사건’의 사실관계를 확인하자는 주장이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seoul Mayor Oh Se-hoon posted on Facebook, criticizing Chairman Jang Dong-hyuk's choice as "a path of self-destruction straying from the path to victory," while also telling former leader Han, "You must provide an explanation that party members can accept." This meant it was necessary to provide a detailed clarification on the truth of the suspicions raised in the party member bulletin board incident. (오세훈 서울시장은 페이스북에 글을 올려 장동혁 대표의 선택을 “승리의 길을 벗어난 자멸의 길”이라 비판하는 한편, 한 전 대표를 향해서도 “당원들이 납득할 설명을 해줘야 한다”고 했다. 당원 게시판 사태에서 제기된 의혹에 대해 사실 여부를 상세하게 소명하는 것이 필요하다는 얘기였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The arguments of these two individuals were no different from the logic Chairman Jang Dong-hyuk, who has been attacking former leader Han, has been employing. Chairman Jang, who postponed the vote on the motion to expel former leader Han that day, also said, "The party member in question needs to personally attend the ethics committee and sufficiently clarify which facts are correct and which are not." However, this is also a demand that former leader Han has refused to accept, even at the risk of expulsion by the ethics committee. Observers within the party suggest that, whether they like it or not, this reflects the position of the two figures who must seek nominations for the local elections and political resurgence under Chairman Jang's system. (두 사람의 이런 주장은 그동안 한 전 대표를 공격해온 장동혁 대표가 펴온 논리와 차이가 없는 것이었다. 이날 한 전 대표 제명안 의결을 미룬 장 대표도 “당사자가 직접 윤리위원회에 출석해 어떤 사실이 맞고 다른지 충분히 밝힐 필요가 있다”고 했다. 그러나 이는 한 전 대표가 윤리위 제명을 감수하며 수용을 거부해온 요구 사항이기도 하다. 이를 두고 당내에선 싫든 좋든 장 대표 체제에서 지방선거 공천과 정치적 재기를 모색해야 하는 두 사람의 처지가 반영된 것이란 관측이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240005.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/634/380/imgdb/child/2026/0115/53_17684715883297_20260115503819.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>"Chae Byung, spoke with Director Yoon" Chae Dong-wook·Yoon Seok-youl?... Lee Hye-hoon's 'memo on suppressing political fund investigation' emerges (“채변, 윤장과 통화” 채동욱·윤석열?…이혜훈 ‘정치자금 내사 무마’ 비망록 나와)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240020.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"Chae Byung, spoke with Director Yoon" Chae Dong-wook·Yoon Seok-youl?... Lee Hye-hoon's 'memo on suppressing political fund investigation' emerges (“채변, 윤장과 통화” 채동욱·윤석열?…이혜훈 ‘정치자금 내사 무마’ 비망록 나와)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684751087189_20260115503903.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;천하람 개혁신당 원내대표가 15일 국회에서 열린 최고위원회의에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A memo has emerged containing circumstances suggesting that Lee Hye-hoon, a nominee for Minister of Planning and Budget, attempted in 2017 to suppress a police investigation into suspicions of her receiving illegal political funds through then-Seoul Central District Prosecutors' Office chief Yoon Seok-youl, a former president. The memo is known to have been written by the nominee herself. However, the nominee denied it, saying it is "not true at all." (이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 2017년 자신의 불법 정치자금 수수 의혹과 관련한 경찰 내사를 당시 서울중앙지검장이었던 윤석열 전 대통령을 통해 무마하려 했다는 정황이 담긴 비망록이 나왔다. 비망록은 이 후보자가 직접 작성한 것으로 알려졌다. 하지만 이 후보자는 “전혀 사실이 아니”라고 이를 부인했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In 2017, the nominee, who was then the leader of the Bareun Party, faced suspicions that she had received and used illegal political funds from a commercial district association in Seoul in April 2016, ahead of the 20th general election. The nominee served as the chairperson of the Yu Gwan-sun Martyr Memorial Project Association from 2015 to 2017. It is alleged that after the commercial district association donated money to the project association, part of it was paid as salaries to the association's employees and then funneled back for use as political funds. The police even requested the case be forwarded to the prosecution, but the Seoul Central District Prosecutors' Office sent it back three times. The case was eventually closed in 2019 with no charges due to insufficient evidence. (2017년 바른정당 대표였던 이 후보자는 20대 총선을 앞둔 2016년 4월 서울의 한 상가연합회로부터 불법 정치자금을 받아 썼다는 의혹을 받았다. 이 후보자는 2015~2017년 유관순열사기념사업회 회장을 지냈는데, 당시 상가연합회가 사업회에 기부한 돈 일부를 사업회 직원 월급으로 지급한 뒤 정치자금으로 돌려 썼다는 것이다. 경찰은 검찰에 입건 요청까지 했지만 서울중앙지검은 이를 세차례 반려했다. 사건은 결국 2019년 증거불충분으로 무혐의 종료됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to a memo obtained by The Hankyoreh on the 15th through the office of Rep. Chun Ha-ram of the Reform Party, the nominee wrote on September 19, 2017: "The lawyer went to the prosecution and came back, saying they will likely issue an investigation order tomorrow. No way out. If the investigation order is issued, we will devise a response plan then," along with the note: "Call Prosecutor General Chae Dong-wook, must take the case to work. Reluctantly signed to take the case (7,000/success fee 5,000/5,000)." The next day's memo contained the entry: "Chae Byung said he spoke with Director Yoon." 'Director Yoon' appears to refer to then-Seoul Central District Prosecutors' Office chief Yoon Seok-youl. As it seemed an investigation order would be issued, this part suggests the nominee attempted to suppress the case by appointing former Prosecutor General Chae Dong-wook, who had a close relationship with then-chief Yoon Seok-youl, as her lawyer. (15일 한겨레가 천하람 개혁신당 의원실을 통홰 확보한 비망록을 보면, 이 후보자는 2017년 9월19일에 “변호사가 검찰에 들어갔다 오더니 내일 입건지휘 내릴 듯. 방법 없다. 입건지휘 내리면 그때 대응 방안 강구하자”는 내용과 함께 “채동욱 총장께 전화, 수임해야 일 할 수 있다. 할 수 없이 수임 싸인(7천/성공보수 5천/5천)”이라는 기록을 남겼다. 그다음날 비망록엔 “채변이 윤장과 통화했다 함”이라는 내용이 적혀 있었다. ‘윤장’은 윤석열 당시 서울중앙지검장을 뜻하는 것으로 보인다. 입건지휘가 이뤄질 듯 보이자, 이 후보자가 윤석열 당시 서울중앙지검장과 친분이 두터운 채동욱 전 검찰총장을 변호사로 선임해 사건을 무마하려 한 것으로 볼 수 있는 대목이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nominee had previously explained at the time that "there was no quid pro quo and all debts were repaid." However, a recording released by Rep. Chun to The Hankyoreh contains the nominee telling the businessman who donated the funds, "I want to repay you several times over for this, but frankly, I'm in no position to do so right now." Rep. Chun claimed that "the nominee gave a false explanation (at the time in 2017)." (이 후보자는 당시 “대가성이 없고 빚도 다 갚았다”고 해명한 바 있다. 하지만 천 원내대표가 한겨레에 공개한 녹취에는 이 후보자가 기부금을 낸 사업가에게 “제가 이걸 몇배라도 갚아드리고 싶은데 제가 사실 지금 그럴 도저히 형편이 좀 안 된다”고 얘기하는 내용이 담겼다. 천 원내대표는 “이 후보자가 (2017년 당시) 거짓 해명을 한 것”이라고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the nominee met with reporters on her way to work this morning and said, "It's not true at all. I would never write such lies or fiction in a memo, nor have I ever done so," adding, "I want to request an investigation. It is absolutely not true." (하지만 이 후보자는 이날 아침 출근길에 기자들을 만나 “전혀 사실이 아니다. 제가 그런 거짓말, 소설로 비망록을 쓸리도, 쓴 적도 없다”며 “수사 의뢰하고 싶다. 절대 사실이 아니다”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240020.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0115/53_17684751087189_20260115503903.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>Jeon Jae-soo, Subject of 'Unification Church Suspicion', Says to Jang Dong-hyuk: "Instead of Starving for a Few Days, Stake Your Political Life" (‘통일교 의혹’ 전재수 “장동혁, 밥 며칠 굶지 말고 정치생명 걸라”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240021.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Jeon Jae-soo, Subject of 'Unification Church Suspicion', Says to Jang Dong-hyuk: "Instead of Starving for a Few Days, Stake Your Political Life" (‘통일교 의혹’ 전재수 “장동혁, 밥 며칠 굶지 말고 정치생명 걸라”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/522/313/imgdb/child/2026/0115/53_17684756641893_20260115503919.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;전재수 더불어민주당 의원이 지난달 19일 통일교로부터 현금 등을 받은 혐의로 서울 서대문구 경찰청에 피의자 신분으로 출석하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 15th, Democratic Party of Korea lawmaker Jeon Jae-soo targeted People Power Party leader Jang Dong-hyuk, who has entered an indefinite hunger strike, mentioning his name, saying, "Instead of starving for a few days, stake your political life." (전재수 더불어민주당 의원은 15일 자신의 이름을 거론하며 무기한 단식 농성에 들어간 장동혁 국민의힘 대표를 겨냥해 “밥 며칠 굶는 것 말고 정치 생명을 걸라”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a post on Facebook that day, Rep. Jeon said, "Leader Jang Dong-hyuk has singled me out as the justification for his hunger strike," adding, "Regarding whether I illegally received money or valuables, instead of starving for a few days, Leader Jang Dong-hyuk should stake his political life. I will also stake my political life." (전 의원은 이날 페이스북에 올린 글에서 “장동혁 대표가 단식의 명분으로 저를 특정했다”며 “저의 불법적 금품수수 여부에 따라 밥 며칠 굶는 것 말고 장동혁 대표님의 정치 생명을 걸라. 저도 저의 정치 생명을 걸겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He stated, "On December 11 last year, I stepped down from my position as Minister of Oceans and Fisheries," explaining, "This was because I believed that even a suspicion as small as a fingernail related to me should not become a burden on the government and the Ministry of Oceans and Fisheries, as a minister of a ministry, a member of the State Council, and a public official." He emphasized, "From that day until now, I have been sincerely cooperating with the investigation with the attitude and posture of a person under suspicion and have refrained from making political statements," adding, "I have advocated for a special investigation, including not only the Unification Church but also the Korea-Japan undersea tunnel. I will accept any and all special investigations." (그는 “(저는) 지난 12월11일, 해양수산부 장관직을 내려놓았다”며 “한 부처의 장관으로서 한 명의 국무위원이자 공직자로서 저와 관련된 손톱만큼의 의혹조차도 정부와 해수부에 부담이 되어서는 안 된다는 생각 때문”이라고 했다. 그는 “그날 이후 지금까지 저는 의혹을 받고 있는 사람의 자세와 태도로 성실하게 수사를 받고 있고, 정치적 발언도 자제해 왔다”며 “저는 통일교는 물론, 한·일해저터널까지 포함한 특검을 주장했다. 그 어떠한 특검도 모두 다 받겠다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Earlier that day, Leader Jang began his hunger strike in the Rotunda Hall of the National Assembly in the afternoon, stating, "If (Democratic Party lawmaker Kim Byeong-gi's) 'black phone' is opened, various irregularities will be revealed one after another, from Democratic Party leader Chung Cheong-rae to those in the Blue House, and if a special investigation into former Oceans and Fisheries Minister Jeon Jae-soo is conducted, politicians who received money from the Unification Church will be revealed one after another." He demanded the acceptance of the 'dual special investigation bills' concerning suspicions of Unification Church lobbying and nomination donations. (앞서 장 대표는 이날 오후 국회 로텐더홀에서 단식에 들어가면서 “(김병기 민주당 의원의) 블랙폰을 열면 정청래 민주당 대표부터 청와대에 계신 분까지 이런저런 비리가 줄줄이 나올 것이고, 전재수 전 해양수산부 장관 특검을 하면 통일교에서 돈 받은 정치인이 줄줄이 나올 것”이라며 통일교 로비 의혹과 공천 헌금 의혹 등 ‘쌍특검법’ 수용을 요구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Na-rae &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장나래 기자 &lt;a href="mailto:wing@hani.co.kr"&gt;wing@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240021.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/522/313/imgdb/child/2026/0115/53_17684756641893_20260115503919.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>Jang Dong-hyeok Enters Hunger Strike After Delaying 'Han Dong-hoon's Expulsion'... A Breakthrough in Party Infighting? [Gongdeok Pocha] (‘한동훈 제명’ 미루고 단식 돌입한 장동혁…당 내분 돌파구? [공덕포차])</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240025.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Jang Dong-hyeok Enters Hunger Strike After Delaying 'Han Dong-hoon's Expulsion'... A Breakthrough in Party Infighting? [Gongdeok Pocha] (‘한동훈 제명’ 미루고 단식 돌입한 장동혁…당 내분 돌파구? [공덕포차])&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0115/20260115503972.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Jang Dong-hyeok, the leader of the People Power Party, decided on the 15th to postpone the vote on the disciplinary motion to expel former party leader Han Dong-hoon. This decision came after accepting internal party concerns that expelling him without properly hearing his explanation could lead to controversy over procedural legitimacy. During the People Power Party's general meeting of lawmakers held that day, a flood of comments from lawmakers urged the withdrawal of the expulsion. (장동혁 국민의힘 대표가 15일 한동훈 전 국민의힘 대표에 대한 제명 징계안 의결을 미루기로 했습니다. 당사자 소명을 제대로 듣지 않고 제명할 경우 절차적 정당성 논란이 일 수 있다는 당내 우려를 받아들인 건데요. 이날 열린 국민의힘 의원총회에서는 ‘제명을 철회해야 한다’는 취지의 의원들의 발언이 쏟아졌습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the same day, Leader Jang began an indefinite hunger strike at the National Assembly. His aims are to oppose the 'second comprehensive special prosecutor law' being pushed by the Democratic Party of Korea, while also urging the passage of special prosecutor laws related to the Unification Church gate and Democratic Party nomination slush funds. (장 대표는 이날 국회에서 무기한 단식에 나섰는데요. 더불어민주당이 추진하는 ‘2차 종합 특검법’을 반대하는 한편, 통일교 게이트 및 민주당 공천 헌금 특검법 통과를 촉구하기 위한 목적입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Will Leader Jang ultimately expel former leader Han Dong-hoon? Can Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of the Office for Government Policy Coordination who is under suspicion of receiving illegal political funds following the release of a memo, hold out until her confirmation hearing? What conclusion will the prosecution reform, which the Democratic Party has begun deliberating, reach? &amp;lt;Gongdeok Pocha&amp;gt; investigates. Let's check the video! (장 대표는 결국 한동훈 전 대표를 제명하게 될까요? 불법 정치자금 수수 의혹에 대한 비망록이 공개된 이혜훈 기획예산처 장관 후보자는 인사청문회까지 버틸 수 있을까요? 민주당이 숙의를 시작한 검찰개혁은 어떤 결론을 맺게 될까요? &amp;lt;공덕포차&amp;gt;에서 알아봅니다. 영상으로 확인하시죠!)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Production Team&lt;br/&gt;Executive Producer: Lee Kyung-joo &lt;br/&gt;Writer: Park Yeon-shin&lt;br/&gt;Host: Song Chae-kyeonghwa&lt;br/&gt;Appearances: Jang Seong-cheol, Kim Jun-il &lt;br/&gt;Title: Moon Seok-jin &lt;br/&gt;Technical: Park Seong-young &lt;br/&gt;Camera: Jang Seung-ho&lt;br/&gt;Subtitles/Graphics Design: Jung Hyun-sun&lt;br/&gt;Administration: Kim Geun-young&lt;br/&gt;Directing: Jung Ju-yong, Lee Gyu-ho, Jang Ji-nam&lt;br/&gt;Production: Hankyoreh TV (제작진&lt;br/&gt;책임 프로듀서 : 이경주 &lt;br/&gt;작가 : 박연신&lt;br/&gt;진행 : 송채경화&lt;br/&gt;출연 : 장성철 김준일 &lt;br/&gt;타이틀 : 문석진 &lt;br/&gt;기술 : 박성영 &lt;br/&gt;카메라 : 장승호&lt;br/&gt;자막그래픽디자인 : 정현선&lt;br/&gt;행정 : 김근영&lt;br/&gt;연출 : 정주용 이규호 장지남&lt;br/&gt;제작 : 한겨레TV)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Song Chae-kyeonghwa &lt;a href="mailto:khsong@hani.co.kr"&gt;khsong@hani.co.kr&lt;/a&gt; (송채경화 기자 &lt;a href="mailto:khsong@hani.co.kr"&gt;khsong@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240025.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0115/20260115503972.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>[Exclusive] Kim Yong-bum: "The Online Platform Act is unrelated to Coupang, will persuade the US" ([단독] 김용범 “온플법, 쿠팡과 무관하다 미국 설득할 것”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240052.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Exclusive] Kim Yong-bum: "The Online Platform Act is unrelated to Coupang, will persuade the US" ([단독] 김용범 “온플법, 쿠팡과 무관하다 미국 설득할 것”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0115/20260115504276.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김용범 청와대 정책실장이 14일 오후 청와대에서 한겨레와 인터뷰를 하고 있다. 류우종 선임기자 wjryu@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kim Yong-bum, the Senior Presidential Secretary for Policy, stated on the 14th that regarding concerns expressed by the U.S. Congress and others, linking the government's push for the 'Online Platform Act' with the 'Coupang incident,' he "will persuade them that it is unrelated to Coupang." (김용범 청와대 정책실장은 14일 미국 의회 등이 ‘쿠팡 사태’와 맞물려 정부가 추진하는 ‘온라인플랫폼법’ 도입에 대해 우려를 표명하고 있는 데 대해 “쿠팡과 관계없다고 설득할 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In an interview with The Hankyoreh that day, Secretary Kim said, "Coupang is currently too illegal, and doing things this way is problematic. Coupang has an overwhelmingly dominant influence in our national economy and purchasing, but the fact that (as a U.S. company) it is not completely under our jurisdiction is quite a significant problem," explaining his remarks. (김 실장은 이날 한겨레와 한 인터뷰에서 “쿠팡은 지금 너무 위법하고, 이런 식으로 하면 문제가 있다. 우리나라 국민 경제와 구매에서 쿠팡이 압도적인 영향력이 있는데, (미국 기업이라) 우리 관할권에 완벽하게 들어와 있지 않은 건 꽤 큰 문제”라며 이렇게 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recently, in the U.S. Congress and elsewhere, there have been criticisms linking the government's push for the Online Platform Act and the National Assembly's push for a parliamentary investigation into Coupang as unfair discrimination targeting U.S. companies. Regarding this, Secretary Kim said, "In Coupang's case, when they come to the National Assembly and say 'Korean doesn't work here,' from the public's perspective, how much outrage does that cause? When expressions like 'Korea is blocking us like this (discriminating)' come up even when they go to the U.S. House of Representatives, it becomes a source of conflict," adding, "Yeo Han-koo, head of the Trade Negotiation Headquarters at the Ministry of Trade, Industry and Energy, will also explain (these points) to the House members." (최근 미국 의회 등에서는 정부의 온플법 추진과 맞물려 국회의 쿠팡 국정조사 추진 등이 미국 기업 견제를 위한 부당한 차별이라는 지적이 나오고 있는 상황이다. 김 실장은 이와 관련해 “쿠팡의 경우 국회에 와서 ‘한국말이 안 통한다’고 하니까 국민들 입장에서 얼마나 공분이 되냐. 미국 하원에 가서도 ‘한국이 막 이렇게 (차별)하고 있다’는 표현이 나오니까 갈등의 요인이 돼버렸다”며 “여한구 산업통상부 통상교섭본부장도 하원의원들에게 (이런 점을) 설명할 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the introduction of the Online Platform Act, he said, "(Regardless of Coupang) it is difficult to say that there is a regulatory or supervisory system commensurate with platforms like Naver, Kakao, and Toss, which hold overwhelmingly significant importance," adding, "Regulation of platforms is a pending task." The Online Platform Act is a bill aimed at regulating the abuse of market dominance and unfair trade practices by large online platform operators to protect affiliated merchants (small business owners) and consumers. (그는 온플법 도입과 관련해선 “(쿠팡과 관계없이) 네이버, 카카오, 토스 등 압도적인 중요성을 가지고 있는 플랫폼에 대해 거기에 걸맞은 규제나 감독 체계가 돼 있다고 말하기 어렵다”며 “플랫폼에 대한 규제는 숙제”라고 말했다. 온플법은 거대 온라인플랫폼 사업자의 시장 지배력 남용과 불공정 거래 행위를 규제해 입점업체(소상공인)와 소비자를 보호하는 취지의 법안이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Seo Young-ji and Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 고경주 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240052.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0115/20260115504276.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>[Exclusive] Kim Yong-bum: "Considering raising the progressive tax rates for 'smart single-home' (high-value single-home) holding and capital gains taxes" ([단독] 김용범 “똘똘한 한 채, 보유·양도세 누진율 상향 검토”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240053.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Exclusive] Kim Yong-bum: "Considering raising the progressive tax rates for 'smart single-home' (high-value single-home) holding and capital gains taxes" ([단독] 김용범 “똘똘한 한 채, 보유·양도세 누진율 상향 검토”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/868/579/imgdb/original/2026/0115/20260115504278.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김용범 청와대 정책실장이 지난 14일 오후 청와대에서 한겨레와 인터뷰를 하고 있다. 류우종 선임기자 wjryu@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;(&lt;strong&gt;&lt;a href="https://page.stibee.com/subscriptions/70653"&gt;☞ Subscribe to The Hankyoreh's newsletter H:730.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; Try searching for 'The Hankyoreh h730' in the search bar.) ((&lt;strong&gt;&lt;a href="https://page.stibee.com/subscriptions/70653"&gt;☞한겨레 뉴스레터 H:730 구독하기.&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; 검색창에 ‘한겨레 h730’을 쳐보세요.))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Yong-bum, the Senior Presidential Secretary for Policy, stated that the government should consider further subdividing the tax brackets and raising the progressive tax rates for the holding tax and capital gains tax on 'smart single-homes' (high-value single-homes with strong investment potential). (김용범 청와대 정책실장이 ‘똘똘한 한채’(투자가치가 높은 고가 1주택)의 보유세와 양도세 과세표준 구간을 한층 세분화하고 누진율을 더 높이는 방안을 검토해야 한다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In an interview with The Hankyoreh on the 14th, Secretary Kim said, "After the supply policies are announced and housing prices stabilize somewhat, we need to think about the tax issue next." He added, "There are proposals to apply different holding taxes by creating more detailed brackets, like 2 billion, 3 billion, 4 billion won, etc., even for single-homes, similar to income tax. This is an issue we need to seriously consider." The implication is that while income tax applies a progressive system with a top rate as high as 45%, the holding and capital gains taxes on housing are not as sophisticated, raising issues of tax equity. (김 실장은 지난 14일 한겨레와 한 인터뷰에서 “공급 정책이 발표되고 주택 가격이 좀 안정되면 그다음엔 세금 문제를 고민해봐야 할 것”이라며 “같은 한채라도 소득세처럼 20억, 30억, 40억원 등 구간을 더 촘촘히 해 보유세를 달리 적용하자는 제안이 있는데, 진지하게 고민해봐야 할 문제”라고 말했다. 소득세는 누진제가 적용되고 최고세율도 45%나 되지만, 주택에 매기는 보유세와 양도세는 그보다 체계가 정교하지 못해 조세 형평성에 문제가 있다는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Currently, single-home owners who have held their property for more than three years receive a 24% long-term holding special deduction on their capital gains. For holdings of ten years or more, the deduction rate can be up to 80%. The tax brackets for the holding tax (comprehensive real estate tax) on high-value single-homes are divided into: up to 300 million won (market value 1.5 billion won), up to 600 million won, up to 1.2 billion won, up to 2.5 billion won, up to 5 billion won, up to 9.4 billion won, and over 9.4 billion won, with a maximum tax rate of 2.7%. (현재 1주택자는 보유 기간이 3년 이상일 경우, 양도차익의 24%를 장기보유 특별공제로 공제받게 되며, 10년 이상 보유하면 공제율이 최대 80%까지 적용된다. 고가 1주택에 부과되는 보유세(종합부동산세)의 과표 구간은 3억원(시가 15억원) 이하, 6억원 이하, 12억원 이하, 25억원 이하, 50억원 이하, 94억원 이하, 94억원 초과로 나뉘는데, 최고 세율은 2.7%다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding real estate supply plans, he said, "There is a certain amount (secured) that is nearing completion and could be announced, but (the policy authorities) are pushing forward with more ambition than the market expects." He added, "In the case of the Yongsan district in Seoul, opinions are converging quite closely with the Seoul Metropolitan Government." While Seoul City proposed a housing supply scale of 'up to 8,000 units' within the Yongsan International Business District, the government has been demanding 'over 10,000 units'. (부동산 공급 계획과 관련해선 “어느 정도 (확보가) 마무리된 물량이 있고 발표도 할 수 있지만, (정책당국은) 시장에서 기대하는 수준 이상으로 의욕을 부리고 있는 상황”이라며 “서울 용산지구 같은 경우엔 서울시와도 꽤 의견이 접근해가고 있다”고 했다. 용산국제업무지구 내 주택 공급 규모를 놓고 서울시는 ‘최대 8천가구’ 수준을 제시했지만, 정부는 ‘1만가구 이상’을 요구해왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also revealed plans to induce domestic investors in the US stock market to return to the Korean market. Secretary Kim said, "While various products like leveraged products or single-stock ETFs are traded in the US market, many are not possible in Korea." He added, "We raised the issue with the Financial Services Commission, asking 'why can't we do things in Korea that are possible on Nasdaq?' and have instructed (the relevant policy department) to review the matter." Currently, leveraged ETFs based on individual stocks or 3x leveraged products are not allowed to be listed on the domestic stock market. (미국 증시 투자자들의 국장 복귀를 유도하기 위한 방안도 공개했다. 김 실장은 “미국 시장에서는 레버리지 상품이나 개별 주식 이티에프(ETF) 등 다양한 상품이 거래되지만, 한국에서는 불가능한 것이 많다”며 “금융위원회에 ‘나스닥에선 가능한 것을 왜 국내에서는 못 하게 하느냐’고 문제제기를 했고, (정책 부서에) 관련 검토를 지시했다”고 밝혔다. 현재 국내 증시에서는 개별 주식에 기초한 레버리지 이티에프나 3배 레버리지 상품은 상장이 허용되지 않고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also expressed the view that considering the trend of increasing electricity demand, the construction of new nuclear power plants is inevitable. Secretary Kim stated, "The growth rate of semiconductor demand could be faster than our speed of generating and supplying electricity," and added, "Whether we can supply the necessary power in a timely manner is a matter of life and death." Previously, Minister of Environment Kim Seung-hwan publicly mentioned the need to expand nuclear power ahead of formulating the 12th Basic Plan for Electricity Supply and Demand. (전력 수요 증가 추세를 고려할 때 신규 원전 건설은 불가피하다는 입장도 밝혔다. 김 실장은 “우리가 전기를 만들어 공급하는 속도보다 반도체 수요의 증가 속도가 더 빠를 수 있다”며 “필요한 전력을 적시에 공급할 수 있느냐가 절체절명의 문제”라고 했다. 앞서 김성환 기후에너지환경부 장관은 제12차 전력수급 기본계획 수립을 앞두고 원전 증설의 필요성을 공개적으로 언급한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Seo Young-ji and Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 고경주 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240053.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/868/579/imgdb/original/2026/0115/20260115504278.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>[Exclusive] Kim Yong-beom: "Both AI and Semiconductors Hinge on Power... New Nuclear Power Plant Construction is Inevitable" ([단독] 김용범 “AI도 반도체도 전력이 관건…신규 원전 건설 불가피”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240054.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Exclusive] Kim Yong-beom: "Both AI and Semiconductors Hinge on Power... New Nuclear Power Plant Construction is Inevitable" ([단독] 김용범 “AI도 반도체도 전력이 관건…신규 원전 건설 불가피”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0115/20260115504272.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김용범 청와대 정책실장이 14일 오후 청와대에서 한겨레와 인터뷰를 하고 있다. 류우종 선임기자 wjryu@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kim Yong-beom, the Senior Presidential Secretary for Policy, stated that the construction of new nuclear power plants is inevitable to meet the power supply demanded by the semiconductor industry. (김용범 청와대 정책실장이 반도체 산업이 요구하는 전력 공급을 위해 신규 원자력 발전소 건설이 불가피하다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In an interview with The Hankyoreh on the 14th, Secretary Kim said, "I thought the key issue for the AI industry was power, and semiconductors are the same. They consume an enormous amount of electricity." He added, "Semiconductors are currently in such short supply that they can't be sold, and (if the current situation continues) we may not be able to supply the electricity demanded by Samsung and SK." He emphasized, "A power shortage is not something that will happen during the Lee Jae-myung administration's term. Nevertheless, if we don't prepare (for power supply) now, it could become a problem in 10 or 15 years. The power issue is a 'century-long plan.'" (김 실장은 14일 한겨레와 한 인터뷰에서 “인공지능(AI) 산업의 관건이 전력이라고 생각했는데, 반도체도 마찬가지다. 엄청나게 많은 전기를 먹는다”며 “반도체는 지금 물건이 없어 못 팔 정도인데, (지금 상태로 가면) 삼성과 에스케이(SK)가 요구하는 전기를 공급 못 하게 될 수도 있다”고 했다. 그러면서 “전력 부족은 이재명 정부 임기 안에 일어날 일은 아니다. 그럼에도 지금 (전력 공급을 준비)해놓지 않으면 10년, 15년 후에 문제가 될 수 있다. 전력 문제는 ‘백년대계’다”라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretary Kim continued, "Minister of Environment Kim Sung-hwan's office has a power supply status board like the one at the Korea Power Exchange. He said that when solar power generation stops at night, the reserve power drops sharply, making one keenly aware of the 'intermittency' problem of renewable energy." He added, "Things I had read (in theory) about nuclear power plants needing to serve as a baseload power source and supply power stably—when I went to the field, I felt all of that firsthand." He concluded, "How to solve the power problem in this small country? The construction of new nuclear power plants is inevitable." (김 실장은 이어 “김성환 기후에너지환경부 장관 방에 한국전력거래소에 있는 것과 같은 전력 공급 상황판이 있는데, 밤에 태양광 발전이 멈추면 예비전력이 급격하게 줄어들어 ‘간헐성’이라는 재생에너지의 문제점을 실감하게 된다고 하더라”고 했다. 그러면서 “원전이 기저 전원 구실을 하며 안정적으로 전력을 공급해줘야 한다고 (이론으로) 읽었던 것들이 현장에 가니 다 체감되는 것”이라며 “이 좁은 나라에서 전력 문제를 어떻게 풀지, 신규 원전 신설은 불가피하다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also indicated the government's intention to provide incentives to companies that build semiconductor factories in regional areas. Secretary Kim said, "The government cannot tell companies 'do this, do that.' We will provide the transmission networks, sites, and power that companies need." He added, "As the President said, we will reduce corporate taxes for regions far from the metropolitan area and set differential electricity rate principles to provide options." However, Secretary Kim stated, "To some extent, companies must also secure the power they need on their own, and the government must allow that." He said, "We must open up (direct power trading markets, etc.) so companies can produce their own power within a limited scope. KEPCO cannot do everything. The government will secure the grid, but (production) must be a collaboration between KEPCO and companies." (기업이 지역에 반도체 공장을 지으면 정부가 인센티브를 제공하겠다는 뜻도 밝혔다. 김 실장은 “정부는 기업한테 ‘이래라저래라’ 할 수 없다”며 “우리는 기업이 필요로 하는 송전망, 입지, 전력 등을 제공해줄 것”이라고 했다. 그러면서 “대통령 말씀처럼 수도권에서 먼 지역에 법인세를 깎아주고, 전기료도 차등 원칙을 정해 옵션을 제공할 것”이라고 덧붙였다. 김 실장은 다만 “부분적으로는 기업들도 자기가 필요한 전력은 알아서 (확보)해야 하고, 정부는 그걸 허용해줘야 한다”며 “기업이 제한적 범위 안에서 스스로 전력을 생산할 수 있게 (직거래 전력시장 등을) 개방해줘야 한다. 한전이 다 할 수 없다. 망은 정부가 확보해주되 (생산은) 한전과 기업이 협업해야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Seo Young-ji and Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 고경주 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240054.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0115/20260115504272.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>[Exclusive] Kim Yong-beom: "Real Estate Supply Measures Exceeding Expectations to be Announced Soon... Including Sites on the Scale of Taereung CC" ([단독] 김용범 “기대 이상 부동산 공급대책 곧 나올 것…태릉CC급 규모 포함”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240055.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Exclusive] Kim Yong-beom: "Real Estate Supply Measures Exceeding Expectations to be Announced Soon... Including Sites on the Scale of Taereung CC" ([단독] 김용범 “기대 이상 부동산 공급대책 곧 나올 것…태릉CC급 규모 포함”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/432/imgdb/original/2026/0115/20260115504270.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김용범 청와대 정책실장이 14일 오후 청와대에서 한겨레와 인터뷰를 하고 있다. 류우종 선임기자 wjryu@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kim Yong-beom, the Senior Presidential Secretary for Policy, stated in an interview with The Hankyoreh on the 14th, regarding real estate supply measures, that "we are considering supply measures that exceed market expectations." He indicated that new sites of a scale similar to the Taereung Physical Training Center (Taereung CC) in Nowon-gu, Seoul, announced during the Moon Jae-in administration, could be included in the supply measures. Regarding foreign exchange rate instability, he said, "Net foreign assets are accumulating," and "I do not view this year's exchange rate outlook so pessimistically." The following is a Q&amp;A with Secretary Kim. (김용범 청와대 정책실장이 부동산 공급 대책과 관련해 “시장 기대 이상의 공급 대책을 생각하고 있다”고 14일 한겨레 인터뷰에서 말했다. 문재인 정부 당시 발표했던 서울 노원구 태릉체력단련장(태릉CC)과 유사한 규모의 신규 부지도 공급 대책에 포함될 수 있다는 것이다. 환율 불안과 관련해서는 “해외 순자산이 쌓이고 있다”며 “올해 환율 전망을 그렇게 나쁘게 보지는 않는다”고 말했다. 다음은 김 실장과의 일문일답.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―When will the real estate supply measures be announced? (―부동산 공급 대책은 언제 발표되나?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"There is already a certain amount (of supply) that has been finalized and can be announced. However, we are pushing ambitiously to exceed market expectations. In the case of the Yongsan district in Seoul, much progress has been made in aligning opinions with the Seoul Metropolitan Government. We can pursue complex development of government-owned land or aging government buildings, such as police stations and post offices. We are considering a fairly large scale for new development, including significant sites like the Taereung Physical Training Center, which were not considered in the past." (“지금도 어느 정도 (정리가) 마무리된 물량이 있고, 발표할 수 있다. 다만 시장의 기대 이상으로 의욕을 부리고 있다. 서울 용산지구의 경우 서울시와 의견 접근이 많이 이뤄졌다. 파출소·우체국 등 정부의 국유지나 노후 청사 등을 복합개발할 수도 있다. 태릉체력단련장 등과 같은 굵직한, 과거에 고려하지 않았던 곳도 포함해 신규로 개발할 수 있는 꽤 큰 규모를 생각하고 있다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―There are significant concerns about the real estate measures announced on June 27 and October 15 last year. (―지난해 내놓은 6·27, 10·15 부동산 대책에 대한 우려가 크다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The June 27 measures, etc., are a temporary brake that was applied. Amidst the normalization of constitutional order and the economy, it seemed real estate prices would sprint beyond normalization even faster, so the brake was applied. We cannot continue like this indefinitely. The younger generation has demand to move to larger homes through borrowing, and we are aware that (last year's measures) create an unfavorable situation for the younger generation." (“6·27 대책 등은 일시적으로 걸어놓은 브레이크다. 헌정 질서와 경제가 정상화되는 와중에 부동산 가격이 정상화를 넘어 더 빨리 내달릴 것 같으니 브레이크를 건 것이다. 이대로 계속 끌고 갈 수 없다. 청년 세대는 차입을 통해 더 큰 주택으로 옮겨가려는 수요가 있는데, (지난해 대책이) 젊은 세대에 불리한 상황이라는 점을 알고 있다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―Even if supply is expedited, it takes 3-4 years. What other measures are there? (―공급은 빨라도 3~4년 걸린다. 다른 대책은 무엇인가?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Once housing supply is announced and stabilizes somewhat, we will then consider tax issues. Looking at the government announcement at the time of the October 15 measures, it states a comprehensive review. It states that we will review all taxes—holding, transfer, and acquisition taxes—for tax equity and real estate market stability." (“주택 공급이 발표되고 조금 안정화되면 그다음에는 세금 문제를 고민할 것이다. 10·15 대책 당시 정부 발표를 보면 종합적으로 검토한다고 돼 있다. 조세 형평, 부동산 시장 안정 등을 위해 보유·양도·취득세 다 검토한다고 돼 있다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―The 'deferral of the capital gains tax surcharge on multiple homeowners' was omitted from the '2026 Economic Growth Strategy' announced earlier this month. (―‘다주택자 양도세 중과 유예’가 이달 초 ‘2026 경제성장 전략’에 빠졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"There is time until May 9th. We are continuously reviewing it. We will announce the government's stance around February or March." (“5월9일까지 시간이 있다. 계속 검토하고 있다. 2~3월쯤 정부 방침을 내놓을 것이다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―What is the government's position on the Reconstruction Excess Profit Recovery System (Reconstruction Excess Profit Recovery)? (―재건축 초과이익 환수제(재초환)에 대한 정부 입장은?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"In the past, the ruling party (the Democratic Party of Korea) held the position that it should not be abolished, and the Yoon Suk Yeol government announced it would abolish it, but hasn't that not been implemented? The system remains in place as is. Even within our administration, there are various opinions, but they have not been consolidated." (“과거 여당(더불어민주당)은 없애서는 안 된다는 입장이었고, 윤석열 정부는 폐지하겠다고 발표했는데 실행이 안 된 것이지 않냐. 제도는 그대로 있는 상황이다. 우리 내부적으로도 여러 의견들이 있지만 모아지지 않았다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―There is also talk of including high-value jeonse (lump-sum deposit rental) loans in the Debt Service Ratio (DSR). (―고액 전세대출을 총부채원리금상환비율(DSR)에 포함한다는 얘기도 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"It's only been a few months since the last jeonse (related regulations) were implemented; what more would we do?" (“지난번에 전세 (관련 규제를) 한 지 몇달이나 됐다고 뭘 또 하겠나.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―Will the Land Transaction Permit System be maintained until this year? (―토지거래허가제는 올해까지 계속 유지되나?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Looking at the Act on Reporting of Real Estate Transactions, etc., it stipulates checking housing price trends once every year. It must be reviewed again at that time. (So it will be maintained until the end of this year?) It should be." (“부동산 거래신고 등에 관한 법률을 보면 1년마다 한번씩 집값 동향을 점검하게 돼 있다. 그때 다시 리뷰해야 한다. (올해 말까지는 일단 유지되는 건가) 그래야 할 거다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―The exchange rate has risen again to 1,470 won. (―환율이 다시 1470원으로 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"It's because we are investing too much for the future. Net foreign assets are continuously accumulating. It's like we are investing more diligently than what we have earned. Analysts and foreign investors do not view this year's exchange rate outlook so pessimistically. From April, when Korean government bonds are included in the World Government Bond Index (WGBI), an estimated maximum of around $7 billion is expected (to flow into the country). Once included, because they follow the index, everyone predicts that (foreign funds) will flow significantly into the (domestic) bond market." (“우리가 미래를 위해 너무 많은 투자를 하고 있기 때문이다. 해외 순자산은 계속 쌓이고 있다. 번 거보다 더 열심히 투자를 하고 있는 셈이다.&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;애널리스트들이나 해외 투자자들은 올해 환율 전망을 그렇게 나쁘게 보지 않는다. 4월부터 세계국채지수(WGBI)에 한국 국채가 편입되면 최대 70억달러 정도가 (국내에 들어올 것으로) 예상한다. 편입되면 지수 추종을 하기 때문에 (해외 자금이 국내) 채권 쪽으로 많이 들어올 거라 누구나 다 예상을 한다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―Foreign exchange reserves are decreasing. Is there no problem with investing $20 billion annually in the United States? (―외환보유액이 줄고 있다. 매년 200억달러씩 대미투자는 문제없나?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"I have said many times that if the foreign exchange market becomes unstable, we will not send money (to the US). When I negotiated with U.S. Secretary of Commerce Howard Lutnick, I also said, 'If foreign exchange becomes unstable, tariffs and MOUs will be of no use.' The US also knows that if the 'foreign exchange market' is shaken, support for their programs will decline." (“환율시장이 불안해지면 (미국에) 돈을 안 보낼 거라고 여러 번 말했다. 내가 하워드 러트닉 미국 상무장관과 협상할 때도 ‘외환이 흔들리면 관세, 양해각서(MOU)가 아무 필요 없을 거’라고 얘기했다. 미국도 ‘외환 마켓’이 흔들리면 자기들 프로그램에 대한 지지가 떨어지는 걸 안다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;―Are there any measures to attract 'Seohak Gaemi' (Korean retail investors in overseas stocks, literally "western-learning ants") investing in US stocks? (―미국 주식에 투자하는 ‘서학개미’ 유인 방안이 있나?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"There are various reasons why people called 'Seohak Gaemi' invest (in overseas stocks). In the US market, there are many products possible, like leveraged products or individual stock ETFs, that are not possible in Korea. So I asked the Financial Services Commission, 'Why can't we do things that are possible on Nasdaq?' (The FSC) says it's risky, but I asked why people are all doing it (by going to the US) but can't do it here. We are reviewing new products, including such aspects." (“&lt;strong&gt;‘&lt;/strong&gt;서학개미’라는 분들이 (해외주식에) 투자하는 여러 이유가 있다. 미국 시장에서는 가능한 레버리지 상품이나 개별 주식 이티에프(ETF) 등 한국에는 불가능한 것들이 많이 있다. 그래서 제가 금융위원회에 ‘나스닥에서 가능한 걸 왜 못 하게 하냐’고 했다. (금융위는) 위험하다고 하지만 사람들이 다 (미국에 가서) 하고 있는데 왜 여기서는 못 하게 하냐고 했다. 그런 부분들도 (포함해) 새로운 상품을 검토하고 있다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Seo Young-ji and Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 고경주 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240055.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/432/imgdb/original/2026/0115/20260115504270.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:36:37 +0000</pubDate></item><item><title>Han Dong-hoon 'Expelled', Jang Dong-hyeok 'Fasting'... If the Political Futures of Former and Current 'Novice Party Leaders' Are Left to the Judges (‘제명’ 한동훈, ‘단식’ 장동혁…전·현직 ‘초보 당대표’ 미래를 판사에 맡긴다면)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240073.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0115/20260115504297.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;한동훈 전 국민의힘 대표가 14일 당 윤리위원회의 제명 결정 관련 기자회견을 마치고 국회의원회관을 잠시 방문한 뒤 차량에 탑승하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The power struggle within the People Power Party is increasingly likely to fail to find a political resolution and once again resort to the power of the courts. In 2022, the issue was the ousting of a sitting party leader (Lee Jun-seok) with presidential intervention; this time, the sitting party leader (Jang Dong-hyeok) is trying to remove a former party leader (Han Dong-hoon) from the party. (국민의힘 당내 권력투쟁이 정치적 출구를 찾지 못하고 또다시 법원의 힘을 빌리게 될 가능성이 커졌다. 2022년에는 대통령이 개입한 현직 당대표(이준석) 축출이 문제가 됐다면, 이번에는 현직 당대표(장동혁)가 전직 당대표(한동훈)를 당에서 제거하려 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party's Ethics Committee decided in the early hours of the 14th to expel former leader Han Dong-hoon, citing the party member bulletin board incident as the issue. Former leader Han stated he would not request a retrial. It appears he believes the conclusion would not change anyway and intends to take the party's problem to the courts. In this case, he is expected to file for a provisional injunction to suspend the effect of the decision and a lawsuit to confirm the disciplinary action's invalidity against the People Power Party. (국민의힘 윤리위원회의는 14일 새벽 당원게시판 사건을 문제 삼아 한동훈 전 대표의 제명을 결정했다. 한 전 대표는 재심을 청구하지 않겠다고 했다. 어차피 결론은 바뀌지 않을 것으로 보고, 당의 문제를 법원으로 가져가겠다는 뜻으로 보인다. 이 경우 국민의힘을 상대로 효력정지 가처분 신청과 징계 무효 확인 소송을 내게 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Head-on Collision Between Former and Current 'Novice Party Leaders' (전·현직 ‘초보 당대표’의 정면충돌)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Both Han Dong-hoon and Jang Dong-hyeok share the commonality of being 'novice party leaders' elected while their party foundations were weak and their political capabilities not fully verified. In this situation, each became the political focal point for the pro-impeachment faction (those in favor of impeaching Yoon Suk-yeol) and the anti-impeachment faction (those against impeaching Yoon Suk-yeol), respectively. The high-level political decision needed for pro- and anti-impeachment unity failed to find a solution, ultimately becoming a bomb that splits the party in two with less than five months left until the local elections. (한동훈·장동혁 두 사람 모두 당내 기반이 취약하고, 정치력이 제대로 검증되지 않은 상태에서 선출된 ‘초보 당대표’라는 공통점이 있다. 이런 상황에서 각자가 찬탄파(윤석열 탄핵 찬성파)와 반탄파(윤석열 탄핵 반대파)의 정치적 구심이 되면서, 고도의 정치적 결단이 필요한 찬탄-반탄 통합은 해법을 찾지 못하고, 결국 지방선거를 5개월도 남겨두지 않은 상황에서 당을 둘로 쪼개는 폭탄이 됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When internal party issues escalate into lawsuits due to a lack of leadership and political capability to resolve them internally, the initial judgment is usually made by the Seoul Southern District Court, which has jurisdiction over Yeouido in Seoul, where many party headquarters are located. The courts have generally broadly recognized the autonomy of party operations according to party constitutions and rules, but have also actively intervened when they judged that principles such as party democracy stipulated by the Political Parties Act were seriously undermined. (정당 내부 문제를 자체 해결할 리더십과 정치력이 취약해 송사로 비화하면, 보통 당사가 몰려있는 서울 여의도 관할법원인 서울남부지법에서 1차 판단을 한다. 그간 법원은 당헌·당규에 따른 정당 운영의 자율성을 폭넓게 인정하면서도, 정당법이 규정한 정당 민주주의 원칙 등이 심각하게 훼손됐다고 판단할 때는 적극 개입하는 판단을 해왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The most recent court judgment that can gauge the political fortunes of Han Dong-hoon and Jang Dong-hyeok also came from a People Power Party case. In August 2022, the pro-Yoon Suk-yeol faction within the People Power Party artificially collapsed the leadership to oust then-party leader Lee Jun-seok, who was under a suspension of party membership rights, by transitioning to an emergency response committee. This is the very incident where former President Yoon Suk-yeol sent a 'cherry thumbs-up' 14 days before the transition to the emergency committee. (한동훈·장동혁 두 사람의 정치적 명운을 가늠할 수 있는 가장 최근 법원 판단 역시 국민의힘 사건에서 나왔다. 2022년 8월 국민의힘 친윤석열계는 당원권 정지 상태였던 이준석 당시 국민의힘 대표를 아예 몰아내기 위해 인위적으로 지도부를 붕괴시켜 비상대책위원회로 전환했다. 비대위 전환 14일 전 윤석열 전 대통령이 ‘체리 따봉’을 보냈던 바로 그 사건이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After losing his leadership position due to the transition to the emergency committee, former leader Lee Jun-seok applied for a provisional injunction to suspend the effect of the transition. At the time, the Seoul Southern District Court unusually quickly decided to partially accept the application within 16 days, siding with former leader Lee. The court judged that figures like then-floor leader Kwon Seong-dong from the 'pro-Yoon core' side had artificially created a party emergency with the aim of changing the party leadership. It stated, "While internal party decisions should be respected as much as possible according to the principle of party autonomy, this cannot be allowed to the extent of harming the principle of party democracy, which requires reflecting the will of party members, and the democratic internal order." The court reached this judgment after examining the People Power Party's constitution and rules, the Constitution (which states that a party's purpose, organization, and activities must be democratic), and provisions of the Political Parties Act. (비대위 전환으로 대표직을 상실하자, 이준석 전 대표는 비대위 전환 효력을 정지해 달라고 가처분 신청을 냈다. 당시 서울남부지법은 이례적으로 빠른 16일 만에 일부 인용을 결정하며 이 전 대표 손을 들어줬다. 재판부는 권성동 당시 원내대표 등 ‘윤핵관’ 쪽이 당 지도부 교체를 목적으로 인위적으로 당의 비상상황을 만들었다고 판단했다. 그러면서 “정당의 자율성 원칙에 따라 정당 내부 의사결정은 최대한 존중돼야 하지만, 그렇더라도 당원 의사를 반영해야 한다는 정당 민주주의 원칙과 민주적 내부질서를 해하는 경우까지 허용될 수 없다”고 했다. 재판부는 국민의힘 당헌·당규, 헌법(정당은 그 목적·조직과 활동이 민주적이어야 한), 정당법 조항을 따져 이같이 판단했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the other hand, two months later, the same court did not accept former leader Lee's application for a provisional injunction to suspend the effect of the People Power Party's 'second transition to an emergency committee'. The reason was that the People Power Party had revised its party constitution to "specifically and clearly define the criteria for a party emergency, leaving no room for controversy," which had been ambiguous during the first emergency committee transition. At the time, the court stated, "Regardless of the evaluation by party members and the public (regarding the party constitution revision), there are no defects significant enough to affect the validity of the party constitution revision." Synthesizing this, the court primarily examined △whether the People Power Party was in an emergency situation (principle of party autonomy), △whether it followed the requirements and procedures of the People Power Party's constitution and rules (principle of party democracy), and △whether it exceeded the limits permitted by the Constitution and the Political Parties Act (principle of party democracy). (반면 두 달 뒤 같은 재판부는 국민의힘의 ‘2차 비대위 전환’에 대해서는 이 전 대표가 효력 정지 가처분 신청을 했지만 받아들이지 않았다. 국민의힘이 당헌 개정을 통해 1차 비대위 전환 때는 모호했던 당의 비상상황 발생 기준을 “논란의 여지가 없도록 구체적으로 명확하게 정했다”는 이유에서다. 당시 재판부는 “(당헌 개정에 대한) 당원과 국민의 평가는 별개로, 당헌 개정의 효력에 영향을 미칠 만한 하자가 있다고 할 수 없다”고 했다. 이를 종합하면, 법원은 △국민의힘이 비상상황이었는지(정당 자율성 원칙) △국민의힘 당헌·당규의 요건과 절차를 따랐는지(정당 민주주의 원칙) △헌법과 정당법이 허용하는 한도를 넘었는지(정당 민주주의 원칙)를 주요하게 따졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Can the Court Judge the Betrayal Felt by People Power Party Members? (국힘 당원 배신감을 법원이 판단할 수 있을까)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If the Han Dong-hoon expulsion case also goes to court, it is expected that the hearing and judgment will proceed under a similar framework. The People Power Party's constitution and rules stipulate both the rights and duties of party members. Reasons for disciplinary action against party members include: △When committing acts extremely harmful to the party, △When violating current laws and regulations or the party constitution, rules, or ethics code, causing hindrance to party development or causing a loss of public support as a result of such acts, △When disobeying party orders without justifiable reason, failing to fulfill duties as a party member, or damaging the party's prestige. (한동훈 제명 사건 역시 법원으로 간다면, 이와 유사한 얼개로 심리와 판단이 이뤄질 것으로 보인다. 국민의힘 당헌·당규는 당원의 권리와 함께 의무를 규정하고 있다. 당원 징계사유로는 △당에 극히 유해한 행위를 하였을 때 △현행 법령 및 당헌·당규·윤리규칙을 위반하여 당 발전에 지장을 초래하거나 그 행위의 결과로 민심을 이탈케 하였을 때 △정당한 이유 없이 당명에 불복하고 당원으로서의 의무를 이행하지 아니하거나 당의 위신을 훼손하였을 때를 규정하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, in this case, it may not be easy for the court to examine whether the level of the expulsion penalty was appropriate. In past cases like the expulsion of National Assembly members, the criteria often involved matters like political realignments such as leaving the party or allegations of misconduct, where the standards for 'inside the party' and 'outside the party' were not significantly different. Although the court's interpretation of 'party emergency' intervened in former leader Lee Jun-seok's case, this can also be seen as a case where intervention and judgment from 'outside the party' (the court) were relatively easier because the party constitution had provisions for emergency committee transition. (다만 법원이 이번 사안에서는 제명 처분이 적정했는지 징계 수위를 따지기는 쉽지 않을 수 있다. 과거 국회의원 제명 사건 등의 경우 탈당 같은 정치적 이합집산이나 비위 의혹 등 ‘당 내부’와 ‘당 바깥’의 기준이 크게 다르지 사안인 경우가 많았다. 이준석 전 대표 사건 역시 ‘당 비상상황’에 대한 법원의 해석이 개입했지만, 이 역시 당헌에 비대위 전환 요건이 있다는 점에서 ‘당 바깥’(법원)의 개입과 판단이 비교적 수월했다고 볼 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In contrast, the People Power Party member bulletin board incident, which started from allegations that former leader Han and his family posted articles criticizing and condemning the presidential couple, is based on the difficult-to-quantify internal sentiment of the People Power Party regarding 'political betrayal'. The bulletin board incident erupted during a period of daily head-on clashes between the President and the ruling party leader, followed by the declaration of a '12.3 state of emergency', and later, former leader Han and the People Power Party mainstream became completely politically estranged during the National Assembly impeachment motion process against former President Yoon Suk-yeol. (반면 한 전 대표와 그 가족이 대통령 부부를 비판·비난하는 글을 게시했다는 의혹에서 출발한 국민의힘 당원게시판 사건은, ‘정치적 배신’이라는 계량하기 힘든 국민의힘 내부 정서를 기반으로 한다. 대통령과 여당대표가 연일 정면으로 충돌하는 과정에서 당원게시판 사건이 불거졌고, 이어 12·3 비상계엄이 선포됐고, 이후 윤석열 전 대통령에 대한 국회 탄핵소추 과정에서 한 전 대표와 국민의힘 주류는 정치적으로 완전히 틀어졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The composition of People Power Party members has also changed significantly since former leader Han was elected, with hardline party members opposing the presidential impeachment joining the party. While the pro-Han Dong-hoon side claims 'freedom of expression', a significant portion within the party appears to no longer tolerate Han Dong-hoon's style of rhetoric, which stubbornly insists 'can't we even criticize this much?' and 'there's no legal problem' without a single apology. In this situation, it may not be easy for the court to make a judgment that 'expulsion based on bulletin board posts of this level is inappropriate.' Judicial intervention itself in a party's decision made according to political logic (autonomy of party operation) becomes a significant burden. However, it is expected that the court will make a comprehensive judgment considering factors such as the strong criticism in the 'Alternative and Future' statement, signed by nearly a quarter of People Power Party lawmakers, which labeled former leader Han's expulsion as "anti-democratic." (국민의힘 당원 구성 역시 대통령 탄핵에 반대하는 강성 당원들이 입당하면서 한 전 대표가 선출됐을 때와 상당히 달라졌다. 친한동훈계 쪽은 ‘표현의 자유’라고 주장하지만, 당내 상당수는 사과 한마디 없이 ‘이 정도 비판도 못 하느냐’ ‘법적으로 문제없다’고 버티는 한동훈식 화법을 더는 인내하지 않겠다는 것으로 보인다. 이런 상황에서 재판부가 ‘이 정도 수위의 게시판 글을 가지고 제명까지 하는 것은 부적절하다’는 판단을 하기는 쉽지 않을 수 있다. 정당이 정치적 논리에 따라 내린 의사결정(정당 운영의 자율성)에 대한 사법부의 개입 자체가 큰 부담이 되는 셈이다. 다만 국민의힘 소속 의원 4분의 1 가까이 참여한 ‘대안과 미래’ 성명에서 한 전 대표 제명을 “반민주적”이라고 강하게 비판한 것 등을 종합적으로 판단할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ultimately, the key issues are likely to be whether the procedures stipulated by the party constitution and rules were properly followed during the expulsion process, and if there were any procedural defects, whether they fall within the scope permitted by the Constitution and the Political Parties Act. The procedures for convening the Ethics Committee and the deliberation period could also become issues. (결국 제명 처분 과정에서 당헌·당규가 정한 절차 등을 제대로 지켰는지, 일부 절차적 하자가 있다면 헌법과 정당법이 허용하는 범위 내인지 여부가 쟁점이 될 것으로 보인다. 윤리위원 소집 절차와 심의 기간 등도 문제가 될 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former leader Han revealed that both the Party Affairs Audit Committee and the Ethics Committee sent him text messages regarding the disciplinary matter only one or two days before their respective resolutions. This emphasizes that he was not given a proper opportunity for explanation while disciplining a party member who had served as party leader. (한 전 대표는 당무감사위원회와 윤리위원회 모두 의결 하루이틀 전에야 자신에게 징계 안건 관련 문자메시지를 보냈다고 밝혔다. 당대표를 지낸 당원을 징계하면서 제대로 된 소명 기회를 주지 않았다는 것을 강조한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the explanation procedure, the People Power Party rules stipulate: △The subject of disciplinary review may appear before the committee and explain the relevant matters. However, if the disciplinary reason is serious and clear, the explanation procedure may be omitted by a majority vote of the committee's incumbent members. △If the subject of disciplinary review does not comply despite being requested to appear, it is considered that there is no intention to make a statement. △The subject of disciplinary review may provide an explanation in writing or through a third party. (국민의힘 당규는 소명 절차와 관련해 △징계심의 대상자는 위원회에 출석하여 해당 사항에 관하여 소명할 수 있다. 다만, 징계사유가 중대하고 명백한 경우에는 위원회 재적위원 과반수의 의결로 소명 절차를 생략할 수 있다 △징계심의 대상자에게 출석요구를 하였음에도 불구하고 불응한 경우에는 진술의 의사가 없는 것으로 본다 △징계심의 대상자는 서면 또는 제3자를 통하여 소명할 수 있다고 규정한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party side could argue that: △Guaranteeing an explanation opportunity is not a mandatory requirement, △More than a year has passed since the bulletin board incident erupted, △During this period, the party internally requested confirmation of facts from former leader Han multiple times, and △They effectively provided an explanation opportunity, as seen when former leader Han recently sued Party Affairs Audit Committee Chairman Lee Ho-seon, claiming the bulletin board-related announcement was fabricated. (국민의힘 쪽에선 △소명 기회 보장은 의무 사항은 아니며 △당원게시판 사건이 불거진 지 1년이 넘었고 △이 기간 당 내부에서 여러 차례 한 전 대표에게 사실 확인을 요구했으며 △최근 한 전 대표가 당원게시판 관련 발표가 조작됐다며 이호선 당무감사위원장을 고소하는 등 사실상의 소명 기회를 줬다고 주장할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 15th, while Leader Jang's decision to suspend the expulsion resolution until the retrial request deadline also has aspects of pausing to address concerns inside and outside the party, it was also clearly intended to block former leader Han's procedural objections by taking the appearance of having followed proper disciplinary procedures. On the other hand, former leader Han's decision to abandon the guaranteed appeal procedure while suing the party could work against him in the court's judgment from a procedural standpoint. (15일 장 대표가 재심 청구 기한까지 제명 의결을 보류한 것은 당 안팎의 우려에 숨고르기하는 측면도 있지만, 징계 절차를 제대로 밟았다는 모양새를 취하며 한 전 대표의 절차 시비를 차단하려는 의도 역시 깔렸다. 반면 한 전 대표가 당을 상대로 소송까지 내면서도 보장된 구제 절차를 포기하는 것은 절차적 측면에서 법원 판단에는 불리하게 작용할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even if He Returns to the People Power Party, His Political Prospects Are Uncertain (국힘 복귀해도 정치적 활로는 미지수)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If former leader Han files for a provisional injunction, when might the court's judgment come? Given that he is currently an ordinary party member without a party position, a quick judgment like in former leader Lee Jun-seok's case may not be forthcoming. However, considering the possibility of running in the June 3 local elections or National Assembly by-elections, a decision could be made sooner to accommodate the party's nomination process or former leader Han's own candidacy schedule. (한 전 대표가 가처분 신청 등을 낼 경우 법원 판단은 어느 시점에 나올까. 현재 당직이 없는 평당원이라는 점에서 이준석 전 대표 때처럼 빠른 판단이 나오지 않을 수 있다. 반면 6·3 지방선거 또는 국회의원 재보궐 선거 출마 가능성을 염두에 둔다면, 당의 공천 업무나 한 전 대표 본인의 출마 일정을 고려해 이른 시일 안에 결정을 내릴 수도 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The National Assembly Research Service published a report on the 30th of last month titled 'Types and Improvement Directions for the Judicialization of Politics'. The report separately addressed 'trials on internal party issues', presenting the types, problems, and improvement measures for cases where "the judiciary intervenes in a decision made by a party according to political logic." It stated, "When a lawsuit is filed regarding a party's internal actions, the court can review their illegality and suspend their effect or confirm their invalidity. However, even with a court ruling, the court cannot directly issue a judgment that shapes the party's actions in a specific manner." (국회입법조사처는 지난달 30일 ‘정치의 사법화의 유형과 개선 방향’ 보고서를 펴냈다. 보고서는 ‘정당 내부 문제에 대한 재판’을 따로 다루며 “정당이 정치적 논리에 따라 한 의사결정에 대해 사법부가 개입”하는 유형과 문제점, 개선 방안을 제시했다. 그러면서 “법원은 정당의 내부 행위에 대해 소가 제기되면 그 위법성을 심사하여 효력을 정지하거나 효력이 무효라는 점을 확인할 수 있다. 그러나 법원의 판결이 있더라도 법원이 직접 정당의 행위를 특정한 방식으로 형성하는 판결을 할 수는 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Within the People Power Party, the view that 'Han Dong-hoon's explanation and apology were insufficient, and the Ethics Committee's expulsion penalty was excessive' is predominant. This is an order to former and current party leaders Han Dong-hoon and Jang Dong-hyeok to find a political solution to avoid catastrophe and mutual destruction. However, in political circles, the two are evaluated as prioritizing performance and public opinion play over political capability. Their party foundations are weak, and the 'traitor' frame has solidified. Even if former leader Han makes a comeback, whether he can find a political path within the party is another question. (국민의힘 내부에서는 ‘한동훈의 소명과 사과는 부족했고, 윤리위의 제명 처분은 과했다’는 양비론이 우세하다. 전·현직 당대표인 한동훈·장동혁 두 사람에게 파국을 피하고 공멸을 막을 정치적 해법을 찾으라는 주문이다. 다만 정치권에서 두 사람은 정치력보다는 퍼포먼스와 여론플레이가 앞선다는 평가를 받는다. 당내 기반은 허약하고 배신자 프레임은 굳어졌다. 한 전 대표가 살아 돌아온다 한들, 당 안에서 정치적 활로를 찾을 수 있을까는 또 다른 문제다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Nam-il &lt;a href="mailto:namfic@hani.co.kr"&gt;namfic@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김남일 기자 &lt;a href="mailto:namfic@hani.co.kr"&gt;namfic@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240073.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0115/20260115504297.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:35:05 +0000</pubDate></item><item><title>[Briefing] First Ruling on Rebellion Today! Yoon Suk-yeol's 'Obstruction of Arrest' Verdict ([뷰리핑] 오늘 내란 첫 선고! 윤석열 ‘체포 방해’ 판결)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240079.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0116/20260116500414.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Host: Kwon Tae-ho, Editorial Desk Chief, The Hankyoreh. Guests: Ha Eo-young, The Hankyoreh Politics Team Reporter; Jang Hyun-joo, Attorney; Seo Young-ji, The Hankyoreh Politics Team Reporter (진행: 권태호 한겨레 논설위원실장. 출연: 하어영 한겨레 정치팀 기자, 장현주 변호사, 서영지 한겨레 정치팀 기자)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yoon's 'Obstruction of Arrest' First Trial Ruling Today... First Verdict Related to Rebellion / Aftermath of 'Han Dong-hoon's Expulsion', Backlash Within People Power Party... Jang Dong-hyeok 'In a Bind' / Jang Dong-hyeok, 'Hunger Strike' Over Special Prosecutor... A Move to Shift the Situation? / 'Second Special Prosecutor Act' to be Handled in Plenary Session Today / Kim Kyeong, "Kang Seon-woo's Side First Proposed Nomination Donation"... Police Conducting High-Intensity Investigation / 'Lee Hye-hoon Memorandum' Emerges... Suspicion of 'Request to Quash Investigation' to Yoon Suk-yeol / Ruling and Opposition Party Leadership, Luncheon at the Blue House Today... People Power Party Absent / Blue House's Position on Issues Like 'Road Prosecutors' Office' Controversy? / Interview with Kim Yong-beom, Blue House Policy Office Chief, What are the Key Points? Please tune in for today's (January 16) Briefing. (윤, ‘체포 방해’ 오늘 1심 선고…내란 관련 첫 판결 / ‘한동훈 제명’ 후폭풍, 국힘 내부 반발…장동혁 ‘난감’ / 장동혁, 특검 관련 ‘단식’…국면전환용? / ‘2차 특검법’ 오늘 본회의 처리 / 김경, “강선우 쪽, 공천 헌금 먼저 제안”…경찰 고강도 조사 / ‘이혜훈 비망록’ 등장…윤석열에 ‘수사무마 청탁’ 의혹 / 여야 지도부, 오늘 청와대서 오찬…국힘은 불참 / ‘도로 검찰청’ 논란 등 현안 관련 청와대 입장은? / 김용범 청와대 정책실장 인터뷰, 주요 내용은? 오늘(01월 16일) 뷰리핑 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240079.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0116/20260116500414.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:34:49 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Yong-beom: "New Nuclear Power Plants Inevitable"... Considering Increasing Progressive Rates for 'Smart Single-Home' Property Tax [Interview] (김용범 “신규 원전 불가피”…‘똘똘한 한 채’ 보유세 누진율 상향도 검토 [인터뷰])</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240082.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/420/imgdb/original/2026/0116/20260116500595.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김용범 청와대 정책실장이 14일 오후 청와대에서 한겨레와 인터뷰를 하고 있다. 류우종 선임기자 wjryu@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kim Yong-beom, the Senior Presidential Secretary for Policy, stated that the property tax and capital gains tax brackets for 'smart single-homes' (high-value single homes with strong investment potential) should be further subdivided and their progressive rates increased. He also said that to meet the power supply demands of the semiconductor industry, "the construction of new nuclear power plants is inevitable." (김용범 청와대 정책실장이 ‘똘똘한 한 채’(투자가치가 높은 고가 1주택)의 보유세와 양도세 과세표준 구간을 한층 세분화하고 누진율을 더 높이는 방안을 검토해야 한다고 밝혔다. 또 반도체 산업이 요구하는 전력 공급을 위해 “신규 원자력 발전소 건설이 불가피하다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In an interview with The Hankyoreh on the 14th, Secretary Kim said, "Once the supply policies are announced and housing prices stabilize somewhat, then we need to consider the tax issue." He added, "There are proposals to apply property taxes differently by creating more detailed brackets, like 2 billion, 3 billion, 4 billion won, even for single homes, similar to income tax. This is an issue that needs serious consideration." He implied that while income tax applies a progressive system with a top rate as high as 45%, the property and capital gains taxes on housing are not as sophisticated, raising issues of tax equity. (김 실장은 지난 14일 한겨레와 한 인터뷰에서 “공급 정책이 발표되고 주택 가격이 좀 안정되면 그 다음엔 세금 문제를 고민해봐야 할 것”이라며 “같은 한 채라도 소득세처럼 20억, 30억, 40억원 등 구간을 더 촘촘히 해 보유세를 달리 적용하자는 제안이 있는데, 진지하게 고민해봐야 할 문제”라고 말했다. 소득세는 누진제가 적용되고 최고세율도 45%나 되지만, 주택에 매기는 보유세와 양도세는 그보다 정교한 체계가 아니어서 조세 형평성에 문제가 있다는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretary Kim stated that the construction of new nuclear power plants is inevitable. He said, "Semiconductors are in such high demand that they can't be sold due to lack of supply. (If things continue as they are,) we may not be able to supply the electricity demanded by Samsung and SK." He added, "While pondering how to solve the power problem in this small country, the construction of new nuclear power plants is inevitable." The following is a Q&amp;A with Secretary Kim. (김 실장은 신규 원전 건설은 불가피하다고 했다. 김 실장은 “반도체는 지금 물건이 없어 못 팔 정도인데, (지금 상태로 가면) 삼성과 에스케이(SK)가 요구하는 전기를 공급 못 하게 될 수도 있다”며 “이 좁은 나라에서 전력 문제를 어떻게 풀지 (고민하는데), 신규 원전 신설은 불가피하다”고 말했다. 다음은 김 실장과 일문일답.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—When will the real estate supply measures be announced? (—부동산 공급 대책은 언제 발표되나)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"There is already a certain amount (of supply) that has been finalized, and an announcement could be made. However, the market is expecting more than is realistic. In the case of the Yongsan district, opinions are converging significantly with the Seoul Metropolitan Government. We could also pursue complex development of government-owned land or old public buildings like police stations and post offices. There are various plans, such as relocating public institutions and developing those sites into housing land, or increasing housing in areas already under development like Yongsan. We need to gather these agreements to create a meaningful number. We are considering a fairly large scale for new development, including significant sites that were not considered in the past, like the Taereung Athletic Training Center (Taereung CC)." (“지금도 어느 정도 (정리가) 마무리된 물량이 있고, 발표는 할 수 있다. 다만 시장에서 기대하는 정도 이상으로 의욕을 부리고 있다. 용산지구 같은 경우는 서울시와도 꽤 의견이 많이 근접해가고 있다. 파출소, 우체국 등 정부의 국유지나 노후 청사 등을 복합개발 할 수도 있다. 공공기관을 이전시키고 그곳을 택지로 개발하거나, 용산 같이 개발이 진행 중인 곳에 주택을 늘리는 등 여러 계획이 있다. 이런 합의들을 모아서 의미 있는 숫자를 만들어야 한다. 태릉체력단련장(태릉CC) 등 이런 정도에 해당하는 굵직한, 과거에 고려하지 않았던 곳까지 포함해 신규로 개발할 수 있는 꽤 큰 규모를 생각하고 있다”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Why is it being delayed? (—늦어지는 이유는)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"We need to conduct sufficient preliminary consultations to build trust before announcing. We shouldn't announce something only to face immediate backlash from local residents. We should announce when (residents, relevant ministries, etc.) are about 50-70% in agreement." (“신뢰를 줄 수 있을 정도의 사전 협의를 한 다음에 해야 한다. 발표했는데 바로 지역 주민들이 반발하면 안 될 것 아닌가. (주민, 이전 부처 등) 50∼70%는 동의를 했을 때 발표해야 한다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Supply measures will take at least 3-4 years. Are other measures being considered? (—공급대책은 빨라야 3~4년 뒤다. 다른 대책도 검토되나)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Measures like the June 27 measures announced last year are temporary brakes. Amidst the normalization of constitutional order and the economy, it seemed housing prices would race ahead beyond normalization, so brakes were applied. We can't keep dragging this on indefinitely. We are aware that the younger generation has demand to move to larger homes through borrowing, and that the current situation is disadvantageous for them. Once housing supply is announced and the market stabilizes a bit, then we need to consider the tax issue. When people talk about a 'smart single-home,' there are homes worth 1 billion won, 5 billion won, and 10 billion won. Yet, they are all treated as a single home, and if held long-term, they all get the same deduction of up to 80%. There is much discussion about whether this method is effective and fair in terms of tax equity. Now, there are proposals to differentiate tax benefits by bracket, like 2 billion, 4 billion, 10 billion won, even for single homes, similar to income tax. The progressive system for income tax is not perfect, but it has been refined considerably over a long period. However, property tax and capital gains tax are not like that. So, we are carefully reviewing and researching (the tax system) to refine it according to the characteristics (of real estate)." (“지난해 내놓은 6·27 대책 등은 일시적으로 걸어놓은 브레이크다. 헌정 질서도, 경제도 정상화되는 와중에 부동산 가격이 정상화를 넘어 더 빨리 내달릴 것 같으니 브레이크를 건 것이다. 이대로 계속 끌고 갈 수 없다. 청년 세대는 차입을 통해 더 큰 주택으로 옮겨가려는 수요가 있는데, 젊은 세대에게 현재 상황이 불리하다는 점을 알고 있다. 주택공급이 발표되고 조금 안정화되면 그다음에는 세금 문제를 고민해야 할 것이다. 흔히 ‘똘똘한 한 채’라고 했을 때, 10억짜리 한 채도 있고, 50억, 100억짜리 한 채도 있다. 그런데 다 똑같은 한 채라서, 장기 보유하면 다 똑같이 80%까지 공제해준다. 이 방법이 효과적인지, 조세 형평에 맞는지에 대해 많은 논의가 있다. 이제는 같은 한 채라도 소득세와 같이 20억, 40억, 100억 등 구간별로 차등화해 세제 혜택을 달리하자는 제안이 있다. 소득세에 대한 누진제도는 완벽하지 않지만, 오랜 기간에 걸쳐 상당히 정교하게 갖춰나갔다. 그런데 보유세나 양도소득세 등은 그렇지 않다. 그래서 (부동산의) 특성에 맞게, 다시 (세제를) 정교하게 검토하고 연구하고 있다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Will the Land Transaction Permit System be maintained until the end of this year? (—토지거래허가제는 올해까지 계속 유지되나)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Looking at the Act on Reporting of Real Estate Transactions, it stipulates checking housing price trends once a year. We need to review it again at that time. (So it will be maintained until the end of this year?) It should be." (“부동산 거래신고 등에 관한 법률을 보면 1년마다 한 번씩 집값 동향을 점검하게 돼 있다. 그때 다시 리뷰해야 한다. (올해 말까지는 일단 유지되는 건가) 그래야 할 거다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Are tax measures like property tax increases also under review? (—보유세 인상 등 세금조처도 검토하나)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Looking at the government's expression when announcing the October 15 measures, it says 'comprehensive review.' The intent is to review property, capital gains, and acquisition taxes overall for tax equity and real estate market stability." (“10·15 대책 발표 당시 정부의 표현을 보면 ‘종합 검토’를 한다고 되어 있다. 조세 형평, 부동산 시장 안정 등을 위해 보유·양도·취득세 전반을 검토한다는 취지다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—The 'deferral of the heavy capital gains tax on multiple homeowners' was omitted from the '2026 Economic Growth Strategy' earlier this month. (―‘다주택자 양도세 중과 유예’가 이달 초 ‘2026 경제성장 전략’에 빠졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Since there is still time until (the current deferral deadline of) May 9th, internal review is ongoing. Rather than announcing close to the deadline, we will announce with a bit more leeway. We will discuss the government's policy direction around February or March at the latest." (“(현재 유예 시한인) 5월9일까지는 아직 시간이 있는 만큼 내부적으로 검토는 계속하고 있다. 임박해서 (발표)하기보다는 조금 더 여유있게 발표할 것이다. (늦어도) 2월이나 3월쯤에는 정부의 정책 방침을 얘기할 것이다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—What about the Reconstruction Excess Profits Recovery System? (—재건축 초과이익 환수제는)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"In the past, the ruling party (Democratic Party of Korea) held the position that it should not be abolished. The Yoon Suk-yeol administration announced it would abolish it, but hasn't it not been implemented? The system remains in place. We also have various internal opinions, but they haven't been consolidated yet." (“과거에 여당(더불어민주당)은 없애서는 안 된다는 입장이었다. 윤석열 정부는 폐지하겠다고 발표했는데 실행이 안 된 것이지 않냐. 제도는 그대로 있는 상황이다. 우리 내부적으로도 여러 의견이 있지만 아직 모아지지 않았다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Are measures like strengthening jeonse loan regulations or including jeonse loans in the Debt Service Ratio (DSR) calculation being considered? There is talk of strengthening regulations. (—전세대출 규제 강화나, 전세대출을 총부채원리금상환비율(DSR) 산정 범위에 포함하는 방안도 고려하나? 규제를 강화한다는 이야기가 있는데)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"It's only been a few months since the last jeonse (related regulations). What more would we do?" (“지난번에 전세 (관련 규제) 한지 몇 달이나 됐다고 뭘 또 하겠나.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—The exchange rate has risen again to 1470 won. (—환율이 다시 1470원으로 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"It's because we are investing too much for the future. Net foreign assets are continuously accumulating. It's like investing more diligently than what we've earned. Analysts and foreign investors do not view this year's exchange rate outlook so pessimistically. From April, when Korean government bonds are included in the World Government Bond Index (WGBI), an estimated maximum of $7 billion is expected (to enter the country). Once included, since they follow the index, everyone predicts (foreign funds) will flow into (domestic) bonds." (“우리가 미래를 위해 너무 많은 투자를 하고 있기 때문이다. 해외 순자산은 계속 쌓이고 있다. 번 거보다 더 열심히 투자를 하는 셈이다.&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;애널리스트들이나 해외 투자자들은 올해 환율 전망을 그렇게 나쁘게 보지 않는다. 4월부터 세계국채지수(WGBI)에 한국 국채가 편입되면 최대 70억 달러 정도가 (국내에 들어올 것으로) 예상한다. 편입되면 지수 추종을 하기 때문에 (해외 자금이 국내) 채권 쪽으로 많이 들어올 거라고 다 예상을 한다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—There is the issue of decreasing foreign exchange reserves. Is there no problem with the annual $20 billion investment in the U.S.? (—외화보유액 감소 문제가 있다. 대미투자 연간 200억 달러 투자 문제없나)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"I have said many times that if the foreign exchange market becomes unstable, we won't send money (to the U.S.). When I negotiated with U.S. Secretary of Commerce Howard Lutnick, I also said, 'If foreign exchange becomes unstable, tariffs and MOUs will be unnecessary.' The U.S. also knows that if the 'foreign exchange market' is shaken, support for their program will decrease." (“환율시장이 불안해지면 (미국에) 돈을 안 보낼 거라고 여러 번 말했다. 내가 하워드 러트닉 미국 상무장관과 협상할 때도 ‘외환이 흔들리면, 관세, 양해각서(MOU)가 아무 필요 없을 거’라고 얘기했다. 미국도 ‘외환 마켓’이 흔들리면 자기들 프로그램에 대한 지지가 떨어지는 걸 안다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Are there measures to attract 'seohakgaemi' (Korean retail investors in overseas stocks)? (—‘서학개미’를 유인하는 방안이 있나)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"There are various reasons why 'seohakgaemi' invest (in overseas stocks). In the U.S. market, there are many products possible, like leveraged products or single-stock ETFs, that are not possible in Korea. So I asked the Financial Services Commission, 'Why can't we do what's possible on Nasdaq?' They say it's risky, but people are all doing it (in the U.S.), so why can't they do it here? I'm not sure if they can evade responsibility under the pretext of not exposing our investors to risky products, but I think it's a problem. Why can't we provide products available in more advanced markets? Such aspects are also being reviewed quickly for new products." (“서학개미라는 분들이 (해외주식에) 투자하는 여러 이유가 있다. 미국 시장에서는 가능한 상품 중 레버리지 상품이나 개별주식 상장지수펀드(ETF) 등 한국에는 불가능한 것들이 많이 있다. 그래서 제가 금융위에 ‘나스닥에서 가능한 걸 왜 우리는 못하게 하냐’고 했다. 위험하다고 하지만, 사람들이 다 (미국에 가서) 하고 있는데 왜 여기서는 못하게 하냐. 우리 투자자들을 위험 상품에 노출시키지 않았다는 취지로 책임을 회피할 수 있는지 모르겠지만, 나는 문제라고 생각한다. 앞서나간 시장에 있는 상품을 왜 우리는 제공하지 못하나. 그런 부분들도, 지금 빨리 새로운 상품을 검토하고 있다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—There is also talk of interest rate hikes. (—금리 인상 얘기도 나온다)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Structurally, (domestic capital) flowing overseas is also clearly due to interest rate differences. I don't know what the Bank of Korea Governor will do, but it's difficult to lower rates further now. The U.S. will likely move significantly towards lowering rates. So ultimately, the interest rate gap between Korea and the U.S. will narrow. Therefore, looking at the whole year, there aren't many fundamental factors that would cause the Korean won to weaken further." (“구조적으로 (국내 자본이) 해외 쪽으로 가는 것은 금리 차이도 분명한 요인이다. 한국은행 총재가 어떻게 하실지 모르겠지만, 지금 더 내리기는 어렵다. 미국은 내리는 쪽으로 많이 갈 것이다. 그러니 결국 한미 간 금리 격차가 줄어들 것이다. 그러니까 올해를 전체로 놓고 보면, 펀더멘탈적으로 원화가 약세가 더 심해질 요인은 많지 않다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Regarding tariffs, a U.S. Supreme Court ruling is pending. (—관세 관련해 미국 연방대법원 판결을 앞두고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The U.S. is in a hurry. But ultimately, they will find another way themselves. They might look for legal clauses, but (the agreement between Korea and the U.S.) will not be nullified." (“미국이 다급한 것이다. 하지만 결국 자기들도 다른 방법을 찾을 것이다. 조문을 찾거나 하겠지만, (한미 간 합의 내용이) 무력화되진 않는다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Coupang is being uncooperative with the joint public-private investigation. (—쿠팡이 민관합동조사에 비협조적이다)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Coupang is currently acting too unlawfully, and this approach is problematic. It has overwhelming influence in our national economy and purchasing, but the fact that its headquarters is offshore and not fully under our jurisdiction is a significant problem. We need to consider this internally. In Coupang's case, when they came to the National Assembly and said 'Korean doesn't work,' you can imagine how outraged the public feels. When expressions like 'Korea is discriminating like this' emerge in the U.S. House of Representatives, it becomes a source of conflict. Director Yeo Han-gu explained to U.S. House members, the Korean Embassy in the U.S. also explained, and such efforts need to be made extensively." (“쿠팡은 지금 너무 위법하고, 이런 식으로 하면 문제가 있다. 우리나라 국민 경제와 구매에서 압도적인 영향력이 있는데, 본사가 역외에 있고, 우리 관할권에 완벽하게 들어와 있지 않은 건 꽤 큰 문제다. 우리 내부적으로 고민해봐야 한다. 쿠팡의 경우 국회에 와서 ‘한국말이 안 통한다’고 하니까 국민들 입장에서 얼마나 공분이 되냐. 미국 하원에서 ‘한국이 이렇게 (차별)하고 있다’는 표현이 나오니까 갈등의 요인이 돼 버렸다. 여한구 본부장이 미 하원의원들에게 설명하고, 주미 한국대사관도 설명했고, 그런 노력도 많이 해야 한다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Regarding the Online Platform Act (Onple Act), regardless of the Coupang situation, do you believe a certain level of regulation is necessary in the platform business? (—온라인플랫폼법(온플법)은 쿠팡 사태와 상관없이 플랫폼 사업에서 규제가 어느 정도 필요하다고 보나)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"There are a few systemically crucial platforms like Naver, Kakao, and Toss. They have overwhelming importance, but it's hard to say there is a corresponding regulatory or supervisory system. Regulation of platforms is homework. We need to do it domestically, and since there are issues overseas (like those raised about Coupang), that is also an issue. (If the U.S.) claims a violation of the Korea-U.S. joint fact sheet, we will persuade them it's unrelated to Coupang." (“네이버, 카카오, 토스 등 시스템적으로 매우 중요한 플랫폼 몇 개가 있다. 압도적인 중요성을 가졌지만 거기 걸맞은 규제나 감독 체계가 돼 있다고 말하기 어렵다. 플랫폼에 대한 규제는 숙제다. 국내적으로 그렇게 해야 하는데, 해외에서 (쿠팡을 두고 문제를 제기하는) 저런 문제가 있으니 그것도 하나의 이슈다. (만약 미국이) 한미 공동 팩트시트 위반이라고 하면, 쿠팡과 관계없다고 설득할 것이다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Minister of Environment Kim Seung-hwan is speaking about the necessity of nuclear power. Do you believe new nuclear power plants are needed? (—김성환 기후에너지환경부 장관이 원전 필요성을 말하고 있다. 신규 원전이 필요하다고 보나)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Construction of new nuclear power plants is inevitable. The Korea Power Exchange has a power status board where you can see the national power situation. I heard Minister Kim had an identical one installed in his office. When you watch it from the minister's office, you can see live how reserve power drops sharply when night falls and solar power turns off. In that process, the so-called intermittency of renewable energy is said to be keenly felt. Things we read about, that nuclear power needs to provide a certain base load, are all felt firsthand. Even before, we thought 'AI is power,' but semiconductors are also power. They consume an enormous amount of electricity. They are power-hungry monsters. Semiconductor prices are rising because there aren't enough products to sell, and we may not be able to supply the electricity demanded by Samsung and SK Hynix. The rate of increase in demand for semiconductors could be faster than the rate at which we can generate and supply electricity. Ultimately, electricity is the problem. I believe whether we can supply electricity is a matter of life and death. The power problem is a 'century-long plan.' It's not an immediate problem; in fact, (power shortages) won't happen within the Lee Jae-myung administration either. Nevertheless, if we don't act now, it could become a problem in 10 or 15 years. The paradigm has changed beyond handling it with transmission towers. We must solve the electricity problem." (“신규원전 건설은 불가피하다. 한국전력거래소에 전국의 전력 상황을 볼 수 있는 전력상황판이 있는데, 김 장관이 장관실에 똑같은 걸 만들어뒀다고 한다. 장관실에서 보고 있으면, 밤이 되면 태양광이 꺼지면서 예비 전력이 급격하게 주는 상황이 라이브로 보이는 것이다. 그런 과정에서 소위 말하는 신재생에너지의 간헐성이 굉장히 체감된다고 하더라. 원전에서 기저로 (일정 정도 전력을) 깔아줘야 한다는 (이론으로) 읽었던 것들이 다 체감이 되는 것이다. 그전에도 ‘인공지능(AI)은 전력’이라는 생각을 하고 있었는데, 반도체도 전력이다. 엄청나게 전기를 먹는다. 전기 먹는 하마다. 반도체는 물건이 없어서 못 팔정도로 가격이 오르는데, 우리가 삼성과 에스케이(SK)하이닉스가 요구하는 전기를 공급하지 못하게 될 수도 있다. 우리가 전기를 만들어 공급하는 속도보다, 반도체에 대한 수요가 증가하는 속도가 더 빠를 수 있다. 결국 전기가 문제다. 전기를 공급할 수 있느냐가 절체절명의 문제라고 본다. 전력 문제는 ‘백년대계’다. 당장의 문제가 아니고, 사실 (전력 부족은) 이재명 정부 안에 일어날 일도 아니다. 그럼에도 지금 해놓지 않으면 10년, 15년 후에 문제가 될 수 있다. 송전탑으로 (감당)하기에는 패러다임이 달라졌다. 전기 문제를 해결하지 못하면 안 된다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—If semiconductor clusters are established in regions, will there be incentives? (—반도체 클러스터를 지역에 조성하면 인센티브가 있나)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The government cannot dictate to companies. We will provide the transmission networks, locations, and power that companies need. Also, as the President mentioned, we will offer options to companies by reducing corporate taxes in regions far from the metropolitan area and establishing differential electricity rate principles. On the other hand, to some extent, companies must also handle their own power. The government must allow that. We must open up (markets like direct power trading) so companies can produce their own power within limited ranges. KEPCO cannot do everything. The government will provide the grid, and we must collaborate." (“정부는 기업에 이래라저래라 할 수 없다. 우리는 기업이 필요로하는 송전망, 입지, 전력 등을 제공해줄 거다. 또 대통령 말씀처럼 수도권에서 먼 지역에 법인세를 깎아주고, 전기료도 차등 원칙을 정해서 기업에 옵션을 제공할 것이다. 한편 부분적으로는 기업들도 자기 전력을 알아서 해야 한다. 정부는 그걸 허용해줘야 한다. 기업이 제한적인 범위 내에서 스스로 전력을 생산할 수 있도록 (전력 직거래 시장 등을) 개방해줘야 한다. 한전이 다 할 수 없다. 망은 정부가 해주고, 협업해야 한다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Following the National Growth Fund, you've launched a Korean-style sovereign wealth fund. There are concerns about state-controlled public offering funds. (—국민성장 펀드에 이어 한국형 국부 펀드까지 띄웠는데, 관제 공모펀드 우려 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"China is overwhelming manufacturing with 100% planned economy, and the U.S. is also pouring enormous subsidies. The world's top two countries are introducing such state-capitalist elements. That's why we are creating the National Growth Fund. It started when the President initially said he would create a 100 trillion won AI fund, and I expanded the scale to 150 trillion won. It's not about the state actively intervening to dictate, but a plan to use state-owned assets well. Looking back, for example in sectors like telecommunications or platforms, wouldn't it have been good if the state held (strategic stakes) of 10%, 15% in platforms? It's not about us monopolizing. Looking back, how much money did 'Upbit' make? In hindsight, there are many areas the state missed." (“중국은 100% 계획경제로 제조업을 압도하고, 미국도 보조금을 어마어마하게 쏟고 있다. 세계 1,2위 국가가 그렇게 국가 자본주의적인 요소를 도입하고 있다. 그래서 우리도 국민성장 펀드를 만드는 것이다. 처음 대통령이 인공지능(AI) 100조원 펀드를 만든다고 했던 데서 시작됐는데, 제가 150조원으로 규모를 늘렸다. 국가가 적극적으로 이래라저래라 개입하겠다는 게 아니라, 국유재산을 잘 써보자는 구상이다. 통신이라든가 예를 들면 플랫폼 같은 경우에도, 되돌아보면 플랫폼의 10%, 15%씩 국가가 (전략적 지분을) 가지고 있으면 얼마나 좋았겠나. 우리가 독점하겠다는 게 아니다. ‘업비트’같은 경우도 되돌아보면 돈을 얼마나 많이 벌었나. 되돌아보면 국가가 놓친 영역이 굉장히 많다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Is there progress on the six major reforms (regulation, finance, public sector, education, labor, pensions)? (—6대(규제, 금융, 공공, 교육, 노동, 연금) 개혁은 진전이 있나)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Structural reform takes time. We started with ministries during Chuseok and report related content to the President every two weeks after review. It seems unlikely all six reforms will progress at the same pace. In many cases, they must go together with legislation, and there are many difficult parts like the National Pension and Basic Pension. Education also has much to do to align with the AI era. Also, now it's election season, and if we try to reform with half-baked ideas, even possible things won't work, so we are trying to do preparatory work in advance." (“구조개혁은 시간이 걸리는 일이다. 추석 때 부처들과 시작해 이후 2주에 한 번씩 리뷰해 대통령에게 관련 내용을 보고 한다. 6개 개혁이 모두 똑같이 진도가 나갈 것 같지는 않다. 많은 경우 입법과 함께 가야 하고, 국민연금·기초연금 등 어려운 부분이 많기도 하다. 교육 역시 인공지능 시대에 맞는 교육을 맞춰 나가려면 할 일이 많다. 또 이제 선거 시즌이고, 설익은 것으로 (개혁하려 하면) 될 것도 안 되니 미리 준비작업을 하려 한다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Seo Young-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; 고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1240082.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/420/imgdb/original/2026/0116/20260116500595.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:32:54 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Gyu-yeon: "The Serious Crime Investigation Office/Prosecution Service Bill is Not Final... Advisory Committee Resignations Due to Disagreement" (이규연 “중수청·공소청법 확정안 아냐…자문위원 사퇴는 의견 불일치”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240087.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/440/imgdb/original/2026/0116/20260116500810.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이규연 청와대 홍보소통수석이 브리핑을 마친 뒤 취재진과 대화하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 16th, Lee Gyu-yeon, the Senior Presidential Secretary for Public Communication, emphasized that the bill for establishing the Serious Crime Investigation Office and the Prosecution Service, which has sparked controversy including disagreements between the ruling party and the government, is "a draft version announced (by the Prosecution Reform Promotion Team under the Prime Minister's Office)" and "is neither a final nor a provisional version." (이규연 청와대 홍보소통수석이 16일 정부의 중대범죄수사청(중수청)·공소청 설치법안을 두고 당·정 간 이견이 불거지는 등 논란이 거세지자 “(국무총리실 산하 검찰개혁추진단이) 발표한 안은 초안”이라며 “확정안도 잠정안도 아니다”라고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on KBS Radio's 'Breaking News' this morning, the Senior Secretary stated, "The most important overarching principle of the reorganization plan is to prevent judicial institutions from interfering in politics," adding, "I believe there will be absolutely no future incidents that undermine that overarching principle." (이 수석은 이날 오전 한국방송(KBS) 라디오 ‘전격시사’에 나와 “사법기관이 정치에 관여하는 일이 없도록 하는 것이 개편안의 가장 중요한 대원칙”이라며 “앞으로도 그런 대원칙 훼손되는 일이 전혀 없을 거라고 생각한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, regarding the resignation of 6 out of 16 members of the Prosecution Reform Promotion Team's advisory committee in opposition to the government's proposal, he said, "The majority of the advisory committee members expressed the opposite opinion," and suggested, "It seems we can conclude that 'a consensus could not be reached among the advisory committee members.'" (그는 그러면서도 검찰개혁추진단 자문위원 16명 중 6명이 정부 안에 반대해 사퇴한 것을 두고는 “대다수 자문위원은 정반대의 의견을 냈다”며 “‘자문위원 간 의견일치 판단이 안됐다’ 정도로 판단내릴 수 있을 듯”하다고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the continuous allegations surrounding nominee Lee Hye-hoon for Minister of the Office for Government Policy Coordination, the Senior Secretary said, "We are seriously recognizing the public's concerns." He added, "However, this nominee has also immediately stated that (the allegations are) not true," and noted, "(What is emerging now) seems to be a mix of facts and exaggerated allegations." He stated, "A significant portion of the raised allegations should be clarified during the confirmation hearing," and expressed his view that "an explanation meeting the public's expectations will come out during the confirmation hearing." The National Assembly confirmation hearing for this nominee is scheduled for the 19th. (이 수석은 또 이혜훈 기획예산처 장관 후보자를 둘러싼 의혹이 끊이지 않고 제기되고 있는 데 대해선 “국민들의 우려를 무겁게 인식하고 있다”고 했다. 그러면서도 “다만 이 후보자가 즉각 (의혹에 대해 사실이) 아니라고 한 것도 있다”며 “(지금 나오는 것들은) 사실과 과장된 의혹 제기가 혼재된 거라 생각한다”고도 했다. 그는 “제기된 의혹의 상당 부분은 인사청문회에서 해명해야 한다”며 “인사청문회에서 국민 눈높이에 맞는 해명이 나올 거라고 본다”고 밝혔다. 이 후보자에 대한 국회 인사청문회는 오는 19일 열린다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, regarding concerns that the Coupang incident could escalate into a diplomatic and trade conflict between Korea and the US, the Senior Secretary said, "There is even talk of a 'witch hunt' (against Coupang in the US Congress), but for it to be a witch hunt, they (Coupang) must have done nothing. There was a large-scale data leak, and they are not properly cooperating with the hearing." He added, "(To prevent misunderstandings from growing) discussions are being closely held through Korea-US channels." (한편 이 수석은 쿠팡 사태가 한·미 간 외교통상 갈등으로 비화될 수 있다는 우려에 대해선 “(미국 의회에서 쿠팡에 대한 정치적) ‘마녀사냥’이라는 이야기도 나오는데, 자기들(쿠팡)이 한 게 없어야 마녀사냥이지, 대규모 정보유출이 있었고 청문회 협조도 제대로 않고 있다”며 “(오해가 커지지 않기 위해) 한-미 간 채널에서 긴밀히 논의 중”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1240087.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/440/imgdb/original/2026/0116/20260116500810.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:32:32 +0000</pubDate></item></channel></rss>