<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 정치 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/politics/</link><description>Hankyoreh Politics bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 03:57:28 +0000</lastBuildDate><item><title>Cho Kuk: "Public Discussion on Party Merger Just Beginning... Will Definitely Run in June Election" (조국 “합당 공론화 이제 시작…6월 선거, 무조건 출마”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241327.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Cho Kuk: "Public Discussion on Party Merger Just Beginning... Will Definitely Run in June Election" (조국 “합당 공론화 이제 시작…6월 선거, 무조건 출마”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0123/53_17691424992827_20260123501484.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;23일 광주 동구 전일빌딩 245에서 열린 조국혁신당-광주시민단체협의회 간담회에서 조국 대표가 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Cho Kuk, leader of the Cho Kuk Innovation Party, responded on the 23rd to Democratic Party of Korea leader Chung Cheong-rae's proposal for a party merger made the previous day, stating, "We cannot merge by abandoning the Innovation Party's independent vision and values," and "We will break through the current situation by preserving and expanding the Innovation Party's DNA." (조국 조국혁신당 대표가 23일 정청래 더불어민주당 대표의 전날 합당 제안에 대해 “혁신당의 독자적인 비전과 가치를 포기하면서 합당할 수는 없다”며 “혁신당의 디엔에이(DNA)를 지키고 확장하는 방식으로 현 국면을 돌파하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following a meeting with the Gwangju Citizens' Group Council at the Jeonil Building in Gwangju on the 23rd, Leader Cho said during a Q&amp;A session, "Both the Democratic Party and the Innovation Party must go through a public discussion process regarding the merger, and that procedure has just begun for both parties." He added, "Our consistent position is to judge the merger issue in a way that maintains and preserves, then develops and expands, the Innovation Party's political DNA." Cho stated, "While the two parties share the same stance on issues like the impeachment of former President Yoon, prosecutorial reform, or judicial reform, we cannot merge by abandoning the Innovation Party's independent vision and policies on political reform, constitutional amendment, social rights issues, and the public concept of land." He continued, "It should not be viewed from a political engineering perspective as merely the sum of 162 (Democratic Party) seats and 12 (Innovation Party) seats, but as a union of vision and values. If this cannot be achieved, then a merger is not possible." (조 대표는 23일 광주 전일빌딩에서 광주시민단체협의회와 간담회를 마친 뒤 진행된 질의응답에서 “민주당도, 혁신당도 (합당에 대한) 공론화 과정을 반드시 거쳐야 하고, 그 절차가 양당 모두 이제 시작된 것”이라며 “혁신당의 정치적 디엔에이(DNA)를 유지·보존하고, 발전·확대하는 방식으로 합당 문제를 판단한다는 게 일관된 입장”이라고 밝혔다. 조 대표는 “(윤 전 대통령) 탄핵 문제, 검찰 개혁이나 사법개혁은 두 당의 입장이 같지만 정치 개혁과 개헌, 사회권 문제, 토지공개념 문제 등 혁신당의 독자적 비전과 정책을 포기하면서 (합당)할 수는 없다”고 했다. 이어 “단지 (민주당) 162석과 (혁신당) 12석의 합으로 보는 (정치) 공학적 관점이 아니라 비전과 가치의 합으로 봐야 한다. 이것이 이뤄지지 못하면 합당이 안 되는 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding his own future political moves, Cho said, "I have stated many times for a long time that I will definitely run in the June election, and regardless of Leader Chung's merger proposal, I will run." (조 대표 개인의 향후 정치 행보에 대해서는 “오래전부터 (이번 6월 선거에) 반드시 출마한다는 이야기를 여러 번 했고, 정 대표의 합당 제안과 관계없이 (저는) 출마한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cho mentioned plans to hold a general assembly of lawmakers on the 24th and a party affairs committee meeting on the 26th, saying, "Just as there were positions from civil society groups saying 'Absolutely not' or 'You must do it from within (the Democratic Party),' I presume there will be differing opinions within the party as well. I will listen to all discussions and, as party leader, make and pursue a responsible decision." Cho reiterated, "We will break through the current situation by preserving and expanding the Innovation Party's vision, values, and DNA." (조 대표는 오는 24일 의원총회, 26일 당무위원회의를 개최할 예정이라며 “시민사회단체에서도 ‘절대 안 된다’ ‘(민주당에) 들어가서 해야 한다’는 입장이 있었듯 당 내부에도 (이견이) 있을 거라 추측한다. 논의를 다 듣고 당 대표로서 책임 있는 결정하고 추진하겠다”고 했다. 조 대표는 “혁신당의 비전과 가치, 디엔이이를 지키고 확장하는 방식으로 현 국면을 돌파하겠다”고 재차 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241327.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0123/53_17691424992827_20260123501484.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>Foreign Minister Cho Hyun holds Korea-EU Strategic Dialogue in Brussels…"Enhancing cooperation, including summit meetings" (조현 장관, 브뤼셀 한-EU 전략대화…“정상회담 비롯 협력 증진”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241339.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Foreign Minister Cho Hyun holds Korea-EU Strategic Dialogue in Brussels…"Enhancing cooperation, including summit meetings" (조현 장관, 브뤼셀 한-EU 전략대화…“정상회담 비롯 협력 증진”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/647/imgdb/original/2026/0123/20260123501710.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;조현 외교부 장관이 벨기에 브뤼셀 유럽연합(EU) 대외관계청(EEAS)에서 22일(현지시각) 오전 카야 칼라스 유럽연합 외교안보 고위대표와 제2차 한-EU 전략대화를 개최했다. 사진 외교부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs announced on the 23rd that Foreign Minister Cho Hyun held the second Korea-European Union Strategic Dialogue with EU High Representative for Foreign Affairs and Security Policy Kaja Kallas in Brussels, Belgium, discussing plans to promote summit meetings, among other topics. (조현 외교부 장관이 벨기에 브뤼셀에서 카야 칼라스 유럽연합(EU) 외교안보 고위대표와 제2차 한-유럽연합 전략대화를 열어 정상회담 추진 계획 등을 논의했다고 23일 외교부가 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs stated that Minister Cho and High Representative Kallas met at the European External Action Service (EEAS) on the 22nd (local time) and "agreed to continue high-level exchanges, including summit meetings, and held in-depth consultations on ways to enhance substantive cooperation in various fields, including security and defense, and economic and trade issues." In the second year of President Lee Jae-myung's term, the South Korean government plans to pursue a visit by President Lee to Brussels or visits by EU leaders to South Korea to hold a summit with the EU. This strategic dialogue is the second one, following the first Korea-EU Strategic Dialogue held in Seoul in November 2024. In June last year, President Lee Jae-myung held a summit meeting with European Council President António Costa and European Commission President Ursula von der Leyen in Canada on the occasion of attending the G7 summit. (외교부는 조 장관과 카야 칼라스 대표가 22일(현지시각) 유럽연합 대외관계청(EEAS)에서 만나 “정상회담을 비롯한 고위급 교류를 이어나가기로 하고, 안보방위, 경제통상 분야 현안을 포함하여 다양한 분야에서의 실질협력 증진 방안에 대해 심도있는 협의를 했다”고 전했다. 이재명 대통령 취임 2년차인 올해 우리 정부는 유럽연합과 정상회담 개최를 위해 이 대통령의 브뤼셀 방문이나 유럽연합 정상들의 방한을 추진할 계획이다. 이번 전략대화는 지난 2024년 11월 서울에서 제1차 한-유럽연합 전략대화를 개최한 뒤 두번째다. 지난해 6월 이재명 대통령은 주요 7개국(G7) 정상회의 참석을 계기로 캐나다에서 안토니우 코스타 유럽연합 정상회의 상임의장 및 우르술라 폰데어라이엔 유럽연합 집행위원장과 정상회담을 한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs relayed that "Minister Cho assessed that Korea and the EU, as strategic partners, have steadily developed friendly and cooperative relations in various fields, and High Representative Kallas stated that amid the rapidly changing international situation, including the war in Ukraine, there is a need to further expand communication and cooperation between Korea and the EU as strategic partners." (외교부는 “조 장관은 한국과 유럽연합이 전략적 동반자로서 각 분야에서 우호협력 관계를 꾸준히 발전시켜온 점을 평가하였으며, 칼라스 고위대표는 우크라이나 전쟁 등 급변하는 국제정세 속에서 전략적 파트너로서 한-유럽연합 간 소통과 협력을 더욱 확대할 필요가 있다”고 했다고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During this meeting, opinions were exchanged on security, economic issues, as well as major regional situation issues such as the situation on the Korean Peninsula and in Northeast Asia, the war in Ukraine, and the Middle East situation. The two foreign ministers are believed to have discussed not only Korea-EU relations but also each side's responses to shared diplomatic and economic issues, such as pressure from the United States regarding high tariffs and President Donald Trump's proposal to join the Gaza Peace Committee. (이번 회의에선 안보, 경제와 더불어 한반도 및 동북아 정세, 우크라이나 전쟁, 중동정세 등 주요 지역정세 현안에 대한 의견이 오갔다. 두 외교장관은 한-유럽연합 관계 뿐 아니라, 미국의 고율 관세 압박과 도널드 트럼프 대통령이 제안한 가자 평화위원회 가입 등 양쪽이 공유하는 외교·경제 현안에 대한 서로의 대응을 논의했을 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241339.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/647/imgdb/original/2026/0123/20260123501710.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>'Coup Apology' Lee Hye-hoon: "I Have Changed, But What About the People Power Party? It Hasn't." (‘내란 사과’ 이혜훈 “나는 변했다, 국힘은? 안 변해”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241344.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Coup Apology' Lee Hye-hoon: "I Have Changed, But What About the People Power Party? It Hasn't." (‘내란 사과’ 이혜훈 “나는 변했다, 국힘은? 안 변해”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0123/20260123501767.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;2020년 4월3일 미래통합당(국민의힘 전신) 서울 동대문을 이혜훈 당시 국회의원 후보가 동대문구 장안동 일대에서 유세차량을 타고 지지를 호소하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Has the People Power Party sincerely apologized and changed regarding its past defense of the December 3rd coup and former President Yoon Seok-youl? The answer given by Lee Hye-hoon, nominee for Minister of the Office for Government Policy Coordination, who was a member of the People Power Party until about a month ago, was "No." (국민의힘은 12·3 내란과 윤석열 전 대통령을 두둔해 온 것에 대해 진정으로 사과하고 변화했을까. 약 한 달 전까지 국민의힘에 몸담았던 이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 내놓은 답은 “아니요”였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a confirmation hearing held by the National Assembly's Planning and Finance Committee on the 23rd, the nominee apologized for her past record of defending the coup. In response to a question from Democratic Party of Korea lawmaker Kim Young-hwan asking, "Are you willing to apologize to the public here and now for remarks that denied democracy and praised the December 3rd coup?", the nominee lowered her stance again, saying, "I will continue to apologize repeatedly until the public says it's okay." Earlier, in her opening statement at the hearing, she also said, "I once again apologize for having taken a position of flawed judgment from which it is difficult to escape criticism of having sympathized with the coup," and added, "I will make no excuses. The responsibility lies solely with me." (이 후보자는 23일 국회 재정경제기획위원회에서 연 인사청문회에서 자신의 내란 옹호 전력을 사과했다. 이 후보자는 ‘지금 이 자리에서 민주주의를 부정하고 12·3 내란을 찬양한 발언들을 국민들께 사과할 용의가 있느냐’는 김영환 더불어민주당 의원 질의에 “사과는 국민들이 오케이 할 때까지 끊임없이 반복하겠다”며 거듭 자세를 낮췄다. 이 후보자는 앞서 청문회 모두발언에서도 “내란에 동조했다는 비판을 피하기 어려운 잘못된 판단의 자리에 서 있었음을 다시 한번 사과드린다”며 “어떠한 변명도 하지 않겠다. 책임은 오롯이 저에게 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nominee, in her capacity as chairperson of the People Power Party's Seoul Junggu-Seongdong-gu Gap district committee, had defended former President Yoon's unconstitutional and illegal declaration of a state of emergency as a "high-level act of governance" and faced fierce criticism for attending a rally opposing the impeachment of former President Yoon. After being nominated as the first Minister of the Office for Government Policy Coordination on the 30th of last month, her first apology was saying, "I bow my head and apologize to all those who worked hard to overcome the coup in the bitter cold of winter a year ago," and "I was immersed in partisanship and missed the essence of the matter." (이 후보자는 국민의힘 서울 중구성동구을 당협위원장 신분으로 윤 전 대통령의 위헌·위법적 비상계엄 선포를 “고도의 통치행위”라며 두둔하고, 윤 전 대통령 탄핵 반대 집회에 참석한 이력으로 거센 비판을 받았다. 지난달 30일 초대 기획예산처 장관 후보자로 지명되고 난 뒤 “1년 전 엄동설한에 내란 극복을 위해 애쓴 모든 분께 머리 숙여 사과드린다”며 “당파성에 매몰돼 사안의 본질을 놓쳤다”고 말한 것이 첫 사과였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, on this day, the nominee clearly drew a line regarding her former party, the People Power Party. When asked by lawmaker Kim, "Do you believe the People Power Party has apologized, just as you have apologized?", she replied, "Not yet." When asked if she had seen the People Power Party apologize after the court's guilty verdict on the 21st against former Prime Minister Han Duck-soo on charges of performing important tasks for the coup, the nominee said, "I have not seen it." The People Power Party, which had even tried to elevate former Prime Minister Han as a presidential candidate, has not apologized despite the court's ruling that "the December 3rd state of emergency was a coup." (하지만 이날 이 후보자는 친정이었던 국민의힘에 대해서는 확실히 선을 그었다. 그는 ‘이 후보자가 사과한 것처럼 국민의힘도 사과를 했다고 보시냐’는 김 의원의 질의에 “아직은”이라고 답했다. 지난 21일 법원이 한덕수 전 국무총리의 내란 중요임무 종사 혐의에 유죄를 선고한 뒤 국민의힘이 사과한 것을 본 적 있느냐는 질문에도, 이 후보자는 “제가 본 적은 없다”고 말했다. 한 전 총리를 대선 후보로까지 옹립하려 했던 국민의힘은 ‘12·3 비상계엄은 내란’이라는 법원의 판단이 나왔음에도 사과하지 않고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When lawmaker Kim asked again, "Do you admit that the People Power Party has not changed?", the nominee replied, "That is my view." The People Power Party expelled the nominee on the 28th of last month, stating that her agreement to be appointed as a minister in the Lee Jae-myung administration while serving as an incumbent district party committee chairperson was an "act of collaboration" and "the corresponding act." (김 의원이 ‘국민의힘이 변화되지 않았다는 것을 인정하느냐’고 재차 묻자, 이 후보자는 “저는 그렇게 보고 있다”고 말했다. 국민의힘은 현역 당협위원장 신분으로 이재명 정부 국무위원장 임명에 동의한 것은 “부역 행위” “해당 행위”라며 지난달 28일 이 후보자를 제명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shim Woo-sam &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt; (심우삼 기자 &lt;a href="mailto:wu32@hani.co.kr"&gt;wu32@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241344.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0123/20260123501767.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party to Recommend Professor Ko Min-soo as Standing Member of the Broadcasting and Communications Commission (민주당, 방미통위 상임위원으로 고민수 교수 추천키로)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/assembly/1241349.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party to Recommend Professor Ko Min-soo as Standing Member of the Broadcasting and Communications Commission (민주당, 방미통위 상임위원으로 고민수 교수 추천키로)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/559/618/imgdb/original/2026/0123/20260123501912.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;고민수 강릉원주대 교수. 민주언론시민연합 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party of Korea held its Supreme Council meeting on the 23rd and decided to recommend Professor Ko Min-soo of the Department of Law at Gangneung-Wonju National University as the party's standing member of the Broadcasting and Communications Commission. (더불어민주당은 23일 최고위원회의를 열어 방송미디어통신위원회(방미통위) 민주당몫 상임위원으로 고민수 강릉원주대 법학과 교수를 추천하기로 의결했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Professor Ko, a constitutional scholar and former journalist for Jeonju Broadcasting, has served as an investigator for the Korea Communications Commission, a director of the Korean Constitutional Law Association, a research director of the Korean Society for Journalism and Communication Studies, and a director of the Korean Association of Law Professors. The Democratic Party plans to finalize discussions on recommending its non-standing members to the commission soon and pass the recommendation motion at a plenary session of the National Assembly, potentially as early as next week. (고 교수는 전주방송 기자 출신의 헌법학자로 방송위원회 조사관, 한국헌법학회 이사, 한국방송학회 연구이사, 한국법학교수회 이사 등을 지냈다. 민주당은 조만간 자당 몫의 방미통위 비상임위원 추천 논의를 마무리지은 뒤 이르면 다음주 열리는 국회 본회의에서 추천안을 의결할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Currently, the Broadcasting and Communications Commission is operating under a 'two-person system' with Chairman Kim Jong-cheol, recommended by President Lee Jae-myung, and non-standing member Ryu Shin-hwan. If the Democratic Party recommends two members, the commission will secure a quorum for meetings. Commission meetings can be convened with the attendance of four or more members, and agenda items can be passed with the approval of a majority of attending members. The commission is composed of seven members: two (including the chairman) recommended by the President, two by the ruling party, and three by the opposition parties. (현재 방미통위는 이재명 대통령이 추천한 김종철 위원장과 류신환 비상임위원 ‘2인 체제’로 운영되고 있다. 민주당이 위원 2명을 추천하면 방미통위는 개의 정족수를 확보하게 된다. 방미통위 회의는 4명 이상 위원의 출석으로 개의하고, 출석위원 과반 찬성으로 안건을 의결할 수 있다. 방미통위는 대통령이 2명(위원장 포함), 여당이 2명, 야당이 3명을 추천해 7명의 위원으로 구성된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Se-young &lt;a href="mailto:monad@hani.co.kr"&gt;monad@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이세영 기자 &lt;a href="mailto:monad@hani.co.kr"&gt;monad@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/assembly/1241349.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/559/618/imgdb/original/2026/0123/20260123501912.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "KOSPI at 5,000, National Pension Fund Grows by 250 Trillion Won... Concerns About Depletion Have Eased" (이 대통령 “코스피 5천, 국민연금 250조 늘어…고갈 걱정 덜었다”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241350.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee: "KOSPI at 5,000, National Pension Fund Grows by 250 Trillion Won... Concerns About Depletion Have Eased" (이 대통령 “코스피 5천, 국민연금 250조 늘어…고갈 걱정 덜었다”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0123/53_17691480456709_20260123501920.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 23일 울산전시컨벤션센터에서 열린 ‘울산의 마음을 듣다’ 타운홀미팅 간담회에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Regarding the KOSPI index surpassing 5,000, President Lee Jae-myung said, "When Korean companies are properly valued, the wealth of all our citizens increases." (이재명 대통령이 코스피 지수가 5000을 돌파한 것과 관련해 “대한민국 기업들이 제대로 평가받으면, 우리 국민 모두의 재산이 늘어나는 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a 'Town Hall Meeting' held in Ulsan on the 23rd, President Lee said, "Everyone is happy and praising the fact that the stock index surpassed 5,000 points yesterday. But on the other hand, some say, 'What does the stock market rising have to do with me? Why am I only falling? Am I completely falling into ruin because I invested in 'Kopbus' or 'Inverse'?' That's the way of the world." 'Inverse' refers to an Exchange-Traded Fund (ETF) that yields profits when the stock index falls, and 'Kopbus' is a portmanteau of 'multiply' and 'inverse,' referring to a product that yields double the profit when the index falls. (이 대통령은 23일 울산에서 열린 ‘타운홀 미팅’에서 “전날 주가지수가 5000포인트를 돌파했다고 다들 기뻐하기도 하고, 칭찬해주기도 한다. 또 그러면서 한편으론 ‘주가가 오른 것과 나랑 뭔 상관이냐. 나는 왜 떨어지기만 하느냐, 나는 ‘곱버스’, ‘인버스’를 타서 완전히 나락으로 떨어지고 있냐’고 (얘기한다.) 세상의 이치가 그런 것”이라고 말했다. 인버스는 주가지수가 하락하면 수익이 나는 상장지수펀드(ETF)를 말하며, 곱버스는 ‘곱하기+인버스’의 합성어로 지수 하락에 2배로 수익을 내는 상품이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He emphasized that even if people who predicted stocks would fall and invested accordingly are incurring losses, the National Pension Fund is making profits. President Lee said, "The National Pension Fund holds stocks of Korean companies, and its (profits) have increased by about 250 trillion won," adding, "Concerns that the National Pension Fund would be depleted in a certain year or that people would die without receiving their pensions have almost disappeared. At the very least, most people here no longer need to worry about pension depletion." (주식이 떨어질 것이라고 예측해 투자한 사람들은 손해를 보고 있다고 하더라도 국민연금은 수익을 내고 있다고 강조했다. 이 대통령은 “국민연금이 우리나라 기업 주식을 가지고 있는데 250조원 정도 (수익이) 늘어났다”며 “국민연금이 몇 년도에 고갈되느니, (연금을) 못 받고 죽을 거 같다고 (걱정하던 게) 거의 다 없어져 버렸다. 최소한 여기 있는 분들은 대부분 연금 고갈 걱정을 안 해도 되는 상황이 됐다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, at this event, President Lee directly mentioned Lee Sun-ho, the Presidential Secretary for Autonomous Development, who is resigning on the 25th to run for Mayor of Ulsan, and Jeon Eun-soo, the Deputy Spokesperson who is from Ulsan. When President Lee said, "Deputy Spokesperson Jeon's hometown is here in Ulsan, right? Is Secretary Lee also from Ulsan?" attendees applauded. (한편 이 대통령은 이 자리에서 울산시장 출마를 위해 25일 사직하는 이선호 청와대 자치발전비서관과 울산 출신인 전은수 부대변인을 직접 거론했다. 이 대통령은 “전 부대변인 고향이 여기 울산이죠? 이 비서관도 울산 사람인가요”라고 말하자 참석자들은 박수를 치기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Young-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241350.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0123/53_17691480456709_20260123501920.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>[News Dive] Controversy over the Merger of the Democratic Party and the Cho Kuk Innovation Party ([뉴스 다이브] 민주·조국혁신 합당 논란)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241356.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[News Dive] Controversy over the Merger of the Democratic Party and the Cho Kuk Innovation Party ([뉴스 다이브] 민주·조국혁신 합당 논란)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0123/20260123502030.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Featuring: Attorney Roh Young-hee, Attorney Jang Yun-mi, Democratic Party Senior Deputy Spokesperson Lim Se-eun; Host: Ko Hyun-joon. Why now? Controversy over the Merger of the Democratic Party and the Cho Kuk Innovation Party / President Lee's approval rating at 61% amid '5,000 P'...Democratic Party at 43% / People Power Party's 'Yoon Again, Park Again'...approval rating after hunger strike at 22% / Testimony of 'Private Meeting between Yoon Suk-yeol and Lee Man-hee Two Months Before Presidential Election' / Hong Joon-pyo: "Yoon Became Presidential Candidate with 50,000 Shincheonji Votes" / Signal Sent by Han Duck-soo's 23-Year Sentence to Kim Yong-hyun, Lee Sang-min, and Park Seong-jae / Will He Step Down or Hold On?...What is the 'Fate' of Lee Hye-hoon Amid Controversy? Please tune in to today's (January 23) News Dive. (출연: 노영희 변호사, 장윤미 변호사, 임세은 민주당 선임부대변인, 진행: 고현준. 왜 지금? 민주·조국혁신 합당 논란 / ‘오천피’에 이 대통령 지지율 61%...민주 43% / ‘윤어게인·박어게인’ 국힘...단식 결과는 지지율 22% / ‘대선 2월 전, 윤석열-이만희 독대’ 증언 / 홍준표 “윤, 신천지 5만표로 대선 후보 됐다” / 한덕수 23년형, 김용현·이상민·박성재에 던진 신호 / 물러나나 버티나...논란 속 이혜훈 ‘운명’은? 오늘 (1월 23일) 뉴스 다이브 많은 시청바랍니다.)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241356.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0123/20260123502030.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party's 'Anti-Chung' Trio: "The Blue House Coordination Theory Is Not True...Reveal the Full Picture of the Merger Proposal" (민주 ‘반청’ 3인방 “청와대 교감설 사실 아냐…합당설 전모 밝혀라”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241362.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party's 'Anti-Chung' Trio: "The Blue House Coordination Theory Is Not True...Reveal the Full Picture of the Merger Proposal" (민주 ‘반청’ 3인방 “청와대 교감설 사실 아냐…합당설 전모 밝혀라”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/770/446/imgdb/original/2026/0123/20260123502113.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;더불어민주당 이언주·황명선·강득구 최고위원이 23일 국회 소통관에서 정청래 대표의 조국혁신당 합당 제안과 관련해 입장을 밝히고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 23rd, Supreme Council Members Kang Deuk-gu, Lee Eon-joo, and Hwang Myeong-seon of the Democratic Party of Korea demanded an "official apology" and a full disclosure of the circumstances behind the merger proposal from party leader Chung Cheong-rae, who had abruptly proposed a merger with the Cho Kuk Innovation Party on the 22nd. These members, classified as part of the 'anti-Chung Cheong-rae faction' within the party leadership, raised their voices regarding the theory of prior coordination with the Blue House emerging from Chung's side, stating, "It is not true," and urged, "Do not drag the Blue House into this." (지난 22일 조국혁신당에 합당을 전격 제안한 정청래 더불어민주당 대표를 향해 같은 당 강득구·이언주·황명선 최고위원이 ‘공식 사과’와 함께 합당 제안의 전모를 밝히라고 23일 요구했다. 민주당 지도부 내 ‘반정청래계’로 분류되는 이들은 청와대와 사전 조율설이 정 대표 쪽에서 나오는 것과 관련해 “사실이 아니”라며 “청와대를 끌어들이지 말라”고 목소리를 높였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;They held a press conference at the National Assembly Communication Center and criticized, "The problem is that merger discussions proceeded even without the knowledge of the Supreme Council members, and the undemocratic nature of its procedure and process," adding, "A structure where even elected Supreme Council members cannot voice their opinions, a structure that only forces agreement on the leader's decisions, is not democratic party operation. It is a clear overreach and abuse of authority by the party leader." Regarding reports that Chung had prior discussions with the Blue House before announcing the merger proposal, the three Supreme Council members refuted, "According to our verification, it is not true." They stated, "(The claim that the two-party merger was President Lee Jae-myung's usual stance) was merely a past, principled remark; yesterday's announcement was not at all an issue shared in advance with the Presidential Office," and added, "Dragging the President into the center of political controversy is neither serving the President nor the party." (이들은 국회 소통관에서 기자회견을 열어 “최고위원들조차 모르는 사이에 합당 논의가 진행됐다는 점, 그 절차와 과정의 비민주성이 문제”라며 “선출된 최고위원들이 의견조차 낼 수 없는 구조, 대표 결정에 동의만 강요하는 구조는 민주적 당 운영이 아니다. 당 대표자의 명백한 월권이며 직권남용”이라고 비판했다. 세 최고위원은 정 대표가 합당 제안 발표 전 청와대와 사전 교감을 나눴다는 보도와 관련해 “확인 결과, 사실이 아니다”라고 반박했다. 이들은 “(양당 합당은 이재명 대통령의 평소 지론이었다는) 과거 원론적 언급 수준이었을 뿐, 어제 발표는 대통령실과 사전 공유된 사안이 전혀 아니었다”며 “대통령을 정치적 논란의 한가운데로 끌어들이는 일은 대통령을 위하는 일도, 당을 위하는 일도 아니”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The three Supreme Council members presented demands to Leader Chung, including △an official apology, △measures to prevent the recurrence of autocratic party operation, and △disclosure of the full picture leading up to the merger proposal. They further stated, "We sternly warn against Chung Cheong-rae's 'selective party member sovereignty'," and said, "Chung Cheong-rae-style unilateralism must end now. It can no longer be tolerated." (세 최고위원은 정 대표를 향해 △공식 사과 △독선적 당 운영에 대한 재발방지 대책 △합당 제안이 나오기까지의 전모 공개 등의 요구 사항을 내놨다. 그러면서 “정청래 대표의 ‘선택적 당원주권’에 대해 엄중히 경고한다”며 “정청래식 독단은 이제 끝나야 한다. 더이상 용납할 수 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a Q&amp;A with reporters after the conference, they strongly criticized Leader Chung with high-intensity remarks such as "one-sided ruling-style leadership from the dictatorship era" and "arrogant and unilateral." They also dismissed Chung's statement made earlier that day at a Supreme Council meeting in Jincheon, North Chungcheong Province, which the three members did not attend, where he said, "I am sorry," but also "I made the proposal prepared to apologize," calling it "talk not worth a penny." (이들은 회견 뒤 취재진과의 질의·응답에서 “독재정권 때 해왔던 일방통치식 리더십” “독선이고 독단”이라는 강도 높은 발언으로 정 대표를 강하게 비판했다. 이날 정청래 대표가 세 최고위원이 불참한 충북 진천 현장 최고위원회의에서 “송구하다”면서도 “사과할 각오로 제안했다”고 말한 데 대해서도 “일고의 가치가 없는 얘기”라고 일축했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supreme Council Member Hwang Myeong-seon criticized, "The form of unilaterally meeting and announcing with Representative Cho Kuk without seeking opinions from the Supreme Council members elected by party members or from the party members themselves is not the proper conduct for someone who advocates for a party based on party member sovereignty," adding, "This is the 'top-down,' one-sided ruling-style leadership practiced during past dictatorship regimes." (황명선 최고위원은 “당원들이 선출한 최고위원이나 당원들에게 의견을 구하지 않고 일방적으로 조국 대표를 만나 이야기하고 발표하는 형태가 당원주권정당을 표방하는 분으로서 해야 할 도리가 아닌 것”이라며 “이는 과거 독재 정권 때 해왔던 ‘탑-다운’식, 일방통치식 리더십”이라고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241362.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/770/446/imgdb/original/2026/0123/20260123502113.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Hye-hoon: "I am hearing all about how much pressure is being put on my former aides within the People Power Party" (이혜훈 “국힘에서 옛 보좌진 얼마나 압박하는지 다 듣고 있다”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241363.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Lee Hye-hoon: "I am hearing all about how much pressure is being put on my former aides within the People Power Party" (이혜훈 “국힘에서 옛 보좌진 얼마나 압박하는지 다 듣고 있다”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0123/20260123502140.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 23일 서울 여의도 국회에서 열린 재정경제기획위원회의 인사청문회에서 의원 질의에 답하고 있다. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 23rd, Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of the Office for Government Policy Coordination, stated, "I am also hearing all about how much pressure is being put on my former aides who are still affiliated with the People Power Party within the party." This is an assertion that pressure and persuasion are being applied to her former aides remaining in the People Power Party to make negative statements about her. (이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 23일 “지금 국민의힘에서 국민의힘에 소속돼 있는 옛날 제 보좌진들에게 얼마나 압박을 하는지 저도 다 듣고 있다”고 말했다. 국민의힘에 남아 있는 옛 보좌진에게 자신에 대한 부정적 진술을 하도록 압박과 회유가 이뤄지고 있다는 주장이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During a confirmation hearing held by the National Assembly's Planning and Finance Committee that day, in response to questions from People Power Party lawmaker Park Dae-chul regarding allegations of power abuse towards aides, the nominee said, "I sincerely apologize and will continue to apologize to the many staff members I have hurt." However, she added, "Many of those (allegations) are also untrue." In response, Rep. Park retorted, "Are you saying that those individuals (the aides) are now making false statements?" and "You are now insulting the members of the hearing committee." The nominee then said, "If I caused any misunderstanding on that part, I apologize," and "I will not use the expression 'pressure'." Nevertheless, she reiterated, "There are far too many stories that differ from the facts." (이 후보자는 이날 국회 재정경제기획위원회에서 열린 인사청문회에서 보좌진 갑질 의혹과 관련한 박대출 국민의힘 의원 질의에 “제가 상처를 준 많은 우리 직원들에게 제가 진심으로 사과하고, 계속 사과하겠다”면서도 “그중에 사실이 아닌 것들도 많다”고 말했다. 이에 박 의원은 “지금 그분(보좌진)들이 허위진술을 했다고 이야기를 하시는 거냐”며 “지금 청문위원들을 모독하고 있다”며 반발했다. 그러자 이 후보자는 “그 부분은 위원님께 오해하게 했다면 죄송하다”며 “압박이라는 표현은 안 하겠다”고 했다. 그러면서도 “사실과 다른 이야기가 너무 많다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Park disclosed statements from the nominee's former aides that day, saying, "It is said there were several employees who worked while taking psychiatric medication. It is said that when the nominee's name suddenly appeared on their mobile phones, their hands would tremble violently. It is said that because staff changed so frequently, they referred to themselves among themselves as the 1st, 2nd, and 3rd generations of the Lee Hye-hoon office." (박 의원은 이날 “정신과 약 먹으면서 근무했던 직원들이 여럿 있었다고 한다. 휴대폰에 (이 후보자) 이름이 딱 뜬다 그러면 두 손이 벌벌 떨렸다고 한다. 직원들이 너무 바뀌니까 우리끼리는 이혜훈실 1기, 2기, 3기 이런 식으로 불렀다고 한다”는 이 후보자의 옛 보좌진 진술을 공개했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ki Min-do &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241363.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0123/20260123502140.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>President states 'suspension of the multi-homeowner capital gains tax surcharge deferral'; will he also touch 'well-off single homeowners'? (‘다주택자 양도세 중과 유예 중단’ 밝힌 대통령, ‘똘똘한 한 채’도 손댈까)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241368.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President states 'suspension of the multi-homeowner capital gains tax surcharge deferral'; will he also touch 'well-off single homeowners'? (‘다주택자 양도세 중과 유예 중단’ 밝힌 대통령, ‘똘똘한 한 채’도 손댈까)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/471/imgdb/original/2026/0123/20260123502309.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 22일 청와대에서 열린 수석보좌관회의에서 참석자들과 국민의례를 하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 23rd, President Lee Jae-myung stated that he will not extend the 'deferral of the capital gains tax surcharge for multi-homeowners', which ends on May 9. He also hinted that the capital gains tax for houses used for 'speculation', even if owned by a single homeowner who does not actually reside there, could be adjusted. Initially, President Lee had said, "I will avoid using taxes to control housing prices if possible," but as the upward trend in Seoul real estate prices continues, he appears to be considering tax reform measures. (이재명 대통령이 오는 5월9일 종료되는 ‘다주택자 양도세 중과 유예’를 연장하지 않겠다고 23일 밝혔다. 또 1주택자라 하더라도 실제 거주하지 않는 ‘투기용’ 주택의 양도세는 손볼 수 있다는 뜻을 내비쳤다. 애초 이 대통령은 “세금으로 집값을 잡는 것은 가능하면 하지 않겠다”고 했지만, 서울 부동산 상승세가 멈추지 않자 세제개편 카드를 검토하는 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On that day, President Lee stated on X (formerly Twitter), "Extending the deferral of the capital gains tax surcharge for multi-homeowners, which expires on May 9, is not being considered at all." The multi-homeowner capital gains tax surcharge is a system that adds, on top of the basic tax rate (6-45%), an extra 20 percentage points for owners of two homes and 30 percentage points for owners of three or more homes in regulated areas like Seoul. When combined with the local income tax of 10%, the effective tax rate for owners of three or more homes can reach up to 82.5%. This system was introduced in 2021 under the Moon Jae-in administration, but the Yoon Suk-yeol administration has deferred the surcharge for one year starting May 2022 and has extended it annually since then. (  이 대통령은 이날 엑스(X·옛 트위터)에 “5월9일 만기인 다주택자 양도세 중과 유예 연장은 전혀 고려하지 않고 있다”고 밝혔다. 다주택자 양도세 중과는 기본세율(6~45%)에 더해 서울 등 조정대상지역에서 2주택자는 20%포인트, 3주택 이상 보유자는 30%포인트를 추가로 부과하는 제도다. 여기에 지방소득세 10%까지 합치면 3주택자의 실효세율은 최대 82.5%에 이른다. 이 제도는 2021년 문재인 정부에서 도입됐지만, 윤석열 정부는 2022년 5월부터 양도세 중과를 1년간 유예한 뒤 매년 이를 연장해 왔다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government's decision not to extend the deferral of the surcharge this time is largely aimed at inducing multi-homeowners to list their properties on the market. Since the surcharge will be applied starting May 10, it is believed that multi-homeowners may list their properties before that date to avoid it. (  정부가 이번에 양도세 중과 유예 연장을 않기로 결정한 데는, 이를 통해 다주택자 매물이 시장에 나오도록 유도하려 했던 측면이 크다. 5월10일부터 중과세가 이뤄지는 만큼, 이를 피하려는 다주택자들이 그 전에 매물을 내놓을 가능성이 있다고 본 것이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee also hinted at tax reform for 'speculative single homes'. He said, "Not only for multi-homes, but even for a single non-owner-occupied home, if it's for investment or speculation, it seems odd to grant tax reductions just for long-term holding," adding, "The long-term holding special deduction system ends up blocking supply and encouraging speculation." President Lee added, "We won't reform the tax system immediately, but these are topics that should be discussed." Currently, single homeowners receive a deduction of 24% of capital gains if the holding period is over 3 years, and up to 80% if over 10 years. However, his remarks imply that granting tax reductions even for speculative purposes does not align with tax justice. (  이 대통령은 ‘투기용 1주택’에 대한 세제 개편도 시사했다. 이 대통령은 “다주택은 물론, 비거주 1주택도 주거용이 아닌 투자·투기용이라면 장기보유했다고 세금감면 (하는 건) 이상해 보인다”며 “장기보유특별공제(장특공제) 제도가 매물을 막고 투기를 권장하는 꼴”이라고 했다. 이 대통령은 “당장 세제를 고칠 건 아니지만, 토론해봐야 할 주제들”이라고 덧붙였다. 현재 1주택자는 보유 기간이 3년 이상이면 양도차익의 24%를, 10년 이상은 최대 80%를 공제받는다. 하지만 투기용에 대해서까지 세금 감면을 해주는 건 조세정의에 부합하지 않는다는 뜻이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;With President Lee's remarks, discussions on taxing 'well-off single homeowners' are also expected to gain momentum. At a New Year's press conference on the 21st, President Lee said, "(Real estate tax reform) would be the last resort, wouldn't it be the least desirable?" and added, "You might have heard of the '5 billion won property tax' idea, which suggests imposing a holding tax only on properties worth over 5 billion won. I didn't propose it, but I mean there are such rumors." While not explicitly suggesting a tax increase on high-value single homes, his remarks did not rule out the possibility. Kim Yong-beom, the Presidential Office's Policy Chief, also said in an interview with The Hankyoreh on the 14th, "There are proposals to apply holding taxes differently by creating more detailed brackets, like with income tax, for example, 2 billion, 3 billion, 4 billion won, even for a single home. It's an issue that should be seriously considered." (  이 대통령의 발언으로 ‘똘똘한 한 채’에 대한 과세 논의도 본격화될 것으로 보인다. 이 대통령은 지난 21일 신년 기자회견에서 “(부동산 세제 개편은) 마지막 수단으로 제일 좋지 않겠냐”면서도 “(집값이) 50억 넘는 데만 보유세를 부담시키자는 ‘50억 보유세’를 들어봤을 것이다. 제가 한단 건 아니지만, 그런 소문이 있더라는 뜻”이라고 했다. 고가 1주택에 대한 증세를 시사한 것은 아니지만, 그 가능성을 배제하지 않겠다는 뜻이다. 김용범 청와대 정책실장도 지난 14일 한겨레와 한 인터뷰에서 “같은 한 채라도 소득세처럼 20억, 30억, 40억원 등 구간을 더 촘촘히 해 보유세를 달리 적용하자는 제안이 있는데, 진지하게 고민해봐야 할 문제”라고 말한 바 있다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Initially, during his presidential campaign, President Lee said, "I will not use taxes to control housing prices." However, as Seoul housing prices remain unchecked despite strong regulatory policies like the Land Transaction Permit System, he appears to be considering tax reform as well. Nevertheless, the Presidential Office's stance is to maintain the existing policy of avoiding the use of tax measures, but not to rule out tax reform as an option if it becomes difficult to control the rising trend in Seoul housing prices through supply expansion alone. (  애초 이 대통령은 대선 후보 시절 “세금으로 집값 잡는 일은 하지 않겠다”고 했지만, 토지거래허가제(토허제) 등 강력한 규제정책에도 서울 집값이 잡히지 않자 세제 개편도 검토하는 것으로 보인다. 다만 세제 카드는 쓰지 않는다는 기존 방침을 유지하되, 공급 확대만으로 서울 집값 상승세를 제어하기 어렵다고 판단할 경우 세제 개편도 선택지에서 배제하지 않겠다는 게 청와대의 입장이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Seo Young-ji, Reporter &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241368.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/471/imgdb/original/2026/0123/20260123502309.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee's Surprise Visit to Ulsan Traditional Market... Merchant Asks, "Will You Give Out More Livelihood Coupons?" (이 대통령, 울산 전통시장 깜짝 방문…상인 “민생쿠폰 또 안 주세요?”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241410.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;President Lee's Surprise Visit to Ulsan Traditional Market... Merchant Asks, "Will You Give Out More Livelihood Coupons?" (이 대통령, 울산 전통시장 깜짝 방문…상인 “민생쿠폰 또 안 주세요?”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/408/imgdb/original/2026/0123/20260123502723.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 23일 울산전시컨벤션센터에서 열린 ‘울산의 마음을 듣다&amp;#x27; 타운홀미팅 간담회에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;"It may not look like much, but it tastes good." (“생긴 게 이래도 맛은 좋네요.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung, who visited Ulsan on the 23rd for a town hall meeting, made a surprise visit to a traditional market in Ulju-gun. After tasting a doughnut at a doughnut shop, President Lee picked up doughnuts himself and handed them to citizens watching nearby, saying, "It's delicious." (타운홀미팅을 위해 23일 울산을 찾은 이재명 대통령이 울주군에 있는 전통시장을 깜짝 방문했다. 이 대통령은 한 도넛 가게에 들러 도넛을 맛본 뒤 주변에서 구경하던 시민들에게 “맛이 좋다”며 직접 도넛을 집어 건네기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeon Eun-su, a deputy spokesperson for the Presidential Office, announced in a written briefing that day that President Lee visited the Namchang Onggi Jonggi Market in Ulju-gun ahead of the 'Listening to Ulsan's Heart' town hall meeting held in Ulsan. Market merchants and citizens greeted President Lee's surprise visit with remarks like, "Did you have a good trip to China?" and "Fighting, Mr. President!" President Lee greeted them with "Happy New Year," shaking hands with citizens and taking 'selfies.' (전은수 청와대 부대변인은 이날 서면 브리핑을 통해 이 대통령이 울산에서 열린 ‘울산의 마음을 듣다’ 타운홀미팅에 앞서 울주군에 있는 남창옹기종기시장을 방문했다고 밝혔다. 시장 상인들과 시민들은 이 대통령의 깜짝 방문에 “중국은 잘 다녀오셨냐” “대통령님 파이팅” 등 인사를 건넸다. 이 대통령은 “새해 복 많이 받으세요”라고 인사를 건네며 시민들과 악수하거나 ‘셀카’를 찍었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee asked the merchants he met, "Is business going well?" and the merchants welcomed him as "the first president to visit Namchang Market." That day, President Lee purchased items like garae yeot (a traditional Korean candy), doughnuts, chestnuts, and green onions using Onnuri gift certificates at the market, and shared the pears and fried snacks he bought on-site with his entourage. A merchant waving a sign that read 'Livelihood Consumption Coupons Accepted Here' even said to President Lee, "Aren't you going to give them out again? They were a really big help." (이 대통령은 만나는 상인들에게 “장사가 잘 되시냐”고 물었고, 상인들은 “남창시장을 찾은 첫 대통령”이라고 반겼다. 이 대통령은 이날 시장에서 가락엿, 도넛, 알밤, 대파 등을 온누리 상품권으로 구매했고, 현장에서 산 배와 튀김은 일행들과 나눠 먹었다. ‘민생소비쿠폰 가능합니다’라는 손팻말을 흔들던 한 상인은 이 대통령에게 “또 안 주시냐. 정말 큰 도움이 됐다”고 말하기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After touring the market, President Lee and his aides entered a restaurant in the market for lunch. Deputy Spokesperson Jeon relayed that during lunch, President Lee showed interest in the traditional market by asking Jo Jong-jun, the chairman of the Namchang Onggi Jonggi Market merchants' association who joined him for the meal, questions like "How many stores are there?" and "How many five-day markets are nearby?" (시장을 둘러본 이 대통령은 수행원들과 시장의 한 식당에 들어가 점심식사를 했다. 이 대통령은 점심을 함께한 조종준 남창옹기종기시장 상인회장에게 “점포가 몇 개냐” “근처에 5일장은 몇 개 있느냐”고 묻는 등 전통시장에 대한 관심을 표했다고 전 부대변인은 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Young-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241410.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/408/imgdb/original/2026/0123/20260123502723.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>Chung Cheong-rae's "Prepared to Apologize for Merger Proposal" Attempts to Quell Backlash, But Intra-Party Ripples Continue (정청래 “사과할 각오로 합당 제안” 수습 나섰지만…당내 여진 계속)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241414.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Chung Cheong-rae's "Prepared to Apologize for Merger Proposal" Attempts to Quell Backlash, But Intra-Party Ripples Continue (정청래 “사과할 각오로 합당 제안” 수습 나섰지만…당내 여진 계속)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/559/373/imgdb/original/2026/0123/20260123502776.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표가 23일 충북 진천 국가대표선수촌에서 열린 민주당-국가대표 지도자 간담회에 참석해 인사말하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The aftershocks of Democratic Party of Korea leader Chung Cheong-rae's surprise proposal for a merger with the Cho Kuk Innovation Party are not subsiding. While Leader Chung plans to initiate full-fledged intra-party discussions starting with a general assembly of lawmakers next week to discuss the merger issue, some lawmakers and party members are fiercely opposing the sudden announcement, suggesting internal turmoil will continue for some time. (조국혁신당을 향한 정청래 더불어민주당 대표의 전격 합당 제안의 여진이 가라앉지 않고 있다. 정 대표는 다음 주 합당 문제를 논의할 의원총회를 시작으로 본격적인 당내 토론을 이어가겠다는 방침이지만, 기습적 합당 발표를 두고 일부 의원과 당원들이 거세게 반발하고 있어 당분간 진통이 이어질 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After visiting the National Training Center in Jincheon, North Chungcheong Province, Leader Chung met with reporters and stated, "I 'proposed' the merger," adding, "All party members will discuss and vote on it going forward. Only then can we proceed to the next stage." He further said, "As the party leader, I cut the first tape in the form of a 'proposal,' so I hope party members will engage in extensive discussions." This clarifies that the previous day's merger proposal was merely a suggestion, and the final decision rests with the party members. Earlier in the day, at an on-site Supreme Council meeting, Leader Chung also said, "I am sorry for not sharing it sufficiently in advance," but added, "I thought if the leader didn't propose it first, it might be impossible due to time constraints, so I proposed the merger prepared to apologize." (정 대표는 이날 충북 진천 국가대표선수촌을 방문한 뒤 취재진과 만나 “저는 합당을 ‘제안’한 것”이라며 “앞으로 전 당원들이 토론도 하고, 투표도 하게 될 것이다. 그래야 그다음 진도를 나갈 수 있는 상황”이라고 했다. 이어 “당 대표로서 ‘제안’이라는 형태로 첫 테이프를 끊은 만큼 앞으로 당원들이 많이 논의했으면 좋겠다”고 했다. 전날의 합당 제안은 말 그대로 제안에 불과하며 최종 결정은 당원들의 몫이라는 취지다. 정 대표는 이날 오전 현장 최고위원회의에서도 “사전에 충분히 공유하지 못해 송구스럽다”면서도 “대표가 먼저 제안하지 않으면 시간상 불가능할지 모르겠다는 생각에 사과할 각오로 합당을 제안했다”고 말하기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, Leader Chung instructed to hold a policy general assembly of lawmakers and city/provincial party member discussion sessions next week to discuss the merger issue. Spokesperson Park Ji-hye told reporters, "We predict it will take about two months to go through the policy general assembly, discussions with party members from 17 cities and provinces, a vote by all party members, and then convening the Central Committee." While Leader Chung's side aims to complete the merger by mid-March, inside and outside the party speculate that the final deadline will be mid-May, just before candidate registration for the local elections. (이날 정 대표는 다음 주 합당 문제를 논의할 정책 의원총회와 시·도당 당원 토론회를 개최할 것을 지시했다. 박지혜 대변인은 취재진에 “정책 의총과 17개 시·도당 당원 토론, 전 당원 투표를 거쳐 중앙위원회까지 개최하는 데 약 2개월 정도 소요되지 않을까 예측한다”고 했다. 정 대표 쪽은 3월 중순까지는 합당을 완료하겠다는 게 목표지만, 최종 마지노선은 지방선거 후보자 등록 직전인 5월 중순이 될 거라는 게 당 안팎의 관측이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, intra-party opposition continued on this day as well. Supreme Council members Kang Deuk-gu, Lee Eon-joo, and Hwang Myeong-seon, who were absent from the on-site Supreme Council meeting, held a separate press conference demanding an official apology from Leader Chung and a full disclosure of the details behind the merger proposal. Twenty-eight first-term lawmakers within the party also issued a statement saying, "We oppose the arbitrary push for a merger lacking procedural legitimacy," and "Immediately halt the discussion on pushing for the merger." (하지만 당내 반발은 이날도 계속됐다. 이날 현장 최고위원회의에 불참한 강득구·이언주·황명선 최고위원은 따로 기자회견을 열어 정 대표의 공식 사과와 함께 합당 제안의 전모를 밝히라고 요구했다. 당내 초선 의원 28명도 “절차적 정당성 없는 독단적 합당 추진을 반대한다”며 “합당 추진 논의를 즉각 중단하라”는 성명을 발표했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Undercurrents of discontent are also being detected. This is because the gains and losses from merging with the Innovation Party vary by region and individual. A lawmaker belonging to the leadership criticized, "Merging with the Innovation Party has aspects that are unwelcome in the Yeongnam region or among younger generations. It was undesirable to announce it unilaterally, citing communication with the Blue House, without fully weighing the pros and cons." A multi-term lawmaker from the metropolitan area also said, "I think the merger should happen," but added, "Announcing it without consulting the Supreme Council members and without context is problematic from the perspective of intra-party democracy." (물밑 불만들도 감지된다. 혁신당과의 합당에 따른 손익이 지역·개인에 따라 엇갈리는 탓이다. 지도부 소속의 한 의원은 “혁신당과의 합당은 영남이나 젊은 세대에게 환영받지 못하는 측면이 있는데, 찬반양론을 충분히 따져보지 않은 채 청와대와 교감했다며 독단적으로 발표한 것은 바람직하지 않다”고 비판했다. 수도권의 한 다선 의원도 “합당은 해야 한다고 생각한다”면서도 “최고위원들과 상의 없이 앞뒤 맥락도 없이 발표하는 건 당내 민주주의 차원에서 문제가 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For Leader Chung, this is another difficult issue requiring persuasion of party members, following the push for the "one member, one vote" system. A senior lawmaker from the metropolitan area said, "As party leader, he should acknowledge the lack of effort in managing the process of taking responsibility for his decision or in building internal legitimacy for the push, and continue working to seek understanding and agreement from lawmakers and party members." A party leadership official said, "Leader Chung has the intention to apologize if necessary." (정 대표로선 ‘1인1표제’ 추진에 이어 당원 설득이 필요한 또 하나의 난제에 맞닥뜨렸다. 수도권의 한 중진 의원은 “당 대표로서 자신의 결정을 책임지고 가는 과정 관리나, 내부적으로 추진의 정당성을 만들어가는 노력이 부족했다는 점을 인정하고 의원들과 당원들을 향해 양해와 동의를 구하는 작업을 계속해 나가야 할 것”이라고 했다. 당 지도부 관계자는 “정 대표는 필요하면 사과할 수도 있다는 의향을 갖고 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Go Han-sol &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Ki Min-do &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고한솔 기자 &lt;a href="mailto:sol@hani.co.kr"&gt;sol@hani.co.kr&lt;/a&gt; 기민도 기자 &lt;a href="mailto:key@hani.co.kr"&gt;key@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241414.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/559/373/imgdb/original/2026/0123/20260123502776.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>Former Prime Minister Lee Hae-chan in critical condition... Suffered cardiac arrest at one point, transferred to local hospital in Vietnam (이해찬 전 총리 위독…한때 심정지 베트남 현지 병원 이송)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241416.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Former Prime Minister Lee Hae-chan in critical condition... Suffered cardiac arrest at one point, transferred to local hospital in Vietnam (이해찬 전 총리 위독…한때 심정지 베트남 현지 병원 이송)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/627/imgdb/original/2026/0123/20260123502805.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이해찬 전 국무총리. 한겨레 자료사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;It has been confirmed that Lee Hae-chan (74), former Prime Minister and currently the Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, experienced a sudden and severe deterioration in his health while on a business trip to Vietnam and is receiving treatment at a local hospital. (국무총리를 지낸 이해찬(74) 민주평화통일자문회의 수석부의장이 베트남 출장 중 건강이 급격히 악화돼 현지 병원에서 치료 중인 것으로 확인됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An official from the Democratic Peaceful Unification Advisory Council stated on the 23rd, "Vice Chairman Lee's health worsened during his visit to Vietnam to attend the council's Asia-Pacific regional operating committee meeting, and he was transferred to a local hospital." It was reported that he suffered cardiac arrest during the transfer process, but his breathing has since been restored. (민주평통 관계자는 23일 “이 부의장이 민주평통 아태지역 운영위원회 참석차 베트남을 방문하던 중 건강이 나빠져 현지 병원으로 이송됐다”고 밝혔다. 병원 이송 과정에서 심정지도 있었지만 현재는 호흡이 돌아온 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The timing of Vice Chairman Lee's discharge or return to Korea is expected to be decided after monitoring his progress locally. It is known that Vice Chairman Lee complained of flu-like symptoms starting the day before his scheduled departure from Vietnam (the 22nd). (이 부의장의 퇴원이나 귀국 시점은 현지에서 경과를 지켜본 뒤 결정할 것으로 보인다. 이 부의장은 베트남 출국을 앞둔 전날(22일)부터 몸살기운을 호소한 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vice Chairman Lee, a seven-term lawmaker, was appointed as the Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, a ministerial-level position, in October of last year. (7선 의원인 이 부의장은 지난해 10월 장관급인 민주평통 수석부의장으로 임명됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Presidential Office plans to send Jo Jung-sik, a Senior Secretary for Political Affairs, to Vietnam on the 24th to support Vice Chairman Lee. (청와대는 조정식 정무특보를 24일 베트남 현지로 보내 이 부의장을 지원할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jang Ye-ji &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (장예지 기자 &lt;a href="mailto:penj@hani.co.kr"&gt;penj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241416.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/627/imgdb/original/2026/0123/20260123502805.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>28 First-term Democratic Party lawmakers protest, "Immediately halt the arbitrary party merger" (민주당 초선 28명 “독단적 합당, 즉각 중단하라” 반발)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241418.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;28 First-term Democratic Party lawmakers protest, "Immediately halt the arbitrary party merger" (민주당 초선 28명 “독단적 합당, 즉각 중단하라” 반발)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0123/20260123502822.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표가 23일 충북 진천 국가대표선수촌을 방문, 쇼트트랙 선수들을 격려하며 일정을 마친 뒤 조국혁신당과 합당 추진 과정을 문제 삼으며 기자회견을 연 이언주·강득구·황명선 최고위원에 관한 질문에 답하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;'The Demcho', a group of first-term lawmakers from the Democratic Party of Korea, stated regarding the push for a merger with the Justice and Innovation Party led by Representative Jeong Cheong-rae, "Immediately halt the discussion on arbitrarily pushing for a party merger." (더불어민주당 초선 의원 모임인 ‘더민초’가 정청래 대표의 조국혁신당과 합당 추진에 대해 “독단적 합당 추진 논의를 즉각 중단하라”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 23rd, The Demcho issued a statement titled 'Urging Reflection from Representative Jeong and Communication within the Democratic Party Regarding the Arbitrary and Hasty Push for Merger', stating, "The owners of the Democratic Party are its members," and "We will firmly respond to any arbitrary actions that damage the party's identity and democratic values." The statement was signed by 28 lawmakers, including Kim Woo-young and Lee Jae-gang. (더민초는 23일 ‘독단적인 졸속 합당 추진, 정 대표의 성찰과 민주당 소통을 촉구한다’는 제목의 입장문을 내고 “민주당의 주인은 당원”이라며 “우리는 당의 정체성과 민주적 가치를 훼손하는 어떠한 독단적 행위에 대해서도 단호히 대응해 나갈 것”이라고 말했다. 이날 성명에는 김우영·이재강 의원 등 28명이 이름을 올렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;They criticized the push for a merger with the Justice and Innovation Party as lacking procedural legitimacy. The Demcho argued, "A merger that determines a party's identity and fate must be premised on official discussions and sufficient deliberation according to the party constitution and regulations," and protested, "Nevertheless, a unilateral merger proposal that bypasses not only the Supreme Council but also any official internal procedures can hardly gain legitimacy." (이들은 조국혁신당과 합당 추진이 절차적 정당성이 없다고 비판했다. 더민초는 “정당의 정체성과 운명을 결정하는 합당은 당헌·당규에 따른 공식 논의와 충분한 숙의가 전제돼야 한다”며 “그럼에도 최고위원회는 물론 당내 어떠한 공식 절차도 거치지 않은 일방적 합당 제안은 결코 정당성을 얻기 어렵다”고 반발했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding talk that there had been communication with President Lee Jae-myung concerning the merger, they also pointed out, "There should be no blurring of the essence." They said, "A merger between parties is a matter that should be discussed independently at the party level," and "Mentioning that the President's intentions were reflected in the process of the merger proposal not only burdens the President, who is the highest official responsible for state affairs, but can also cause unnecessary political controversy." (이재명 대통령과 합당 관련 교감이 있었다는 얘기가 나오는 데 대해서도 “본질을 흐리는 일이 없어야 한다”고 꼬집었다. 이들은 “정당 간의 합당은 정당 차원에서 독립적으로 논의되어야 할 사안”이라며 “합당 제안의 과정에 대통령의 의중이 반영된 것처럼 언급되는 것은 국정 운영의 최고 책임자인 대통령께 부담을 드릴 뿐만 아니라, 불필요한 정치적 논란을 야기할 수 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, they argued that the justification of winning the local elections should not be used to cause internal conflict and division. They stated, "A push that ignores procedures only tarnishes its sincerity," and "Opinions within and outside the party are divided on whether a merger with the Justice and Innovation Party will be of substantial help in winning the local elections." They added, "A merger is not the only formula for victory," and "Even though there are flexible methods to achieve victory while upholding democratic values, such as electoral alliances or policy cooperation, party members cannot help but be skeptical about the background of stubbornly pushing for a merger and causing chaos." (그러면서 지방선거 승리를 명분으로 당내 갈등과 분열을 야기하지 말라고 주장했다. 이들은 “절차를 무시한 추진 방식은 그 진정성을 퇴색시킬 뿐”이라며 “조국혁신당과의 합당이 지방선거 승리에 실질적인 도움이 될지에 대해서도 당내외 의견이 엇갈리고 있다”고 말했다. 이어 “합당만이 유일한 승리 공식은 아니”라며 “선거 연대나 정책 공조 등 민주주의 가치를 지키면서도 승리할 수 있는 유연한 방식들이 있음에도, 굳이 무리하게 합당을 추진하여 혼란을 자초하는 배경에 대해 당원들은 의구심을 갖지 않을 수 없다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;They demanded a responsible statement of position from Representative Jeong. The Demcho stated, "We urge Representative Jeong to make a responsible statement of his position," and "He must listen to the voices of party members hurt in the unilateral push. If he truly aspires for a party based on member sovereignty, he must show sufficient explanation and a responsible attitude that can convince party members regarding the currently raised concerns." (이들은 정 대표의 책임있는 입장 표명을 요구했다. 더민초는 “정 대표의 책임 있는 입장 표명을 촉구한다”며 “일방적 추진 과정에서 상처받은 당원들의 목소리에 귀를 기울여야 한다. 진정한 당원주권 정당을 지향한다면, 현재 제기되는 우려들에 대해 당 구성원들이 납득할 수 있는 충분한 설명과 책임 있는 태도를 보여주어야 할 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Young-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241418.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0123/20260123502822.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>Han Deok-soo's 'Villainous Acts' That Led to Lee Jin-gwan's 'Icy Verdict': 4 Types, Park Sung-jae Also 'Mentally Collapsed' [Nonsseul] (이진관 ‘서릿발 선고’ 자초한 한덕수 ‘빌런 행각’ 4종, 박성재도 ‘멘붕’ [논썰])</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241429.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Han Deok-soo's 'Villainous Acts' That Led to Lee Jin-gwan's 'Icy Verdict': 4 Types, Park Sung-jae Also 'Mentally Collapsed' [Nonsseul] (이진관 ‘서릿발 선고’ 자초한 한덕수 ‘빌런 행각’ 4종, 박성재도 ‘멘붕’ [논썰])&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0123/20260123502905.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;한겨레TV 논썰&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Hello. This is Son Won-je from Nonsseul. (안녕하세요. 논썰의 손원제입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For the first time in a while, there was refreshing news that cleared our chests. It was the sentencing of former Prime Minister Han Deok-soo, indicted on charges including important task engagement in the 12/3 rebellion, to 23 years in prison and his immediate court detention by the Lee Jin-gwan court (Seoul Central District Court Criminal Agreement Division 33). The sentence was a heavy punishment, eight years longer than the 15-year prison term requested by the special counsel for rebellion. Many citizens could not hide their emotion over this ruling. (모처럼 가슴 뻥 뚫리는 시원한 소식이 있었죠. 이진관 재판부(서울중앙지법 형사합의33부)가 12·3 내란 중요임무종사 등 혐의로 기소된 한덕수 전 국무총리에게 징역 23년을 선고하고 법정구속한 일입니다. 내란특검이 구형한 징역 15년보다 8년이나 높은 중형 선고였습니다. 이 판결에 많은 국민이 감격을 감추지 못했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If the sentence is finalized as is, former Prime Minister Han, born in 1949 and currently 77 years old, will only be released from prison when he turns 100. Considering his age, some might personally think it's unfortunate. However, looking back at each action and attitude former Prime Minister Han took at every critical juncture from the night of the 12/3 rebellion to the last presidential election, one cannot help but say this ruling is a perfectly natural consequence and rightful punishment.
&lt;&lt;&lt;PARAS&gt;&gt;&gt;
The 4 Acts by Han Deok-soo That Made the Public Furious (이대로 형이 확정된다면 49년생, 현재 만 77살인 한 전 총리는 100살이 돼서야 감옥 밖으로 나오게 됩니다. 고령 등을 고려해 일부 개인적으로는 안 됐다는 생각을 할 수도 있겠습니다. 하지만, 12·3 내란의 밤부터 지난 대선에 이르기까지 격동의 고빗길마다 한 전 총리가 취했던 행위와 태도를 하나하나 돌아보면, 이번 판결은 너무도 당연한 업보요 정당한 응징이라고 하지 않을 수 없습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;① "Didn't receive martial law document" - Lying as easily as eating&lt;/strong&gt; (국민 울화통 터지게 한 한덕수 4가지 행각)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Prime Minister Han repeatedly lied in the National Assembly and the Constitutional Court, claiming he never received the martial law document even though he directly received it from former President Yoon on the day of martial law. (&lt;strong&gt; ①“계엄 문건 안 받아” 밥먹듯 거짓말&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bu Seung-chan: "Could you please display just one PowerPoint slide? (After it's displayed, looking at former Prime Minister Han) This is the martial law proclamation. Have you seen it before?" (한 전 총리는 계엄 당일 윤 전 대통령으로부터 계엄 문건을 직접 받고서도 받은 적이 없다며 국회와 헌재에서 거듭 거짓말을 했죠.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Han Deok-soo: "(Looking down at the screen) Yes, I was completely unaware of this at the time martial law was proclaimed. After finishing the martial law cabinet meeting and the lifting cabinet meeting, and, uh, coming to the office, I found it in the back pocket of my suit." (부승찬 “피피티 한 장만 띄워주실래요? (띄워지자, 한 전 총리를 보며) 비상계엄 선포문입니다. 보신 적은 있으십니까?”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bu Seung-chan: "You found it in your suit's back pocket 'at that time'?" (한덕수 “(화면을 내려다보며) 네, 이거를 비상계엄이 선포되는 당시에는 제가 전연 인지를 하지 못했고요. 비상계엄 국무회의, 해제 국무회의를 마치고 그리고 어, 사무실로 출근을 해서 제 그 양복 뒷주머니에 있는 것을 알았습니다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Han Deok-soo: "Yes. That's when we became aware of it." (부승찬 “양복 뒷주머니에 있는 걸 ‘그때’ 알았다고요?”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(February 6, 2025, National Assembly 'Special Committee for Truth-finding on the Rebellion') (한덕수 “네. 저희가 인지한 것은 그때입니다만.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Han Deok-soo: "I really don't remember when or how I received (the martial law proclamation)." ((2025년 2월6일 국회 ‘내란 진상규명 국조특위’))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(February 20, 2025, Constitutional Court Impeachment Trial of Yoon Suk Yeol) (한덕수 “(계엄 선포문을) 언제 어떻게 받았는지 정말 기억이 없습니다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It was only after the special counsel team secured CCTV footage of his movements on the day of martial law that he finally confessed to the perjury. ((2025년 2월20일 헌재 윤석열 탄핵심판))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Yes, I committed perjury at the Constitutional Court." (내란특검팀에서 계엄 당일 행적이 담긴 CCTV를 확보한 뒤에야 비로소 위증 사실을 털어놨습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(November 24, 2025, Han Deok-soo trial) (“네, 제가 헌재에서 위증을 했습니다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;② 'Co-governance with Han Dong-hoon' Trick&lt;/strong&gt; ((2025년 11월24일 한덕수 공판))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even after the rebellion failed, former Primeister Han employed all sorts of tricks to protect the term of rebellion ringleader former President Yoon. While former President Yoon remained in his position, he announced he would jointly operate state affairs with then People Power Party leader Han Dong-hoon. He went against public sentiment, which wanted swift impeachment, to extend the life of the Yoon regime. (&lt;strong&gt;②‘한동훈과 공동 국정’ 꼼수&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Han Deok-soo: "Together with the ruling party, we will pool our wisdom to operate all state functions stably and smoothly." (한 전 총리는 내란이 실패한 뒤에도 내란 수괴 윤 전 대통령의 임기를 지켜주기 위해 온갖 꼼수를 부렸습니다. 윤 전 대통령이 직을 유지한 가운데 한동훈 당시 국민의힘 대표와 함께 공동으로 국정을 운영하겠다고 밝혔습니다. 신속한 탄핵을 원하는 민심을 거슬러 윤 정권의 생명을 연장하려 했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(December 8, 2024, Han Dong-hoon/Han Deok-soo joint statement) (한덕수 “여당과 함께 지혜를 모아 모든 국가 기능을 안정적이고 원활하게 운영하겠습니다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;③ Refusal to Appoint Constitutional Court Justices&lt;/strong&gt; ((2024년 12월8일 한동훈·한덕수 공동성명))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After the National Assembly impeachment motion, he schemed to derail the Constitutional Court impeachment trial by refusing to appoint Constitutional Court justices. Many will remember the frustration and anger felt at that time. (&lt;strong&gt;③헌법재판관 임명 거부&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The acting president should focus on stable state administration to help the country overcome the crisis, but refrain from exercising the president's significant inherent powers, including appointments to constitutional institutions... This is the consistent spirit contained in our Constitution and laws. ... I will withhold the appointment of Constitutional Court justices until the ruling and opposition parties submit an agreed-upon list." (국회 탄핵 소추 뒤엔 헌법재판관 임명을 거부하며 헌재 탄핵심판을 무산시키려 책동했습니다. 이 때 가졌던 답답함과 울분을 기억하시는 분들이 많으실 겁니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(December 26, 2024, Emergency Address to the Nation) (“대통령 권한대행은 나라가 위기를 넘길 수 있도록 안정적인 국정 운영에 전념하되, 헌법기관 임명을 포함한 대통령의 중대한 고유 권한 행사는 자제하라는 것이 우리 헌법과 법률에 담긴 일관된 정신입니다. … 여야가 합의하여 안을 제출하실 때까지 저는 헌법재판관 임명을 보류하겠습니다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At that time, parliamentary confirmation hearings for three Constitutional Court justice nominees had already been completed. Both the Constitutional Court and the Supreme Court had stated that appointing Constitutional Court and Supreme Court justice nominees who passed the National Assembly immediately is in line with the Constitution. Nevertheless, he refused the appointment, citing the belated opposition from the People Power Party. It was a blatant resistance to block the impeachment trial and protect Yoon Suk Yeol's term. The reason he worked so hard to defend Yoon Suk Yeol was ultimately to conceal his own involvement in the rebellion and avoid punishment, as revealed in detail through this first trial ruling. ((2024년 12월26일 긴급 대국민 담화))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Nevertheless, the defendant, thinking the 12/3 rebellion might succeed, ultimately turned his back on these duties and responsibilities and instead chose to participate as a member." (Lee Jin-gwan court, January 21 sentencing) (당시 헌법재판관 후보자 3명에 대해 국회 인사 청문회도 끝난 상태였습니다. 헌재도 대법원도 국회를 통과한 헌법재판관과 대법관 후보는 바로 임명하는 게 헌법에 부합한다고 밝힌 바 있습니다. 그런데도 뒤늦게 입장을 바꾼 국민의힘의 반대를 이유로 임명을 거부했습니다. 탄핵 심판을 막아 윤석열의 임기를 지켜주기 위한 노골적인 저항이었습니다. 이토록 열심히 윤석열 보위에 나선 이유가 결국 자신의 내란 관여 사실을 감추고 처벌을 피하기 위해서였음이 이번 1심 판결을 통해 낱낱이 드러났습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Although he was impeached midway and it didn't lead to an actual veto exercise, he also hinted at exercising veto power over the special counsel bill for the rebellion investigation and the Kim Keon-hee special counsel bill. This too has become clear to have been aimed at blocking the investigation into his own involvement in the rebellion. (“그럼에도 피고인은 12·3 내란이 성공할지도 모른다는 생각에 이러한 의무와 책임을 끝내 외면하고 오히려 그 일원으로서 가담하기로 선택하였습니다.”(이진관 재판부, 1월21일 선고))&lt;/p&gt;&lt;p&gt; (중간에 탄핵 소추돼 실제 거부권 행사로 이어지진 않았지만, 내란 수사를 위한 특검법안과 김건희 특검법에 대한 거부권 행사를 시사하기도 했습니다. 이 역시 자신의 내란 관여 사실에 대한 수사를 막기 위한 목적 때문이었음이 분명해졌습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The defendant, as Prime Minister, far from revealing the truth of the 12/3 rebellion and taking appropriate responsibility, concealed the emergency martial law-related documents in this case for his own safety afterwards, ... created false official documents and then destroyed them, and committed perjury at the Constitutional Court." (Lee Jin-gwan court, January 21 sentencing) ( )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;④ Presidential Run Fueled by Old Man's Greed, Attempt to Replace Candidate&lt;/strong&gt; (“피고인은 국무총리로서 12·3 내란의 진실을 밝히고 그에 합당한 책임을 지기는커녕 사후 자신의 안위를 위하여 이 사건 비상 계엄 관련 문건을 은닉하고, … 허위 공문서를 작성하였다가 폐기하였으며, 헌법재판소에서 위증하였습니다.”(이진관 재판부, 1월21일 선고))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Prime Minister Han reached the peak of old man's greed and ambition by abandoning even his acting president position after Yoon Suk Yeol's impeachment and running for president. (&lt;strong&gt;④노욕에 찬 대선 출마, 후보 교체 시도&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Han Deok-soo: "Everyone, I am also from the Honam region. We must love each other. We must not hate. We must be together." (May 2, 2025, in front of the National May 18 Democratic Cemetery) (한 전 총리는 윤석열 탄핵 뒤 권한대행 자리마저 팽개치고 대선에 출마하며 노욕과 노추의 정점을 찍었습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Moon-soo: "I went through all the People Power Party primaries, paid all the money, and followed all procedures. Why does Candidate Han suddenly appear late and demand the primaries be completed by the 11th?" (May 8, 2025, People Power Party presidential candidate Kim Moon-soo, in a meeting with former Prime Minister Han Deok-soo) (한덕수 “여러분, 저도 호남 사람입니다. 서로 사랑해야 합니다. 미워하면 안 됩니다. 함께해야 합니다.”(2025년 5월2일 국립5·18민주묘역 앞))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even attempts at a midnight candidate replacement ensued, leading to a primary unification mess rivaling a trashy drama. He likely could perform such unsightly acts nonchalantly because he had a clear purpose: to snatch the People Power Party presidential nomination and use its halo to evade rebellion investigation and punishment. (김문수 “저는 국민의힘 경선을 다 거치고, 돈을 다 내고 모든 절차를 따랐습니다. 왜 한 후보는 뒤늦게 난데없이 나타나서 11일까지 경선 완료하라고 합니까?”(2025년 5월8일 김문수 국민의힘 대통령 후보, 한덕수 전 총리와 회동에서))&lt;/p&gt;&lt;p&gt; (한밤의 후보 교체 시도까지, 막장극 뺨치는 대선 후보 단일화 난장판이 이어졌습니다. 국민의힘 대선 후보를 날로 먹고, 그 후광으로 내란 수사와 단죄를 회피하려는 뚜렷한 목적의식이 있었기에 이런 꼴불견을 아무렇지도 않게 연출할 수 있었을 겁니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"12/3 is Rebellion, a Palace Coup" - Presenting a Historical Benchmark ( )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The reason this ruling is evaluated as a triumph confirming that justice is alive in this land is not just because it confirmed and punished Han Deok-soo's individual involvement in the rebellion. More importantly, it's because the court, for the first time, clearly recognized based on the Constitution and laws that the 12/3 martial law was indeed a rebellion. (“12·3은 내란, 친위 쿠데타” 역사적 기준점 제시)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"That proclamation was issued with the purpose of nullifying the functions of the Constitution and laws by abolishing the parliamentary and party systems guaranteed by the Constitution, the warrant principle, ... and implementing permit-based censorship of press and publication, and also ... by mobilizing a large number of military troops and police officers to occupy and control access to the National Assembly, the National Election Commission, etc., ... it is recognized that a riot with a level of force sufficient to disturb the peace of an area was instigated." (Lee Jin-gwan court, January 21 sentencing) (이번 판결을 두고 이 땅에 정의가 살아있음을 확인케 해준 쾌거라는 평가가 나오는 건, 단지 한덕수 개인의 내란 관여 사실을 확인하고 단죄했기 때문만은 아닙니다. 더 중요하게는 12·3 계엄이 곧 내란임을 법원 최초로 헌법과 법률에 근거해 분명하게 인정했기 때문입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"An illegal martial law is precisely ... the concept of a riot discussed in rebellion, that's how it's judged. Plus, the part where military and police invaded and blocked the National Assembly is also seen as part of the riot..." (Lawyer Kim Jeong-hwan, January 21, MBC News Desk) (“그 포고령은 헌법에 의하여 보장되는 의회, 정당제도, 영장주의를 소멸시키고 … 언론·출판에 대한 허가 검열을 시행함으로써 헌법과 법률의 기능을 소멸시키려는 목적으로 발령한 것이고, 또한 다수의 군 병력과 경찰 공무원을 동원하여 국회, 중앙선관위 등을 점거, 출입 통제하는 등 … 한 지역의 평온을 해할 정도의 위력이 있는 폭동을 일으켰다고 인정됩니다.”(이진관 재판부, 1월21일 선고))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding sentencing, it also presented a new and persuasive benchmark that transcends conventional wisdom by defining its character as 'rebellion from above'. (“불법적인 계엄은 곧 … 내란에서 얘기하는 폭동의 개념이다, 그렇게 판단을 하고 있기 때문에. 거기에 더해서 군경이 국회에 침입해서 저지하고 한 부분도 다 폭동의 일환으로 보여지기 때문에…”(김정환 변호사, 21일 MBC 뉴스외전))&lt;/p&gt;&lt;p&gt; (양형과 관련해서도 ‘위로부터의 내란’이란 성격 규정을 통해 그간의 통념을 뛰어넘는 새롭고도 설득력 있는 기준점을 제시했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The 12/3 rebellion corresponds in nature to a rebellion from above, also called a palace coup. The degree of its danger is incomparable to rebellions from below. In this respect, Supreme Court rulings on existing rebellion cases corresponding to rebellions from below cannot serve as a benchmark for determining the sentence for a defendant who participated in a rebellion from above." (Lee Jin-gwan court, January 21 sentencing) ( )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Nam-il: "The most crucial point is that the Chun Doo-hwan rebellion trial is not the standard. Our society should no longer be bound by that 40-year-old precedent. That means it must now be applied as is in the Yoon Suk Yeol trial. Ji Gwi-yeon too." (“12·3 내란은 성격상 위로부터의 내란에 해당하는데, 이른바 친위 쿠데타라고도 불립니다. 그 위험성의 정도가 아래로부터의 내란과 비교할 수 없습니다. 이러한 점에서 아래로부터의 내란에 해당하는 기존 내란 사건에 관한 대법원 판결들은 위로부터의 내란에 가담한 피고인에 대한 형을 정함에 있어 기준으로 삼을 수 없습니다.”(이진관 재판부, 1월21일 선고))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Jeong-hwan: "They clarified the character of a palace coup in the final sentencing criteria. That's a very important part. It pointed out so well how a palace coup actually affects the Republic of Korea, and regarding claims that there were no deaths, how such claims actually bring political confusion." (김남일 “가장 핵심은 전두환 내란 재판은 기준이 아니다. 더 이상 이제 우리 사회가 40년 전 그 판례에 묶(여선 안 된다). 그 말은 즉 이제 윤석열 재판에서 그대로 적용할 수밖에 없다. 지귀연도.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(January 21, Hankyoreh TV News Dive) (김정환 “친위 쿠데타의 성격을 마지막 양형기준에서 밝히더라고요. 그거 굉장히 중요한 부분이잖아요. 친위 쿠데타가 과연 대한민국에 어떤 영향을 미치는 거고, 그리고 사망자가 없다라는 주장들에 대해서 이런 주장들이 오히려 정치적 혼란을 가지고 오게 하고 그런 부분에 대해서 너무 잘 짚은 거예요.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This ruling is highly likely to serve as a benchmark for the upcoming series of sentences for other rebellion accomplices. Of course, each court conducts trials independently and is not obligated to necessarily follow the conclusions of other courts that ruled earlier. However, this ruling so clearly presents the reasons why the 12/3 martial law was a rebellion and the criteria for important task engagement in rebellion. Many observers believe that even if another court were to think differently, it would be very difficult to refute this legally. ((21일 한겨레TV 뉴스다이브))&lt;/p&gt;&lt;p&gt; (이번 판결은 앞으로 줄줄이 예정돼 있는 내란 공범들에 대한 선고에도 기준점 노릇을 할 가능성이 큽니다. 물론 각각의 재판부는 독립적으로 재판을 진행하기 때문에 먼저 나온 다른 재판부의 결론을 반드시 따를 의무가 있는 건 아닙니다. 그러나 이번 판결은 워낙 명쾌하게 12·3 계엄이 내란인 이유, 그리고 내란 중요임무 종사의 기준을 제시하고 있습니다. 다른 재판부가 만에 하나 다른 생각을 한다 해도 법리적으로 이를 논파하기 매우 어려울 것이라는 관측이 많습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Because this time, Judge Lee Jin-gwan deliberately and thoroughly constructed the logic, so for other courts as well, that logic... that rebellion from above carries greater responsibility than rebellion from below... It won't be easy to break that logic. It's too persuasive. Then, it will have a considerable impact on the sentences of those individuals." (Kim Jong-hyeok, former People Power Party Supreme Council member, January 21, CBS Park Jae-hong's Decisive Battle) ( )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"If You Replace Han Deok-soo with Yoon Suk Yeol, Death Penalty is Inevitable" (“왜냐면 이번에 이진관 판사가 막 작심하고서 쫙 논리를 구성을 해서, 다른 재판부로서도 그런 것들 그러니까 밑에서부터의 내란이 아니라 위에부터의 내란이 더 책임이 크다… 그 논리를 깨기가 쉽지 않을 거예요. 너무나 설득력이 있어서. 그렇다면 그런 분들의 어떤 형에도 상당한 영향을 미칠 것이다.”(김종혁 전 국민의힘 최고위원, 21일 CBS 박재홍의 한판승부))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It can also serve as a reference in sentencing calculation. Former Prime Minister Han received a heavy sentence for reasons such as jointly reviewing the media blackout/water cutoff document and creating the appearance of cabinet deliberation, and for not exercising his authority as Prime Minister to stop or control the illegal martial law. In comparison, the crimes of rebellion ringleader former President Yoon, as well as other cabinet ministers indicted on the same charge of important task engagement in rebellion, are even greater and more serious. If the presiding court finds the rebellion facts and important task engagement charges guilty, it would be very burdensome to impose a sentence ridiculously lower than former Prime Minister Han's. (“한덕수를 윤석열로 바꾸면 사형 불가피”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"If Judge Lee Jin-gwan replaced that defendant Han Deok-soo with Yoon Suk Yeol, it would still be the death penalty. The sentence." (Seo Yong-ju, Director of Mac Political Society Research Institute, January 21, CBS Park Jae-hong's Decisive Battle) (형량 산정에서도 준거로 작용할 수 있습니다. 한 전 총리는 언론사 단전·단수 문건을 같이 검토하고 국무회의 심의라는 외관을 형성해준 점, 총리로서 불법 계엄을 중지하거나 제어하는 등 권한을 행사하지 않았다는 등의 이유로 중형을 선고받았습니다. 이에 비춰보면, 내란 우두머리인 윤 전 대통령은 물론 동일하게 내란 중요임무 종사 혐의로 기소된 다른 국무위원들의 죄상은 더욱 크고 심각합니다. 만약 담당 재판부가 내란 사실과 중요임무 종사 혐의를 유죄로 인정한다면, 한 전 총리보다 터무니 없이 낮은 형을 선고하기는 매우 부담스러울 수밖에 없습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For this reason, the person greatly shocked by this ruling is likely not former Prime Minister Han alone. Besides Yoon Suk Yeol and Han Deok-soo, former cabinet ministers indicted on charges of important task engagement in rebellion are Kim Yong-hyun (former Defense Minister), Lee Sang-min (former Minister of the Interior and Safety), and Park Sung-jae (former Justice Minister). Yoon Suk Yeol and Kim Yong-hyun are under the jurisdiction of the Ji Gwi-yeon court, with sentencing scheduled for February 19. Lee Sang-min is under the jurisdiction of the Ryu Gyeong-jin court (Seoul Central District Court Criminal Agreement Division 32), with sentencing to take place on February 12. Park Sung-jae's first formal trial opens on the 26th. The presiding court is none other than the Lee Jin-gwan court that handed down the heavy sentence to former Prime Minister Han. Perhaps the person who let out the loudest groan upon seeing this Han Deok-soo ruling might have been Park Sung-jae. (“이진관 판사 그 피고를 한덕수가 아니라 윤석열로 바꿔도 사형입니다. 선고가.”(서용주 맥정치사회연구소장, 21일 CBS 박재홍의 한판승부))&lt;/p&gt;&lt;p&gt; (이런 점 때문에 이번 판결에 큰 충격을 받았을 사람은 한 전 총리 혼자만은 아닐 걸로 보입니다. 윤석열과 한덕수 외에 내란 중요임무 종사 혐의로 기소된 전 국무위원은 김용현(전 국방부 장관), 이상민(전 행안부 장관), 박성재(전 법무부 장관)가 있습니다. 윤석열과 김용현은 지귀연 재판부가 담당이고, 2월19일 선고가 예정돼 있습니다. 이상민은 류경진 재판부(서울중앙지법 형사합의32부) 담당으로 2월12일 선고가 이뤄집니다. 박성재는 오는 26일 첫 정식 재판이 열립니다. 담당 재판부는 바로 한 전 총리에게 중형을 선고한 이진관 재판부입니다. 이번 한덕수 판결을 보고 가장 악 소리가 났을 사람도 어쩌면 박성재였을지 모르겠습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the case of Yoon Suk Yeol and Kim Yong-hyun, observations suggest the Ji Gwi-yeon court's sentencing range may be limited. The two received prosecution requests for death penalty and life imprisonment respectively. If the Ji Gwi-yeon court also recognizes the martial law as rebellion, it would have no choice but to sentence Yoon Suk Yeol to death or life imprisonment, and Kim Yong-hyun to life imprisonment or at least a sentence higher than Han Deok-soo's. Initially, there were concerns that even if the Ji Gwi-yeon court recognized it as rebellion, it might cite the absence of casualties and its quick lifting to grant a reduced sentence through discretionary mitigation, sentencing Yoon Suk Yeol to a fixed-term imprisonment lower than life. However, now that the Lee Jin-gwan court's icy verdict has been issued, it should be seen as difficult for even Ji Gwi-yeon to act recklessly. ( )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Ji Gwi-yeon, Why Set Sentencing Date Right Before Personnel Changes?" Concerns Also Raised (윤석열·김용현의 경우 지귀연 재판부의 양형 범위가 제한될 수 있다는 관측이 나옵니다. 두 사람은 각각 사형과 무기징역을 구형받았는데, 지귀연 재판부도 계엄이 내란임을 인정하는 한 윤석열은 사형 또는 무기징역, 김용현은 무기징역이나 최소한 한덕수보다는 높은 형량을 선고할 수밖에 없게 됐다는 겁니다. 애초 지귀연 재판부가 내란임을 인정하더라도 사상자가 없었고 빨리 해제됐다는 점 등을 들어 작량감경을 통해 윤석열에게 무기징역보다 낮은 유기징역형을 선고할 수 있다는 우려도 나왔습니다. 그러나 이진관 재판부의 서릿발같은 선고가 나온 이상, 아무리 지귀연이라도 막 나가긴 어려워졌다고 봐야 할 겁니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, there are still views distrustful of the Ji Gwi-yeon court's trial proceedings. Concerns are particularly raised over setting the sentencing date for February 19. (“지귀연, 왜 인사 직전 선고날짜 잡았나” 우려도)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Yong-nam: "What if the defendant just doesn't show up?" (다만, 여전히 지귀연 재판부의 재판 진행에 대해 믿지 못하겠다는 시각도 있습니다. 특히 선고일을 2월19일로 잡은 것을 두고 우려가 나오는데요.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Host: "Ah, is that a possibility?" (김용남 “아니 피고인이 불출석해버리면 어떡하냐고.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Yong-nam: "Yes. This is either death penalty or life imprisonment, you can't sentence in absentia for that. So, Presiding Judge Ji Gwi-yeon said 'You must attend on February 19,' but that actually seems to have given a hint. But, Judge Ji Gwi-yeon, that day is a Thursday. He leaves the Seoul Central District Court after working only until the next day, the 20th. What's the deal with setting the sentencing date like that? That's also strange." (진행자 “아, 그럴 가능성도 있나요?”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Lawyer Kim Yong-nam, January 22, YTN 'Kim Young-soo's The Interview') (김용남 “그렇죠. 이거는 사형 아니면 무기징역인데, 그건 궐석 선고 못 해요. 그래서 지귀연 재판장이 ‘2월19일 꼭 출석해라’라고 얘기를 한 건데, 오히려 그게 힌트를 준 것 같아요. 그런데 지귀연 판사는 그날이 목요일이란 말이에요. 그다음날 20일까지만 근무하고 서울중앙지법을 떠나요. 선고 날짜를 이렇게 잡아놓으면 어떡해요. 그것도 이상해요.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Of course, even for death penalty or life imprisonment, supplementary provisions in the Criminal Procedure Act stipulate that sentencing in absentia is possible if the defendant fails to appear without justifiable reason. However, given the behavior shown by the Ji Gwi-yeon court so far, doubts remain as to whether it can respond so principledly. ((김용남 변호사, 22일 YTN ‘김영수의 더인터뷰’))&lt;/p&gt;&lt;p&gt; (물론 사형 또는 무기징역이라 해도 정당한 사유 없이 불출석할 경우 궐석으로 선고를 할 수 있는 보완 규정도 형사소송법에는 명시돼 있습니다. 그러나 지귀연 재판부가 그동안 보여온 행태를 볼 때 과연 그렇게 원칙적으로 대응할 수 있겠느냐는 의구심을 지우지 못하는 겁니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ryu Hyeok, former Ministry of Justice Inspector: "Therefore, according to the defendant's trial non-appearance provisions in the Criminal Procedure Act, if there is no justifiable reason for non-appearance and it is clear that normal apprehension by correctional officers is impossible, then it can proceed. But will Presiding Judge Ji Gwi-yeon proceed to sentencing based on such circumstances? Looking now, doesn't he keep saying things like 'Isn't procedural satisfaction also important?'" ( )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawyer Kim Yong-nam: "Presiding Judge Ji Gwi-yeon will no longer be a Seoul Central District Court judge as of February 23. Because personnel changes will happen. Just in case, if a situation arises where sentencing cannot happen on those two days, the 19th and 20th, Thursday and Friday, then a new court would have to reopen arguments and renew the trial procedures." (류혁 전 법무부 감찰관 “그렇게 때문에 그 형사소송법에 나오는 피고인의 공판 불출석 규정에 따라가지고 정당한 사유 없이 불출석했고 교도관에 의한 정상적인 구인이 불가능하다는 사정이 확실할 때 이럴 때는 진행할 수 있습니다. 근데 지귀연 부장이 그런 사정을 가지고 바로 선고를 할지. 지금 보면은 ‘절차적인 만족감도 중요하지 않나요’ 뭐 이런 얘기를 계속 하지 않습니까?”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(January 21, Sisain 'Kim Eun-ji's News In') (김용남 변호사 “지귀연 부장이 2월23일자로 서울중앙지법 판사가 아니란 말이에요. 인사가 날 테니까. 만에 하나 그 19일하고 20일 목, 금밖에 없는데 그때 선고 못 하는 상황이 되면 그러면 새로운 재판부가 이거 변론 재개를 해서 공판 절차 갱신을 해야 돼.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If such an event were to occur by any chance, the punishment of the two main culprits of the rebellion would be postponed indefinitely once again. Of course, unless the Ji Gwi-yeon court is foolish, it would know how great the public anger that would follow would be, and it would be difficult to pull such a 'disruptive act'. However, just as no one initially predicted they would release Yoon Suk Yeol by applying an absurd calculation method for detention days, we must not let our guard down until the very end. ((21일 시사인 ‘김은지의 뉴스인’))&lt;/p&gt;&lt;p&gt; (만에 하나 그런 일이 벌어지면 내란 주범 두 사람에 대한 단죄가 또다시 기약 없이 미뤄지게 됩니다. 물론 지귀연 재판부도 바보가 아니라면 그 경우 따라올 국민의 분노가 얼마나 클지 모르지 않을 것이고, 그런 식의 ‘깽판’을 치기는 어려울 겁니다. 그러나 애초 윤석열을 말도 안되는 구금일수 계산 방식을 적용해 풀어주리라고 예상한 사람도 없었던 만큼, 끝까지 경각심을 놓지는 말아야겠습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Is Lee Sang-min, Who 'Directly Ordered Media Blackout/Water Cutoff', Trembling? ( )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Minister Lee Sang-min, who received a prosecution request for 15 years in prison on charges including ordering media blackout/water cutoff, has also likely found it hard to sleep until sentencing. Didn't former Prime Minister Han receive a 23-year sentence just for jointly discussing the martial law document containing the blackout/water cutoff order with Lee Sang-min? Of course, there was a significant aspect of enhanced punishment for his wrongdoing as Prime Minister, but looking solely at the task of blackout/water cutoff, the guilt of former Minister Lee, who directly ordered the execution, can be seen as much greater. (‘단전·단수 직접 지시’ 이상민 떨고 있나)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Now, someone like Lee Sang-min is also in a very difficult position. Because the process of mutual consultation on blackout/water cutoff came out. The actual order went out through Minister Lee Sang-min. So, the Prime Minister only consulted, yet that still constitutes important task engagement. Former Minister Lee Sang-min, on the contrary, gave the order or actually executed it, so it seems an even heavier sentence could come." (Lawyer Hyeon Geun-taek, January 21, CBS Park Jae-hong's Decisive Battle) (언론사 단전·단수 지시 등의 혐의로 징역 15년형을 구형받은 이상민 전 장관의 경우도, 선고 때까지 밤잠을 이루기 어려운 처지가 됐습니다. 한 전 총리의 경우 이상민과 함께 단전·단수 지시가 담긴 계엄 문건을 같이 논의한 것만으로도 23년형을 선고받지 않았습니까? 물론 국무총리로서 잘못한 데 대해 가중 처벌한 측면이 크지만, 단전·단수라는 임무만 놓고 보면 직접 실행을 지시한 이 전 장관의 죄책이 훨씬 크다고 볼 수 있습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'Arrest Warrant Rejection' Park Sung-jae, Assigned (“이제 이상민 같은 경우에도 굉장히 곤란해졌죠. 왜냐하면 단전·단수를 서로 협의하는 과정 같은 게 나왔기 때문에. 실제로 지시는 이상민 장관 통해서 나갔단 말이죠. 그러면 총리는 협의한 거밖에 없는데 그래도 중요임무 종사인데, 이상민 전 장관은 오히려 높거나 실제 집행을 했기 때문에 더 중한 형이 나올 수 있을 걸로 보여요.”(현근택 변호사, 21일 CBS 박재홍의 한판승부))&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241429.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/546/imgdb/original/2026/0123/20260123502905.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>Foreign Minister Cho Hyun meets with NATO Deputy Secretary General… “To continue partnership in responding to global security challenges” (조현 외교, 나토 사무차장 면담…“글로벌 안보 도전 대응 파트너십 지속”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241432.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Foreign Minister Cho Hyun meets with NATO Deputy Secretary General… “To continue partnership in responding to global security challenges” (조현 외교, 나토 사무차장 면담…“글로벌 안보 도전 대응 파트너십 지속”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0124/53_17692150578416_20260124500228.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;벨기에를 방문 중인 조현 외교부 장관이 23일(현지시간) 라드밀라 셰케린스카 북대서양조약기구(NATO·나토) 사무차장과 만나 한국과 나토 간 협력 확대 방안에 대해 논의하고 있다. 외교부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs announced that Minister Cho Hyun, who is visiting Belgium, met with NATO Deputy Secretary General Radmila Shekerinska on the 23rd (local time) and exchanged views on ways to expand cooperation between South Korea and NATO. (벨기에를 방문 중인 조현 외교부 장관이 23일(현지시간) 라드밀라 셰케린스카 북대서양조약기구(NATO·나토) 사무차장을 면담하고 한국과 나토 간 협력 확대 방안에 대해 의견을 교환했다고 외교부가 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minister Cho and Deputy Secretary General Shekerinska assessed that South Korea and NATO have developed cooperation for peace and agreed to continue promoting cooperation in areas including defense industry. They also shared the view on the need to continue the partnership to respond to global security challenges and agreed to maintain regular communication for this purpose. The 'global security challenges' appear to include various issues such as the war in Ukraine and North Korea-Russia closeness, as well as current U.S. pressure on Greenland and invitations for the Gaza Strip Peace Committee to join. (조 장관과 셰케린스카 사무차장은 한국과 나토가 평화를 위한 협력을 발전시켜왔다는 점을 평가하고, 앞으로도 방산 등 분야에서 협력을 추진하기로 했다. 또 글로벌 안보 도전에 대응하기 위해 파트너십을 지속할 필요가 있다는 점에 공감하고, 이를 위한 소통을 수시로 진행하기로 했다. ‘글로벌 안보 도전’에는 우크라이나 전쟁과 북-러 밀착 외에도 현재 미국의 그린란드에 대한 압박과 가자지구 평화위원회 가입 초청 등 다양한 문제가 포함된 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minister Cho also met with David Clarinval, Belgium's Deputy Prime Minister and Minister of Employment, Economy, and Agriculture (Acting Prime Minister) on the same day to discuss high-level exchanges and practical cooperation plans between the two countries. On this occasion, Minister Cho expressed hope that relations would be strengthened in various fields such as economy, culture, and academia, marking the 125th anniversary of diplomatic relations this year. (조 장관은 이날 다비드 클라린발 벨기에 부총리 겸 고용·경제·농업 장관(총리대행)과도 면담하고 양국간 고위급 교류와 실질 협력 방안에 대해 논의했다. 이 자리에서 조 장관은 올해 양국 수교 125주년을 맞아 경제, 문화, 학술 등 다양한 분야에서 관계가 강화되기를 바란다고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Prime Minister Clarinval stated there is significant room to deepen bilateral cooperation and requested enhanced communication, including regularizing consultations in political and economic fields. (클라린발 부총리는 양국 협력을 심화할 여지가 크다면서, 정치·경제 분야 협의정례화 등 소통 강화를 당부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, on the 22nd, Minister Cho held the 22nd ROK-EU Strategic Dialogue with Kaja Kallas, the EU High Representative for Foreign Affairs and Security Policy, exchanging views on security, economic issues, as well as key international situations including the situation on the Korean Peninsula and in Northeast Asia, the war in Ukraine, and the Middle East situation. (조 장관은 앞서 22일에는 카야 칼라스 유럽연합(EU) 외교안보 고위 대표와 22일 한-EU 전략대화를 열고 안보, 경제 문제와 함께 한반도 및 동북아 정세, 우크라이나 전쟁, 중동 상황 등 주요 국제정세 현안에 대해 의견을 교환했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Park Min-hee &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박민희 선임기자 &lt;a href="mailto:minggu@hani.co.kr"&gt;minggu@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241432.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0124/53_17692150578416_20260124500228.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party: "Lee Hye-hoon's hearing, the most disgraceful record in public official vetting history...Resign immediately" (국힘 “이혜훈 청문회, 공직자 검증사상 가장 수치스러운 기록…즉각 사퇴하라”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241442.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;People Power Party: "Lee Hye-hoon's hearing, the most disgraceful record in public official vetting history...Resign immediately" (국힘 “이혜훈 청문회, 공직자 검증사상 가장 수치스러운 기록…즉각 사퇴하라”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0124/53_17692331019683_20260124500410.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 23일 국회 재정경제기획위원회에서 열린 인사청문회에서 모두발언을 하고 있다. 공동취재사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The People Power Party urged on the 24th that Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget, "should not insult the public and resign immediately." (국민의힘이 24일 이혜훈 기획예산처 장관 후보자를 향해 “국민을 모독하지 말고 즉각 사퇴하라”고 촉구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park Sung-hoon, the PPP's chief spokesperson, said in a commentary that day, "This nominee's confirmation hearing will remain the most disgraceful record in the history of vetting public official candidates in the Republic of Korea," adding, "In a situation where bowing his head to the public would not be enough, this nominee consistently tested the public's patience with sophistry, not explanations." (박성훈 국민의힘 수석대변인은 이날 논평에서 “이 후보자의 인사청문회는 대한민국 공직 후보자 검증 역사상 가장 수치스러운 기록으로 남았다”며 “이 후보자는 국민 앞에 고개를 숙여도 모자란 상황에, 해명이 아닌 궤변으로 일관하며 국민의 인내심을 시험했다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park further pointed out, "Each of the controversies surrounding this nominee—allegations of power abuse, suspicions of real estate speculation, and various 'parental chance' controversies involving family members—is a fatal disqualifying factor for a public office candidate." He criticized, "Even though all these suspicions poured out day after day immediately after Lee Hye-hoon's nomination, we cannot help but ask what the presidential office's personnel vetting system was doing," and added, "Protecting an unqualified person under the pretext of integration is a direct challenge to the public." (이어 박 수석대변인은 “이 후보자를 둘러싼 갑질 논란, 부동산 투기 의혹, 가족을 둘러싼 각종 ‘부모 찬스’ 논란까지 하나하나가 공직 후보자로서 치명적인 결격 사유”라고 지적했다. 그는 “이 모든 의혹이 이혜훈 후보자 지명 직후부터 하루가 멀다 하고 쏟아졌음에도, 청와대 인사검증 시스템은 무엇을 했는지 묻지 않을 수 없다”며 “통합이라는 미명 하에 부적격 인사를 비호하는 것은 국민에 대한 정면 도전”이라고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He argued, "If President Lee appoints the nominee despite overwhelmingly high public criticism, the message sent to the public is all too clear," and claimed, "It signals the wrong message that it's okay to freely engage in illegal subscription, real estate speculation, power abuse and shouting, illegal wealth accumulation, fraudulent admission, military service privilege, and mom/dad chance, and is no different from the Lee Jae-myung administration itself declaring it will abandon fairness and the rule of law." (그는 “만약 이 대통령이 후보자 임명 비난 여론이 절대적으로 높은데도 불구하고 이를 강행한다면 국민들께 던지는 메시지는 너무나도 명확하다”며 “부정청약, 부동산 투기, 갑질·고성, 불법 재산 증식, 부정입학, 병역특혜, 엄마·아빠찬스를 마음껏 해도 된다는 잘못된 신호를 내비침과 동시에 이재명 정부 스스로가 공정과 법치를 포기하겠다는 선언과 다르지 않다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park urged, "Not a single suspicion was resolved at the confirmation hearing," and said, "President Lee Jae-myung should apologize to the public for the failed personnel vetting and withdraw the nomination of Lee Hye-hoon, even now. Nominee Lee Hye-hoon should also stop insulting the National Assembly and the public any further and resign immediately." (박 수석대변인은 “인사청문회에서 그 어떠한 의혹도 해소되지 않았다”며 “이재명 대통령은 지금이라도 인사검증 실패에 대해 국민께 사과하고, 이혜훈 후보자 지명을 철회하라. 이혜훈 후보자 또한 더 이상 국회와 국민을 모독하지 말고 즉각 사퇴하라”고 촉구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the nominee's confirmation hearing held the previous day, questions from ruling and opposition party lawmakers focused on issues surrounding the circumstances of his eldest son's admission to Yonsei University, suspicions of illegal apartment subscription, and controversy over verbal abuse towards aides. In a written response submitted to the National Assembly prior to the hearing, the nominee stated, "My eldest son entered Yonsei University through the multi-child household admissions track." However, it was revealed that there was no such multi-child household track in the 2010 academic year when the nominee's son was admitted, sparking controversy over fraudulent admission. The nominee is also suspected of having won a subscription for an apartment in the Raemian One Pentas complex in Banpo-dong, Seocho-gu, Seoul, after fraudulently increasing the number of dependents by pretending his married eldest son was unmarried. (전날 열린 이 후보자 인사청문회에서는 장남의 연세대 입학 경위와 아파트 부정 청약 의혹, 보좌진에 대한 폭언 논란 등을 둘러싸고 여야 의원들의 질의가 집중됐다. 이 후보자는 인사청문회에 앞서 국회에 낸 답변서에서 “장남이 다자녀가구 전형으로 연세대에 입학했다”고 밝혔지만, 이 후보자 장남이 입학한 2010학년도에는 다자녀전형이 없었던 것으로 드러나 부정입학 논란이 불거진 바 있다. 이 후보자는 결혼식을 올린 장남을 미혼인 것처럼 속여 부양가족 수를 늘린 뒤, 서울 서초구 반포동 래미안 원펜타스 청약에 당첨됐다는 의혹도 받는다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Yoon-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241442.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0124/53_17692331019683_20260124500410.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Peaceful Unification Advisory Council: "Lee Hae-chan remains in critical condition, unconscious" (민주평통 “이해찬, 의식 돌아오지 않은 위중한 상태”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241444.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Peaceful Unification Advisory Council: "Lee Hae-chan remains in critical condition, unconscious" (민주평통 “이해찬, 의식 돌아오지 않은 위중한 상태”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/414/imgdb/original/2026/0124/20260124500440.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이해찬 전 국무총리. 한겨레 자료사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;It has been confirmed that Lee Hae-chan (74), the Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, whose health deteriorated during a business trip to Vietnam, remains unconscious. (베트남 출장 중 건강이 악화한 이해찬(74) 민주평화통일자문회의 수석부의장이 아직 의식이 없는 상태인 것으로 확인됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A council official stated on the 24th, "We are currently monitoring the progress after his heart stent procedure," adding, "His breathing and other vital signs are somewhat more stable than yesterday, but he remains in critical condition and has not regained consciousness." (  민주평통 관계자는 24일 “현재 심장 스텐트 시술 경과를 지켜보는 중”이라며 “어제보다는 호흡 등이 다소 안정적이나 의식은 아직 돌아오지 않은 위중한 상태”라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The official continued, "Local medical staff are providing the best possible treatment," and conveyed, "We are actively responding in cooperation with the Embassy of the Republic of Korea in Vietnam and the Consulate General, among others." (  이어 “현지 의료진이 최선을 다해 치료 중”이라며 “주베트남대사관 및 총영사관 등과 적극 협력하며 대응하고 있다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, Vice Chairman Lee lost consciousness at the airport just before departure while visiting Ho Chi Minh City, Vietnam, to attend a council meeting for the Asia-Pacific region and was transported to a local hospital emergency room. He was diagnosed with a myocardial infarction and underwent a heart stent procedure. (  앞서 이 부의장은 민주평통 아태 지역 운영위원회 참석차 베트남 호찌민을 방문하던 중 출국 직전 공항에서 의식을 잃고 현지 병원 응급실로 이송됐다. 그는 심근경색 진단을 받아 심장 스텐트 시술을 받았다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, Cho Jung-sik, a lawmaker of the Democratic Party of Korea who serves as President Lee Jae-myung's special advisor for political affairs, was urgently dispatched to the location. Special Advisor Cho departed for Vietnam via Incheon International Airport around 9:20 AM. (  이날 이재명 대통령의 정무특별보좌관인 조정식 더불어민주당 의원이 현지로 급파됐다. 조 특보는 이날 오전 9시20분께 인천국제공항을 통해 베트남으로 출국했다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The urgent dispatch of Special Advisor Cho appears to be based on the judgment that, in addition to reports from the local diplomatic mission, a person was needed to comprehensively assess the situation and relay information. In a phone call with Yonhap News, Special Advisor Cho explained, "It seems we will have to go to the location to know the Senior Vice Chairman's condition," and stated, "If there is an accurate status and areas where assistance is needed, I will relay this (to the President) together." (  조 특보 급파는 현지 공관 보고에 더해 상황을 종합적으로 판단해 전해줄 사람이 필요하다는 판단에 따른 것으로 보인다. 조 특보는 연합뉴스와 통화에서 “이 수석부의장의 상태는 현지에 가봐야 알 것 같다”며 “정확한 상태와 조력이 필요한 부분이 있을 경우 이를 함께 (대통령에게) 전달하게 될 것”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vice Chairman Lee, a former seven-term National Assembly member who served as Prime Minister, was appointed Senior Vice Chairman of the council in October last year. (  이 부의장은 7선 국회의원 출신으로 국무총리를 지냈으며 지난해 10월 민주평통 수석부의장에 임명됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Yoon-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241444.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/414/imgdb/original/2026/0124/20260124500440.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>The Innovation Party's "Principle of Preserving and Expanding Its Independent DNA"... Begins Internal Discussion on 'Merger with the Democratic Party' (혁신당 “독자적 DNA 보존·확대 원칙”…‘민주당과 합당’ 당내 논의 착수)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/assembly/1241445.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;The Innovation Party's "Principle of Preserving and Expanding Its Independent DNA"... Begins Internal Discussion on 'Merger with the Democratic Party' (혁신당 “독자적 DNA 보존·확대 원칙”…‘민주당과 합당’ 당내 논의 착수)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/940/564/imgdb/child/2026/0124/53_17692367448263_20260124500447.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;조국 조국혁신당 대표가 24일 서울 여의도 국회에서 정청래 더불어민주당대표의 합당 제안 관련 논의를 위해 열린 긴급 의원총회에 참석하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 24th, Cho Kuk, leader of the Cho Kuk Innovation Party, stated regarding the merger proposal from the Democratic Party of Korea, "The vision, values, and political cause of the Cho Kuk Innovation Party must not disappear. We will seriously discuss and decide based on the principle that they must not only be preserved but also expanded." (조국 조국혁신당 대표가 더불어민주당과의 합당 제안에 대해 24일 “조국혁신당의 비전과 가치, 정치적 대의는 사라져서는 안된다. 보존은 물론 확대해야 한다는 원칙에 기초해 진지하게 논의하고 결정할 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Innovation Party held an emergency general meeting of its lawmakers at the National Assembly in Yeouido, Seoul, on this day and began discussions on the merger proposal from Democratic Party leader Chung Cheong-rae. Leader Cho convened this closed-door meeting to explain to the lawmakers the circumstances of receiving the merger proposal and to hear their opinions. Meeting with reporters, Representative Cho said, "I shared the matters I am aware of (related to the merger proposal) with the lawmakers," and added, "As I was in the provinces after the merger proposal and couldn't meet the lawmakers directly, I explained in detail what happened at the emergency meeting and heard their opinions. Broadly speaking, I confirmed that (the lawmakers') thoughts are almost no different from mine." Representative Cho also stated, "We will conduct the discussions calmly and in an orderly manner," and "In that process, as the leader, I will fulfill all my authority and responsibilities." (조국혁신당은 이날 서울 여의도 국회에서 긴급 의원총회를 열고 정청래 민주당 대표의 합당 제안에 대한 논의에 착수했다. 조국 대표는 의원들에게 합당 제안을 받은 경과 등을 설명하고 의견을 듣기 위해 이번 비공개 의총을 소집했다. 조 대표는 기자들을 만나 “제가 알고 있는 (합당 제안 관련) 사안에 대해 의원들과 공유를 했다”며 “합당 제안 뒤 계속 지역에 있다 올라와 직접 의원들을 뵙지 못해 긴급의총에서 있었던 일을 소상히 말씀드리고 의견을 들었다. 크게 봐서 (의원들이) 제 생각과 거의 차이가 없다는 점을 확인했다”고 말했다. 조 대표는 “논의를 차분하고 질서 있게 할 것”이라며 “그 과정에서 대표로서 모든 권한과 책임을 다하겠다”고도 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When reporters asked if there were any lawmakers at the general meeting who opposed the merger, he said, "It seems there is much debate occurring within the Democratic Party, which proposed the merger, and I expect they will organize their opinions through official procedures," and added, "We should give our answer after the discussions within the Democratic Party are fully concluded." Regarding the possibility of prolonged discussions, he also said, "That, too, depends on the Democratic Party." (기자들이 의총에서 합당에 반대하는 의원이 있었는지 묻자, 그는 “합당을 제안한 민주당 내에서 많은 논쟁이 발생하고 있는 것 같은데, 공식 절차를 통해 의견을 정리할 것으로 예상된다”며 “민주당에서 논의가 다 진행되고 난 뒤 저희가 답을 해야할 것”이라고 말했다. 논의 장기화 가능성을 묻는 질문에 대해서도 “역시 민주당에 달려 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor leader Seo Wang-jin also met with reporters after the general meeting and said, "The unified position of the lawmakers was to proceed with discussions on judging whether to merge, led by the party leader, calmly and in an orderly manner," and "The lawmakers and key party officials plan to discuss while maintaining a united front." He further added, "No particular voices of concern (regarding the merger proposal) were raised at the general meeting," and "I heard the party members are in a mood to calmly watch the party-level discussions." The Innovation Party plans to hold a party affairs committee meeting on the 26th to continue the process of gathering internal opinions on the merger proposal. (서왕진 원내대표도 의총 뒤 기자들을 만나 “합당 여부를 판단하는 논의를 당 대표 중심으로 차분하고 질서 있게 진행하자는 것이 의원들의 일치된 입장이었다”며 “의원과 당 주요 책임자들이 단일대오를 유지하면서 논의할 예정”이라고 말했다. 또 “의총에서 (합당 제안에 대해) 특별한 우려의 목소리가 나온 것은 없다”며 “당원들은 차분하게 당 차원 논의를 지켜보는 분위기라고 전해 들었다”고도 덧붙였다. 혁신당은 26일 당무위원회를 열고 합당 제안에 대한 당내의견 수렴 절차를 이어갈 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Jeong Yu-kyung &lt;a href="mailto:edge@hani.co.kr"&gt;edge@hani.co.kr&lt;/a&gt; (정유경 기자 &lt;a href="mailto:edge@hani.co.kr"&gt;edge@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/assembly/1241445.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/940/564/imgdb/child/2026/0124/53_17692367448263_20260124500447.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party's 'Han Dong-hoon disciplinary motion' unlikely to be presented at Supreme Council meeting on 26th... "Jang Dong-hyuk unable to attend" (국힘 ‘한동훈 징계안’, 26일 최고위 상정 안 될 듯…“장동혁 참석 못해”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241448.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;People Power Party's 'Han Dong-hoon disciplinary motion' unlikely to be presented at Supreme Council meeting on 26th... "Jang Dong-hyuk unable to attend" (국힘 ‘한동훈 징계안’, 26일 최고위 상정 안 될 듯…“장동혁 참석 못해”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/693/416/imgdb/child/2026/0124/53_17692408130848_20260124500480.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;한동훈 전 국민의힘 대표가 14일 국회 소통관에서 제명 결정을 한 당 윤리위원회 결정에 대해 기자회견을 한 뒤 회견장을 나오고 있다. 윤운식 기자 yws@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Park Sung-hoon, the chief spokesperson of the People Power Party, predicted that it would be difficult for the disciplinary motion against former leader Han Dong-hoon to be presented at the Supreme Council meeting scheduled for the 26th. (박성훈 국민의힘 수석대변인이 오는 26일 열리는 최고위원회에 한동훈 전 대표에 대한 징계 안건이 상정되기 어려울 것이라고 전망했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a meeting with reporters on the morning of the 24th, Chief Spokesperson Park stated regarding the health condition of leader Jang Dong-hyuk, who has ended his hunger strike, "According to medical staff, he is in a condition where aftereffects may remain, and he is focusing on recovery treatment to return as soon as possible," adding, "It is realistically impossible for him to attend the Supreme Council meeting this coming Monday." (박 수석대변인은 24일 오전 기자들과 만나 단식을 종료한 장동혁 대표의 건강 상태에 대해 “의료진에 따르면 후유증이 남을 수 있는 상태로, 최대한 이른 시일 내에 복귀할 수 있도록 회복 치료에 집중하고 있다”며 “오는 월요일 최고위원회 참석은 현실적으로 불가능한 상황”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Subsequently, Chief Spokesperson Park said, "It is practically difficult for the motion to expel former leader Han to be presented at the Supreme Council meeting this coming Monday," and added, "Presenting and handling important agenda items in the absence of leader Jang would likely be a burden for the Supreme Council members as well." Regarding the fact that the period for former leader Han to request a retrial ended the previous day, he added, "We have not heard any explanatory position from former leader Han." (이어 박 수석대변인은 “오는 월요일 최고위원회에 한 전 대표의 제명 안건은 사실상 상정되기 어렵다”며 “장 대표가 부재한 상황에서 중요한 안건을 상정하고 처리하는 것은 최고위원들도 부담을 느끼실 것”이라고 말했다. 그는 한 전 대표의 재심 청구 기간이 전날 종료된 것과 관련해 “한 전 대표로부터 어떠한 소명 입장도 듣지 못했다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, Chief Spokesperson Park strongly criticized the merger discussions between the Democratic Party and the Cho Kuk Innovation Party, calling them "an election-driven collusion where sewage and wastewater meet to become sewage-wastewater," and stated, "If integration between the two parties is achieved, it will lead to the birth of a massive political interest group that will regress Korean democracy." (한편 박 수석대변인은 민주당과 조국혁신당의 합당 논의에 대해 “오수와 폐수가 만나 오·폐수가 되겠다는 선거용 야합”이라며 “양당 간 통합이 이뤄진다면 대한민국 민주주의를 역행시키는 거대 정치 이익집단의 탄생이 될 것”이라고 강도 높게 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Yoon-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241448.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/693/416/imgdb/child/2026/0124/53_17692408130848_20260124500480.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party, 85% of Rights Party Members Support 'One Person, One Vote System' in Opinion Poll (민주, ‘1인 1표제’ 권리당원 여론조사서 찬성 85%)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241452.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Democratic Party, 85% of Rights Party Members Support 'One Person, One Vote System' in Opinion Poll (민주, ‘1인 1표제’ 권리당원 여론조사서 찬성 85%)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/559/373/imgdb/original/2026/0124/20260124500562.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표가 23일 충북 진천 국가대표선수촌에서 열린 민주당-국가대표 지도자 간담회에 참석해 인사말하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;In an opinion poll of rights party members asking for their stance on the introduction of the 'one person, one vote system' for delegates and rights party members, which Democratic Party of Korea leader Jeong Cheong-rae is pushing for again, 85.3% expressed support. (정청래 더불어민주당 대표가 재추진 중인 ‘대의원-권리당원 1인 1표제’ 도입 찬반을 묻는 권리당원 여론조사에서 85.3%가 찬성했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party announced on the 24th that these were the results of the 'opinion gathering for a party constitution amendment to introduce the one person, one vote system' conducted over three days starting from the 22nd. The one person, one vote system is a plan to eliminate the weighting given to delegate votes in party leadership elections and make the votes of rights party members and delegates equal in value. (민주당은 지난 22일부터 사흘간 진행한 ‘1인 1표제 도입을 위한 당헌 개정안 의견수렴’ 결과 이같이 나타났다고 24일 밝혔다. 1인 1표제는 당대표 선거 등에서 대의원 투표에 부여됐던 가중치를 없애고 권리당원과 표의 가치를 동등하게 하는 방안이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Out of 1,169,969 rights party members, 370,122 (31.6%) participated in the vote, and among them, 315,827 (85.3%) supported the one person, one vote system. 54,295 (14.7%) were opposed. (투표에는 권리당원 116만9969명 중 37만122명(31.6%)이 참여했으며 이 가운데 31만5827명(85.3%)이 1인 1표제에 찬성했다. 반대는 5만4295명(14.7%)이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Compared to the opinion poll targeting all party members last November, the turnout increased. The Democratic Party conducted an opinion poll at that time targeting party members who had paid their party dues in October of the same year (1,645,061 members), and 86.8% of the 276,589 participants (16.8% of the total) supported it. (지난해 11월 전 당원 대상 여론조사와 비교하면 투표율이 높아졌다. 민주당은 당시 같은 해 10월 당비를 낸 당원(164만5061명)을 대상으로 여론조사를 시행했는데, 투표 참여자 27만6589명(전체의 16.8%) 중 86.8%가 찬성했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Based on these results, leader Jeong had previously moved to amend the party constitution to introduce the one person, one vote system, but it was rejected in a Central Committee vote. Since then, leader Jeong has stated his intention to push for the one person, one vote system again. (정 대표는 이런 결과를 앞세워 1인 1표제 도입을 위한 당헌 개정에 나섰으나 중앙위원회 투표에서 부결된 바 있다. 이후 정 대표는 1인 1표제 재추진 방침을 밝혀왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Posting the voting results on Facebook that day, leader Jeong wrote, "We have once again confirmed the overwhelming majority opinion of party members regarding the one person, one vote system." He added, "All the party's decisions and direction will follow the will of the party members; we will go where the party members say to go and do what they say to do," and stated, "The issue of merging with the New Reform Party will also follow the same principle in its procedure." (정 대표는 이날 페이스북에 투표 결과를 게시하며 “1인 1표제에 대한 당원들의 압도적 다수의 뜻을 다시 한 번 확인했다”고 적었다. 정 대표는 “당의 모든 의사와 진로는 당원들의 뜻을 받들어 당원들이 가라는 대로 가고 당원들이 하라는 대로 하겠다”며 “조국혁신당과의 합당 문제도 이와 똑같은 이치로 절차를 밟겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The party constitution amendment will be finalized through a Central Committee vote on the 2nd or 3rd of next month. (당헌 개정은 다음 달 2~3일 중앙위 투표를 통해 확정된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Yun-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241452.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/559/373/imgdb/original/2026/0124/20260124500562.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>North Korea's Workers' Party Begins Procedures for 9th Congress... Likely to Be Held in February (북 노동당 9차대회 개최 절차 돌입…2월 중 열릴 듯)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241453.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;North Korea's Workers' Party Begins Procedures for 9th Congress... Likely to Be Held in February (북 노동당 9차대회 개최 절차 돌입…2월 중 열릴 듯)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/425/imgdb/original/2026/0124/20260124500576.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;지난해 12월 9∼11일 열린 조선노동당 중앙위 8기 13차 전원회의 확대회의에서 김정은 노동당 총비서 겸 국무위원장이 발언하고 있다. 조선중앙통신 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;North Korea's Rodong Sinmun reported on the 24th that the selection of delegates for the city, county, and provincial party representative meetings of the Workers' Party of Korea has been conducted, stating, "Preparatory work to successfully guarantee the party congress is being actively promoted." As the regional party procedures are nearing completion, it is anticipated that the 9th Congress of the Workers' Party will be held in February. (북한 노동신문은 “당대회를 성과적으로 보장하기 위한 준비사업이 적극 추진되고 있다”며 조선노동당 시·군·도당 대표자회 대표자 선출이 진행됐다고 24일 보도했다. 지역당 절차가 마무리 국면에 다다른만큼 노동당 9차 대회가 2월 중에는 열리리라 예상된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodong Sinmun reported, "Across the entire party, general meetings (representative meetings) of grassroots party organizations were held amidst the extraordinary political awareness and enthusiasm of party members, followed by the city and county party representative meetings." It added, "At the (city and county party) representative meetings, elections for the leadership bodies of the city and county party committees and the selection of delegates to send to the provincial party representative meetings were conducted." Participants for the 9th Congress of the Workers' Party are selected at the provincial party representative meetings. (노동신문은 “전당적으로 기층당조직들의 총회(대표회)가 당원들의 비상한 정치적 자각과 열의 속에 진행됐으며 이어 시·군 당 대표회들이 진행됐다”고 전했다. 이어 “(시·군 당) 대표회들에서는 시·군 당위원회 지도기관 선거와 도당대표회에서 보낼 대표자 선거가 진행됐다”고 덧붙였다. 노동당 9차 대회 참가자는 도당 대표자회에서 선출한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodong Sinmun previewed the 9th Party Congress as "a historic congress that will establish a milestone in increasing the driving force for the advancement of the Workers' Party of Korea and the comprehensive revival of our socialist state." (노동신문은 당 9차 대회를 “조선노동당의 강화발전과 사회주의 우리 국가의 전면적 부흥을 위한 전진동력을 증대시키는 데서 획기적 이정표를 마련하게 될 역사적 대회”라고 예고했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, the Workers' Party held an enlarged meeting of the 13th Plenary Meeting of the 8th Central Committee from December 9 to 11 last year, chaired by Kim Jong Un, General Secretary of the Workers' Party and Chairman of the State Affairs Commission, where it formed a 'Party Congress Preparatory Committee' and organized subcommittees and sector-specific groups. Additionally, it conducted preliminary work such as "drafting amendments to the party rules to be submitted to the party congress." (앞서 노동당은 지난해 12월 9∼11일 김정은 노동당 총비서 겸 국무위원장 주재로 중앙위 8기 13차 전원회의 확대회의를 열어 ‘당대회 준비위원회’를 구성하고 분과·부문별 소조를 조직했다. 아울러 “당대회에 제기할 당규약 개정안 작성” 등의 사전 작업을 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Workers' Party rules, the 'Party Congress' is defined as "the supreme leading organ of the party" and "shall be convened by the Party Central Committee once every five years." Rodong Sinmun is the official newspaper of the Workers' Party Central Committee. (노동당 규약을 보면 ‘당대회’는 “당의 최고지도기관”으로 “5년에 한번씩 당중앙위가 소집”하도록 돼 있다. 노동신문은 노동당 중앙위 기관지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Lee Je-hoon &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이제훈 선임기자 &lt;a href="mailto:nomad@hani.co.kr"&gt;nomad@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241453.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/425/imgdb/original/2026/0124/20260124500576.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>Jeon Jae-soo: "If I decide to run for Busan mayor, I will declare my candidacy around Lunar New Year" (전재수 “부산시장 출마 결정하면, 설 전후 출사표 던질 것”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241454.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Jeon Jae-soo: "If I decide to run for Busan mayor, I will declare my candidacy around Lunar New Year" (전재수 “부산시장 출마 결정하면, 설 전후 출사표 던질 것”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/452/imgdb/original/2026/0124/20260124500580.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;전재수 더불어민주당 의원이 지난달 19일 통일교로부터 현금 등을 받은 혐의로 서울 서대문구 경찰청에 피의자 신분으로 출석하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Jeon Jae-soo, a lawmaker of the Democratic Party of Korea who stepped down as Minister of Oceans and Fisheries over allegations of receiving money and valuables from the Unification Church, stated on the 24th, "If I ultimately decide to run for Busan mayor in the June 3 local elections, I will declare my candidacy around the Lunar New Year." (통일교 금품수수 의혹이 제기돼 해양수산부 장관에서 물러난 전재수 더불어민주당 의원이 24일 “오는 6월3일 지방선거에서 부산시장에 출마하기로 최종적으로 결정하면 설 전후쯤 출사표를 던질 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a phone call with Yonhap News that day, Rep. Jeon said, "(Running for Busan mayor) is a very important issue, and there are variables such as whether to merge with the Cho Kuk Innovation Party, so it's difficult to definitively say I will run right now. I will decide and announce whether to run at an appropriate time," and made the above remarks. (전 의원은 이날 연합뉴스와 통화에서 “(부산시장 출마가) 대단히 중요한 문제고 조국혁신당과의 합당 여부 등 변수가 있어 당장 확정적으로 출마하겠다고 말씀드리긴 어렵다. 출마 여부는 늦지 않은 시점에 정해서 발표하도록 하겠다”며 이같이 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the allegations of receiving money and valuables from the Unification Church, he said, "Even after continuously checking myself and my surroundings, I confirmed there is nothing (that could warrant such allegations). There are no suspicions at all, so I couldn't just remain in hiding, which is why I recently posted twice on social media (SNS)." (통일교 금품수수 의혹과 관련해선 “계속 저와 제 주변을 체크해봐도 (금품수수 의혹을 받을 만한 사실이) 아무것도 없다는 것을 확인했다”며 “아무 의혹도 없는데 계속 잠행하고 있을 수만은 없어 최근에 두 차례 에스엔에스(SNS)에 글을 썼다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Jeon posted an article titled 'The Era of the Ministry of Oceans and Fisheries in Busan, Now Busan Must Lead' on Facebook that day. He wrote, "As Minister of Oceans and Fisheries, I worked intensively and achieved results unprecedented in history," and "On the foundation of Busan Port's 150-year history and the Ministry's 30-year history, I declared the first year of securing the Arctic route and relocated the Ministry to Busan, which is a first in the history of the Korean government." (전 의원은 이날 페이스북에 ‘해양수산부 부산 시대, 이제 부산이 선도해야 합니다’라는 제목의 글을 올렸다. 그는 “저는 해양수산부 장관으로서 압축적으로 일했고 역대급 성과를 만들었다”며 “부산항 개항 150년, 해수부 개청 30년의 역사 위에 북극항로 선점 원년을 선언하고 해수부를 부산으로 이전했는데 대한민국 정부 역사상 최초”라고 적었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "I will become the strongest supporter of the Ministry of Oceans and Fisheries and devote all my passion and sincerity so that Busan can play a leading role in securing the Arctic route era," adding, "The era of the Ministry of Oceans and Fisheries in Busan begins now. I will work and work again." (이어 전 의원은 “제가 해수부의 가장 강력한 지지자가 되어 북극항로 시대를 선점하는 데 부산이 선도적 역할을 할 수 있도록 열과 성을 다하겠다”며 “해수부 부산 시대는 이제부터 시작이다. 일하고 또 일하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 15th, he posted an article targeting Jang Dong-hyuk, the leader of the People Power Party. He said, "Leader Jang Dong-hyuk singled me out as the reason for his hunger strike," and "Instead of going hungry for a few days depending on whether I received illegal money and valuables, Leader Jang Dong-hyuk should stake his political life on it. I will also stake my political life." (그는 지난 15일에는 장동혁 국민의힘 대표를 겨냥한 글을 올렸다. 그는 “장동혁 대표가 단식의 명분으로 저를 특정했다”며 “저의 불법적 금품수수 여부에 따라 밥 며칠 굶는 것 말고 장동혁 대표님의 정치 생명을 걸라. 저도 저의 정치 생명을 걸겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Yoon-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241454.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/452/imgdb/original/2026/0124/20260124500580.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:01:59 +0000</pubDate></item><item><title>The Merger of the Democratic Party and the Innovation Party Seems Likely... But What Will Be the Effect? (민주당-혁신당 합당은 될 것 같은데…효과는?)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241460.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/452/imgdb/original/2026/0125/20260125500297.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정청래 더불어민주당 대표가 1월 23일 충북 진천 국가대표선수촌에서 열린 현장 최고위원회의에서 심각한 표정으로 다른 사람의 발언을 듣고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The opposition camp is in an uproar due to the sudden proposal by Democratic Party of Korea (DPK) leader Jeong Cheong-rae for a merger between the DPK and the Cho Kuk Innovation Party. Supreme Council members Lee Eon-joo, Hwang Myeong-seon, and Kang Deuk-gu did not attend the on-site Supreme Council meeting in North Chungcheong Province presided over by leader Jeong on the 23rd and instead held a separate press conference at the National Assembly, demanding an official apology from him. (정청래 더불어민주당 대표의 갑작스러운 민주당-조국혁신당 합당 제안으로 여권이 시끄럽습니다. 이언주·황명선·강득구 최고위원은 정청래 대표가 주재하는 23일 충북 현장 최고위원회에 불참하고 국회에서 따로 기자회견을 열어 정청래 대표의 공식 사과를 요구했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twenty-eight members of the 'Dae-mincho,' a group of first-term DPK lawmakers, also issued a statement saying, "We oppose the unilateral push for a merger lacking procedural legitimacy." The 28 signatories are as follows: (민주당 초선 의원 모임인 ‘더민초’ 소속 의원 28명도 “절차적 정당성 없는 독단적 합당 추진을 반대한다”고 성명을 냈습니다. 성명에 이름을 올린 28명은 다음과 같습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Nam-hee, Kim Moon-soo, Kim Yong-man, Kim Woo-young, Kim Jun-hyeok, Kim Tae-seon, Moon Geum-ju, Park Jeong-hyeon, Park Hee-seung, Baek Seung-ah, Song Jae-bong, Ahn Tae-joon, Yoon Jong-goon, Lee Geon-tae, Lee Kwang-hee, Lee Jae-gang, Lee Jeong-heon, Lee Joo-hee, Lee Hoon-ki, Yeom Tae-young, Jang Jong-tae, Jeon Jin-suk, Jeong Eul-ho, Jeong Jun-ho, Jo Gye-won, Chae Hyeon-il, Hwang Myeong-seon, Hwang Jeong-ah (김남희·김문수·김용만·김우영·김준혁·김태선·문금주·박정현·박희승·백승아·송재봉·안태준·윤종군·이건태·이광희·이재강·이정헌·이주희·이훈기·염태영·장종태·전진숙·정을호·정준호·조계원·채현일·황명선·황정아)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The backlash from DPK lawmakers is expected to continue. Dae-mincho has decided to hold a general meeting on the 26th. Currently, the DPK has 162 lawmakers, of which 68 are first-term members. (민주당 의원들의 반발은 계속될 것 같습니다. 더민초는 26일 총회를 열기로 했습니다. 현재 민주당 의원은 162명, 이 가운데 초선은 68명입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Party members and supporters are divided between support and opposition, engaged in debate. It is still difficult to gauge which side holds the advantage. It seems we will have to wait for opinion polls coming out this week. (당원과 지지자들은 찬성과 반대로 갈려 논쟁 중입니다. 아직은 어느 쪽이 우세한지 가늠하기 어렵습니다. 이번 주에 나오는 여론조사를 봐야 알 수 있을 것 같습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The reasons for the backlash against leader Jeong Cheong-rae's merger proposal are presumed to be twofold. (정청래 대표의 합당 제안에 반발이 터져 나오는 이유는 두가지로 추정됩니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;First, it is a kind of power struggle. While not quite a 'Ming-Qing war,' it is true that there is tension between the ardent supporters of President Lee Jae-myung and the supporters of leader Jeong Cheong-rae. Party members who dislike leader Jeong suspect that his ambition for re-election at the August party convention lies behind this merger proposal. They seem to think that Prime Minister Kim Min-seok should be the next party leader. (첫째, 일종의 권력투쟁입니다. ‘명청대전’까지는 아니지만, 이재명 대통령 열성 지지층과 정청래 대표 지지층 사이에 긴장감이 있는 것은 사실입니다. 정청래 대표를 싫어하는 당원들은 이번 합당 제의의 배경에 정청래 대표의 8월 전당대회 연임 기도가 자리 잡고 있다고 의심합니다. 이들은 김민석 국무총리가 차기 대표를 해야 한다고 생각하는 것 같습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Second, it is about the shift of power within the party. In the past, the party's owner was its chairperson or leader. Mass defections or mergers were accomplished by the 'lonely decision' of the chairperson or leader. Ahead of the 1990 three-party merger, Kim Young-sam, leader of the Reunification Democratic Party, later recorded his change of heart as follows: (둘째, 정당 내부의 권력 이동입니다. 과거 정당의 주인은 총재나 대표였습니다. 집단 탈당이나 합당은 총재나 대표의 ‘외로운 결단’으로 이뤄졌습니다. 1990년 3당 합당을 앞두고 김영삼 통일민주당 총재는 심경의 변화를 뒷날 이렇게 기록했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Although I had lived a life of daily decisions, I had never been plunged into such agony and anguish as I was then. It was a difficult situation where I could not consult with anyone. After agonizing for several days, I resolved to merge with the Democratic Justice Party, but upon waking at dawn, my mind would change again and again." (“일평생 결단의 나날을 살아온 나였지만 그때만큼 고통과 번민 속에 빠진 적은 없었다. 그 누구와도 상의할 수 없는 어려운 상황이었다. 몇 날 며칠을 고민한 끝에 민정당과 통합할 것을 결심했지만, 새벽에 눈을 뜨면 다시 마음이 바뀌기를 거듭했다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Kim Young-sam 'decided,' and the merger was accomplished. A few people, including lawmaker Roh Moo-hyun, refused the three-party merger and parted ways with Chairman Kim Young-sam. (김영삼 총재는 ‘결단’했고 합당은 이뤄졌습니다. 노무현 의원 등 몇 사람은 3당 합당을 거부하고 김영삼 총재와 결별했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In 2014, the New Politics Alliance for Democracy (NPAD) was also formed through negotiations between DPK leader Kim Han-gil and NPAD Central Committee Chairman Ahn Cheol-soo. Although leader Kim Han-gil did not have a large political stake within the DPK, he was able to push through the merger by prioritizing the justification of electoral victory. (2014년 새정치민주연합도 김한길 민주당 대표와 안철수 새정치연합 중앙위원장의 담판으로 합당이 성사됐습니다. 김한길 대표는 민주당 안에서 정치적 지분이 크지 않았지만, 선거 승리라는 명분을 앞세워 합당을 밀어붙일 수 있었습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the internal power dynamics of parties have since changed. As a large influx of online party members paying dues entered, the decision-making authority once held by the chairperson or leader shifted to the party members. DPK rights-holding members can participate not only in selecting the party leadership or candidates for public office elections but also in choosing candidates for National Assembly Speaker and floor leader. The owner of the party has effectively changed from the chairperson/leader to the party members. (하지만 그 뒤 정당 내부 권력 지형이 바뀌었습니다. 당비를 내는 온라인 당원들이 대거 밀려 들어오면서 총재나 대표가 가졌던 의사 결정 권한을 당원들이 갖게 된 것입니다. 민주당 권리당원들은 당 지도부나 공직선거 후보자 선출은 물론이고, 국회의장 후보자, 원내대표 선출에도 참여할 수 있습니다. 정당의 주인이 총재나 대표에서 당원들로 바뀐 셈입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Party members criticize leader Jeong Cheong-rae's merger proposal due to the backlash of "Who are you to decide something as important as a merger alone?" Leader Jeong Cheong-rae also seems well aware of this sentiment among party members. At the on-site Supreme Council meeting in North Chungcheong Province on the 23rd, he said: (정청래 대표의 합당 제의를 당원들이 비판하는 것은 “네가 뭔데 합당 같은 중요한 일을 혼자서 결정하느냐”는 반감 때문입니다. 정청래 대표도 당원들의 이런 정서를 잘 아는 것 같습니다. 23일 충북 현장 최고위원회에서 이렇게 말했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"(The merger of the two parties) is something someone must cut the tape on someday. Now that the starting bell has rung, the process and final destination will all be decided according to the will of the party members. If it passes in a full-member vote, we proceed; if it fails, we stop. I also find it difficult to prejudge what the outcome (of the member vote) will be. I have thrown myself into the sea of party sentiment and public sentiment. It must operate for the benefit of the entire party and its members, not for the benefit of a specific individual. I hope the party members will decide on the merger issue as well." (“(두 당의 합당은) 언젠가 누군가는 테이프를 끊어야 하는 일이다. 이제 시작종이 울렸으니 가는 과정과 최종 종착지는 모두 당원 뜻에 따라 결정될 것이다. 전 당원 투표에서 가결되면 가는 것이고 부결되면 멈추는 것이다. 저도 (당원 투표) 결과가 어떻게 나올지는 예단하기 어렵다. 저는 당심과 민심의 바다에 몸을 던졌다. 특정 개인의 이익이 아니라, 당 전체, 당원의 이익으로 작동해야 한다. 합당 문제도 당원들께서 결정해주시길 바란다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prior to leader Jeong's remarks, Supreme Council member Park Ji-won (born 1987), who comes from a rank-and-file member background, sharply pointed out the controversy surrounding this merger proposal. Summarizing the main points: (정청래 대표의 발언에 앞서 평당원 출신 박지원 최고위원(1987년생)이 이번 합당 제의 논란을 날카롭게 짚었습니다. 주요 내용만 간추리면 이렇습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The DPK has many precedents of pushing for integration through surprise announcements like press conferences or declarations by party leaders or presidential candidate-level figures, not only in 2014 but also in 2011 and 2007." (“민주당은 과거 2014년은 물론 2011년, 2007년 등에도 당 대표나 대선 후보급 인사가 기자회견이나 선언 등 깜짝 발표를 통해 통합을 추진한 전례가 많았습니다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"However, the scale and nature of party membership are different now. In 2007 or 2011, the number of dues-paying members was around 150,000, and even in 2014, it was around 300,000. But now, the DPK has a thick membership base with over 1.5 million rights-holding members and over 5 million general members. Furthermore, collective intelligence now operates in real-time not only offline but also online." (“그렇지만 지금은 당원의 규모와 성격이 다릅니다. 2007년이나 2011년에는 당비 납부 당원이 15만명 안팎이었고, 2014년에도 30만명 수준이었다고 합니다. 그런데 지금 민주당은 권리당원이 150만명을 넘고 일반 당원은 500만을 넘을 정도로 당원층이 두텁습니다. 그리고 지금은 오프라인뿐 아니라 온라인을 통해 집단지성이 실시간으로 작동합니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Originally, our party constitution Article 113 designated the National Convention as the decision-making body for mergers, but due to the 2024 party constitution revision changing the supreme decision-making body to the National Party Members' Assembly, the reason for gathering the collective will of party members regarding a merger is greater than ever. In a way, this deliberative process is an excellent opportunity to utilize the collective intelligence of party members and demonstrate the true face of a party where sovereignty lies with the members." (원래 우리 당헌 제113조는 합당 의결기관을 전국대의원대회로 정해놓았지만, 2024년 당헌 개정을 통해 최고대의기관을 전국당원대회로 변경하였기 때문에 합당에 대해 당원의 총의를 수렴해야 할 이유도 어느 때보다 큽니다. 어찌 보면 이번 숙의 과정에서 당원들의 집단지성을 활용하여 진정한 당원 주권 정당의 면모를 보여줄 절호의 기회인 셈입니다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As stated by leader Jeong Cheong-rae and Supreme Council member Park Ji-won, the merger between the DPK and the Cho Kuk Innovation Party appears likely to be decided through debate among DPK members and a full-member vote. Will the merger ultimately happen? Or not? (정청래 대표와 박지원 최고위원의 말대로 민주당과 조국혁신당의 합당은 민주당 당원들의 토론과 전당원투표에 의해 결정될 것으로 보입니다. 합당이 결국 될까요? 안 될까요?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It's difficult to make a hasty prediction, but the possibility seems slightly higher. This is because the justification for the DPK and the Innovation Party to join forces to fight against the People Power Party in the June 3 local elections is so strong. Even the party members and lawmakers criticizing leader Jeong Cheong-rae are not opposing the merger itself but are mainly taking issue with his unilateral leadership style. As time passes, the will of DPK members seems likely to lean towards the merger. (섣불리 예측하기 어렵지만 될 가능성이 조금 더 커 보입니다. 6·3 지방선거에서 국민의힘과 맞서 싸우기 위해서는 민주당과 조국혁신당이 힘을 합쳐야 한다는 명분이 워낙 크기 때문입니다. 정청래 대표를 비판하는 당원이나 의원들도 합당 자체를 반대하는 것이 아니라 주로 정청래 대표의 독단적 리더십을 문제 삼고 있습니다. 시간이 흐를수록 민주당 당원들의 의사는 합당 쪽으로 기울 것 같습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A merger is politically difficult to decide, but the procedure is not difficult. Looking at the Political Parties Act, there are 'new establishment mergers' and 'absorption mergers.' Since candidate registration for the June 3 local elections is on May 14 and 15, the merger must be completed by May 13. (합당은 정치적 결단이 어려운 것이지 절차는 어렵지 않습니다. 정당법을 보면 합당에는 ‘신설 합당’과 ‘흡수 합당’이 있습니다. 6·3 지방선거 후보자 등록이 5월14일과 15일이기 때문에 5월13일까지는 합당을 완료해야 합니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, if the DPK and the Cho Kuk Innovation Party merge, can they win in the June 3 local elections? Is a merger a sufficient condition for electoral victory? Looking at history, that doesn't seem to be the case. (그런데 민주당과 조국혁신당이 합당하면 6·3 지방선거에서 승리할 수 있을까요? 합당이 선거 승리의 충분조건일까요? 역사를 살펴보면 그건 아닌 것 같습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Through the 1990 three-party merger, the Democratic Liberal Party (DLP) secured a massive 215 seats out of a total of 297. However, in the March 24, 1992, 14th general election, the DLP recorded a shabby performance of 149 seats out of 299, failing to secure a majority. (1990년 3당 합당으로 민주자유당(민자당)은 재적 297석 가운데 무려 215석의 거대한 의석을 확보했습니다. 그러나 1992년 3·24 14대 총선에서 민자당은 299석 가운데 149석으로 과반에 미달하는 초라한 성적을 거뒀습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The New Politics Alliance for Democracy (NPAD), founded on March 26, 2014, was similar. Ahead of the June 4 local elections, the April 16 Sewol ferry disaster occurred, but it lost Incheon (Yoo Jeong-bok), Gyeonggi (Nam Kyung-pil), and Jeju (Won Hee-ryong) to the Saenuri Party. The results of the 2014 by-elections held on July 30 were even more severe: out of 15 seats, the Saenuri Party won 11 and the NPAD won 4. Co-leaders Kim Han-gil and Ahn Cheol-soo took responsibility for the electoral defeat and resigned. (2014년 3월26일 창당한 새정치민주연합도 마찬가지였습니다. 6·4 지방선거를 앞두고 4·16 세월호 참사가 터졌지만, 인천(유정복), 경기(남경필), 제주(원희룡)를 새누리당에 내줬습니다. 7월30일에 치른 2014년 상반기 재·보선 결과는 더 심각했습니다. 15석 가운데 새누리당 11석, 새정치민주연합 4석이었습니다. 김한길·안철수 공동대표가 선거 패배의 책임을 지고 사퇴했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conversely, the DPK achieved good electoral results when a progressive party existed to its left. In the 2002 presidential election, candidate Roh Moo-hyun defeated candidate Lee Hoi-chang by a margin of 2.33 percentage points. The effect of unification with candidate Chung Mong-joon was significant, but because candidate Kwon Young-ghil was to the left of candidate Roh, expansion to the center was possible. Candidate Kwon Young-ghil received 3.89% of the vote. In contrast, in the 2012 presidential election, although Unified Progressive Party candidate Lee Jung-hee withdrew in the final stages and supported candidate Moon Jae-in, a backlash wind blew, leading to candidate Park Geun-hye's victory. (오히려 민주당은 왼쪽에 진보 정당이 존재할 때 선거에서 좋은 성적을 거뒀습니다. 2002년 대선에서 노무현 후보는 이회창 후보를 2.33%포인트 차로 이겼습니다. 정몽준 후보와의 단일화 효과가 컸지만, 노무현 후보 왼쪽에 권영길 후보가 있었기 때문에 중도 확장이 가능했습니다. 권영길 후보는 3.89%를 득표했습니다. 반대로 2012년 대선에서는 이정희 통합진보당 후보가 막판에 문재인 후보를 지지하며 사퇴했지만 역풍이 불어 박근혜 후보가 승리했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;General elections are similar. In the 2004 17th general election, held amid the backlash against President Roh Moo-hyun's impeachment, the Uri Party secured 152 seats while the Democratic Labor Party won 10 seats. In the 2016 20th general election, the DPK surprisingly became the first party with 123 seats. This was thanks to the Saenuri Party's nomination turmoil, but also because People's Party leader Ahn Cheol-soo swept the Honam region, allowing the DPK to secure additional seats in the metropolitan area and Yeongnam. (총선도 마찬가지입니다. 2004년 17대 총선에서 노무현 대통령 탄핵 역풍으로 열린우리당이 152석을 확보할 때 민주노동당은 10석을 차지했습니다. 2016년 20대 총선에서 민주당은 예상을 깨고 123석으로 1당이 됐습니다. 새누리당 공천 파동 덕분이지만 안철수 대표의 국민의당이 호남을 석권하면서 수도권과 영남에서 의석을 추가로 확보했기 때문입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When the DPK achieved a landslide victory in the 2020 21st general election, the Justice Party and the Open Democratic Party were to its left. When the DPK achieved a landslide victory in the 2024 22nd general election, the Cho Kuk Innovation Party, which was to its left, also provided significant help. (2020년 21대 총선에서 더불어민주당이 압승할 때 민주당 왼쪽에는 정의당과 열린민주당이 있었습니다. 2024년 22대 총선에서 민주당이 압승할 때도 민주당 왼쪽에 있던 조국혁신당의 도움이 컸습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Professor Han Gyu-seop of Seoul National University wrote a column titled "Why Isn't the Ruling Party's Approval Rating Falling?" in the Dong-A Ilbo on January 20. (한규섭 서울대 교수가 1월20일 치 동아일보에 “왜 여당 지지율은 떨어지지 않는가”라는 제목의 칼럼을 썼습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"In fact, the current ruling party's behavior has aspects that make it difficult to appeal to the centrist bloc. However, as the Cho Kuk Innovation Party takes more extreme positions, there is clearly an effect of making the DPK appear relatively moderate." (“사실 현 여당의 행태는 중도층에 어필하기 어려운 측면이 있다. 그러나 조국혁신당이 더 극단적인 입장을 취하면서 민주당이 상대적으로 온건하게 보이는 효과가 분명히 있다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"On the other hand, in the conservative camp, as the large party People Power Party is positioned furthest to the right, it is very difficult to attract centrist voters." (“반면 보수 진영은 거대 정당인 국민의힘이 가장 오른쪽에 위치하다 보니 중도 유권자들의 유입이 매우 어렵다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It's an interesting analysis. I will conclude. Politicians engage in alliances and splits to win elections, but voters often do not move according to politicians' intentions. Therefore, when merging, values may be more important than political engineering. The Kyunghyang Shinmun ran an editorial on the 23rd titled "Discussion on DPK-Innovation Party Merger, Must First Establish Values of 'Moderate Conservatism/Icebreaker'." (흥미로운 분석입니다. 마무리하겠습니다. 정치인들은 선거에서 이기기 위해 이합집산을 하지만 유권자는 정치인들의 의도대로 움직이지 않는 경우가 많습니다. 따라서 합당을 할 때는 정치 공학보다 가치가 더 중요할 수 있습니다. 경향신문이 23일 치에 “민주·혁신 합당 논의, ‘중도보수·쇄빙선’ 가치 정립부터”라는 사설을 실었습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Unlike the Lee Jae-myung administration and the DPK, which are expanding their reach as moderate conservatives, the Innovation Party, as the third party in the National Assembly, has taken on its own progressive mission. It has played a role in publicizing progressive agendas such as the anti-discrimination law, legislation of social rights, constitutional amendment, and real estate/tax justice, which the DPK has hesitated on. In the last general election, a significant number of voters likely cast their ballots seeing these promises of a 'progressive icebreaker.' The Innovation Party and the DPK must answer how they will conclude these values after the merger." (“중도보수로 외연을 확장 중인 이재명 정부와 민주당과 달리 혁신당은 원내 3당으로 나름의 진보적 소명을 자임해왔다. 민주당이 머뭇거려온 차별금지법과 사회권 입법화, 개헌, 부동산·조세 정의 등 진보적 의제들을 공론화하는 역할을 해왔다. 지난 총선에서 이런 ‘진보의 쇄빙선’ 약속을 보며 표를 준 유권자도 적지 않을 것이다. 이런 가치들을 혁신당과 민주당은 합당 후 어떻게 매듭지을지 답해야 한다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"For the merger of the two parties to have meaning, it must be a 'merger of values.' They must be able to explain to the public and party members how politics can improve through the merger." (“두 당의 합당이 의미를 가지려면 ‘가치의 합당’이어야 한다. 합당하면 정치가 어떻게 좋아질 수 있는지 국민과 당원들에게 설명할 수 있어야 한다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I believe the Kyunghyang Shinmun editorial is correct. What do you think? (저는 경향신문 사설이 옳다고 봅니다. 여러분은 어떻게 생각하십니까?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Political Correspondent &lt;a href="mailto:shy99@hani.co.kr"&gt;shy99@hani.co.kr&lt;/a&gt; (정치부 선임기자 &lt;a href="mailto:shy99@hani.co.kr"&gt;shy99@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241460.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/452/imgdb/original/2026/0125/20260125500297.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:00:34 +0000</pubDate></item><item><title>No Drone Operations Without a Drone Command?... Then Why Doesn't the U.S. Military Create One? (드론사 없다고 드론 작전 못 한다?…그러면 미군은 왜 안 만들까?)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/polibar/1241461.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/288/imgdb/original/2026/0123/20260123502922.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;지난 2023년 9월1일 경기 포천시에서 드론작전사령부 창설식이 열리고 있다. 합동참모본부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Following the recommendation by the Future Strategy Subcommittee of the Ministry of National Defense's 'Civil-Military Joint Special Advisory Committee' on the 20th to abolish the 'Drone Operations Command' (Drone Command), some conservative media outlets reacted by saying it 'runs counter to the trend of modern warfare where drones have become increasingly important.' They argue that, as seen in the Russia-Ukraine war, drones have emerged as a game-changer that decides the outcome of wars, and abolishing the Drone Command would create a gap in future core military capabilities. This argument stems from the judgment that drones are a core future capability, that a Drone Command is absolutely necessary for drone operations on the Korean Peninsula, and that it would be of great help in actual combat. (국방부 ‘민관군 합동 특별자문위원회’의 미래전략 분과위가 지난 20일 ‘드론작전사령부’(드론사)를 폐지하라고 권고하자, 일부 보수 언론에서는 ‘드론이 중요해진 현대전의 양상과 역행한다’는 반응이 나왔다. 이들은 러시아-우크라이나전쟁에서 보듯 드론이 전쟁의 승패를 가르는 게임체인저로 떠올랐는데 드론사를 폐지하면 미래 핵심 전력에 구멍이 난다고 주장한다. 이런 주장은 드론이 미래의 핵심전력이고 드론사가 한반도 드론 작전에 반드시 필요하고 실전에도 큰 도움이 된다는 판단에서 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;They misunderstand that without a Drone Command, drone operations cannot be conducted. However, the core future capability is drones, not a Drone Command. If drone operations are so important, why don't foreign militaries have a Drone Command? (이들은 드론사가 없어지면 드론 작전을 못한다고 오해하고 있다. 그러나 미래의 핵심전력은 드론이지, 드론사가 아니다. 드론 작전이 중요한데 외국 군대에는 드론사가 왜 없을까.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The South Korean Drone Command is a unique unit on Earth. Military authorities describe the Drone Command as "the world's only operational command-level joint unit." No other country has a unit dedicated to operating drone capabilities like South Korea's Drone Command. It doesn't exist in the U.S. military, the world's most powerful advanced military, nor in the Ukrainian military, which has been waging an intense drone war with Russia for about four years. (한국 드론사는 지구상에 유일한 부대다. 군 당국은 드론사를 “전세계 유일의 작전사급 합동부대”라고 설명한다. 한국 드론사처럼 드론 전력을 전담 운용하는 부대가 있는 나라는 없다. 세계 최강 첨단 군대인 미군에도 없고 러시아와 4년가량 치열한 드론 전쟁을 벌이고 있는 우크라이나 군대에도 없다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ukrainian combat units have drone units organized in various forms and scales. Looking at the Ukrainian mobile brigade structure, drone units are included in the brigade's composition alongside artillery units, tank units, etc. In the Ukrainian military, drone units have established themselves as a basic combat element, integrated into the existing combat system. (우크라이나 전투부대에는 다양한 형태와 규모로 드론부대가 편성돼 있다. 우크라이나 기동여단 편제를 보면, 드론부대가 포병부대, 전차부대 등과 함께 여단 편성에 포함돼 있다. 우크라이나군에서 드론부대는 기본 전투요소로 자리 잡아, 기존 전투체계에 들어가 있는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apart from South Korea, no country in the world has a Drone Command that centrally oversees and operates all drone capabilities. This is because drones are not considered special weapons but rather weapons widely used by frontline units, so there is no perceived need for a specific command to integrate and lead all drone operations. In July of last year, U.S. Secretary of Defense Pete Hegseth announced a policy designating drones as consumables similar to ammunition and granting usage authority to on-site commanders, aiming to accelerate the deployment of small drones across the entire U.S. military. (세계에서 드론사가 드론 전력을 총괄 운영하는 나라는 한국 말고는 없다. 드론이 특별한 무기가 아닌 일선 부대에서 많이 운용하는 무기여서 특정사령부가 전체 드론 작전을 통합·주도할 필요가 없다고 보기 때문이다. 지난해 7월 피트 헤그세스 미국 국방장관은 미군 전체에 소형 드론의 배치 속도를 높이려고 드론을 탄약과 유사한 소모품으로 지정하고, 사용 권한도 현장 지휘관에게 부여하는 내용의 정책을 발표했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In 2024, the U.S. House of Representatives, based on lessons from the Russia-Ukraine war, recommended that the U.S. Army create a drone branch (military occupational specialty). However, the U.S. Army refused, stating that drones are a basic operational element used by all combat units, and separating them into a specific branch could hinder the integration of drone capabilities into combat units. The logic was that units at all levels should possess the ability to operate drones themselves, and relying on a dedicated drone branch for this is not desirable. (지난 2024년 미국 하원은 러시아-우크라이나 전쟁 교훈을 바탕으로 미 육군에 드론 병과 창설을 권고했다. 하지만 미 육군은 드론은 모든 전투부대에서 운영하는 기본 작전요소인데 이를 특정 병과로 분리하면 드론 전력의 전투부대 통합을 방해할 수 있다며 거부했다. 각급 부대가 드론을 운용할 수 있는 능력을 갖춰야 하는데 이를 드론 병과에 의존하는 게 바람직하지 않다는 논리였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This attitude of the U.S. military makes it difficult to integrate Korean and U.S. drone capabilities on the Korean Peninsula in a contingency. In a contingency, under the ROK-U.S. Combined Forces Command, component commands are formed for ground operations, maritime operations, air operations, special operations, etc. These component commands are command organizations by battlefield domain, integrating and commanding ROK and U.S. forces by domain (ground, sea, air, etc.). (미군의 이런 태도는 한반도 유사시 한국과 미군과의 드론 전력 통합을 어렵게 만든다. 유사시 한미연합사령부 예하 부대로 지상작전·해상작전·공중작전·특수작전 등 구성군사령부가 꾸려진다. 구성군사령부는 전장 영역별 지휘조직으로, 지상·해상·공중 등 영역별로 한-미 전력을 통합 지휘·통제한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;From the perspective of ROK-U.S. combined operations, the Drone Command lacks military validity. For ROK-U.S. drone capabilities to be integrated, either a Combined Drone Operations Component Command would need to be formed, or the Drone Command would have to be placed under a specific component command like the Ground Operations Component Command. The possibility of the U.S. military, which rejected creating a drone branch and treats drones as consumables, forming a Drone Operations Component Command with South Korea is zero. In a contingency, for the Drone Command to be placed under a specific component command, it would likely have to be disbanded. The Drone Command is highly likely to disappear precisely in the actual combat situations where drone operations are truly needed. (한-미 연합작전 측면에서 보면 드론사는 군사적 타당성이 없다. 한-미 드론 전력이 통합되려면 연합 드론작전구성군사령부를 꾸리거나 드론사가 지상작전구성군사령부 등 특정 구성군사령부에 들어가야 한다. 드론 병과 창설을 거부하고 드론을 소모품 취급하는 미군이 한국과 드론작전구성군사령부를 만들 가능성은 없다. 유사시 드론사가 특정 구성군사령부에 들어가려면 해체되어야 한다. 드론사는 드론 작전이 정작 필요한 실전 상황에는 없어질 가능성이 크다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Above all, the Drone Command lacks or is insufficient in the capability to perform its assigned mission. The Drone Command's mission is 'to repel and retaliate against North Korean UAV provocations.' However, it is difficult for the Drone Command alone to repel infiltrating North Korean UAVs. It requires assistance from the Air Force and the Capital Defense Command. (무엇보다 드론사에는 부여된 임무를 수행할 능력도 없거나 부족하다. 드론사 임무는 ‘북한 무인기 도발 격퇴·응징’이다. 하지만 드론사 혼자 힘으로 침투한 북한 무인기를 격퇴하기 어렵다. 공군과 수도방위사령부 등의 도움을 받아야 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Since its establishment in September 2023, the Drone Command has expressed a strong will to retaliate, stating it would "conduct offensive operations by deploying a large number and variety of advanced drones into North Korea in response to North Korean UAV provocations." However, the Drone Command only has reconnaissance drones and lacks powerful attack drones. This means it lacks the capability for large-scale retaliation against the origin points and command organizations during North Korean UAV provocations. (지난 2023년 9월 창설 이후 드론사는 ”북한의 무인기 도발 시 다량 다종의 첨단 드론을 북한으로 투입해 공세적 작전을 펴겠다”며 강력한 응징 의지를 밝혀왔다. 그러나 드론사에는 정찰 드론만 있고 위력이 센 공격 드론이 없다. 북한 무인기 도발 때 원점과 지휘조직에 대한 대규모 응징 능력이 부재한 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The military creates new units when tasks arise that existing military organizations cannot handle (non-substitutability). In the case of the South Korean Army, drone units are already organized and operated at various levels: the Ground Operations Command (GOC), corps, divisions, brigades, battalions, etc. Units at the corps level and below mainly operate drones for surveillance and reconnaissance purposes, while the Drone Robot Combat Group, a unit directly under the GOC, is known to be capable of operational-level surveillance, reconnaissance, and strike missions. To respond to North Korean UAV provocations, it would suffice to strengthen the drone capabilities already organized within existing units, yet the Yoon Suk-yeol administration hastily created the Drone Command. (군에서는 기존 군사 조직이 담당할 수 없는 (대체불가성) 임무가 생겼을 때 새로운 부대를 만든다. 한국 육군의 경우 지상작전사령부(지작사), 군단, 사단, 여단, 대대 등 각급 부대에 이미 드론부대를 편성·운용하고 있다. 군단급 이하 부대는 감시정찰 목적의 드론을 주로 운용하고 지작사 직할부대인 드론로봇전투단은 작전적 수준의 감시정찰과 타격 임무를 수행할 수 있는 것으로 알려져 있다. 북한 무인기 도발에 대응하려면 기존 부대에 편성된 드론 전력을 강화하면 될 일인데도 윤석열 정부는 드론사를 급하게 만들었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a paper titled 'Evaluation of the Validity of Establishing the Drone Operations Command' published in November 2024, Professor Jang Jae-gyu of the Military Studies Department at Yeungnam University stated, "Overall, the validity of establishing the Drone Command is very low." Professor Jang, a retired Army colonel who graduated from the Korea Military Academy and served as Chief of the Ground Operations Division at the ROK-U.S. Combined Forces Command and Chief of the Standards and Doctrine Division at the Army Education and Training Command, evaluated the establishment of the Drone Command as very negative after examining it from the perspectives of △non-substitutability, △foreign cases, and △ROK-U.S. combined operations. (장재규 영남대 군사학과 교수는 지난 2024년 11월 발표한 논문 ‘드론작전사령 창설의 타당성 평가’에서 “종합적으로 볼 때 드론사 창설의 타당성은 매우 낮다”고 밝혔다. 장재규 교수는 △대체 불가성 △외국 사례 △한-미 연합작전 측면에서 살펴본 결과, 드론사 창설이 매우 부정적이라며 이렇게 평가했다. 그는 육군사관학교를 나와 한미연합사령부 지상작전과장, 육군 교육사령부 기준교리과장 등을 지낸 예비역 육군 대령이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;☞ Go directly to Kwon Hyuk-cheol's 'Invisible Security' series&lt;/strong&gt; &lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/SERIES/2773?h=s" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.hani.co.kr/arti/SERIES/2773?h=s&lt;/a&gt; (&lt;strong&gt;☞권혁철의 ‘안 보이는 안보’ 연재 바로가기&lt;/strong&gt; &lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/SERIES/2773?h=s" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.hani.co.kr/arti/SERIES/2773?h=s&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(※Hyperlinks do not work on portal news pages like Naver, Daum, etc. You can read the articles by copying and pasting the links below into your address bar.) ((※네이버, 다음 등 포털뉴스 페이지에서는 하이퍼링크가 작동하지 않습니다. 주소창에 아래 링크를 복사해 붙여넣어 읽을 수 있습니다.))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;▶The DMZ Jurisdiction Controversy... The Problem Isn't the Armistice Agreement but UN Command Regulations (▶DMZ 관할권 논란…문제는 정전협정이 아닌 유엔사 규정)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/politics/polibar/1236650.html?h=s" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.hani.co.kr/arti/politics/polibar/1236650.html?h=s&lt;/a&gt; (&lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/politics/polibar/1236650.html?h=s" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.hani.co.kr/arti/politics/polibar/1236650.html?h=s&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;▶The Phantom-like Number 'Current U.S. Troop Level in South Korea: 28,500' (▶허깨비 같은 숫자 ‘주한미군 현 수준 2만8500명’)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/politics/polibar/1234218.html?h=s" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.hani.co.kr/arti/politics/polibar/1234218.html?h=s&lt;/a&gt; (&lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/politics/polibar/1234218.html?h=s" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.hani.co.kr/arti/politics/polibar/1234218.html?h=s&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;▶North Korea's Weapons Systems Like a 'Restaurant with Many Menus but Bad Taste'... Can Parts Standardization Enable Mass Production? (▶‘메뉴 많지만 맛없는 식당’ 같은 북한 무기체계…부품 표준화 양산 가능할까)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/politics/polibar/1223902.html?h=s" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.hani.co.kr/arti/politics/polibar/1223902.html?h=s&lt;/a&gt; (&lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/politics/polibar/1223902.html?h=s" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://www.hani.co.kr/arti/politics/polibar/1223902.html?h=s&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyuk-cheol &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권혁철 기자 &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/polibar/1241461.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/288/imgdb/original/2026/0123/20260123502922.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 03:59:39 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Independent Defense is the Most Fundamental of Fundamentals" (이 대통령 “자주국방은 기본 중의 기본”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241466.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/459/imgdb/original/2026/0125/20260125500554.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 지난 23일 오후 울산전시컨벤션센터에서 열린 ‘울산의 마음을 듣다’ 타운홀 미팅에서 발언하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 24th, President Lee Jae-myung, regarding the Donald Trump administration's new National Defense Strategy (NDS) which assessed that 'South Korea has the capability to bear primary responsibility for deterring North Korea,' stated, "Amid unstable international circumstances, independent defense is the most fundamental of fundamentals." (이재명 대통령은 24일 미국 도널드 트럼프 행정부가 새 국방전략(NDS)을 통해 ‘한국이 대북 억제에서 주된 책임을 질 능력이 있다’고 평가한 것에 대해 “불안정한 국제 정세 속에 자주국방은 기본 중의 기본”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee made these remarks by posting on X (formerly Twitter) an article analyzing the Trump administration's new National Defense Strategy. (이 대통령은 이날 엑스(X·옛 트위터)에 트럼프 행정부의 새 국방전략을 분석한 기사를 게시하며 이렇게 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee further emphasized, "It is unthinkable that South Korea, which spends 1.4 times its GDP on defense and possesses the world's fifth-largest military force, cannot defend itself." (이 대통령은 이어 “북한 국내총생산(GDP)의 1.4배나 국방비를 지출하며 세계 5위 군사력을 가진 대한민국이 스스로 방어하지 못한다는 것은 있을 수 없는 일”이라고도 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the 2026 National Defense Strategy released on the 23rd (local time), the Trump administration stated, "While receiving critical but more limited U.S. support, South Korea has the capability to bear primary responsibility for deterring North Korea," and "South Korea also has the will to do so, as it faces a direct and clear threat from North Korea." It also added, "This rebalancing of responsibility aligns with U.S. interests in updating the posture of U.S. forces on the Korean Peninsula." This is interpreted as a policy to assign 'primary responsibility' for deterring North Korea to South Korea, while adjusting the U.S. role to 'decisive but limited support.' (트럼프 행정부는 지난 23일(현지시각) 발표한 2026년 국방전략에서 “한국은 핵심적이지만 더 제한적인 미국의 지원을 받으면서도, 대북 억제에서 주된 책임을 질 역량이 있다”며 “한국은 북한의 직접적이고 분명한 위협에 직면해 있기 때문에 그렇게 할(대북 억제를 책임을 질) 의지도 있다”고 밝혔다. 또 “(대북 억제) 책임에서 이런 균형 조정은 한반도에서 미군의 태세를 업데이트하는 데 있어서 미국의 이익과 부합한다”고도 했다. 북한 억제에 대한 ‘1차적 책임’을 한국에 맡기고 미국의 역할은 ‘결정적이지만 제한적인 지원’으로 조정하겠다는 방침을 명시한 것으로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee's message is seen as a response to this direction of the Trump administration's defense strategy, indicating his intention to steadfastly pursue his independent defense policy agenda, including the 'transfer of wartime operational control within his term,' which was a key campaign pledge. (이 대통령의 메시지는 트럼프 행정부의 이런 국방전략 기조에 호응을 표하면서, 대선 공약이었던 ‘임기 내 전작권 전환’ 등의 자주국방 정책 기조를 흔들림 없이 추진해나가겠다는 의미로 해석된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241466.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/459/imgdb/original/2026/0125/20260125500554.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 03:59:25 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Busy on SNS Even on Weekends... "Shouldn't We Visit to Encourage Public Officials?" (주말에도 바쁜 이 대통령 SNS…“공직자들 격려 방문 가야겠죠?”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241472.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/960/624/imgdb/original/2026/0125/8817693059506912.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 23일 울산전시컨벤션센터에서 열린 &amp;#x27;&amp;#x27;울산의 마음을 듣다&amp;#x27;&amp;#x27; 타운홀미팅 간담회에서 참석자 발언을 듣고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;"It's thanks to the dedication of public officials like the police and the National Intelligence Service. Shouldn't we make a visit to encourage them?" (“경찰, 국정원 등 공직자들의 헌신 덕분입니다. 격려방문 한 번 가야겠지요?”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung communicated with public opinion by posting a total of four items on the social media platform X (formerly Twitter) over the weekend of the 24th and 25th. Notably, the President praised an investigative team that had been active in Cambodia, stating, "I will make a visit to encourage them." (이재명 대통령이 주말인 24∼25일 소셜미디어 엑스(X·옛 트위터)에 총 4건의 글을 올리며 여론과 소통했다. 특히 이 대통령은 캄보디아에서 활동해 온 수사팀을 추켜세우며 “격려 방문을 하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 24th, President Lee shared an article on X titled 'Drying up the roots of crime in Cambodia... Achievements of the Korea Task Force in the largest repatriation operation ever,' stating, "It's thanks to the dedication of public officials like the police and the National Intelligence Service." The article contained an analysis of the significance of the forced repatriation to Korea via charter flight of 73 Korean suspects who had committed various crimes, including scams, from bases in Cambodia. (이 대통령은 지난 24일 엑스에 ‘캄보디아 범죄 씨를 말렸다…사상 최대 송환 작전 코리아전담반 성과’라는 제목의 기사를 공유하며 “경찰, 국정원 등 공직자들의 헌신 덕분”이라고 밝혔다. 이 기사에는 캄보디아에 거점을 두고 스캠(사기) 등 각종 범죄를 저지른 한국인 피의자 73명이 전세기를 통해 국내로 강제 송환된 것이 어떤 의미를 갖는지에 대한 분석이 담겼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the same day, the President also shared an article titled 'KOSPI, a political theme: Will it rise or fall?' and commented, "It's an interesting analysis from various perspectives, including stock holdings, domestic and international investment trends, and future economic forecasts." The article noted that the stock index is perceived as a symbol of the current administration's success, reflecting political sentiment, and that ultimately, only recovering growth can drive a stable stock price increase. The President shared his thoughts after reading the article, saying, "I hope we can all join forces beyond minor differences, overcome this crisis together, and move towards a future of shared prosperity." (같은 날 이 대통령은 ‘정치테마가 된 코스피, 오를까 떨어질까’라는 제목의 기사를 공유하며 “주식 보유 상황, 국내외 투자 성향, 향후 경제 예측 등 여러 면에서 재미있는 분석”이라고 평가하기도 했다. 이 기사는 주가 지수가 현 정부의 성공 상징으로 인식되고 있어 정치적인 심리가 반영되고 있는데, 결국 성장을 회복하는 것만이 안정적인 주가 상승을 견인할 수 있다는 내용이 담겼다. 이 대통령은 “작은 차이를 넘어 모두 힘을 모아 함께 이 위기를 넘어 공동 번영의 미래를 향해 나아가면 좋겠다”며 기사를 읽은 소감을 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On Sunday the 25th, the President shared a post from an account that analyzes AI performance, which discussed Korean AI models. He wrote, "Korea has now firmly established itself as the undisputed third-place country in the field of artificial intelligence," and "Thanks to Korea's state-led AI initiative, several Korean AI research institutes possessing cutting-edge AI have emerged." The account also explained the national sovereign AI initiative promoted by the Korean government and introduced Korean AI models such as LG's K-EXAONE and Upstage's Solar Open. The President added, "The key driver of this growth is the 'State-led AI Initiative,' a nationwide competition supported by the Korean government." (이 대통령은 일요일인 25일에는 인공지능의 성능을 분석해주는 계정이 한국의 인공지능 모델들에 관해 분석한 글을 공유하며 “한국은 이제 인공지능 분야에서 명실상부한 3위 국가로 자리매김했다”며 “한국의 국가 주도 인공지능 이니셔티브에 힘입어, 최첨단 수준의 인공지능을 보유한 여러 한국 인공지능 연구소가 등장했다”고 적었다. 이 계정은 한국 정부가 추진하는 국가 소버린 인공지능 이니셔티브에 대한 설명과 함께, 엘지(LG)의 케이-엑사원(K-EXAONE), 업스테이지의 솔라 오픈 등 한국의 인공지능 모델들을 소개하기도 했다. 이 대통령은 “이러한 성장세의 핵심 동력은 한국 정부가 지원하는 전국 규모의 경진대회인 ‘국가 주도형 인공지능 이니셔티브’이다”라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Hyeong-cheol &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신형철 기자 &lt;a href="mailto:newiron@hani.co.kr"&gt;newiron@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241472.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/960/624/imgdb/original/2026/0125/8817693059506912.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 03:59:06 +0000</pubDate></item><item><title>U.S. Deputy Secretary of Defense Visits South Korea Immediately After Release of U.S. Defense Strategy...Focus on Discussions Regarding Wartime Operational Control and U.S. Forces Korea (미 국방전략 발표 직후 미 국방 차관 방한…전작권·주한미군 논의 주목)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241475.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/715/420/imgdb/original/2026/0125/20260125500757.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;지난go 3월 4일(현지시각) 미국 워싱턴 의사당에서 열린 상원 군사위원회 인사청문회에 나온 엘브리지 콜비 미국 국방부 정책차관이 미소를 짓고 있다. 워싱턴/AFP 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Elbridge Colby, U.S. Deputy Assistant Secretary of Defense for Policy, visited South Korea on the 25th for a two-night, three-day trip, immediately following the release of the U.S.'s new National Defense Strategy (NDS). Deputy Secretary Colby, known as a key figure in the Trump administration's foreign and security policy, is expected to meet with senior South Korean diplomatic and security officials during his visit to explain the new defense strategy and seek cooperation. Attention is also focused on whether issues such as changes in the size of U.S. Forces Korea (USFK) or the expansion of strategic flexibility will be discussed between South Korean and U.S. authorities on the occasion of Deputy Secretary Colby's visit. (엘브리지 콜비 미국 국방부 정책담당 차관이 미국의 새 국방전략(NDS) 발표 직후인 25일 2박3일 일정으로 한국을 방문했다. 도널드 트럼프 미국 행정부 외교안보정책 분야 실력자로 알려진 콜비 차관은 방한 기간 한국 외교안보 고위 당국자들과 만나 새 국방 전략을 설명하고 협조를 구할 것으로 예상된다. 콜비 차관의 방한을 계기로 주한 미군의 규모 변화나 전략적 유연성 확대 문제가 한-미 당국 간에 논의될지도 주목된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Secretary Colby has argued that South Korea should take the lead in responding to North Korean threats, while U.S. Forces Korea should focus on deterring China. The new U.S. National Defense Strategy, announced on the 23rd (local time), contains a significant portion of such content. Accordingly, the possibility has been raised that the role of U.S. Forces Korea could shift from defending against North Korea to deterring China. There could be changes to the officially stated size of USFK, which is 28,500 personnel. Even if the overall size does not change significantly, the proportion of Army forces could decrease while Navy and Air Force proportions increase, or the weapons and equipment deployed could change. It is known that Deputy Secretary Colby will also visit Camp Humphreys, the USFK base in Pyeongtaek, Gyeonggi Province, during his visit, and interest is also focused on what remarks he might make before U.S. military personnel. (콜비 차관은 북한 위협에 대한 대응은 한국이 주도하고, 주한 미군은 중국 견제에 집중해야 한다고 주장해왔다. 지난 23일(현지시각) 발표된 미국 새 국방전략에는 이런 내용이 상당 부분 담겼다. 이에 따라 주한 미군의 역할이 대북 방어에서 대중국 견제로 옮겨갈 가능성이 제기된다. 공식적으로 2만8500명인 주한 미군 규모에 변화가 있을 수 있고, 전체 규모에 큰 변화가 없더라도 육군 비중이 줄고 해·공군 비중이 늘거나 배치하는 무기와 장비가 달라질 수 있다. 콜비 차관은 방한 기간 경기 평택에 있는 주한 미군기지 캠프 험프리스도 방문할 것으로 알려졌는데, 그가 미군 장병들 앞에서 어떤 언급을 할지도 관심이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The transfer of wartime operational control (OPCON) is likely to accelerate further, given its aspect of strengthening South Korea's responsibility for deterring North Korea. The new U.S. National Defense Strategy includes content stating that 'South Korea must bear the primary responsibility for deterring North Korea.' President Yoon Suk-yeol, in a pledge made before the election, specified 'pursuing the recovery of OPCON based on a solid ROK-U.S. alliance,' and after taking office, has emphasized recovering OPCON within his term (by 2030). (전시작전권(전작권) 전환은 한국의 대북 억제 책임을 강화한다는 측면에서 더욱 속도가 빨라질 가능성이 있다. 미국 새 국방전략에는 &amp;#x27;한국이 북한을 억제하는데 주된 책임을 져야 한다&amp;#x27;는 등의 내용이 담겼다. 이재명 대통령은 대선 전 내놓은 공약에서 ‘굳건한 한-미 동맹 기반 위에 전작권 환수 추진’을 명시했고, 취임 뒤에는 임기 내(2030년 내)에 전작권을 회복하겠다고 강조하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;South Korea and the U.S. agreed on specific OPCON transfer dates during the Roh Moo-hyun and Lee Myung-bak administrations (April 17, 2012, and December 1, 2015, respectively). However, during the Park Geun-hye administration in 2014, they revised the agreement to transfer OPCON when three conditions, including 'a security environment on the Korean Peninsula and in the region that is conducive to a stable OPCON transfer,' are met. The OPCON transfer method changed from a time-based approach to a conditions-based approach. The OPCON transfer conditions include criteria that are difficult to evaluate objectively, leading to criticism that the U.S. can arbitrarily make the conditions more stringent. (한·미는 노무현 정부와 이명박 정부 때 구체적인 전작권 전환 시기를 각각 합의(2012년 4월17일, 2015년 12월1일)했지만, 박근혜 정부 때인 2014년 ‘안정적인 전작권 전환에 부합하는 한반도 및 역내 안보환경’ 등 세 가지 조건이 충족되면 전작권을 전환하기로 합의 내용을 수정했다. 전작전 전환 방식이 시기를 정해놓은 방식에서 조건을 만족해야 전환하는 방식으로 바뀐 것이다. 전작권 전환 조건에 객관적으로 평가하기 힘든 기준이 담겨 미국 마음대로 조건을 까다롭게 했다는 지적을 받고 있다)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Secretary Colby may also repeatedly emphasize South Korea's increase in defense spending. South Korea and the U.S. agreed, through a 'Joint Fact Sheet' announced last November, to increase South Korea's defense spending to 3.5% of its Gross Domestic Product (GDP). It is reported that Deputy Secretary Colby will travel to Japan on the 27th after concluding his visit to South Korea. (콜비 차관이 한국의 국방비 인상에 대해 거듭 강조할 수도 있다. 한국과 미국은 지난해 11월 발표한 ‘공동 팩트시트&amp;#x27;를 통해 한국 국방비를 국내총생산(GDP)의 3.5％로 증액한다는 데 합의한 바 있다. 콜비 차관은 방한을 마친 뒤 27일 일본으로 가는 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyuk-cheol &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권혁철 기자 &lt;a href="mailto:nura@hani.co.kr"&gt;nura@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/defense/1241475.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/715/420/imgdb/original/2026/0125/20260125500757.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 03:58:40 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Encounters 'Dubai Chewy Cookie' for the First Time…“Did it come from Dubai? It’s really unique.” (‘두쫀쿠’ 처음 접한 이 대통령…“두바이에서 왔나? 정말 희한하다”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241477.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/691/imgdb/original/2026/0125/20260125500762.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;23일 울산 울주군 남창옹기종기시장에서 ‘두쫀쿠’를 받은 이재명 대통령. 유튜브 이재명 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;After receiving a 'Dubai Chewy Cookie' (Dubai Cheon-deuk Cookie) as a gift from a child, President Lee Jae-myung bombarded his aides with questions about it. After hearing all the explanations, his reaction was, “It’s really unique.” (이재명 대통령이 어린이로부터 ‘두바이 쫀득 쿠키’(두쫀쿠)를 선물받은 뒤 두쫀쿠에 대한 질문을 쏟아냈다. 설명을 다 들은 뒤 반응은 “정말 희한하다”였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 23rd, President Lee visited Ulsan for a town hall meeting titled 'Listening to Ulsan's Heart.' Before the meeting, he made a surprise visit to the Namchang Onggi Jonggi Market in Ulju-gun, Ulsan. Amidst the gathered citizens, a child who appeared to be an elementary school student extended both hands and gave President Lee a 'Dubai Cheon-deuk Cookie.' After receiving it, President Lee shook hands with the child and then put the cookie in his pocket. (지난 23일 ‘울산의 마음을 듣다’ 타운홀미팅을 위해 울산을 찾은 이 대통령은 미팅에 참석하기 전 울산 울주군 남창옹기종기시장을 깜짝 방문했다. 시민들이 몰린 가운데 초등학생으로 보이는 한 아이가 이 대통령에게 두 손을 내밀더니 ‘두쫀쿠’를 건넸다. 이를 건네받은 이 대통령은 아이와 악수를 한 뒤 두쫀쿠를 주머니에 넣었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Later, after finishing the town hall meeting, President Lee quickly moved to his next schedule and asked his aides about the 'Dubai Cheon-deuk Cookie.' When President Lee asked, “Did it come from Dubai?”, Hwang In-kwon, the Chief of the Presidential Security Service walking alongside him, replied, “It's a chewy chocolate from Dubai.” When President Lee pressed again, “Did it actually come from Dubai?”, a Cheong Wa Dae official nearby explained, “The recipe is from Dubai.” Then, Kwon Hyuk-ki, the Presidential Protocol Secretary, added, “These days, it takes 6-7 hours to get one. It's so popular. You have to apply in advance at the bakery (to buy it).” (이후 타운홀미팅을 마친 이 대통령은 다음 일정을 위해 빠르게 발걸음을 옮기며 참모진에게 ‘두쫀쿠’를 물었다. 이 대통령이 “두바이에서 온 거냐”고 묻자 함께 걷던 황인권 대통령 경호처장은 “두바이 쫀득한 초콜릿”이라고 답했다. 이 대통령이 “실제로 두바이에서 (온 거냐)?”고 거듭 묻자 옆에 있던 한 청와대 관계자는 “레시피가 두바이다”라고 설명했다. 이어 권혁기 청와대 의전비서관은 “요즘 6~7시간 걸려서 살 수 있는 거다. 하도 인기가 많아서. 제과점에다가 막 신청해놔야 (산다)”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, “I wondered why it's called 'Dubai Cheon-deuk Cookie'...”, and Secretary Kwon replied, “They say it's 'Made in Korea.' It's just named 'Dubai Cheon-deuk Cookie'; it's not from Dubai, it's made in Korea.” (이 대통령은 “왜 두쫀쿠인가 했더니”라고 했고, 권 비서관은 “‘메이드 인 코리아’라고 한다. 이름만 두쫀쿠고, 두바이에서 온 게 아니라 한국에서 만든 거다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When President Lee asked, “Aren't the ingredients from Dubai or something?”, a Cheong Wa Dae official explained, “Because the kadaif (Middle Eastern shredded pastry) or pistachios are from Dubai…. The filling ingredients are from Dubai.” To this, President Lee said, “It's really unique.” (이 대통령이 “재료는 두바이, 그런 거 아니냐?”고 묻자 청와대 관계자는 “카다이프(중동식 면)나 피스타치오가 두바이산이라서…. 속재료가 두바이산이다”라고 설명했다. 이에 이 대통령은 “정말 희한하다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This conversation was revealed through a video titled 'Commute with Dubai Cheon-deuk Cookie' that President Lee posted that day on his X and YouTube accounts 'Lee Jae-myung.' As of 11 a.m. on the 25th, the video had been viewed 81 times on X and 360,000 times on YouTube. (이 대화는 이 대통령이 자신의 엑스(X)와 유튜브 ‘이재명’ 계정에 ‘두쫀쿠와 함께하는 퇴근길’이라는 제목으로 이날 올린 영상을 통해 공개됐다. 25일 오전 11시 기준 엑스에서 이 영상은 81회, 유튜브에서 36만회 조회됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Netizens responded with comments such as, “If he gave the Dubai Cheon-deuk Cookie, the child gave everything he had,” and “The child gave something precious. Work hard, please.” (누리꾼들은 “두쫀쿠를 준 거면 아이가 다 준 거다”, “아이가 귀한 걸 드렸다. 열심히 일하시라고” 등의 댓글을 달며 호응했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Dubai Cheon-deuk Cookie, made by wrapping a filling of ground kadaif and pistachios with marshmallows and other ingredients, is causing a sensation in the dessert market. As a result, the import prices of the raw materials have also skyrocketed. (카다이프와 피스타치오를 갈아 만든 속 재료를 마시멜로 등으로 감싸 만든 두쫀쿠는 디저트 시장에서 선풍적 인기를 끌고 있다. 그 결과 원재료 수입 가격도 급등했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to data from the Korea Customs Service analyzed by Rep. Jung Il-young of the Democratic Party of Korea on the 22nd, the import unit price of pistachios, which was 15 million won per ton in January last year, rose to about 28 million won in January this year, an 84% increase in one year. (지난 22일 정일영 더불어민주당 의원이 분석한 관세청 자료를 보면, 지난해 1월 t당 1500만원이던 피스타치오 수입단가는 올 1월 약 2800만원으로 1년 새 84% 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Song Kyung-hwa &lt;a href="mailto:freehwa@hani.co.kr"&gt;freehwa@hani.co.kr&lt;/a&gt; (송경화 기자 &lt;a href="mailto:freehwa@hani.co.kr"&gt;freehwa@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241477.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/691/imgdb/original/2026/0125/20260125500762.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 03:58:14 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party: "Lee Hye-hoon has touched all 'four major public taboos'... President Lee must withdraw the nomination" (국힘 “이혜훈 ‘국민 4대 역린’ 다 건드려…이 대통령 지명 철회해야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241483.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0125/53_17693088952937_20260125500863.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 23일 국회 재정경제기획위원회에서 열린 인사청문회에서 물을 마시고 있다. 공동취재&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 25th, the People Power Party repeatedly urged President Lee Jae-myung to withdraw the nomination of Minister of Planning and Budget nominee Lee Hye-hoon. The party also stated it would request investigations into allegations raised against the nominee, including suspicions of fraudulent subscription and preferential university admission for her eldest son. (국민의힘이 25일 이재명 대통령을 향해 이혜훈 기획예산처 장관 후보자의 지명 철회를 거듭 촉구했다. 그러면서 이 후보자에게 제기된 부정 청약 의혹, 장남 특혜 대학 입학 의혹 등에 대해 수사를 의뢰하겠다고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Choi Bo-yoon, the PPP's chief spokesperson, said in a written commentary that day, "As the (confirmation hearing held on the 23rd) progressed, the suspicions (surrounding this nominee) became clearer," adding, "The public sentiment goes beyond disappointment to anger and dismay." (최보윤 국민의힘 수석대변인은 이날 서면 논평을 내어 “(23일 열린) 청문회가 끝날수록 (이 후보자에 대한) 의혹은 더 또렷해졌다”며 “국민께서 느끼는 감정은 실망을 넘어 분노와 참담함”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He stated that nominating this candidate was "appointing a person who has touched upon all four major public taboos: real estate, military service, college admissions, and power abuse." He continued, "Her clumsy excuses only elicited public ridicule, and this is not a matter that will end simply with her stepping down." (그는 이 후보자 지명은 “부동산·병역·입시·갑질, 이른바 ‘국민 4대 역린’을 모두 건드린 인사”라며 “어설픈 변명은 국민의 실소만 자아냈을 뿐이며, 낙마로 끝날 사안도 아니다”라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the suspicion of preferential admission to Yonsei University for the nominee's eldest son, Chief Spokesperson Choi said, "The nominee explained it based on her father-in-law's receipt of a state medal, but the constitutional principle that 'a medal is effective only for the recipient' is clear. If benefits in the admissions process went to the grandson due to the grandfather's medal, this is an illegal suspicion that goes against the constitutional spirit." The nominee's son entered Yonsei University under the 'social contributor' and 'national prestige enhancer' categories. Suspicions of preferential admission arose as it became known that the career of her father-in-law, former Minister of Home Affairs Kim Tae-ho, a four-term lawmaker, was utilized in the process. (최 수석대변인은 이 후보자 장남의 연세대 특혜 입학 의혹에 대해 “후보자는 조부의 훈장 수훈을 근거로 해명했지만, 헌법상 ‘훈장은 받은 자에게만 효력이 있다’는 원칙은 분명하다. 조부의 훈장으로 손자에게 전형상 혜택이 돌아갔다면, 이는 헌법 정신에 반하는 불법 의혹”이라고 했다. 이 후보자 장남이 사회기여자 전형, 국위선양자로 연세대에 입학했는데, 이때 시아버지로서 4선 의원을 지낸 김태호 전 내무부 장관의 경력을 활용한 사실 알려져 특혜 입학 의혹이 제기됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding allegations of verbal abuse/power abuse by aides, land speculation in Yeongjongdo, payment of children's gift taxes, and controversies over military service and employment, Chief Spokesperson Choi claimed the nominee "failed to provide explanations convincing to the public." Regarding policy competence, he said, "The nominee has retracted all her previous convictions. She does not appear to be a suitable person to entrust with the national treasury of 728 trillion won." (최 수석대변인은 보좌진 폭언·갑질, 영종도 땅 투기, 자녀 증여세 대납, 병역·취업 논란 등에 대해선 “국민이 납득할 설명을 제시하지 못했다”고 주장했다. 정책 역량에 대해서도 “후보자는 기존 소신을 모두 거둬들였다. 728조원 규모의 나라 곳간을 맡길 적임자로는 보이지 않는다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief Spokesperson Choi also said, "This appointment was wrong from the start," adding, "All responsibility for recommending and requesting consent for the appointment of an unqualified person lies with the failure of verification by the Blue House and President Lee Jae-myung. Clear accountability must also be demanded from the verification line, including the Chief of Staff, the Senior Secretary for Personnel Affairs, and the Senior Secretary for Public Discipline." He argued, "The President must personally step forward to handle it all at once: withdraw the nomination, request an investigation, hold the verification line accountable, and apologize to the public." (최 수석대변인은 “이 인사는 처음부터 잘못된 인사”라며 “공직 자격이 없는 인물을 추천하고 임명 동의를 요청한 모든 책임은 청와대의 검증 실패, 그리고 이재명 대통령에게 있다. 비서실장, 인사비서관, 공직기강비서관 등 검증 라인에 대한 책임도 분명히 물어야 한다”고도 했다. 그러면서 “대통령이 직접 나서 지명 철회, 수사 의뢰, 검증 라인 문책, 그리고 대국민 사과까지 한 번에 정리해야 한다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Choi Eun-seok, the party's floor leader spokesperson who was also a member of the confirmation hearing committee for this nominee, stated in a written commentary, "The hypocrisy and expedient actions of the nominee revealed during the hearing process have inflicted a deep sense of relative deprivation and anger upon many parents and young people who expected fairness and common sense." He argued, "While the nominee's personal responsibility is grave, the responsibility of President Lee Jae-myung, who presented such a person to the public under the pretext of 'integration,' is even heavier." He further argued, "President Lee Jae-myung must apologize to the public for this personnel disaster and severely hold the officials responsible for verification accountable," adding, "In particular, we must thoroughly investigate why such an unqualified candidate was submitted without filtration despite the existence of a personnel committee chaired by the Chief of Staff." (이 후보자 인사청문위원이었던 최은석 원내수석대변인도 서면 논평에서 “청문 과정에서 드러난 후보자의 위선과 편법적 행보는 공정과 상식을 기대했던 수많은 부모와 청년들에게 깊은 상대적 박탈감과 분노를 안겨줬다”며 “이 후보자 개인의 책임도 막중하지만, 이런 인물을 ‘통합’이라는 미명 아래 국민 앞에 세운 이재명 대통령의 책임은 더욱 무겁다”고 주장했다. 이어 “이재명 대통령은 이번 인사 참사에 대해 국민 앞에 사과하고 검증 책임자들을 엄중히 문책해야 한다”며 “특히 비서실장이 주재하는 인사위원회가 있음에도 왜 이런 부적격 인사가 여과 없이 상신 되었는지, 그 경위를 철저히 따져 물어야 할 것”이라고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hae-jeong &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김해정 기자 &lt;a href="mailto:sea@hani.co.kr"&gt;sea@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/politics_general/1241483.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0125/53_17693088952937_20260125500863.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 03:57:47 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "A Misjudgment to Think of Another 'Extension'"... Firmly Upholding Capital Gains Tax Surcharge on Multiple Homeowners (이 대통령 “‘재연장’ 생각했다면 오산”…다주택자 양도세 중과 못박아)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241484.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0125/53_17693091825855_20260125500868.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 지난 23일 오후 울산전시컨벤션센터에서 열린 ‘울산의 마음을 듣다‘ 타운홀 미팅에서 발언하고 있다. 청와대사진기자단&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Regarding the suspension of the capital gains tax surcharge on multiple homeowners, which ends on May 9, President Lee Jae-myung said, "The termination was already decided in February 2025," adding, "It would be a misjudgment to think, 'They'll probably pass another law to extend it again.'" (이재명 대통령이 오는 5월9일 종료되는 다주택자 양도소득세 중과 유예와 관련해 “종료는 이미 2025년 2월에 정해진 것”이라며 “‘또 재연장하는 법개정을 하겠지’ 생각했다면 오산”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 25th, President Lee made these remarks through social media platform X (formerly Twitter), stating, "The Republic of Korea is returning to being a predictable, normal society. While no government can beat the market, no market can beat the government either." (이 대통령은 25일 소셜미디어 엑스(X·옛 트위터)를 통해 “대한민국은 예측 가능한 정상사회로 복귀 중. 시장을 이기는 정부도 없지만 정부를 이기는 시장도 없다”며 이렇게 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He said, "Unfair benefits arising from abnormality must be eliminated, even if it's difficult," and added, "Abnormal persistence should not become profitable. There are plenty of means and methods to normalize abnormality." However, he also noted, "Since the government over the past four years is also at fault for making people believe in repeated suspensions, we will discuss at the State Council meeting granting a suspension of the surcharge tax for contracts concluded by May 9, 2026." (그는 “비정상으로 인한 불공정한 혜택은 힘들더라도 반드시 없애야 한다”며 “비 정상적인 버티기가 이익이 되어서는 안 된다. 비정상을 정상화할 수단 방법은 얼마든지 있다”고 했다. 다만 “지난 4년간 유예 반복을 믿게 한 정부 잘못도 있으니 2026년 5월9일까지 계약한 것은 중과세 유예를 해 주도록 국무회의에서 의논해 보겠다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "Regarding the Commercial Act revision for normalization, there was exaggerated resistance as if companies and the country would collapse, but after the revision, haven't both companies and national society improved?" He continued, "There will likely be much pain and resistance in escaping the republic of unearned real estate income heading towards a lost 30 years, but if something is necessary and useful, we must not avoid it." He added, "When you have a serious illness, it's painful and costly, but you must undergo surgery if needed," and said, "If we endure the pain for a while, we will become healthier and earn money better." (이 대통령은 “정상화를 위한 상법개정을 두고 기업과 나라가 망할 듯 호들갑 떨며 저항했지만, 막상 개정하고 나니 기업과 국가사회 모두가 좋아지지 않았냐”며 “잃어버린 30년을 향해 치닫는 부동산 불로소득 공화국을 탈출하는데도 고통과 저항은 많겠지만, 필요하고 유용한 일이라면 피하지 말아야겠다”고 했다. 그러면서 “큰 병이 들었을 때 아프고 돈 들지만 수술할 건 수술해야한다”며 “잠시 아픔을 견디면 더 건강하고 돈도 더 잘 벌 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 23rd, President Lee also stated regarding the suspension measure for the capital gains tax surcharge on multiple homeowners, "We are not considering an extension at all." The suspension of the surcharge on multiple homeowners was a temporary exemption from the surcharge portion of capital gains tax during housing transactions, implemented by the Yoon Suk-yeol administration based on the perception that the tax burden on multiple homeowners was excessive. This clarifies the position that this policy will no longer be maintained. (이 대통령은 지난 23일에도 다주택자 양도세 중과 유예 조치와 관련해 “연장은 전혀 고려하지 않고 있다”고 밝혔다. 다주택자 양도세 중과 유예는 윤석열 정부가 다주택자의 세금 부담이 지나치다는 문제 의식 아래 주택 매매 시 양도세 중과분을 한시적으로 면제한 것인데, 더이상 이 정책을 유지하지 않겠다는 입장을 분명히 한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ko Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/politics/bluehouse/1241484.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0125/53_17693091825855_20260125500868.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 03:57:28 +0000</pubDate></item></channel></rss>