<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 경제 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/economy/</link><description>Hankyoreh Economy bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:22 +0000</lastBuildDate><item><title>Deputy Prime Minister Choo Kyung-ho: "The Korea-China Summit Established a Framework for Economic Cooperation; We Will Also Restore Cultural Ties" (구윤철 “경제 협력 틀 세운 한중 정상회담, 문화도 복원할 것”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241631.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Deputy Prime Minister Choo Kyung-ho: "The Korea-China Summit Established a Framework for Economic Cooperation; We Will Also Restore Cultural Ties" (구윤철 “경제 협력 틀 세운 한중 정상회담, 문화도 복원할 것”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/948/569/imgdb/child/2026/0126/53_17693929232849_20260126501333.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관. 재경부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Deputy Prime Minister and Minister of Economy and Finance Choo Kyung-ho stated on the 26th, "As the Korea-China summit has established a framework for economic cooperation, we will also pursue cultural cooperation to support it." (구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관은 26일 “한중 정상회담을 통해 경제협력의 틀을 마련한 만큼 이를 뒷받침할 문화협력도 함께 추진하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Prime Minister Choo made these remarks after reviewing the economic achievements derived from the Korea-China and Korea-Japan summits at the Foreign Economic Ministers' Meeting held at the Government Complex Seoul that day. Deputy Prime Minister Choo said, "Our President's visit to China after nine years is evaluated as an achievement that lays the foundation for the comprehensive restoration of Korea-China relations and future-oriented cooperation," adding, "Even between Korea and Japan, where shuttle diplomacy between leaders has been established, discussions were held to deepen cooperation in advanced technology fields such as artificial intelligence (AI) and semiconductors, and to expand the depth and scope of cooperation in future industries." (구 부총리는 이날 정부서울청사에서 열린 대외경제장관회의에서 한중·한일 정상회담을 통해 도출된 경제 분야 성과를 점검한 뒤 이처럼 밝혔다. 구 부총리는 “우리 정상의 9년 만의 방중은 한중 관계의 전면적 복원과 미래지향적 협력의 토대를 다지는 성과로 평가된다”며 “정상 간 셔틀 외교가 정착된 한일 간에도 인공지능(AI)·반도체 등 첨단기술 분야 협력 심화에 뜻을 모으고 미래산업 분야에서 협력의 깊이와 범위를 확대하기 위한 논의가 이뤄졌다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As future plans for Korea-China cultural cooperation, he stated, "The government will gradually and step-by-step restore cultural exchanges, including expanding people-to-people exchanges in culture, arts, sports, and tourism, as well as in fields such as games, music, films, and broadcasting." (향후 한중 문화협력 방안으로는 “정부는 문화예술·체육·관광 등 인적 교류 확대를 비롯해 게임·음악·영화·방송 분야까지 점진적이고 단계적으로 문화교류를 복원해나가겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the meeting that day, support measures for overseas plant orders this year were also discussed. Deputy Prime Minister Choo said, "To achieve the $41.2 billion in overseas plant orders that the industry is pursuing, the government will provide full support," and added, "We will consistently promote support measures for overseas plant orders at each stage, from the business discovery stage, including order support, to resolving difficulties during negotiation and contract processes, and to the implementation stage after securing orders." (이날 회의에선 올해 해외 플랜트 수주 지원방안도 논의됐다. 구 부총리는 “업계가 추진 중인 412억달러의 해외 플랜트 수주 달성을 위해 정부가 총력 해서 지원해 나가겠다”며 “수주 지원 등 사업발굴 단계부터, 협상 및 계약 과정에서의 애로 해소, 수주 이후의 이행단계에 이르기까지 단계별로 해외 플랜트 수주 지원방안을 일관성 있게 추진하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the trends in international discussions on critical minerals and future response directions discussed that day, it was mentioned that "the strategic importance of critical minerals has greatly increased due to the spread of artificial intelligence and the advancement of high-tech industries such as semiconductors and secondary batteries," and "we will specify the direction of international cooperation and manage them systematically through public-private cooperation." (이날 논의된 핵심 광물 국제 논의 동향 및 향후 대응 방향에는 “인공지능 확산과 반도체·이차전지 등 첨단산업 고도화로 핵심 광물의 전략적 중요성이 매우 커졌다”며 “국제공조의 방향성을 구체화하고 민관협력 등을 통해 체계적으로 관리해 나가겠다”고 언급했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Su-ji &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박수지 기자 &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241631.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/948/569/imgdb/child/2026/0126/53_17693929232849_20260126501333.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Federation of Korean Industries Expresses Condolences on the Passing of Lee Hae-chan... "Actively Worked to Resolve Difficulties Faced by SMEs" (중기중앙회, 이해찬 별세에 애도…“중소기업 애로 해소에 적극 노력”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241644.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Federation of Korean Industries Expresses Condolences on the Passing of Lee Hae-chan... "Actively Worked to Resolve Difficulties Faced by SMEs" (중기중앙회, 이해찬 별세에 애도…“중소기업 애로 해소에 적극 노력”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/475/imgdb/original/2026/0126/20260126501591.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이해찬 민주평화통일 자문회의 수석부의장(오른쪽)이 2024년 1월21일 오후 서울 여의도 한 식당에서 당시 이재명 더불어민주당 대표와 오찬 회동한 뒤 자리를 떠나고 있다. 김봉규 선임기자 bong9@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Korea Federation of SMEs expressed deep condolences on the passing of Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, who passed away on the 25th. (중소기업중앙회가 지난 25일 별세한 이해찬 민주평화통일 자문회의 수석부의장에 대해 깊은 애도의 뜻을 표했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a statement released on the 28th, the Federation said, "The deceased, whether during his tenure as the Democratic Party leader or after stepping down, never once refused a request from the SME community and met with them frequently and without formality," adding, "We express deep condolences to the deceased, who had a profound affection for SMEs." It further stated, "The deceased had such deep affection for the SME community that he communicated openly about SME issues and actively worked to resolve their difficulties." (중기중앙회는 28일 성명을 내어 “고인은 민주당 대표를 역임하던 시절은 물론이고, 퇴임 후에도 중소기업계가 요청하면 단 한 번도 거절하지 않고, 수시로 격의 없이 만났다”며 “중소기업에 대한 애정이 깊었던 고인에 깊은 애도를 표한다”고 밝혔다. 이어 “고인은 중소기업 현안에 대해 허심탄회하게 소통하고 애로 해소에 적극 노력했을 만큼 중소기업계에 대한 애정이 깊었다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The organization also noted, "(The deceased) showed deep interest during his lifetime in resolving the difficulties and promoting the development of SMEs, to the extent of broadly discussing SME issues such as the recognition of SME status for SME cooperatives." It cited an example, saying, "During his tenure as the Democratic Party leader in 2019, at a meeting with SME representatives, he presented a balanced alternative on the spot regarding the sharp minimum wage increase and the reduction of working hours to 52 hours per week, which were the most challenging issues for SMEs at the time, stating, 'I will instruct the preparation of measures that properly reflect the voices of SMEs.'" (이 단체는 또한 “(고인은) 중소기업협동조합의 중소기업자 지위 인정 등 중소기업 현안을 폭넓게 논의했을 만큼 생전에 중소기업의 애로 해소와 발전을 위해 깊은 관심을 보였다”고 밝혔다. 그러면서 “2019년 민주당 대표 재임 시절, 중소기업인과의 간담회에서 당시 중소기업계가 가장 힘들어했던 급격한 최저임금 인상과 주52시간 등 근로시간 단축 건의에 대해 그 자리에서 ‘중소기업의 목소리를 제대로 반영한 대책 마련을 지시하겠다’는 균형 있는 대안을 제시했다”는 사례를 들었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Federation added, "The SME community will honor the deceased's lifetime efforts for SME development and strive to advance our economy to the next level." (중기중앙회는 “중소기업계는 고인이 중소기업 발전을 위해 노력했던 생전의 마음을 기려 우리 경제가 한 단계 더 발전할 수 있도록 매진할 것”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Joo-bin &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이주빈 기자 &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241644.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/475/imgdb/original/2026/0126/20260126501591.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>National Tax Service Strengthens Investigation into Tax Evasion via 'Tunneling' by Controlling Shareholders Siphoning Off Company Funds (국세청, 지배주주 회삿돈 빼돌리는 ‘터널링’ 탈세 조사 강화)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241647.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;National Tax Service Strengthens Investigation into Tax Evasion via 'Tunneling' by Controlling Shareholders Siphoning Off Company Funds (국세청, 지배주주 회삿돈 빼돌리는 ‘터널링’ 탈세 조사 강화)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/380/imgdb/original/2026/0126/20260126501658.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;26일 국세청에서 열린 전국 관서장 회의. 국세청 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The National Tax Service (NTS) has decided to intensify its scrutiny of tax evasion schemes involving 'tunneling,' where controlling shareholders siphon off assets or profits from listed companies to family-owned firms or other entities. (국세청이 지배주주가 상장회사 자산이나 이익을 가족회사 등에 빼돌리는 ‘터널링’ 수법을 쓴 탈세를 집중 점검하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 26th, the NTS held a meeting of heads of nationwide tax offices at the Government Sejong 2 Complex and announced the '2026 National Tax Administration Operation Plan,' which includes these measures. The NTS's revenue budget for this year is 381.7 trillion won, an increase of 19.1 trillion won compared to last year's supplementary budget. (국세청은 26일 정부세종2청사에서 전국 세무관서장 회의를 개최하고 이런 내용을 담은 ‘2026년 국세행정 운영방안’을 발표했다. 올해 국세청 소관 세입예산은 381조7천억원으로, 지난해 추가경정예산안(추경) 대비 19조1천억원 증가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The NTS will maintain the scale of its tax audits this year at around 14,000 cases, similar to previous years. It plans to strictly crack down on malicious tax evasion activities, including tunneling practices where controlling shareholders divert assets or profits from listed companies to family-owned firms, and stock price manipulation involving false disclosures to inflate share prices and then reap capital gains. (국세청은 올해 세무조사 규모를 예년 수준인 1만4천건 안팎으로 유지한다. 상장회사의 자산이나 이익을 지배주주의 가족회사 등으로 빼돌리는 터널링 행위, 허위 공시로 주가를 띄운 뒤 시세차익을 챙기는 시세조종 등 악의적 탈루 행위를 엄단하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Multinational corporations that generate substantial profits domestically but evade taxes through unfair methods are also being targeted. This includes practices such as transferring profitable business divisions to overseas affiliates without compensation or retaining income in corporations established in low-tax jurisdictions to siphon off funds. The NTS will expand the signing of international Memorandums of Understanding (MOUs) to operate a 'non-stop response system' for relentlessly tracking hidden overseas assets. The NTS is currently investigating Coupang's alleged offshore tax evasion, mobilizing a large workforce for the probe. (국내에서 막대한 이익을 누리면서 부당한 방법으로 조세를 회피하는 다국적기업도 겨냥한다. 수익성 높은 사업부문을 해외관계사 등에 무상이전하거나, 저세율국에 설립한 법인에 소득을 유보해 자금을 유출하는 행위 등이 해당된다. 국세청은 국가 간 업무협약(MOU) 체결을 확대해 해외 은닉 재산을 끝까지 추적하는 ‘논스톱 대응체계’를 가동한다. 국세청은 대규모 인력을 동원해 쿠팡의 역외탈세 혐의에 대해 조사를 진행 중이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A dedicated department for virtual assets, which are scheduled to be taxed starting in 2027, will also be newly established. The NTS plans to create a 'Digital Assets Comprehensive Division (tentative name)' to oversee all virtual asset-related tasks currently dispersed across different departments and build an integrated analysis system based on collected information. (2027년 과세 예정인 가상자산 전담 부서도 신설한다. 국세청은 부서별로 분산된 가상자산 관련 업무를 총괄하는 ‘디지털자산총괄과(가칭)’를 신설하고, 수집된 정보를 바탕으로 한 통합 분석 시스템을 구축한다는 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The National Tax Delinquency Management Team, set to launch in March, will conduct a comprehensive investigation of 1.13 million delinquent taxpayers. Following President Lee Jae-myung's directive for appropriate compensation for fixed-term workers assigned to and working in this team, the NTS stated it would supplement their actual wages with incentives such as paid leave and encouragement allowances. For the selection of 500 fixed-term workers, 8,377 people applied, resulting in a competition ratio of approximately 17 to 1. (오는 3월 출범하는 국세 체납관리단에선 체납자 113만명 전수조사를 실시한다. 이곳에서 소속돼 활동하는 기간제근로자에 대해 이재명 대통령이 적정 보상을 지시하자, 국세청은 유급휴가와 격려금 등 인센티브로 실질 임금을 보전해주겠다고 밝혔다. 기간제근로자 500명을 선발하는데 8377명이 지원해, 17대 1의 경쟁률을 기록했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Su-ji &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박수지 기자 &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241647.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/380/imgdb/original/2026/0126/20260126501658.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Fair Trade Commission Prohibits Merger Between Top Two Car Rental Companies Lotte Rental and SK Rent-a-Car (공정위, 렌터카 1·2위 롯데렌탈-SK렌터카 기업결합 불허)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241651.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Fair Trade Commission Prohibits Merger Between Top Two Car Rental Companies Lotte Rental and SK Rent-a-Car (공정위, 렌터카 1·2위 롯데렌탈-SK렌터카 기업결합 불허)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/423/imgdb/original/2026/0126/20260126501664.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;롯데렌탈 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The merger between the top two companies in the car rental industry, Lotte Rental and SK Rent-a-Car, pushed by a private equity fund, has fallen through. The Fair Trade Commission (FTC), which reviewed the business combination, explained, "We have taken strict measures against a business combination with a high risk of distorting healthy market competition, as the private equity fund intended to acquire the industry's No. 1 and No. 2 operators and later sell them at a high price." (사모펀드가 추진한 렌터카업계 1·2위 롯데렌탈과 에스케이(SK)렌터카의 기업결합이 무산됐다. 기업결합을 심사한 공정거래위원회는 “사모펀드가 업계 1·2위 사업자를 인수한 후 고가로 매각하기 위해 건전한 시장 경쟁을 왜곡할 우려가 큰 기업결합을 엄정 조치했다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The FTC announced on the 26th that it had reviewed the business combination where Affinity Equity Partners, the private equity fund (PEF) operator that owns SK Rent-a-Car, would acquire a 63.5% stake in Lotte Rental, and issued a prohibition order against Affinity's acquisition of Lotte Rental shares. Affinity acquired the industry's No. 2 company, SK Rent-a-Car, in August 2024, and after signing a contract to acquire shares in Lotte Rental in March of last year, it filed a business combination report with the FTC. Affinity invested approximately 1.8 trillion won to acquire the Lotte Rental shares held by Hotel Lotte/Busan Lotte Hotel and through a paid-in capital increase. (공정위는 26일 에스케이렌터카를 소유한 사모펀드(PEF) 운용사 어피니티 에쿼티 파트너스가 롯데렌탈 주식 63.5%를 취득하는 기업결합을 심사한 결과 어피니티의 롯데렌탈 주식 취득 금지 조처를 내렸다고 밝혔다. 어피니티는 2024년 8월 업계 2위 에스케이렌터카를 인수했고, 지난해 3월 롯데렌탈의 주식을 취득하는 계약을 체결한 뒤 공정위에 기업결합을 신고했다. 어피니티는 호텔롯데·부산롯데호텔이 보유한 롯데렌탈 지분 인수 및 신주 유상증자에 약 1조8천억원을 투입했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The FTC stated that after reviewing the markets by separating the short-term car rental market (rental period less than one year) and the long-term car rental market (one year or more), it judged that if these companies were to combine, the competitive structure could collapse. As of 2024, the combined market share of Lotte Rental and SK Rent-a-Car in the short-term rental market was 29.3% on the mainland and 21.3% in Jeju, far exceeding the market share of the third-ranked company (mainland 3.7%, Jeju 4.0%). In the long-term rental market, the two companies already hold a 38.3% share, and the structure is one where a few capital companies and small and medium-sized enterprises compete. (공정위는 대여기간 1년 미만의 단기 렌터카 시장과 1년 이상의 장기 렌터카 시장을 구분해서 심사한 결과 이들 기업이 결합할 경우 경쟁체제가 무너질 수 있다고 판단했다고 밝혔다. 2024년 기준으로 단기 렌터카 시장에서 롯데렌탈·에스케이렌터카의 합산 점유율은 내륙 29.3%, 제주 21.3%로 3위 업체 점유율(내륙 3.7%, 제주 4.0%)을 한참 웃돌았다. 장기 렌터카 시장에서도 양사가 38.3%를 점유한 상태에서 소수 캐피탈사와 중소 업체들이 경쟁하는 체제다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The FTC stated that it prohibited the business combination because the gap between these companies and the remaining companies in the car rental market is significant, and the possibility of a strong new competitor emerging in the future is low. The FTC said, "We judged that if this business combination were to proceed, the market share gap between the combined entity and the remaining companies would widen, and as competition between the two companies, which are each other's closest competitors, disappears, there is a high possibility of competition-restricting effects such as an increase in car rental fees," adding, "The opinions of multiple stakeholders and economic analysis results also supported this judgment." (공정위는 렌터카 시장에서 이들 업체와 나머지 업체의 격차가 현격한 상태이고, 향후 유력한 경쟁자가 나타날 가능성도 작기 때문에 기업결합을 불허했다고 말했다. 공정위는 “이번 기업결합이 이뤄지면 결합당사회사와 나머지 업체 간 시장점유율 격차가 확대되고, 가장 가까운 경쟁사 관계인 두 회사 간 경쟁이 소멸함에 따라 렌터카 이용 요금 인상과 같은 경쟁제한 효과가 나타날 가능성이 크다고 판단했다”며 “다수 이해관계자 의견과 경제분석 결과도 이러한 판단을 뒷받침했다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nature of private equity funds, whose purpose is to acquire companies, increase their value, and then resell them, was also a major consideration. Even if 'behavioral remedies' (measures to mitigate the anti-competitive nature at the time of a business combination), such as temporary price increase restrictions, were taken, it was viewed that a private equity fund aiming for a sale would have difficulty maintaining them. Lee Byung-geon, Director of the Business Transaction and Combination Review Bureau, said, "This is the first time a private equity fund has applied for review of a business combination between the No. 1 and No. 2 operators in the same industry," and added, "We expect this to serve as a warning to the market by taking strict measures against a business combination with a high risk of artificially distorting healthy market competition, as the private equity fund successively acquired the No. 1 and No. 2 operators in a short period to expand market power and then intended to resell them at a high price." (기업을 인수한 뒤 가치를 끌어올려 되파는 것을 목적으로 하는 사모펀드 특성도 주요하게 고려됐다. 일시적인 가격 인상 제한 같은 ‘행태적 조치’(기업결합 시 경쟁제한성을 완화하는 조치)를 취하더라도, 매각을 목표로 하는 사모펀드가 이를 지속하기 어렵다고 본 것이다. 이병건 기업거래결합심사국장은 “사모펀드가 동종업계 1·2위 사업자 간 기업결합을 하겠다고 심사를 신청한 경우는 이번이 처음”이라며 “사모펀드가 1·2위 사업자를 단기간에 연달아 인수해 시장력을 확대한 후, 다시 고가로 매각하기 위해 건전한 시장 경쟁을 인위적으로 왜곡할 우려가 큰 기업결합을 엄정 조치함으로써 시장에 경종을 울리는 계기가 될 것으로 기대한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Min-jeong &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신민정 기자 &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241651.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/423/imgdb/original/2026/0126/20260126501664.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Foreign Currency Deposits Surged by Record $15.9 Billion Last Month (지난달 외화예금 역대 최대 159억달러 늘어)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241654.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Foreign Currency Deposits Surged by Record $15.9 Billion Last Month (지난달 외화예금 역대 최대 159억달러 늘어)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/900/570/imgdb/original/2026/0126/20260126501795.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Foreign currency deposits held by domestic residents surged by approximately $16 billion last month, a record increase, as the won-dollar exchange rate spiked. (원-달러 환율이 급등한 지난 달 국내 거주자 외화예금이 역대 최대 폭인 160억달러가량 급증했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the 'Trends in Residents' Foreign Currency Deposits' released by the Bank of Korea on the 26th, the balance of foreign currency deposits held by residents at foreign exchange banks stood at $119.43 billion as of the end of December last year, an increase of $15.88 billion from the end of November. This is the largest increase since related statistics began being compiled in June 2012. It marks the second consecutive month of increase, following November ($1.72 billion). (26일 한국은행이 발표한 ‘거주자 외화예금 동향’을 보면, 지난해 12월 말 기준 외국환은행의 거주자 외화예금 잔액은 1194억3천만달러로 11월 말보다 158억8천만달러 늘었다. 관련 통계를 집계한 2012년 6월 이후 최대 폭이다. 11월(17억2천만달러)에 이어 두달 연속 늘었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Residents' foreign currency deposits refer to foreign currency deposits placed at domestic banks by Koreans, domestic corporations, foreigners residing in Korea for six months or more, and foreign companies operating in Korea. These deposits fluctuate based on the deposit and withdrawal of export/import payments by companies or demand for overseas investment/remittances. Typically, they tend to increase when the won weakens against the relevant currency (depreciation of the won) and decrease when it strengthens, reflecting foreign exchange gains or losses. (거주자 외화예금은 내국인과 국내 기업, 국내 6개월 이상 거주한 외국인, 국내 진출 외국 기업 등이 국내 은행에 맡긴 외화예금을 말한다. 외화예금은 기업의 수출·수입 대금 입출금이나 해외 투자·송금 수요로 증감하는데, 통상 환손익에 따라 해당 통화 대비 원화 환율이 오르면(원화 약세) 증가하고 내리면 감소하는 양상을 띈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By currency type, U.S. dollar deposits ($95.93 billion), which account for 80% of all foreign currency deposits, increased by $8.34 billion, the largest increase on record. Euro deposits ($11.75 billion) and Japanese yen deposits ($9 billion) also rose by $6.35 billion and $870 million, respectively. By depositor type, corporate deposits ($102.5 billion) and individual deposits ($16.93 billion) increased by $14.07 billion and $1.82 billion, respectively. (통화 종류별로는 전체 외화예금의 80%를 차지하는 미국 달러예금(959억3천만달러)이 83억4천만달러 늘었다. 역대 최대 폭 증가다. 유로화(117억5천만달러)와 엔화(90억달러)도 각각 63억5천만달러, 8억7천만달러 불었다. 주체별로는 기업예금(1025억달러)과 개인예금(169억3천만달러)이 각각 140억7천만달러, 18억2천만달러씩 늘었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The BOK explained, "The increase in dollar deposits was driven by funds deposited from foreigners acquiring stakes in domestic companies (approximately $2 billion), current transaction payments from import/export companies, and investors' deposits at securities firms," adding, "The surge in euro deposits was due to temporary deposits for large-scale payments for imported intermediate goods scheduled for early this year." A BOK official stated, "The increase in individual dollar deposits ($1.45 billion) may be due to additional inflows in the process of increasing overseas investments or, conversely, funds from the sale of overseas stocks being held in deposit form without being converted." (한은은 “달러예금은 외국인의 국내기업 지분 취득 자금(약 20억달러), 수출입 기업의 경상 대금, 증권사의 투자자 예탁금 등이 예치되면서 늘었다&amp;quot;며 &amp;quot;유로화 예금은 연초 지급 예정인 대규모 수입 중간재 대금 등의 일시 예치로 급증했다”고 밝혔다. 한은 관계자는 “개인 달러 예금 증가(14억5천만달러)는 해외 투자를 늘리는 과정에서 추가로 유입됐거나 반대로 해외 주식을 처분한 자금을 환전하지 않고 예탁금 형태로 보유하고 있을 수 있다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This month, the balance of dollar deposits has shifted to a declining trend. According to financial sector data, as of the 22nd, the dollar deposit balance at the five major banks (KB Kookmin, Shinhan, Hana, Woori, NH) was $63.20483 billion, a decrease of $2.47674 billion (3.8%) from the end of last month. Corporate dollar deposit balances decreased by $2.58 billion, while individual dollar deposit balances increased by $109.64 million, showing a slowdown in the growth rate compared to the previous month. This appears to be influenced by authorities' recommendations to sell dollars in the spot market to address foreign exchange supply-demand imbalances, declining interest rates on foreign currency deposits, and the perception that the exchange rate has peaked. (이달 들어 달러예금 잔액은 감소세로 전환됐다. 금융권 집계를 보면, 지난 22일 기준 5대 은행(국민·신한·하나·우리·농협)의 달러예금 잔액은 632억483만달러로 지난달 말보다 24억7674만달러(3.8%) 줄었다. 기업의 달러예금 잔액이 25억8천만달러 줄었고, 개인의 달러예금 잔액은 1억964만달러 늘어 전달 대비 증가 폭이 둔화됐다. 외환 수급 불균형 해소를 위한 당국의 달러 현물 매도 권고와 외화예금 이자율 하락, 환율이 고점에 다다랐다는 인식 등이 작용한 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241654.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/900/570/imgdb/original/2026/0126/20260126501795.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Up to 65% Discount Event at Nonghyup Hanaro Mart Ahead of Lunar New Year (설 앞두고 농협하나로마트 최대 65% 할인 행사)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241658.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Up to 65% Discount Event at Nonghyup Hanaro Mart Ahead of Lunar New Year (설 앞두고 농협하나로마트 최대 65% 할인 행사)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/497/imgdb/original/2026/0126/20260126501842.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;26일 서울 서초구 농협 하나로마트 양재점에서 열린 설 물가안정 프로젝트 ‘농심! 천심! 동심! 특별할인행사&amp;#x27; 현장을 찾은 강정화 한국소비자연맹 회장(오른쪽 두번째부터), 강호동 농협중앙회장, 박민숙 농가주부모임전국연합회장이 할인 상품인 사과를 살펴보고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Nonghyup announced that it will hold a special discount event titled 'Farm Heart! Fresh Heart! Same Heart!' from the 26th until February 20th at Nonghyup Hanaro Marts nationwide ahead of the Lunar New Year holiday. (농협은 설 명절을 앞두고 26일부터 2월20일까지 전국 농협하나로마트 등에서 ‘농심!천심!동심! 특별 할인행사를 실시한다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This event marks the first time Nonghyup is simultaneously discounting agricultural food products, farming supplies, and fuel. Nonghyup Hanaro Mart will offer discounts of up to 65% on Lunar New Year peak season items like apples, pears, and Hanwoo beef, as well as price stabilization items such as napa cabbage, eggs, instant noodles, and sesame oil, with the discount period varying by product. NH Singsing Mall (Nonghyup Mall) will hold a discount event of up to 50%. (이번 행사에서는 농협 최초로 농식품과 영농자재, 유류를 동시에 할인 판매한다. 농협하나로마트는 사과, 배, 한우 등 설 성수품 및 배추, 계란, 라면, 참기름 등 물가 안정 품폭을 기간에 따라 최대 65% 할인하며, NH싱씽몰(농협몰)은 최대 50% 할인 행사한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nonghyup will supply heating oil at a discount of 30 won per liter at NH-Oil gas stations and supply farming supplies at discounts of up to 30% at Nonghyup material sales centers. (농협은 엔에이치-오일(NH-OIL) 주유소에 난방용 등유를 ℓ당 30원 할인 공급하고, 농협자재판매장에는 영농자재를 최대 30% 할인공급한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nonghyup plans to use 51 billion won, raised from its own budget of 36.2 billion won, government support of 13.5 billion won, and a self-help fund of 1.3 billion won, for the discount event aimed at price stabilization. The 13.5 billion won in government support consists of budgets from the Ministry of Agriculture, Food and Rural Affairs for discount support of agricultural, livestock, and fishery products and from the Ministry of Oceans and Fisheries for the 'Korea Seafood Grand Festival' event. (농협은 자체 예산 362억원과 정부 지원 135억원, 자조금 13억원을 더해 510억원을 마련해 물가안정을 위한 할인행사에 사용할 계획이다. 정부 지원 135억원은 농림축산식품부의 농축수산물 할인지원 및 해양수산부의 ‘대한민국 수산대전’ 행사 예산이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kang Ho-dong, Chairman of the National Agricultural Cooperative Federation (Nonghyup), said, "In line with the government's policy for price stabilization, we will supply Lunar New Year peak season items at low prices to help consumers and the household economy of ordinary people." (강호동 농협중앙회장은 “물가 안정을 위한 정부 정책에 발맞춰 소비자와 서민경제에 도움이 되도록 설 성수품을 저렴한 가격에 공급하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Kyeong-mi &lt;a href="mailto:kmlee@hani.co.kr"&gt;kmlee@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이경미 기자 &lt;a href="mailto:kmlee@hani.co.kr"&gt;kmlee@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241658.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/497/imgdb/original/2026/0126/20260126501842.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Krafton's 'Declining' Stock Price Makes a Surprise Rebound on the Success of 'PUBG China Version' (‘하락세’ 크래프톤 주가, ‘배그 중국판’ 흥행 타고 깜짝 반등)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1241660.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Krafton's 'Declining' Stock Price Makes a Surprise Rebound on the Success of 'PUBG China Version' (‘하락세’ 크래프톤 주가, ‘배그 중국판’ 흥행 타고 깜짝 반등)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/449/imgdb/original/2026/0126/20260126501874.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;배틀그라운드 모바일. 배틀그라운드 모바일 누리집 갈무리&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Krafton's stock price, which had been on a downward trend due to declining expectations for upcoming new titles and deepening reliance on PUBG: Battlegrounds, surged on the 26th. The rise appears to be driven by increased revenue from 'Game for Peace', the Chinese version of PUBG: Battlegrounds. (차기 신작에 대한 기대감 하락과 배틀그라운드 의존도 심화 이슈로 하락세를 이어오던 크래프톤 주가가 26일 급등했다. 크래프톤의 중국판 배틀그라운드인 ‘화평정영’의 매출 상승이 원인으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As of 1:40 PM on this day, Krafton's stock price was trading at 260,250 won, up 9.12% from the previous trading day (the 23rd). During the session, it even traded at 263,000 won, up 10.27% at one point. This is analyzed to be due to the surprise revenue increase of Game for Peace in January. Researcher Hee-seok Lim of Mirae Asset said, "Based on Sensor Tower (a global market research firm) iOS data, Game for Peace's estimated average daily revenue in January is more than double that of the fourth quarter," adding, "Rather than worrying about the poor performance in Q4, it's time to anticipate a Q1 earnings surprise." He also raised Krafton's target stock price from 380,000 won to 390,000 won. (이날 크래프톤 주가는 오후 1시40분 기준 전 거래일(23일) 대비 9.12%오른 26만250원에 거래되고 있다. 장중 한때는 전 거래일보다 10.27% 오른 26만3천에 거래되기도 했다. 화평정영의 1월 깜짝 매출 상승이 원인으로 분석된다. 임희석 미래에셋 연구위원은 “센서타워(글로벌 시장조사업체) 아이오에스(iOS)기준 화평정영 1월 일평균 매출액은 4분기 대비 두배 이상으로 추정된다”며 “4분기 실적 부진을 우려하기보다는 1분기 실적 서프라이즈를 기대해 볼 시기”라고 말했다. 크래프톤의 목표주가도 38만원에서 39만원으로 상향 조정했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Krafton's stock price had fallen below the 300,000 won mark in October last year and dropped to around 230,000 won early this year. This reflected concerns over the decline in Q4 earnings and the loss of momentum for new titles this year. Krafton's Q4 earnings last year are expected to fall significantly below consensus for operating profit due to decreased game sales and increased expenses such as employee housing costs and childbirth incentives. With Krafton's flagship PUBG IP aging, and its new titles 'Subnautica 2' and 'Palworld Mobile' scheduled for release in the second half of the year at the earliest, questions have been raised about the company's long-term growth trajectory. Researcher Hyo-ji Nam of SK Securities said, "A surprise from the new titles to be released this year is necessary." (크래프톤의 주가는 지난해 10월 30만원 선을 내준 뒤 올해 초 23만원까지 떨어진 상황이었다. 4분기 실적 하락과 올해 신작 모멘텀 상실에 따른 우려가 반영된 탓이다. 크래프톤의 지난해 4분기 실적은 게임 매출 감소와 직원 주거비 및 출산장려금 등 비용 지출의 영향으로 영업이익이 컨센서스보다 크게 하회할 것으로 예상되는 상황이다. 크래프톤의 대표 상품인 펍지(PUBG) 아이피(IP∙지적재산권)가 오래된 상황에서, 크래프톤의 신작인 ‘서브노티카2’와 ‘팰월드 모바일’이 빨라야 하반기 출시 예정이라 회사의 장기적인 성장세에 물음표가 찍혀 있다. 남효지 에스케이(SK)증권 연구원은 “올해 출시될 신작들에서의 서프라이즈가 필요하다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, Krafton announced on this day that on the 23rd, Gaurang Das, the Ambassador of India to South Korea, and Krafton Chairman Chang Byung-gyu, among others, met at Krafton's headquarters in Seoul to discuss ways to expand technological cooperation and investment in the Indian market. Participants reportedly discussed mid- to long-term investment directions for Indian tech companies and startups, focusing on the 'Krafton-Naver-Mirae Asset Unicorn Growth Fund', which Krafton is pushing to establish with Naver and Mirae Asset Group with a scale of 1 trillion won. (한편 크래프톤은 지난 23일 고랑랄 다스 주한인도대사와 장병규 크래프톤 의장 등이 서울 크래프톤 본사에서 인도시장에서의 기술 협력과 투자 확대 방안에 대해 의견을 나눴다고 이날 밝혔다. 참석자들은 크래프톤이 네이버, 미래에셋그룹과 함께 1조원 규모로 조성을 추진 중인 ‘크래프톤-네이버-미래에셋 유니콘 그로쓰 펀드’를 중심으로 인도 기술기업과 스타트업에 대한 중장기 투자 방향을 논의한 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Bae-seok Chae &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt; (채반석 기자 &lt;a href="mailto:chaibs@hani.co.kr"&gt;chaibs@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1241660.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/449/imgdb/original/2026/0126/20260126501874.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>S-Oil's Operating Profit Decreased 31.7% Last Year... "Expecting Favorable Business Environment This Year" (S오일, 지난해 영업익 31.7% 감소…“올해 우호적 경영 환경 기대”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241661.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;S-Oil's Operating Profit Decreased 31.7% Last Year... "Expecting Favorable Business Environment This Year" (S오일, 지난해 영업익 31.7% 감소…“올해 우호적 경영 환경 기대”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/620/372/imgdb/child/2026/0126/53_17694034874878_20260126501902.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;에쓰오일 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;S-Oil's annual operating profit for last year decreased by 31.7% compared to the previous year. The impact was significant as the petrochemical segment turned to a loss. The company anticipates that a favorable business environment will be created this year due to the effect of increasing global demand. (에쓰오일의 지난해 연간 영업이익이 1년 새 31.7% 감소한 것으로 나타났다. 석유화학 부문이 적자로 전환한 영향이 컸다. 올해는 글로벌 수요 증가 영향으로 우호적인 경영환경 조성이 기대된다고 회사 쪽은 내다봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S-Oil announced on the 26th that its provisional annual sales and operating profit for last year were 34.247 trillion won and 288.2 billion won, respectively. This represents a decrease of 6.5% and 31.7%, respectively, compared to the previous year. During the same period, net profit turned to a surplus, recording 216.9 billion won. (에쓰오일은 지난해 연간 매출액과 영업이익이 각각 34조2470억원, 2882억원으로 잠정 집계됐다고 26일 공시했다. 이는 전년 대비 각각 6.5%, 31.7% 감소한 수준이다. 같은 기간 순이익은 2169억원으로 흑자 전환했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Annual sales decreased due to falling oil prices. Operating profit decreased as the petrochemical segment turned to a loss due to weak market conditions, despite improved performance in the refining segment thanks to rising refining margins in the second half and continued strong performance in the lubricants segment. By business segment, operating profit recorded a loss of 157.1 billion won and 136.8 billion won in the refining and petrochemical segments, respectively, and a surplus of 582.1 billion won in the lubricants segment. (연간 매출액은 유가 하락으로 인해 감소했다. 영업이익은 하반기 정제마진 상승에 힘입어 정유부문 실적이 개선되고 윤활부문 실적이 강세를 지속했지만, 시황 약세에 따라 석유화학 부문이 적자 전환하면서 감소했다. 사업부문별 영업이익은 정유부문과 석유화학 부문에서 각각 1571억원, 1368억원 적자를, 윤활부문에서 5821억원 흑자를 기록했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fourth-quarter operating profit was 424.5 billion won, a 90.9% increase compared to the same period last year. During the same period, sales were 8.7926 trillion won, a 1.4% decrease year-on-year, and net profit returned to a surplus at 265.0 billion won. S-Oil explained, "Despite falling oil prices, sales increased thanks to a rise in the exchange rate and strong sales," and "Operating profit also increased significantly as product spreads (the price difference between products and raw materials) rose across all businesses." (4분기 영업이익은 4245억원으로 전년 동기보다 90.9% 늘었다. 같은 기간 매출은 8조7926억원으로 전년 동기 대비 1.4% 줄었고 순이익은 2650억원으로 흑자로 돌아섰다. 에쓰오일 쪽은 “유가 하락에도 환율 상승과 판매 호조에 힘입어 매출액이 증가했다”며 “전 사업에 걸쳐 제품 스프레드(제품과 원재료 간 가격차)가 상승하면서 영업이익도 대폭 증가했다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S-Oil anticipates that the business environment this year will be relatively favorable. This is because, in the first quarter of this year, while supply is limited due to continued operational disruptions at some facilities in the refining segment and the closure of aging facilities in the U.S., demand is solid, so favorable refining margins are expected to be maintained. According to global demand growth and capacity expansion forecasts for the refining sector this year analyzed by the U.S. Energy Information Administration (EIA) and the Organization of the Petroleum Exporting Countries (OPEC), demand growth is projected at 1.09 million barrels, while net capacity addition is 790,000 barrels, with global demand growth expected to exceed net capacity additions. The easing of cost burdens due to the decline in the Official Selling Price (OSP) of Saudi Arabian crude oil in a low oil price environment is also cited as a positive factor. S-Oil expects that the OSP for crude oil to be procured through the first quarter of this year will be below the average of the past five years. (에쓰오일은 올해 경영환경이 비교적 우호적일 것으로 내다봤다. 올해 1분기 정유부문에서 일부 설비의 가동 차질이 지속되고 미국 노후 설비가 폐쇄되면서 공급은 제한적인 반면, 수요는 견조해 양호한 정제마진이 유지될 것이기 때문이다. 미국에너지정보청(EIA)과 석유수출국기구(OPEC) 등이 분석한 올해 정유 부문 글로벌 수요 성장 및 설비 증설 전망에 따르면 수요 성장은 109만배럴, 증설 순증분은 79만배럴로, 글로벌 수요 성장분이 설비 증설의 순증분을 웃돌 전망이다. 저유가 환경 속 사우디아라비아산 원유의 공식 판매 가격(OSP) 하락에 따라 원가 부담이 완화될 것이라는 점도 긍정적인 요인으로 꼽힌다. 에쓰오일은 올 1분기까지 투입될 원유의 오에스피가 과거 5년 평균을 밑돌 것으로 예상했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 9 trillion won-scale petrochemical project 'Shaheen Project' being promoted by S-Oil in Ulsan is in its final stages. The Shaheen Project, which began construction in January 2023, is a project where 83% of raw materials such as naphtha, heavy oil, and off-gas are sourced internally from S-Oil's existing refining facilities, etc. Through this, it plans to produce 880,000 tons and 440,000 tons annually of high-value-added products, linear low-density polyethylene (PE) and high-density polyethylene, respectively. (에쓰오일이 울산에서 추진 중인 9조원 규모 석유화학 사업 ‘샤힌 프로젝트’는 막바지 단계에 와 있다. 2023년 1월 착공한 샤힌 프로젝트는 나프타, 중유, 오프가스 등 원료의 83%를 에쓰오일의 기존 정유시설 등 내부에서 조달하는 사업이다. 이를 통해 고부가가치제품인 선형 저밀도 폴리에틸렌(PE)와 고밀도 폴리에틸렌을 각각 연간 88만톤, 44만톤 생산할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The installation of the steam cracker (basic oil fraction production facility) pyrolysis furnace and the TC2C (a technology that directly converts unrefined crude oil into petrochemical feedstocks like naphtha) high-pressure heat exchanger within the Ulsan Onsan National Industrial Complex has been completed, and the stage of installing all process above-ground piping and electrical conduits is underway. As of the 14th of this month, the Engineering, Procurement, and Construction (EPC) progress rate is 93.1%. It plans to complete mechanical construction in June and finish trial runs and business operation preparations within the year. (울산 온산국가산업단지 내 스팀크래커(기초유분 생산설비) 가열분해로와 티시투시(TC2C·정제되지 않은 원유를 곧바로 나프타 등 석유화학 원료로 전환하는 기술) 고압 열교환기 등을 설치 완료했고 전 공정 지상배관 및 전선관을 설치하고 있는 단계로, 이달 14일 기준 설계·조달·시공(EPC) 진행률은 93.1%다. 6월 기계적 완공 후 연내 시운전 및 사업 가동 준비를 완료할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An S-Oil official said, "The branch pipeline construction to product customer companies is scheduled for completion in the first half of the year, and we are in discussions with suppliers for each product regarding supply contracts and long-term export contracts," adding, "Through the Shaheen Project, we will stably supply competitive products to customer companies and contribute to strengthening the competitiveness of the Ulsan region's petrochemical industry." (에쓰오일 관계자는 “제품 고객사로의 지선 배관공사는 상반기 중 완료할 예정이고 제품별 공급사와 공급계약 및 장기 수출계약을 협의 중”이라며 “샤힌 프로젝트를 통해 경쟁력 있는 제품을 고객사에 안정적으로 공급해 울산 지역 석화업계 경쟁력 강화에 기여할 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Yoo Ha-young &lt;a href="mailto:yhy@hani.co.kr"&gt;yhy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (유하영 기자 &lt;a href="mailto:yhy@hani.co.kr"&gt;yhy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241661.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/620/372/imgdb/child/2026/0126/53_17694034874878_20260126501902.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Chung Eui-sun Also Supports the 60 Trillion Won Submarine Bid... Canada Wants a 'Hyundai Motor Factory' (정의선도 60조원 잠수함 수주전 지원…캐나다 ‘현대차 공장’ 원해)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241664.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Chung Eui-sun Also Supports the 60 Trillion Won Submarine Bid... Canada Wants a 'Hyundai Motor Factory' (정의선도 60조원 잠수함 수주전 지원…캐나다 ‘현대차 공장’ 원해)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/810/486/imgdb/child/2026/0126/53_17694056597219_20260107503651.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;정의선 현대차그룹 회장이 6일(현지시각) 미국 라스베이거스 시이에스(CES) 2026에 방문한 모습. 이재호 기자&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;To secure the contract for Canada's submarine acquisition project, which is expected to cost up to tens of trillions of won, high-level government and business figures, including Presidential Chief of Staff Kang Ho-seok and Hyundai Motor Group Chairman Chung Eui-sun, have embarked on a visit to Canada as a presidential special envoy. (사업비가 최대 수십조원으로 예상되는 캐나다 잠수함 도입 사업 수주를 위해 강훈식 대통령 비서실장과 정의선 현대차그룹 회장 등 정부와 재계 고위 인사들이 대통령 특사단으로 캐나다 방문길에 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Departing from Incheon Airport on the 26th in his capacity as the Special Envoy for Strategic Economic Cooperation, along with Minister of Trade, Industry and Energy Kim Jeong-gwan and others, Chief of Staff Kang stated, "For large-scale defense projects, there are limitations to challenging them based solely on weapon performance or an individual company's capabilities." He expressed his intention to meet with the highest levels of the Canadian government to convey the Korean government's commitment to industrial and security cooperation. (강 실장은 26일 전략경제협력특사 자격으로 김정관 산업통상부 장관 등과 함께 인천공항을 통해 출국하면서 “대규모 방산 사업은 무기의 성능이나 개별 기업의 역량만으로 도전하기엔 한계가 있다”며 캐나다 정부 최고위급을 만나 산업·안보 협력에 대한 정부의 의지를 전달하겠다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This project involves the acquisition of 12 3,000-ton submarines. It is a large-scale project, with estimates suggesting the total project size could reach up to 60 trillion won, including the submarine price of up to 20 trillion won and 30 years of maintenance, repair, and overhaul (MRO) services. The government stated that if successful, this would be the largest single defense export case and is expected to create over 20,000 jobs. (이 사업은 3000t급 잠수함 12척을 도입하는 대규모 사업이다. 최대 20조원에 이르는 잠수함 가격에 30년간 유지·보수·정비(MRO) 사업을 포함하면 사업 규모가 최대 60조원에 이를 것이라는 전망이 나온다. 정부는 단일 건으로는 최대 방산 수출 사례가 될 수 있다며 수주에 성공하면 2만개 이상 일자리가 창출될 것으로 기대한다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In this project, for which proposal submissions are scheduled for March this year and the selection of a preferred negotiation partner is expected in the first half, Hanwha Ocean and HD Hyundai Heavy Industries are jointly pursuing the contract and have emerged as final candidates alongside Germany's ThyssenKrupp Marine Systems. While the submarines' competitiveness is evaluated to be similar, the Canadian government's demand for offset trade has emerged as a key variable. Offset trade involves including technology transfer or the use of domestically produced components as a condition for weapons purchases. It is known that the Canadian government, in addition to requesting the establishment of submarine maintenance facilities, also desires investments in production facilities from companies like Germany's Volkswagen or Korea's Hyundai Motor. (올해 3월 제안서 접수와 상반기 중 우선협상대상자 선정이 예정된 이 사업에는 한화오션과 에이치디(HD)현대중공업이 공동으로 수주를 추진하면서 독일의 티센크루프마린시스템과 함께 최종 후보에 올랐다. 잠수함 자체의 경쟁력은 비슷하다는 평가가 나오는 가운데 캐나다 정부의 절충교역 요구가 주요 변수로 등장했다. 절충교역이란 무기 구매의 반대급부로 기술 이전이나 자국산 부품 사용 등을 끼워 넣는 것으로, 캐나다 정부는 잠수함 유지·보수 시설 설치 외에도 독일 폴크스바겐이나 한국 현대차 등의 생산시설 투자 등을 원하는 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In this regard, it is notable that Chairman Chung Eui-sun participated in the special envoy delegation alongside Hanwha Group Vice Chairman Kim Dong-kwan and HD Hyundai Heavy Industries' Naval &amp; Special Ship Business Division President Joo Won-ho. Hyundai Motor is reportedly considering cooperation in the hydrogen field, as it views establishing a complete vehicle production facility in Canada as difficult. Cooperation from other companies like Korean Air is also being discussed. Chief of Staff Kang said, "The Canadian government has stated that industrial cooperation, including job creation, will be an important criterion alongside the submarine's performance and price," adding, "We are preparing a meeting table that can serve as a symbol of industrial cooperation and focusing on creating industrial cooperation where both Canada and Korea can win-win." (이와 관련해 특사단에 김동관 한화그룹 부회장, 주원호 에이치디현대중공업 함정·중형선사업부 사장과 함께 정의선 회장이 참여한 것이 눈에 띈다. 현대차는 캐나다 현지에 완성차 생산시설 설치는 어렵다고 보고 수소 분야 협력을 검토하는 것으로 전해졌다. 대한항공 등 다른 기업들의 협조도 거론된다. 강 실장은 “캐나다 정부는 잠수함 자체의 성능, 가격 외에도 일자리 창출 등 산업 협력이 중요한 기준이 될 거라고 밝힌 바 있다”며 “산업 협력의 상징이 될 수 있을 만한 회의 테이블을 준비해 캐나다와 한국이 윈윈할 수 있는 산업 협력을 만들어 나가는 데 집중하려고 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hanwha Ocean had previously entered the bidding for an 8 trillion won Polish submarine project, with Chief of Staff Kang also visiting Poland as a special envoy, but it lost out to a Swedish company late last year. (한화오션은 앞서 8조원 규모의 폴란드 잠수함 사업 수주전에도 뛰어들어, 강 실장이 특사로 폴란드를 방문하기도 했으나 지난해 말 스웨덴 업체에 밀린 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Go Gyeong-ju &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Lee Bon-yeong &lt;a href="mailto:ebon@hani.co.kr"&gt;ebon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (고경주 기자 &lt;a href="mailto:goh@hani.co.kr"&gt;goh@hani.co.kr&lt;/a&gt;, 이본영 기자 &lt;a href="mailto:ebon@hani.co.kr"&gt;ebon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241664.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/810/486/imgdb/child/2026/0126/53_17694056597219_20260107503651.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>"President Lee's Property Tax Hike Should Focus on Catching the 'Smart Single-Home' Owners" (“이 대통령 보유세 인상, ‘똘똘한 한채’ 잡는 데 초점 맞춰야”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241666.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"President Lee's Property Tax Hike Should Focus on Catching the 'Smart Single-Home' Owners" (“이 대통령 보유세 인상, ‘똘똘한 한채’ 잡는 데 초점 맞춰야”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/401/imgdb/original/2026/0126/20260126502056.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;25일 서울 남산 전망대에서 바라본 시내 곳곳에 아파트 단지가 빼곡하다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As President Lee Jae-myung hinted at a direction for "strengthening property holding taxes" via X on the night of the 25th, market interest in the specific details of the upcoming government's real estate tax reform is intensifying. Experts point out that a key task is to address the phenomenon of holding a so-called 'smart single home' (똘똘한 한채), a major side effect that emerged during the real estate tax strengthening process under the previous Moon Jae-in administration. (이재명 대통령이 지난 25일 밤 엑스(X)를 통해 ‘부동산 보유세 강화’ 방향을 시사하면서, 향후 정부의 부동산 세제 개편의 구체적인 내용에 대한 시장의 관심이 증폭되고 있다. 전문가들은 과거 문재인 정부 당시 부동산 세제 강화 과정에서 나타난 대표적인 부작용인 ‘똘똘한 한채’ 보유 현상을 잡는 것이 중요한 과제라고 지적한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Property holding taxes consist of the national Comprehensive Real Estate Holding Tax (CRET) and the local Property Tax. Until now, strengthening holding taxes has primarily involved adjustments centered on the CRET, which targets high-value and multi-home owners. Since touching the Property Tax, which has a broader tax base, carries significant political burden, the market predicts that the focus will ultimately be on strengthening the CRET this time as well. However, despite CRET strengthening during the Moon administration, housing prices soared and tax resistance surged fiercely. Therefore, how this government supplements the policy failures of that time is expected to be key. (부동산 보유세는 국세인 종합부동산세(종부세)와 지방세인 재산세로 구성된다. 그동안 보유세 강화는 고가·다주택 보유자를 겨냥한 종부세를 중심으로 조정이 이뤄져 왔다. 과세 범위가 넓은 재산세를 건들기는 정치적 부담이 커서 시장에서는 이번에도 결국 종부세 강화에 초점이 맞춰질 것으로 예측하고 있다. 다만 문재인 정부 당시 종부세 강화에도 불구하고 집값은 폭등했고 조세저항도 거세게 일어난 바 있어서, 이번 정부가 당시의 정책 실패를 어떻게 보완하느냐가 관건이 될 전망이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Methods to strengthen the CRET include: △increasing the basic CRET tax rate, △lowering the basic deduction amount, △raising the publicly announced price realization rate (the ratio of publicly announced price to market price), and △raising the fair market value ratio (the ratio multiplied by the publicly announced price to determine the tax base). During the Moon administration, the maximum CRET tax rate for multi-home owners was raised to 6%, and the fair market value ratio was also raised to 95%. This essentially strengthened the progressive structure where higher tax rates apply to higher-value homes and multi-home ownership. These measures were all eased under the Yoon Suk-yeol administration, and the Lee Jae-myung government appears likely to restore some of them. (종부세 강화 방식은 △종부세 기본세율 인상 △기본 공제액 하향 △공시가격 현실화율(시세 대비 공시가격 비율) 상향 △공정시장 가액비율(과세표준을 정할 때 공시가격에 곱하는 비율) 상향 등이 있다. 문재인 정부 때는 다주택자 종부세 최고세율이 6%까지 인상됐고, 공정시장가액비율도 95%까지 올렸다. 고가주택·다주택일수록 더 높은 세율이 적용되는 누진 구조를 강화한 셈이다. 이런 조처들은 윤석열 정부에서 모두 완화됐는데, 이재명 정부는 이를 일부 원상 복구할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Experts unanimously stated that a property tax increase designed to catch the phenomenon of owning just one home in a high-value core area—the so-called 'smart single home'—is necessary. This is because during the Moon administration, while the tax burden on multi-home owners increased significantly, single-home owners were viewed and protected as 'actual demanders,' leading to an expansion of the preference for high-value single homes, particularly in Seoul's Gangnam area. Chae Sang-wook, CEO of Connected Ground, said, "The Moon administration's property taxes encouraged the 'smart single home' phenomenon and, on the contrary, contributed to rising housing prices," adding, "A paradigm shift from taxation based on the number of homes owned to taxation based on value is needed, and 'loopholes' like the long-term holding special deduction must also be blocked." The long-term holding special deduction, which significantly reduces CRET and capital gains taxes for high-value single-home owners who hold and reside in their homes for a long time, has also been criticized as a mechanism that encourages the 'smart single home' phenomenon. (전문가들은 투자가치가 높은 핵심 지역의 한 채만 보유하는 이른바 ‘똘똘한 한채’ 현상을 잡는 방식의 보유세 인상이 필요하다고 입을 모았다. 문재인 정부 당시 다주택자 세부담이 많이 늘어난 반면 1주택자는 ‘실수요자’로 보고 보호하면서, 서울 강남권을 중심으로 고가 1주택 선호 현상이 확대된 바 있기 때문이다. 채상욱 커넥티드그라운드 대표는 “문재인 정부의 보유세는 똘똘한 한채 현상을 부추겨 외려 집값 상승에 기여한 측면이 있다”며 “보유 주택 수 기준 과세에서 가액기준 과세로 전환하는 패러다임 변화가 필요하고, 장기보유특별공제와 같은 ‘샛길’도 막아야 한다”고 말했다. 고가 1주택자가 오랫동안 보유·거주할 경우 종부세와 양도소득세를 대폭 깎아주는 장기보유특별공제 역시 똘똘한 한채 현상을 부추기는 장치로 비판받아왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reflections are also being raised that rapid tax increases can excessively fuel tax resistance. During the Moon administration, massive amounts of money were released into the market in response to COVID-19, driving up real estate prices, while CRET basic rate increases and the introduction of a surtax system for multi-home owners were applied all at once, causing the tax burden to spike sharply. Woo Byung-tak, a senior advisor at Shinhan Premier Passfinder, pointed out, "During the Moon administration, all property tax strengthening measures were used at once, causing the tax burden to snowball, and ultimately, the change in administration led to regression," adding, "It is time for a comprehensive reform of the real estate taxation structure in a way that allows the tax burden to rise gradually over the long term." (급격한 증세는 조세저항을 과도하게 키울 수 있다는 반성도 함께 제기되고 있다. 문재인 정부 당시 코로나19 대응으로 시중에 돈이 막대하게 풀려 부동산 가격을 끌어올린 데다, 종부세 기본세율 인상, 다주택자 중과체계 도입 등이 한꺼번에 적용되면서 세부담이 급격히 늘었던 탓이다. 우병탁 신한프리미어 패스파인더 전문위원은 “문재인 정부 때는 보유세 강화 방안을 모두 한꺼번에 쓰면서 세부담이 눈덩이처럼 불어났고, 결국 정권이 바뀌며 퇴보를 낳았다”며 “장기적으로 세부담이 완만하게 올라가는 방식의 부동산 과세구조 전반에 대한 개편이 필요한 때”라고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There are also observations that forming a national consensus, including between ruling and opposition parties, is necessary so that once a tax increase plan is set, it cannot be reversed. Choi Eun-young, head of the Korea Urban Research Institute, also said, "Even if we proceed gradually, we must proceed surely," adding, "It is necessary to reach a social agreement so that tax policies do not change with each administration, and it should be established by law through bipartisan agreement, not by enforcement decree." In reality, the CRET has fluctuated significantly depending on the administration. During the Moon administration's five years, government CRET revenue increased about 3.6 times from 1.9 trillion won in 2018 to 6.8 trillion won in 2022. However, under the Yoon administration, following large-scale tax cuts, it decreased to 4.5 trillion won in 2024. (한 번 정해진 증세 계획을 되돌릴 수 없도록 여야를 비롯한 국민적 공감대 형성이 필요하다는 지적도 나온다. 최은영 한국도시연구소장도 “완만하게 가더라도 확실하게 가야 한다”며 “정권에 따라 과세정책이 바뀌지 않도록 사회적 합의를 이룰 필요가 있고, 여야 합의를 통해 시행령이 아닌 법령으로 정해야 한다”고 말했다. 실제로 종부세는 정권에 따라 크게 변동되며 부침을 겪어왔다. 문재인 정부 5년 동안 정부가 거둔 종부세수는 2018년 1조9천억원에서 2022년 6조8천억원으로 약 3.6배 늘었으나, 윤석열 정부에서는 대대적 감세를 거쳐 2024년 4조5천억원까지 줄어든 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, there is considerable concern regarding President Lee's remarks that treat all multi-home owners as targets of regulation. A real estate expert who requested anonymity pointed out, "Due to the land transaction permit system, transactions have become extremely difficult, such as apartments with jeonse leases becoming unsellable, and the president is threatening multi-home owners to sell their homes by May, which is concerning," adding, "We need to allow market logic to operate to some extent; if policies are implemented in a herding manner, it will only provoke backlash." (한편 다주택자를 모두 규제 대상으로 취급하는 방식의 이 대통령의 언설에 대한 우려도 적잖다. 익명을 요구한 한 부동산 전문가는 “토지거래허가제로 인해 전세 낀 아파트 매매가 안 되는 등 거래를 무척 어렵게 만들어놓고 대통령은 다주택자에게 5월 전에 집을 팔라고 엄포를 놓고 있어 우려스럽다”며 “시장 논리가 어느 정도 작동하도록 만들어줘야 하는데 토끼몰이식으로 정책을 펴면 반발만 살 수 있다”고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Ji-hye &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이지혜 기자 &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241666.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/401/imgdb/original/2026/0126/20260126502056.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>'Pharmacy Chain Costco' Offering Nutritional Supplements for 35,000 Won Instead of 50,000 Won Opens in Seoul (영양제 5만원→3만5천원 ‘약국계 코스트코’ 서울에도 문 연다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241668.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Pharmacy Chain Costco' Offering Nutritional Supplements for 35,000 Won Instead of 50,000 Won Opens in Seoul (영양제 5만원→3만5천원 ‘약국계 코스트코’ 서울에도 문 연다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/452/imgdb/original/2026/0126/20260126502138.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;지난해 6월 경기도 성남시 수정구 창고형 약국 ‘메가팩토리 약국’에서 소비자들이 약을 고르고 있다. 이주빈 기자&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A 'warehouse-style pharmacy,' where some over-the-counter medicines are about 10-30% cheaper than at neighborhood pharmacies, will open in Seoul next month. Notably, this Seoul branch plans to handle not only over-the-counter medicine sales but also prescription drug dispensing services, which is expected to draw backlash from nearby neighborhood pharmacies. (동네 약국보다 일부 일반의약품이 10~30%가량 저렴한 ‘창고형 약국’이 다음 달 서울에도 문을 연다. 특히 이번 서울점은 일반의약품 판매뿐만 아니라 전문의약품 조제 업무도 병행하기로 해 인근 동네 약국들의 반발이 예상된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An official from Mega Factory Pharmacy stated on the 26th, "We will open the second branch of 'Mega Factory Pharmacy' on the 3rd floor of Homeplus Siheung Store in Geumcheon-gu, Seoul on the 2nd of next month." Mega Factory Pharmacy positions itself as a 'warehouse-style pharmacy' and currently operates its first branch in Sujeong-gu, Seongnam-si, Gyeonggi-do. This location is popular among consumers as prices for some over-the-counter medicines, such as nutritional supplements, are about 10-30% lower compared to neighborhood pharmacies. (메가팩토리 약국 관계자는 “다음 달 2일 서울시 금천구 홈플러스 시흥점 3층에 ‘메가팩토리 약국’ 2호점을 연다”고 26일 밝혔다. 메가팩토리 약국은 ‘창고형 약국’을 표방하며, 현재 경기도 성남시 수정구에 1호점을 운영 중이다. 이곳은 영양제 등 일부 일반의약품 가격이 동네 약국 대비 10~30%가량 저렴해 소비자들 사이에서 인기다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;From Over-the-Counter Medicines to Prescription Drug Dispensing (일반의약품에 전문의약품 조제까지)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This Seoul branch pharmacy will be established on a total scale of 1,740 pyeong (with a dedicated area of 870 pyeong). It will also create a rest area equipped with health-related books and has further subdivided its medicine categories by symptoms and purposes compared to the Seongnam branch. The skincare/cosmetics zone and the pet category have also been expanded. (이 약국 서울점은 총 1740평 규모(전용면적 870평)로 마련된다. 건강 관련 도서를 비치한 휴식 공간도 조성하고, 성남점 대비 증상·목적별 약품 항목도 세분화했다. 스킨케어 등 화장품존과 반려동물 카테고리 역시 확대했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The opening of the Seoul branch is expected to cause a greater impact on the surrounding pharmacy market than the Seongnam branch did. While the Seongnam branch initially focused on over-the-counter medicine sales, the Seoul branch plans to provide prescription drug dispensing services requiring prescriptions right from its opening. (서울점 개점은 성남점보다 주변 약국가에 더 큰 파장을 일으킬 것으로 보인다. 성남점은 일반의약품 판매 위주로 운영을 시작했으나, 서울점은 개점과 동시에 처방전이 필요한 전문의약품 조제 서비스까지 제공할 예정이기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An official from the pharmaceutical industry said, "In the case of the Seongnam branch, there weren't many nearby pharmacies expecting direct damage, so organized opposition from the pharmacists' association wasn't significant, but the Seoul branch is different." They added, "Not only areas with high medicine demand and many neighborhood pharmacies like Guro, Doksan, Gwanak, Sillim, and Gwangmyeong, but also areas as far as Bucheon, Anyang, Ansan, and Gunpo could be affected. Strong opposition from the pharmacists' associations in these regions is expected." They continued, "From the perspective of consumers in those areas, intensified competition could lead to an overall lowering of medicine prices." (제약업계 한 관계자는 “성남점의 경우 직접적인 피해가 예상되는 주변 약국이 많이 없어 약사회의 조직적인 반대가 크지 않았지만, 서울점은 다르다”며 “의약품 수요와 동네 약국 수가 많은 구로·독산·관악·신림·광명은 물론, 멀게는 부천·안양·안산·군포까지도 영향을 받을 수 있어, 이들 지역 약사회의 강력한 반발이 예상된다”고 말했다. 이어 “해당 지역 소비자 입장에서는 경쟁 심화로 전반적인 약값 인하 효과를 기대할 수 있을 것”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Joo-bin &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이주빈 기자 &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241668.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/452/imgdb/original/2026/0126/20260126502138.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Private School Pension Service Delivers 'Private School Pension Sharing Fund' to Support Low-Income Students (사학연금, 저소득 학생 지원을 위한 ‘사학연금나눔기금’ 전달)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241682.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Private School Pension Service Delivers 'Private School Pension Sharing Fund' to Support Low-Income Students (사학연금, 저소득 학생 지원을 위한 ‘사학연금나눔기금’ 전달)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/467/imgdb/original/2026/0126/99176940963071.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;1월 26일 사랑의열매회관에서 사학연금 송하중 이사장과 사회복지공동모금회(이하「사랑의열매」) 김병준 회장 등이 참석한 가운데 ‘사학연금나눔기금’(이하 나눔기금) 전달식을 진행하였다.사학연금 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;□ The Private School Employees' Pension Service (hereinafter referred to as the Private School Pension Service) held a delivery ceremony for the 'Private School Pension Sharing Fund' (hereinafter referred to as the Sharing Fund) on January 26 at the Community Chest of Korea's headquarters, attended by Private School Pension Service Chairman Song Ha-jung and Community Chest of Korea (hereinafter referred to as 'Community Chest') Chairman Kim Byung-joon, among others.&lt;br/&gt;□ The Private School Pension Service delivered 30 million won from the Sharing Fund to support low-income students. The funds delivered on this day are planned to be used in full through the 'Community Chest' for the treatment costs of three pediatric cancer patients and the educational expenses of five students preparing for self-reliance.&lt;br/&gt;□ The Sharing Fund is a donation channel for Private School Pension Service subscribers to participate in, aimed at supporting low-income students with educational expenses, medical costs, and self-reliance support. To ensure transparent operation of fundraising, it has been collaborating with the 'Community Chest' since 2023.&lt;br/&gt;□ Chairman Song Ha-jung stated, "Thanks to the warm sharing of teachers, we are able to support the medical expenses of struggling students undergoing inpatient/outpatient treatment and the educational expenses of students preparing for self-reliance." He added, "I sincerely thank the 'Community Chest' for listening to and supporting the voices from the social welfare field."&lt;br/&gt;□ Meanwhile, Private School Pension Service subscribers can participate in donations to the 'Private School Pension Sharing Fund' through the website (www.tp.or.kr.). (□ 사립학교교직원연금공단(이하 사학연금)은 1월 26일 사랑의열매회관에서 사학연금 송하중 이사장과 사회복지공동모금회(이하「사랑의열매」) 김병준 회장 등이 참석한 가운데 ‘사학연금나눔기금’(이하 나눔기금) 전달식을 진행하였다.&lt;br/&gt;□ 사학연금은 저소득 학생 지원을 위해 나눔기금 3천만 원을 전달했다. 이날 전달한 나눔기금은 「사랑의열매」를 통해 소아암 환아 3명의 치료비와 자립 준비 학생 5명의 학업비로 전액 사용될 예정이다.&lt;br/&gt;□ 나눔기금은 교육비, 의료비, 자립 지원 등 저소득 학생 지원을 위한 사학연금 가입자 참여의 기부채널로 모금의 투명한 운영을 위해 2023년도부터 「사랑의열매」와 함께하고 있다.&lt;br/&gt;□ 송하중 이사장은 “선생님들의 따뜻한 나눔 덕분에 입·통원 치료 중인 어려운 학생들의 의료비와 자립을 준비하는 학생들의 학업비를 지원할 수 있게 되었다.”라면서, “사회복지 현장의 목소리에 귀 기울이고 지원해 준 「사랑의열매」에 진심으로 감사드린다.”고 말했다.&lt;br/&gt;□ 한편, ‘사학연금나눔기금’은 사학연금 가입자가 홈페이지(www.tp.or.kr.)를 통해 기부에 참여할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Private School Employees' Pension Service (* 자료제공 : 사립학교교직원연금공단)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an information article provided by the Private School Employees' Pension Service and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 사립학교교직원연금공단이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241682.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/467/imgdb/original/2026/0126/99176940963071.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Seoul Women's University Successfully Concludes Winter Vacation AI Bootcamp for Current Students (서울여자대학교, 재학생 대상 겨울방학 AI 부트캠프 성료)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241685.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Seoul Women's University Successfully Concludes Winter Vacation AI Bootcamp for Current Students (서울여자대학교, 재학생 대상 겨울방학 AI 부트캠프 성료)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/466/imgdb/original/2026/0126/4517694100346158.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울여자대학교 AI부트캠프.서울여대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Seoul Women's University (President Lee Yun-sun) successfully concluded the "2025 Winter Vacation AI Bootcamp," a practical AI education program, from January 19th to 23rd for 50 current students.&lt;br/&gt;This bootcamp was designed as a hands-on, practice-centered educational program open to students regardless of major or grade level, in response to the proliferation of generative AI and Agent technology. It was operated in collaboration with the private AI specialist company Lutein Technologies, offering a program that applies the latest AI technologies to solving real-world problems.&lt;br/&gt;Participating students learned the fundamentals of AI and generative AI, prompt engineering, LLM/Agent concepts, and advanced Agent technologies. Through projects, they gained hands-on experience in planning and developing AI Agents.&lt;br/&gt;This program is an example of Seoul Women's University implementing its AI Transformation (AX) vision strategy in the educational field, aiming to cultivate practical talent that combines AI and major-specific competencies. Specifically, it reflected the directions of 'Strengthening AI Convergence Practical Competencies' and 'AI Education Based on Industry-Academia Cooperation' within the AX vision strategy, operating to enable students to utilize AI as a practical tool for learning, planning, and problem-solving.&lt;br/&gt;Park Nam-chun, Head of the Planning Office at Seoul Women's University, stated, "This AI Bootcamp was a significant opportunity for students to grow into future talents with practical AI capabilities based on generative AI and Agent technologies," adding, "It is a meaningful case demonstrating that Seoul Women's University's AX vision is being concretely realized in the educational field." (서울여자대학교(총장 이윤선)는 지난 1월 19일부터 23일까지 재학생 50명을 대상으로 「2025학년도 겨울방학 AI 부트캠프」를 운영하고, 실무 중심의 AI 교육 프로그램을 성공적으로 마무리했다.&lt;br/&gt;이번 부트캠프는 생성형 AI와 Agent 기술 확산에 대응해 전공과 학년에 관계없이 참여할 수 있는 실습 중심 교육으로 기획됐다. 민간 AI 전문기업 ㈜뤼튼테크놀로지스와의 산학 협력을 통해 최신 AI 기술을 실제 문제 해결에 적용하는 프로그램으로 운영됐다. &lt;br/&gt;참가 학생들은 AI 및 생성형 AI 기초 이론을 바탕으로 프롬프트 엔지니어링, LLM·Agent 개념, 고급 Agent 기술을 학습하고, 프로젝트를 통해 AI Agent를 직접 기획·개발하는 경험을 쌓았다.&lt;br/&gt;이번 프로그램은 서울여자대학교가 추진 중인 AX(AI Transformation) 비전 전략을 교육 현장에서 구현한 사례로, AI와 전공 역량을 융합한 실무형 인재 양성을 목표로 한다. 특히 AX 비전 전략 중 ‘AI융합 실무역량 강화’와 ‘지산학 협력 기반 AI 교육’ 방향을 반영해, 학생들이 AI를 학습과 기획, 문제 해결의 실전 도구로 활용할 수 있도록 운영됐다.&lt;br/&gt;박남춘 서울여자대학교 기획처장은 “이번 AI 부트캠프는 생성형 AI와 Agent 기술을 기반으로 학생들이 실무 중심의 AI 역량을 갖춘 미래 인재로 성장할 수 있는 중요한 계기였다”며, “서울여자대학교의 AX 비전이 교육 현장에서 구체적으로 실현되고 있음을 보여주는 의미 있는 사례”라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Seoul Women's University (* 자료제공 :  서울여자대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational piece provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241685.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/466/imgdb/original/2026/0126/4517694100346158.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Sahmyook University's Department of Physical Therapy Achieves 100% Pass Rate on the 53rd National Physical Therapist Licensing Exam (삼육대 물리치료학과, 제53회 물리치료사 국가고시 100% 합격)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241690.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Sahmyook University's Department of Physical Therapy Achieves 100% Pass Rate on the 53rd National Physical Therapist Licensing Exam (삼육대 물리치료학과, 제53회 물리치료사 국가고시 100% 합격)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/467/imgdb/original/2026/0126/7817694104447768.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;삼육대 물리치료학과.삼육대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Sahmyook University's Department of Physical Therapy achieved a 100% pass rate as all 33 prospective graduates passed the 53rd National Physical Therapist Licensing Exam administered on December 14, 2024. This figure significantly surpasses this year's national average pass rate of 80.3% and is evaluated as the result of a systematic curriculum and the students' consistent efforts. The department has intensively supplemented students' weak areas through systematic national exam preparation programs, including operating a 24-hour self-study room, conducting learning diagnostics based on mock exams, and providing personalized counseling and learning coaching for low-scoring students. Analysis suggests that the high pass rate was also driven by fostering a learning culture where students take the lead in their own studies and encourage each other, going beyond simple grade management. Department Head Lee Yong-woo stated, "This 100% pass rate is the result of the students' efforts combined with the united support of the faculty and the department," adding, "We will continue to cultivate physical therapists with balanced expertise, character, and practical capabilities, consistently producing talents trusted in the field." Sahmyook University's Department of Physical Therapy was launched in 1991 as the Department of Rehabilitation Therapy, was reorganized into the Department of Physical Therapy in 2000, and has been striving to train professional personnel in the field of physical therapy by operating the largest master's and doctoral programs in the country. Currently, there are about 30 alumni professors active domestically and internationally, and graduates are actively working across various medical fields and public health sectors, including as physical therapists, doctors, and public health officials. (삼육대 물리치료학과가 지난 12월 14일 실시된 2025년 제53회 물리치료사 국가시험에서 졸업예정자 33명 전원이 합격하며 합격률 100%를 달성했다. &lt;br/&gt;이는 올해 전국 평균 합격률 80.3%를 크게 웃도는 수치로, 체계적인 교육과정과 학생들의 꾸준한 노력이 만들어 낸 성과로 평가된다.&lt;br/&gt;삼육대 물리치료학과는 24시간 자율학습실 운영, 모의고사 기반 학습 진단, 저득점자 대상 맞춤 상담 및 학습 코칭 등 체계적인 국가고시 대비 프로그램을 통해 학생들의 취약 영역을 집중적으로 보완해 왔다. &lt;br/&gt;특히 단순한 성적 관리에 그치지 않고, 학생들이 스스로 학습을 주도하며 서로를 격려하는 학습 문화를 조성한 점이 높은 합격률로 이어졌다는 분석이다.&lt;br/&gt;이용우 학과장은 “이번 100% 합격은 학생들의 노력과 더불어 교수진과 학과가 함께 마음을 모아 지원한 결과”라며 “앞으로도 전문지식과 인성, 실천 역량을 고루 갖춘 물리치료사를 양성해 현장에서 신뢰받는 인재를 지속적으로 배출하겠다”고 말했다.&lt;br/&gt;삼육대 물리치료학과는 1991년 재활치료학과로 출범해 2000년 물리치료학과로 개편됐으며, 국내 최대 규모의 석·박사 과정을 운영하며 물리치료 분야 전문 인력 양성에 힘써오고 있다. 현재 국내외에서 활동 중인 동문 교수는 30여 명에 달하며, 물리치료사, 의사, 보건직 공무원 등 다양한 의료 현장과 공공보건 분야 전반에서 활발히 활동하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Sahmyook University (* 자료제공 :  삼육대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational piece provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1241690.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/467/imgdb/original/2026/0126/7817694104447768.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>National Assembly Legislative Research Service "Concerns Over Side Effects of Political Influence if FSS is Designated as a Public Institution" (국회입법조사처 “금감원 공공기관 지정, 정치적 영향력 부작용 우려”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241696.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;National Assembly Legislative Research Service "Concerns Over Side Effects of Political Influence if FSS is Designated as a Public Institution" (국회입법조사처 “금감원 공공기관 지정, 정치적 영향력 부작용 우려”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/383/imgdb/original/2026/0126/20260126502875.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 여의도 금융감독원. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The National Assembly Legislative Research Service has effectively expressed opposition to the move to redesignate the Financial Supervisory Service (FSS) as a public institution. (국회입법조사처가 금융감독원을 공공기관으로 재지정하려는 움직임에 사실상 반대 의견을 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In an 'Issues and Points' report released on the 26th, the Legislative Research Service stated, "While designating the FSS as a public institution can be expected to enhance accountability and transparency, in the long term, there are concerns about side effects such as the weakening of the financial supervisory body's autonomy and expertise, along with political influence." (국회입법조사처는 26일 ‘이슈와 논점’ 보고서를 내어 “(금감원의) 공공기관 지정은 책임성과 투명성 제고 효과를 기대할 수 있지만, 장기적으로는 금융감독기구의 자율성 및 전문성 약화와 함께 정치적 영향력이라는 부작용 우려가 있다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Established in 1999 following recommendations from the International Monetary Fund (IMF), the FSS was designated as an 'other public institution' in 2007, but this designation was lifted in 2009. The intent was to ensure autonomous and independent operation. Since then, whenever organizational issues such as hiring irregularities surfaced, improvement measures were imposed, leading to a series of 'conditional designation deferrals.' Following the launch of the Lee Jae-myung administration, the issue of public institution designation resurfaced as part of discussions on reforming financial supervisory bodies. (국제통화기금(IMF)의 권고에 따라 1999년 출범한 금감원은 2007년 기타공공기관으로 지정됐으나 2009년 지정이 해제됐다. 자율적이고 독립적인 운영이 필요하다는 취지다. 이후 채용 비리 등 조직 문제가 불거질 때마다 개선책을 부과하며 ‘조건부 지정 유보’가 이어져 왔는데, 이재명 정부가 출범한 뒤 금융감독기구 개편 논의의 일환으로 공공기관 지정 문제가 수면 위로 떠올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;While the Legislative Research Service presented the advantage that designating the FSS as a public institution could institutionalize external oversight and prevent lax organizational management, it also pointed out the side effects in greater detail. (입법조사처는 금감원이 공공기관으로 지정될 경우 외부 감시가 제도화되고 방만한 조직 운영을 예방할 수 있다는 장점은 제시하면서도, 부작용을 보다 상세히 짚었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;First, it mentioned the possibility of supervisory independence being swayed by policy judgments. It explained that if the influence of the Ministry of Economy and Finance (responsible for public institution designation) increases over budget and personnel authority, it could indirectly affect the intensity of supervision or the level of sanctions based on political and policy interests. Furthermore, as the FSS is already under the guidance and supervision of the Financial Services Commission (FSC), there is a possibility of overlapping controls if it is designated as a public institution. (먼저 감독의 독립성이 정책적 판단에 휘둘릴 가능성을 언급했다. 예산·인사권을 두고 재정경제부(공공기관 지정 담당)의 영향력이 더해질 경우 정치·정책적 이해에 따라 감독 강도나 제재 수위에 간접적인 영향을 줄 수 있다는 얘기다. 이미 금감원은 금융위의 지도·감독을 받고 있어 공공기관으로 지정될 경우 중복 통제가 될 가능성도 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It was also pointed out that operations could shift towards a short-term performance focus to meet public institution management evaluation indicators. If the institution's operational direction becomes centered on short-term performance, such as cost reduction and headcount management, its long-term supervisory functions could be weakened. (공공기관 경영평가 지표 달성을 위해 단기 성과 중심 운영으로 흐를 수 있다는 지적도 제기됐다. 비용 절감과 정원 관리 등 단기 성과 중심으로 기관 운영 기조가 잡힐 경우 장기적인 감독 기능이 위축될 수 있다고 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The decision on whether to designate the FSS as a public institution will be made at the Public Institution Operation Committee meeting scheduled for this month. An official from the Ministry of Economy and Finance stated, "We plan to hold the Public Institution Operation Committee meeting this month and reach a conclusion. The specific date has not been finalized yet," adding, "We are currently in discussions with the FSC and the FSS." (금감원 공공기관 지정 여부는 이달 열릴 공공기관운영위원회에서 결정된다. 재경부 관계자는 “이달 중 공운위를 열고 결론을 낼 계획이다. 아직 구체적인 날짜는 확정되지 않았다”며 “현재 금융위, 금감원과 협의 중”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The position of the Financial Services Commission, which currently exercises supervisory authority over the FSS, is somewhat delicate. Traditionally, the FSC has been wary of expanding the Ministry of Economy and Finance's influence over the FSS. In fact, during discussions on public institution designation in 2021, it submitted an opinion to the Ministry of Economy and Finance opposing the FSS's designation. However, interpretations suggest that in the current situation where the FSC is at odds with the FSS over issues like the expansion of special prosecutor's rights, it is in a position where openly siding with the FSS is burdensome. (현재 금감원에 대한 감독 권한을 행사하고 있는 금융위 입장은 다소 미묘한 국면에 놓여 있다. 금융위는 전통적으로 금감원에 재경부의 영향력이 확대되는 것을 경계해 왔다. 실제 2021년 공공기관 지정 논의 당시 기획재정부에 금감원 공공기관 지정에 반대하는 의견을 제출한 바 있다. 하지만 최근 특사경 권한 확대 등 이견으로 금감원과 대립각을 세우는 상황에서 노골적인 금감원 편들기에 나서기 부담스러운 처지라는 해석이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ahn Tae-ho &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt; (안태호 기자 &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241696.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/383/imgdb/original/2026/0126/20260126502875.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>The Gap Between High and Low Apartment Prices Has Widened Further... 5th Quintile Ratio Hits Record High of 14.5 (아파트값 상하위 격차 더 벌어졌다…5분위 배율 14.5 ‘역대 최대’)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1241700.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;The Gap Between High and Low Apartment Prices Has Widened Further... 5th Quintile Ratio Hits Record High of 14.5 (아파트값 상하위 격차 더 벌어졌다…5분위 배율 14.5 ‘역대 최대’)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/375/imgdb/original/2026/0126/20260126502935.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 남산 전망대에서 바라본 시내 곳곳에 아파트 단지가 빼곡하다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Last year, while apartment prices in Seoul rose sharply, the real estate market in provincial areas continued to stagnate, widening the gap between high and low apartment prices nationwide to a record level of around 14 times. (지난해 서울 아파트값이 가파르게 오른 반면 지방 부동산 경기는 침체가 이어지면서 전국 아파트값 상하위 격차가 역대 최대인 14배 수준으로 벌어졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to Korea Real Estate Board statistics on the 26th, as of December last year, the 5th quintile ratio, which indicates the gap between the average prices of the top 20% and bottom 20% of houses in the nationwide apartment sales market, was calculated at 14.5. This is the highest figure since the Korea Real Estate Board first compiled the 5th quintile ratio statistics in January 2012. In December last year, the average price of the 5th quintile (top 20%) of houses nationwide was 1.34296 billion won, while the price of the 1st quintile (bottom 20%) was 92.92 million won. (26일 한국부동산원 통계를 보면, 지난해 12월 기준 전국 아파트 매매시장에서 상·하위 20% 주택의 평균 가격의 격차를 나타내는 5분위 배율은 14.5로 집계됐다. 이는 2012년 1월 한국부동산원이 5분위 배율 첫 통계를 작성한 이래 역대 최대치다. 지난해 12월 전국 5분위 주택(상위 20%)의 평균 가격은 13억4296만원, 1분위(하위 20%) 가격은 9292만원이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 5th quintile ratio is the value obtained by dividing the average price of the top 20% of houses by the average price of the bottom 20%. A higher ratio indicates a larger price gap. Looking at Seoul alone, in December last year, the 5th quintile average price was 2.93126 billion won, and the 1st quintile was 397.17 million won, resulting in a 5th quintile ratio of 7.4. (5분위 배율은 주택 가격 상위 20% 평균 가격을 하위 20% 평균으로 나눈 값이다. 배율이 높을수록 가격 격차가 크다는 뜻이다. 서울만 보면, 지난해 12월 5분위 평균 가격이 29억3126만원, 1분위는 3억9717만원으로 5분위 배율은 7.4를 기록했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nationwide apartment price 5th quintile ratio peaked at 12.7 from July to December 2021, then declined for a while before rising again to set a new high in December 2024 (12.8). Since last year, the gap has widened even more sharply. This is because apartment prices in Seoul, centered around the Gangnam three districts and the 'Ma, Yong, Seong' (Mapo, Yongsan, Seongdong) areas along the Han River Belt, rose significantly, while non-metropolitan areas failed to escape stagnation. According to the Real Estate Board's survey, last year, Seoul apartment prices rose 8.98% compared to the end of the previous year, but most non-metropolitan areas, excluding some regions like Ulsan Metropolitan City, recorded declines, falling by 1.08%. (전국 아파트 가격 5분위 배율은 2021년 7~12월 12.7로 최고점을 찍은 뒤 한동안 하락했다가 다시 상승해 2024년 12월(12.8) 최고치를 경신했고, 지난해 들어서는 더 가파르게 격차를 벌렸다. 강남 3구와 ‘마·용·성’ 등 한강벨트를 중심으로 서울 아파트값이 크게 오른 반면 비수도권은 침체를 벗어나지 못했기 때문이다. 부동산원 조사를 보면, 지난해 서울 아파트 가격은 전년 말 대비 8.98% 올랐으나 비수도권은 울산광역시 등 일부 지역을 제외하면 대부분 마이너스를 기록하며 1.08% 하락했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The real estate industry analyzes that recently, even within the metropolitan area, only apartment prices in specific regions such as Seoul's Gangnam three districts, the Han River Belt, Gwacheon, Bundang, and Yongin are rising sharply, while in provincial areas, housing prices are falling in most regions, intensifying a phenomenon of 'hyper-polarization' nationwide. (부동산 업계에선 최근 들어 수도권 안에서도 서울 강남3구와 한강벨트, 과천, 분당, 용인 등 특정 지역 아파트값만 크게 오르고, 지방에서는 대부분 지역 집값이 하락하는 등 전국적으로 ‘초양극화’ 현상이 심화되고 있다고 분석하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Professor Choi Min-seop of the Department of Real Estate Asset Management at Hoseo University said, "The polarization of housing prices within the metropolitan area appears to be fueled by the so-called 'preference for one smart home' phenomenon and the sharp rise in apartment prices in specific areas," and pointed out, "Broadening the perspective to a national level, 'balanced national development,' which reduces population-declining areas in the provinces, is a fundamental solution to overcome hyper-polarization." (최민섭 호서대 부동산자산관리학과 교수는 “수도권 내 집값 양극화는 이른바 ‘똘똘한 한 채’ 선호 현상과 함께 특정 지역 아파트값 급등이 부추긴 것으로 보인다”면서 “전국 단위로 시야를 넓혀 본다면 지방의 인구감소 지역을 줄여나가는 ‘국토균형발전’이 초양극화를 극복할 수 있는 근본적인 방안”이라고 짚었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Choi Jong-hoon &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (최종훈 선임기자 &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1241700.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/375/imgdb/original/2026/0126/20260126502935.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Samsung and LG Notebooks Boost Performance with AI... Average Price Hits 3 Million Won (삼성·LG 노트북, AI로 성능 높이고…평균가 300만원 찍고)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1241703.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Samsung and LG Notebooks Boost Performance with AI... Average Price Hits 3 Million Won (삼성·LG 노트북, AI로 성능 높이고…평균가 300만원 찍고)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694135410863_4217694135119261.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;신형 ‘갤럭시 북6 시리즈’(왼쪽), 2026년형 엘지 그램. 삼성·엘지전자 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Samsung Electronics and LG Electronics are simultaneously launching their latest notebook models in time for the new school semester. While performance has been enhanced with features like artificial intelligence (AI), the price range—averaging around 3 million won and reaching up to 5 million won—is likely to be somewhat burdensome due to rising component costs such as DRAM. (삼성전자와 엘지(LG)전자가 새 학기에 맞춰 최신형 노트북을 나란히 출시한다. 인공지능(AI) 기능이 탑재되는 등 성능을 끌어올렸지만, 디램 등 부품 가격 인상으로 인해 평균 300만원, 최대 500만원을 바라보는 가격대는 다소 부담이 될 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 26th, Samsung Electronics announced it will launch the new notebooks 'Galaxy Book6 Ultra' and 'Galaxy Book Pro'. The products will be available nationwide at Samsung Store locations and online starting from the 27th. (26일 삼성전자는 새 노트북 ‘갤럭시 북6 울트라’와 ‘갤럭시 북 프로’를 출시한다고 밝혔다. 제품은 오는 27일부터 전국 삼성스토어 매장 및 온라인에서 살 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Galaxy Book6 series features Intel's 'Core Ultra Processor Series 3', which has strengths in efficient computation and power management. Like existing Samsung Galaxy products, it enables AI-assisted writing, image editing, and more. Microsoft's AI 'Copilot' can be activated with a single dedicated key. (갤럭시 북6 시리즈에는 인텔의 ‘코어 울트라 프로세서 시리즈3’이 들어가 효율적인 연산과 전력 관리에 강점이 있다. 기존 삼성 갤럭시 제품들처럼 인공지능(AI)을 활용한 글쓰기 보조, 이미지 편집 등이 가능하고, 마이크로소프트의 인공지능 ‘코파일럿’을 전용 키 하나만으로 사용할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LG Electronics has also been sequentially releasing seven new models of its 'Gram' series since the 2nd. This year's new products are made from 'Aeromium', a material used in aerospace applications. Aeromium, a composite of magnesium and aluminum, is lightweight and sturdy, offering strong resistance to external impacts and scratches. (엘지전자 역시 지난 2일부터 신형 ‘그램’ 시리즈 7종을 차례대로 내놓고 있다. 올해 신제품은 항공·우주용 소재 ‘에어로미늄’으로 만들어졌다. 마그네슘과 알루미늄을 합성한 에어로미늄은 가볍고 튼튼해 외부 충격과 스크래치 등에 강하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Gram series is also equipped with the same Intel processor as Samsung's models and includes the large language model (LLM) 'ExaOne', developed in-house by LG AI Research. ExaOne performs various tasks such as document summarization, search, and translation, while Copilot enables features like real-time video translation and AI image generation. (그램에도 삼성과 같은 인텔 프로세서가 탑재됐고, 엘지 인공지능연구원이 자체 개발한 거대언어모델(LLM) ‘엑사원’이 들어간다. 엑사원은 문서 요약이나 검색, 번역 등 각종 업무를 수행하고, 코파일럿으로 실시간 영상 번역, 인공지능 이미지 생성 등 기능을 이용할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the prices of all new notebook models this year have risen due to increased component costs, including DRAM, driven by surging demand for memory semiconductors amid the AI investment boom. The average price (based on the manufacturer's suggested retail price) of the Galaxy Book6 series is 2.55 million won, with the most expensive premium model, the 'Galaxy Book6 Ultra Premium', reaching 4.93 million won, approaching 5 million won. This represents an approximately 11% increase compared to the average price of the previous generation. The Gram series also averages 2.87 million won, marking an about 18% jump from its predecessor. (다만 올해 노트북 신제품들은 모두 인공지능 투자 열풍 속 메모리 반도체 수요가 급증하면서 디램 등 부품값이 뛰며 가격이 높아졌다. 갤럭시북6 시리즈의 평균가격(출고가 기준)은 255만원이며, 가장 비싼 고급형 모델 ‘갤럭시 북6 울트라 고급형’은 493만원으로 500만원을 넘본다. 전작 평균가 대비 11%가량 오른 것이다. 그램 시리즈 역시 평균 287만원으로, 전작과 견줘 약 18% 뛰었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyo-jung &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권효중 기자 &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1241703.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694135410863_4217694135119261.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>With One Remark from the President... 'Half-Price Sanitary Pads' Are Coming (이 대통령 말 한마디에…‘반값 생리대’ 나온다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/consumer/1241704.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;With One Remark from the President... 'Half-Price Sanitary Pads' Are Coming (이 대통령 말 한마디에…‘반값 생리대’ 나온다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/384/imgdb/child/2026/0126/53_17694131918076_20260126502975.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이재명 대통령이 지난 20일 청와대에서 열린 국무회의에서 자료집을 손에 들고 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Domestic sanitary pad manufacturers have decided to launch mid- to low-priced sanitary pad products. Compared to premium products, they are at a 'half-price' level. Following President Lee Jae-myung's recent criticism that sanitary pad prices in Korea are particularly high, the manufacturers are all bowing down in unison. (국내 생리대 제조사들이 중저가 생리대 제품을 출시하기로 했다. 프리미엄 제품과 비교하면 ‘반값’ 수준 제품이다. 이재명 대통령이 최근 한국의 생리대 가격이 유독 비싸다고 지적하자, 생리대 제조사들이 일제히 납작 엎드리는 모습이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Major companies, which hold most of the domestic sanitary pad market share, simultaneously announced plans on the 26th to expand their mid- to low-priced product lines. Yuhan-Kimberly stated that day it would expand the offline distribution and sales of its existing mid- to low-priced pads and also launch new mid- to low-priced products. The company explained that this decision was made in sympathy with the expectations of the government and the public that economically vulnerable groups should be able to enjoy universal menstrual rights. Currently, Yuhan-Kimberly supplies three types of mid- to low-priced pads, such as 'Good Feeling Pure', to the market and plans to launch a new pad in a 'Super Long Overnight' form within the second quarter. (국내 생리대 시장 점유율의 대부분을 차지하는 주요 기업들은 26일 일제히 중저가 제품을 확대하겠다는 계획을 내놨다. 유한킴벌리는 이날 기존 중저가 생리대의 오프라인 추가 유통과 판매를 확대하고, 새로운 중저가 제품도 출시하겠다고 밝혔다. 회사는 경제적 취약계층이 보편적 월경권을 누릴 수 있어야 한다는 정부와 국민의 기대에 공감해 내린 결정이라고 설명했다. 현재 유한킴벌리는 ‘좋은느낌 순수’ 등 중저가 생리대 3종을 시장에 공급하고 있는데, 2분기 안에 ‘수퍼롱 오버나이트’ 형태의 새 생리대를 출시할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LG Unicharm, a joint venture created by LG Household &amp; Health Care and Japan's Unicharm, also plans to introduce a new product in March that focuses on basic functionality while being in a reasonable price range. The price range will be about half that of existing premium products. An LG Unicharm official stated, "While sympathizing with the direction of the Lee Jae-myung administration's women's policies, we decided to launch a new product that focuses on essential functions like absorbency and comfort at a more reasonable price." (엘지(LG)생활건강이 일본 유니참과 손잡고 만든 합작회사인 엘지유니참도 오는 3월 기본 기능에 충실하면서도 합리적 가격대의 신제품을 선보일 참이다. 가격대는 기존 프리미엄 제품의 절반 수준이다. 엘지유니참 관계자는 “이재명 정부의 여성정책 방향성에 공감하면서 흡수력과 착용감 등 본질적 기능에 충실한 신제품을 보다 합리적 가격에 출시하기로 결정했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, on the 20th, President Lee Jae-myung pointed out the high price of domestic sanitary pads during a Cabinet meeting and instructed, "Why aren't cheap sanitary pads with basic quality being produced? Consider even commissioning production to supply them free of charge to low-income groups." Earlier, on the 19th of last month, during a briefing from the Fair Trade Commission and the Ministry of Gender Equality and Family, the President had also given instructions with a similar intent. (앞서 이재명 대통령은 지난 20일 국무회의에서 국내 생리대의 비싼 가격을 지적하며 “기본적 품질을 갖춘 값싼 생리대는 왜 생산을 안 하는가. 아예 위탁 생산해서 저소득층에 무상 공급하는 방안을 검토하라”고 지시했다. 앞서 이 대통령은 지난달 19일 공정거래위원회와 성평등가족부 업무보고에서도 비슷한 취지의 지시를 한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Hyemi &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서혜미 기자 &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/consumer/1241704.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/384/imgdb/child/2026/0126/53_17694131918076_20260126502975.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>KOSDAQ Soars 7% in a Day, Easily Breaches '1000 KOSDAQ' Mark... Highest Since 2000 'Dot-com Bubble' (하루 7%↑ 코스닥, 가뿐히 ‘천스닥’ 돌파…2000년 ‘닷컴 버블’ 이후 최고)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241710.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;KOSDAQ Soars 7% in a Day, Easily Breaches '1000 KOSDAQ' Mark... Highest Since 2000 'Dot-com Bubble' (하루 7%↑ 코스닥, 가뿐히 ‘천스닥’ 돌파…2000년 ‘닷컴 버블’ 이후 최고)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694156849616_3517694155614805.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;26일 오후 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸 전광판에 원-달러 환율과 코스피, 코스닥 지수가 표시돼 있다. 김영원 기자 forever@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The KOSDAQ index surged 7% in a single day, reaching the '1000 KOSDAQ' level for the first time in four years. (코스닥지수가 하루 7% 급등하며 4년 만에 ‘천스닥’ 고지에 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to Korea Exchange (KRX) data on the 26th, the KOSDAQ index closed at 1064.41, up 70.48 points (7.09%) from the previous trading day (23rd). This marks the highest closing level in 25 years and 5 months since September 6, 2000 (1074.10). The market capitalization increased by 38.9 trillion won to a record high of 582.9 trillion won. This is the first time the index has surpassed 1000 since January 5, 2021 (1009.62), a gap of four years. (26일 한국거래소 집계를 보면, 코스닥 지수는 전거래일(23일)보다 70.48(7.09%) 오른 1064.41에 장을 마쳤다. 종가 기준 2000년 9월6일(1074.10) 이후 25년5개월 만에 최고치다. 시가총액은 전날보다 38조9천억원 늘어난 582조9천억원으로 사상 최고치를 썼다. 지수가 1000을 넘은 건 2021년 1월5일(1009.62) 이후 4년 만이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The KOSDAQ index opened at 1003.90, up 9.97 points (1.00%) from the previous close, and continued to widen its gains throughout the session. The sharp rise triggered a temporary halt in program sell orders, known as a 'buy-side circuit breaker', in the morning. In contrast, the KOSPI briefly surpassed 5000 in early trading but closed at 4949.59, down 40.48 points (0.81%) from the previous trading day. (이날 코스닥 지수는 장이 열리자마자 9.97(1.00%) 오른 1003.90으로 시작해 줄곧 상승 폭을 키웠다. 지수가 급등하면서 오전 한때 프로그램 매매호가 효력이 일시 정지되는 ‘매수 사이드카’가 발동되기도 했다. 반면 코스피는 장초반 다시 5000을 넘겼다가 전거래일 대비 40.48(0.81%) 내린 4949.59에 마감했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The KOSDAQ market gained strong momentum as ample market liquidity and investor sentiment, following the KOSPI's historic first breach of the 5000 level, spread to small and mid-cap growth stocks. Strong net buying, led by institutional investors (net purchase of 2.6 trillion won), flowed in as expectations for government policies supporting the KOSDAQ market grew. Analysts assess that expectations for policy support—such as the government/ruling party's 'KOSDAQ 3000' proposal, the launch of the 'National Growth Fund' to invest in venture companies and venture capital, and the expansion of the National Pension Service's investments—to benefit KOSDAQ companies played a role. (코스피가 사상 처음 5000선을 돌파한 뒤 풍부한 증시 대기 자금과 투자 심리가 중소형 성장주로 확산되면서 코스닥 시장도 강세 흐름을 탔다. 코스닥 시장에 대한 정부 정책 기대감이 커지면서 기관투자자(2조6천억 순매수) 중심으로 강한 순환매가 유입됐다. 정부·여당의 ‘코스닥 3000’ 제안과 함께 벤처기업과 모험자본에 투자하는 ‘국민성장펀드’ 출범, 국민연금의 투자 확대 등 정책적 뒷받침이 코스닥 기업들의 수혜로 이어질 것이란 기대감이 작용했다는 평가가 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The won-dollar exchange rate fell sharply by over 25 won (won appreciation), influenced by the yen's strength. In the Seoul foreign exchange market, the won-dollar exchange rate closed the week's trading at 1440.6 won, down 25.2 won from the previous trading day (1465.80 won). It fell for four consecutive trading days since the 21st, dropping to levels seen in early November (1437.9 won on November 4th). It declined in tandem as the yen showed extreme strength over the weekend amid signs of intervention by US and Japanese foreign exchange authorities. The yen-dollar exchange rate, which approached 160 yen last week, fell to the low 155-yen range today. Amid the dollar's weak trend and heightened global geopolitical risks, the price of gold, a typical safe-haven asset, surpassed $5,000 per ounce for the first time ever. In the afternoon, the spot price in the international gold market traded at $5,069.5 per ounce, up $50 from the previous day. Gold prices have risen over 15% this year. (원-달러 환율은 엔화 강세 영향으로 25원 넘게 하락(원화 강세)했다. 이날 서울외환시장에서 원-달러 환율은 전거래일(1465.80원) 대비 25.2원 급락한 1440.6원에 주간거래를 마쳤다. 지난 21일 이후 4거래일 연속 하락해 11월 초(11월4일 1437.9원) 수준으로 낮아졌다. 주말 사이 미국과 일본 외환당국의 개입 조짐에 엔화가 초강세를 보이면서 동반 하락했다. 지난주 160엔을 육박한 엔-달러 환율은 이날 155엔대 초반까지 떨어졌다. 달러 약세 흐름 속에 글로벌 지정학적 리스크가 가세하면서 대표적인 안전 자산인 금값은 사상 처음 온스당 5000달러를 넘어섰다. 이날 오후 국제 금시장 현물 가격은 전날보다 50달러 급등한 온스당 5069.5달러에 거래됐다. 올해 들어 금값은 15%이상 올랐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;, Jo Kyewan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;, 조계완 기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241710.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694156849616_3517694155614805.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>'Kosdaq 1000' on Policy Hopes... For 'Individual Day-Trading Market' to Overcome Limits, Earnings Backing is Essential (정책 기대감에 ‘천스닥’…‘개인 단타시장’ 한계 넘으려면 실적 뒷받침 필수)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241721.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Kosdaq 1000' on Policy Hopes... For 'Individual Day-Trading Market' to Overcome Limits, Earnings Backing is Essential (정책 기대감에 ‘천스닥’…‘개인 단타시장’ 한계 넘으려면 실적 뒷받침 필수)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0126/20260126503195.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;코스닥 지수가 1000을 넘은 26일 오후 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸에서 직원들이 기념 행사를 하고 있다. 김영원 기자 forever@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Just three days after the KOSPI on the main board broke through '5,000-pi' (5000) during trading, the Kosdaq market also achieved '1,000-sdaq' (1000). (유가증권시장에서 코스피가 장중 ‘오천피’(5000)를 돌파한 지 사흘 만에 코스닥 시장도 ‘천스닥’(1000)을 달성했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 26th, the Kosdaq index hit 1000 at the opening and continued to set new highs throughout the day, closing with a sharp gain of over 7%. While leading stocks like semiconductors and automobiles, which had surged sharply earlier this year, were taking a breather, bio and secondary battery stocks in the Kosdaq market pushed the index higher. Secondary battery stocks saw buying interest on expectations for demand for robot batteries, while bio stocks attracted buying as perceptions of undervaluation spread. Samsung Securities assessed, "As supply and demand shifted from large-cap stocks, which showed relative strength this year, to small and mid-cap stocks, the Kosdaq, which had underperformed compared to the KOSPI, recorded a high rate of increase." An analysis suggests that while the KOSPI rose 108% from its low in April last year, the Kosdaq only rose about 60%, and as the concentration in KOSPI large-caps eased, supply and demand are moving to previously neglected small and mid-cap stocks like bio and secondary batteries. (26일 코스닥지수는 개장과 동시에 1000을 찍고 줄곧 고점을 높여 7% 넘게 급등 마감했다. 올 들어 단기 급등한 반도체·자동차 등 대장주가 숨고르기를 하는 동안 코스닥 시장의 바이오와 이차전지 종목들이 지수를 밀어올렸다. 이차전지는 로봇용 배터리 수요 기대감에, 바이오주는 저평가 인식이 퍼지면서 매수세가 몰렸다. 삼성증권은 “올해 상대적 강세를 보였던 대형주에서 중소형주로 수급이 이동하면서 코스피 대비 부진했던 코스닥이 높은 상승률을 기록했다”고 평가했다. 지난해 4월 저점 기준 코스피가 108% 상승하는 동안 코스닥은 60%가량 오르는 데 그쳤는데, 코스피 대형주로 쏠림이 완화되자 그간 소외됐던 바이오와 이차전지 등 중소형주로 수급이 이동 중이란 분석이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Domestic institutional investors showed explosive buying. In the Kosdaq market, institutions net purchased 2.6009 trillion won in a single day. This is the largest daily net purchase amount on record. Foreign investors also net purchased 443.4 billion won. Individual investors net sold a record 2.9072 trillion won, realizing profits. Top stocks by market capitalization surged simultaneously. Medytox (29.55%), Rainbow Robotics (25.97%), EcoPro (22.95%), ABL Bio (21.72%), EcoPro BM (19.91%), and Caregen (16.94%) showed relatively large gains. (국내 기관투자자가 폭발적인 매수세를 보였다. 코스닥 시장에서 기관은 이날 하루 2조6009억원을 순매수했다. 일별 순매수 규모 역대 최대치다. 외국인도 4434억원을 순매수했다. 개인은 역대 최대 규모인 2조9072억원을 순매도하며 차익을 실현했다. 시가총액 상위주는 일제히 급등했다. 메지온(29.55%), 레인보우로보틱스(25.97%), 에코프로(22.95%), 에이비엘바이오(21.72%), 에코프로비엠(19.91%), 케어젠(16.94%) 등의 상승률이 상대적으로 컸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Until now, while the number of listed companies and market capitalization of the Kosdaq market have grown externally, it has solidified into a market centered on individual day-trading since the early 2000s IT bubble. Although the index rose about 30% last year due to the stock market boom, it fell short of half the KOSPI's increase (76%). In the securities industry, there is an assessment that the government's policies to vitalize the Kosdaq are behind the bullish trend. (그간 코스닥 시장은 상장기업 수와 시가총액 등 외형은 늘었지만 2000년대 초 정보통신(IT) 버블 이후 개인 중심 단타 시장으로 굳어져왔다. 지난해 증시 활황으로 약 30%가량 지수가 올랐지만, 코스피 상승률(76%)의 절반에 미치지 못했다. 증권가에선 정부의 코스닥 활성화 정책이 활황세의 배경이 되고 있다는 진단이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government announced a plan last month to improve the constitution of the Kosdaq market, and recently, the ruling Democratic Party of Korea set 'Kosdaq 3000' as a target. The government decided to introduce a special listing system for core technology companies to innovate the structure that makes it difficult for growth companies to enter. To facilitate the swift exit of underperforming companies, it decided to immediately strengthen the market capitalization threshold for delisting (from 4 billion to 15 billion won) starting this year. It also presented incentives for institutional investors like pension funds to invest in the Kosdaq. This is a plan to reflect the Kosdaq index in the performance benchmarks applied when evaluating major pension funds like the National Pension Service and the Government Employees Pension Service. In this case, pension funds would have a greater incentive to consider Kosdaq investments during their asset allocation process. (정부는 지난달 코스닥 시장 체질 개선 방안을 발표했고, 최근 여당인 더불어민주당이 ‘코스닥 3000’을 목표로 제시했다. 정부는 성장기업이 들어오기 어려운 구조를 혁신하기 위해 핵심기술 기업의 특례상장 제도를 도입하기로 했다. 부실기업의 신속한 퇴출을 위해 상장폐지 시가총액 기준은 당장 올해부터 강화(40억→150억원)하기로 했다. 연기금 등 기관투자자의 코스닥 투자 유인책도 내놨다. 국민연금·공무원연금 등 주요 연기금을 평가할 때 적용하는 성과 기준에 코스닥 지수를 반영하는 방안인데, 이 경우 연기금이 자산 배분 과정에서 코스닥 투자를 고려할 유인이 커질 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There are observations that for the Kosdaq market to level up, earnings backing and an increase in the proportion of foreign and institutional investors are essential. Currently, the foreign ownership ratio in the Kosdaq market's total market capitalization has not exceeded 10% since 2020. The foreign ownership ratio in the KOSPI is 37.18%, the highest level in five years. Last year, foreigners also net sold 2.019 trillion won worth of stocks in the Kosdaq market. Kim Kyung-tae, a researcher at Sangsangin Securities, said, "The government's 'Kosdaq 1000' policy and the expansion of pension fund investment in the Kosdaq are positive, but the key drivers to attract foreigners and institutions are ultimately earnings and constitutional improvement." According to FnGuide's compilation, the operating profit of Kosdaq-listed companies this year is projected to be 14.9218 trillion won, a 62.9% increase compared to the previous year. (코스닥 시장이 한 단계 레벨업 하려면 실적 뒷받침과 외국인과 기관의 비중 확대가 필수적이라는 지적이 나온다. 현재 코스닥시장 시가총액 중 외국인 비중은 2020년 이후 10%를 넘지 못하고 있다. 코스피의 외국인 보유 비중은 37.18%로 5년 만에 최고 수준이다. 지난해에도 외국인은 코스닥 시장에서 2조19억원어치를 순매도했다. 김경태 상상인증권 연구원은 “정부의 ‘천스닥’ 정책과 연기금의 코스닥 투자 확대는 긍정적이지만, 외국인과 기관을 끌어들이는 핵심 동인은 결국 실적과 체질 개선”이라고 말했다. 에프앤가이드 집계를 보면, 코스닥 상장사의 올해 영업이익은 14조9218억원으로 전년 대비 62.9% 증가할 것으로 나타났다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Ahn Tae-ho &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; 안태호 기자 &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241721.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0126/20260126503195.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>[Exclusive] Police Launch Preliminary Investigation into AliExpress '86 Billion Won Settlement Fund' Hacking Incident ([단독] 경찰, 알리 ‘정산금 86억원’ 해킹사고 내사 착수)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241727.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Exclusive] Police Launch Preliminary Investigation into AliExpress '86 Billion Won Settlement Fund' Hacking Incident ([단독] 경찰, 알리 ‘정산금 86억원’ 해킹사고 내사 착수)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694168311272_20260126503261.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;게티이미지뱅크&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The police have launched a preliminary investigation into the hacking incident involving AliExpress (hereinafter referred to as Ali) sellers' settlement funds that occurred last October. (경찰이 지난해 10월 발생한 알리익스프레스(이하 알리)의 셀러 정산금 해킹 사고에 대해 내사에 착수했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to 'materials related to the Ali breach incident' received by the office of Representative Lee Hae-min of the Cho Kuk Innovation Party from the National Police Agency on the 26th, the Incheon Police Agency commenced a pre-case registration investigation into Ali's hacking incident on the 20th. In these materials, the National Police Agency stated, "We plan to investigate the specific intrusion methods, among other details," and clarified that "there has been no receipt of a complaint or accusation from Ali." An Ali official said on this day, "While reviewing whether to file a police report, we received a request for data submission from the police. We are submitting the relevant materials and cooperating with the investigation." ( 26일 이해민 조국혁신당 의원실이 경찰청에서 받은 ‘알리 침해사고 관련 자료’를 보면, 인천경찰청은 지난 20일 알리의 해킹 사고에 대해 입건 전 조사에 착수했다. 이 자료에서 경찰청은 “구체적인 침입 방법 등에 대해 조사 예정”이라며 “알리 측의 고소 및 고발 접수 사실은 없다”고 밝혔다. 알리 관계자는 이날 “경찰 신고 여부를 검토하는 과정에서 경찰의 자료 제출 요청이 있었다. 관련 자료를 제출하며 조사에 협조하고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The hacking incident of Ali sellers' settlement funds was belatedly revealed through a Hankyoreh report on the 19th. It is a case where last October, the account information of sellers operating on Ali was hacked, and hackers intercepted 8.6 billion won in settlement funds that should have been paid to the sellers. (알리의 셀러 정산금 해킹 사고는 지난 19일 한겨레 보도로 뒤늦게 알려졌다. 지난해 10월 알리의 입점 판매자(셀러) 계좌 정보가 해킹당하면서 셀러들에게 지급해야 할 정산금 86억원을 해커가 가로챈 사건이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Although Ali stated in a report submitted to the Korea Internet &amp; Security Agency immediately after the incident occurred that it "reported to the police," it was revealed through Hankyoreh's reporting that it had not actually reported the damage to investigative authorities. At the time, an Ali official said, "The financial loss incurred from this incident was fully borne by Ali, and with seller protection as the top priority, no actual financial loss occurred for the sellers." They also stated, "Customer data is safe, and it has been confirmed that no personal information was leaked or compromised due to this incident." (알리는 사건 발생 직후 한국인터넷진흥원에 제출한 신고서에서 “경찰에 신고했다”고 밝혔으나, 실제로는 수사기관에 피해 사실을 신고하지 않은 사실도 한겨레 취재로 드러난 바 있다. 당시 알리 관계자는 “이번 사안으로 발생한 재정적 손실은 알리가 전액 부담했으며, 셀러 보호를 최우선으로 해 셀러에게는 어떠한 실질적인 자금 손실도 발생하지 않았다”고 말했다. 그러면서 “고객 데이터는 안전하며, 이번 사안으로 인해 어떠한 개인정보도 유출되거나 침해된 사실은 없는 것으로 확인됐다”고 밝힌 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, Representative Lee Hae-min said, "Ali wrote 'unconfirmed' for the time of the incident in its report. It is a perilous notion to conclude that 'there is no harm to the public' without even knowing the initial intrusion time of the hackers," adding, "The investigative authorities must thoroughly ascertain the basic facts, including when the hacking began." (이에 대해 이해민 의원은 “알리는 신고서에 사고 발생 시점을 ‘확인 불가’라고 적었다. 해커의 최초 침입 시점도 모르는 상태에서 ‘국민 피해는 없다’고 단정 짓는 건 위험천만한 발상”이라며 “수사당국은 해킹 시작 시점을 포함한 기본적인 사실들을 철저하게 규명해야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Joo-bin &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이주빈 기자 &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241727.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694168311272_20260126503261.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Fund Net Assets Reach 1,376 Trillion Won Amid Stock Market 'Bull Run'... Largest Growth in 18 Years (증시 ‘불장’에 펀드 순자산 1376조원…18년 만에 최대 성장)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241736.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Fund Net Assets Reach 1,376 Trillion Won Amid Stock Market 'Bull Run'... Largest Growth in 18 Years (증시 ‘불장’에 펀드 순자산 1376조원…18년 만에 최대 성장)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694176760687_20260126503306.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;클립아트코리아&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The total net asset value of all domestic and overseas investment funds (public and private) at the end of December last year was counted at 1,376.3 trillion won, an increase of 277.6 trillion won compared to the end of 2024 (1,098.7 trillion won). The total net asset value increased across all investment types, including equity and bond funds, with the proportion of equity funds significantly rising due to the strong performance of the KOSPI. (지난해 12월 말 국내 및 해외투자 전체 펀드(공·사모)의 순자산총액이 1376조3천억원으로 2024년 말(1098조7천억원) 대비 277조6천억원 증가한 것으로 집계됐다. 주식형·채권형 등 모든 투자유형에서 순자산총액이 증가했고, 코스피 호조로 주식형 펀드 비중이 크게 늘었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Korea Financial Investment Association, in its '2025 Fund Market Settlement' data released on the 26th, analyzed, "Both public and private funds saw their net assets increase rapidly compared to the end of the previous year, leading the entire fund market to record its highest growth rate (25.3%) since 2007 (31.9%)." By investment type, the increase in total net asset value compared to the end of the previous year was in the order of equity funds (102.5 trillion won), bond funds (42.9 trillion won), and fund-of-funds (28.2 trillion won). (금융투자협회는 26일 ‘2025년 펀드시장 결산’ 자료에서 “공·사모펀드 모두 전년 말 대비 순자산이 빠르게 증가해 전체 펀드시장은 2007년(31.9%) 이후 가장 높은 성장률(25.3%)을 기록했다”고 분석했다. 투자 유형별로 전년 말 대비 순자산총액 증가분은 주식형(102조5천억원), 채권형(42조9천억원), 재간접형(28조2천억원) 순이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In particular, due to factors like last year's strong stock market performance, the proportion of equity funds among all funds reached 17.2%, a 5 percentage point increase from the end of the previous year (12.2%). The proportion by type within the total fund net asset value is equity funds (17.2%), bond funds (15.7%), and money market funds (MMF, 14.2%). At the end of 2024, this order was real estate (16.5%), bond funds (15.7%), and money market funds (15.4%). (특히 지난해 증시 호조 등으로 전체 펀드 중 주식형 펀드가 차지하는 비중은 17.2%로, 전년 말(12.2%)보다 5%p 증가했다. 전체 펀드 순자산총액에서 유형별 비중은 주식형(17.2%), 채권형(15.7%), 머니마켓펀드(MMF·14.2%) 순이다. 2024년 말에는 이 비중이 부동산(16.5%), 채권형(15.7%), 머니마켓펀드(15.4%) 순이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Throughout last year, based on all funds (public and private), all types saw net inflows of funds (total 168.9 trillion won). (작년 한 해 동안 전체 펀드(공·사모) 기준 모든 유형에서 자금이 순유입(총 168조9천억원)됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the end of December last year, the total net asset value of domestic investment funds was 872.2 trillion won, accounting for 63.4% of the total. This is an increase of 174.9 trillion won compared to the previous year. The total net asset value of overseas investment funds was 504.1 trillion won, accounting for 36.6% of the total. (지난해 12월 말 국내 투자 펀드 순자산총액은 872조2천억원으로, 전체의 63.4%를 차지했다. 전년보다 174조9천억원 늘었다. 해외 투자 펀드 순자산총액은 504조1천억원으로 전체의 36.6%를 차지했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The total net asset value of public funds was 609.4 trillion won, an increase of 173.8 trillion won (39.9%) compared to the end of the previous year (435.5 trillion won). The total net asset value of exchange-traded funds (ETFs) was 297.1 trillion won, an increase of 123.6 trillion won (71.2%) compared to the end of the previous year (173.6 trillion won). The total net asset value of private funds was 766.9 trillion won, an increase of 103.8 trillion won (15.6%) compared to the end of the previous year (663.2 trillion won). (공모펀드 순자산총액은 609조4천억원으로 전년 말(435조5천억원) 대비 173조8천억원(39.9%) 증가했다. 상장지수펀드(ETF) 순자산총액은 297조1천억원으로 전년 말(173조6천억원) 대비 123조6천억원(71.2%) 증가했다. 사모펀드 순자산총액은 766조9천억원으로 전년 말(663조2천억원) 대비 103조8천억원(15.6%) 증가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Jo Kyewan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241736.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694176760687_20260126503306.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Diesel Exports Hit Record High Last Year... Aviation Fuel Exports to the U.S. Show Prominent Growth (지난해 경유 수출 사상 최대치…항공유, 대미 수출 증가세 두드러져)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241737.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Diesel Exports Hit Record High Last Year... Aviation Fuel Exports to the U.S. Show Prominent Growth (지난해 경유 수출 사상 최대치…항공유, 대미 수출 증가세 두드러져)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694177649131_20260126503315.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;전남 여수 석유비축기지 추가 지상탱크 전경. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Last year, diesel exports from South Korea's four major refiners surpassed 202 million barrels, setting a new all-time high. This represents a 0.4% increase compared to the 201.66 million barrels exported the previous year. (지난해 국내 정유 4사의 경유 수출이 2억200만 배럴을 넘어서면서 역대 최대치를 기록했다. 이는 전년 2억166만 배럴 대비 0.4% 증가한 수준이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Korea Petroleum Association announced on the 26th that the four refiners—SK Energy, GS Caltex, S-Oil, and HD Hyundai Oilbank—exported 202.37 million barrels of diesel last year, setting a new annual export record. (대한석유협회는 에스케이(SK)에너지, 지에스(GS)칼텍스, 에쓰오일, 에이치디(HD)현대오일뱅크 등 정유 4사가 지난해 수출한 경유가 2억237만 배럴로 연간 최대 수출량을 경신했다고 26일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diesel, a representative high-value-added product, accounted for the largest share of total petroleum product exports at 42%, followed by gasoline at 22%, aviation fuel at 18%, and naphtha at 7%. Australia (16.8%) was the top destination for South Korea's petroleum product exports last year for the fourth consecutive year. It was followed by Singapore (13.6%), Japan (11.3%), the United States (10.2%), and China (9.2%). (대표적인 고부가가치 제품인 경유가 전체 석유제품 수출량에서 차지하는 비중은 42%로 가장 높았고 휘발유 22%, 항공유 18%, 나프타 7% 순으로 집계됐다. 우리나라가 지난해 석유제품을 가장 많이 수출한 국가는 호주(16.8%)로 4년째 1위다. 이어 싱가포르(13.6%), 일본(11.3%), 미국(10.2%), 중국(9.2%) 순으로 집계됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Exports to the United States showed particularly prominent growth last year. Aviation fuel exports reached a record high of 38.74 million barrels, and gasoline exports also increased by 22% compared to the previous year. This is interpreted as being due to a significant increase in aviation fuel demand as U.S. airport passenger traffic reached 906.74 million last year, coupled with reduced local production of petroleum products like gasoline and aviation fuel following the closure of some U.S. refining facilities and refinery fires. (지난해에는 특히 대미 수출 증가세가 두드러졌다. 항공유 수출량이 3874만 배럴로 역대 가장 많았고 휘발유 수출도 전년 대비 22% 증가했다. 지난해 미국 공항 이용객이 9억674만명에 이르면서 항공유 수요는 크게 늘어난 상황에서 미국 내 일부 정제설비 폐쇄, 정유공장 화재 여파 등으로 현지 휘발유, 항공유 등 석유제품 생산이 감소한 영향으로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, total petroleum product exports decreased by 1.1% year-on-year to 485.35 million barrels. In terms of value, exports amounted to $40.7 billion (approximately 58 trillion won), a decrease of 9.9% over the same period. By product, naphtha export value decreased the most significantly by 24.4%, followed by gasoline (-15%) and aviation fuel (-11.7%). An official from the Korea Petroleum Association explained, "Exports deteriorated significantly in the first quarter, declining by 13%, amid a global trend of protectionist trade following the announcement of tariff policies at the start of the Trump administration in the U.S. last year." (다만, 전체 석유제품 수출량은 4억8535만 배럴로 전년 대비 1.1% 감소했다. 금액으로는 407억 달러(약 58조원)로 같은 기간 9.9% 줄어들었다. 제품별로는 나프타 수출액이 24.4% 감소하면서 가장 크게 줄었고 휘발유(-15%), 항공유(-11.7%)가 그 뒤를 이었다. 대한석유협회 관계자는 “지난해 초 미국 트럼프 정부 출범 시 관세 정책 발표에 따른 글로벌 보호무역 기조 속에 1분기 수출이 13% 감소하는 등 크게 악화했다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Despite this situation, the Korea Petroleum Association assessed that the domestic refining industry is contributing to the improvement of the national trade balance through petroleum product exports. This is because 59.5% of the approximately $68.4 billion spent on crude oil imports last year was recovered through petroleum product exports. This is the second-highest level since 2022 (59.7%). Furthermore, according to the Ministry of Trade, Industry and Energy's data on export value and ranking of major national items, petroleum products ranked fourth for three consecutive years, following semiconductors, automobiles, and general machinery. (이러한 상황에서도 대한석유협회 쪽은 국내 정유업계가 석유제품 수출로 국가 무역 수지 개선에 기여하고 있다고 평가했다. 지난해 원유도입액 약 684억 달러 중 59.5%를 석유제품 수출로 회수했기 때문이다. 이는 2022년(59.7%) 이후 두 번째로 큰 수준이다. 또한 산업통상부의 국가 주요 품목 수출액 및 순위 현황 자료를 보면 석유제품은 반도체, 자동차, 일반기계에 이어 3년 연속 4위를 차지했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An official from the Korea Petroleum Association stated, "This year, while global economic uncertainty and geopolitical issues persist and oil price volatility is high due to an oversupply of oil, making the petroleum product export environment challenging, the domestic refining industry will analyze the global market, focus on exporting high-value-added products, contribute to national exports, and enhance global competitiveness." (대한석유협회 관계자는 “올해는 세계 경제 불확실성과 지정학적 이슈가 상존하는 한편 석유공급과잉으로 유가 변동성이 높아 석유제품 수출 환경이 녹록지 않을 것”이라면서도 “국내 정유업계는 글로벌 시장을 분석해 고부가가치 제품 수출에 주력, 국가 수출에 기여하고 글로벌 경쟁력을 높여 나가겠다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Yu Ha-young &lt;a href="mailto:yhy@hani.co.kr"&gt;yhy@hani.co.kr&lt;/a&gt; (유하영 기자 &lt;a href="mailto:yhy@hani.co.kr"&gt;yhy@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241737.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694177649131_20260126503315.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Amid Stock Market Rally, 'Illegal Investment Chat Rooms' Rampant, Even Employing AI (증시 불장에, AI까지 동원 ‘불법 리딩방’도 기승)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241739.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Amid Stock Market Rally, 'Illegal Investment Chat Rooms' Rampant, Even Employing AI (증시 불장에, AI까지 동원 ‘불법 리딩방’도 기승)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694179803852_20260126503330.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;26일 서울 영등포구 한국거래소 현황판에 코스닥 지수가 표시되고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Taking advantage of the stock market boom, including the KOSPI surpassing 5000, operators engaging in illegal investment chat room scams are running rampant, prompting financial authorities to issue a consumer alert. (코스피 5000 돌파 등 주식시장 활황을 악용해 불법 리딩방 투자 사기에 나서는 업자들이 기승을 부려 금융당국이 소비자경보를 발령했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Financial Supervisory Service (FSS) urged investors to exercise special caution on the 26th, stating that illegal investment chat room scams exploiting the recent stock market rally are spreading. (금융감독원은 26일 최근 주식시장 활황을 빌미로 한 불법 리딩방 투자 사기가 확산하고 있다며 투자자들의 각별한 주의를 당부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Illegal operators use tactics such as luring investors on social networking services (SNS) like YouTube and messengers before pulling them into group chat rooms. Once investors join the chat room, individuals presumed to be shills build trust by showing successful investment cases. Some chat rooms use a method of providing small profits initially to lower vigilance before demanding additional investments. (불법업자들은 유튜브·메신저 등 사회관계망서비스(SNS)에서 투자자를 유인한 뒤 단체 채팅방으로 끌어들이는 수법을 쓰고 있다. 투자자가 채팅방에 참여하면 바람잡이로 추정되는 인물들이 투자 성공사례를 보여주며 신뢰를 쌓는다. 일부 리딩방에서는 초반에 적은 수익을 제공해 경계심을 낮춘 뒤 추가 투자를 요구하는 방식을 쓴다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The FSS explained that there are also cases where they move to one-on-one chats to induce more aggressive investment or demand the installation of fake stock trading apps that are so sophisticated they are difficult to distinguish from official securities firm apps. (1대1 채팅으로 옮겨, 더 적극적인 투자를 유도하거나 공식 증권사 앱과 구분이 어려울 정도로 정교하게 만든 가짜 주식거래 앱 설치를 요구하는 사례도 있다고 금감원은 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Scam tactics misusing artificial intelligence (AI) technology have also emerged. This involves conducting investment consultations using AI-imitated faces and voices of real experts or securities firm employees, disguising themselves as official financial company staff to avoid investor suspicion. (인공지능(AI) 기술을 악용한 사기 수법도 등장했다. 실존하는 전문가나 증권사 직원을 인공지능으로 흉내 낸 얼굴과 목소리를 활용해 투자 상담을 진행하고, 마치 공식 금융회사 직원인 것처럼 꾸며 투자자의 의심을 피하는 방식이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The FSS urged special caution, stating that investment recommendations through group chat rooms, proposals emphasizing principal guarantees or fixed returns, and requests for app installation via links are typical scam signals. An FSS official emphasized, "Do not respond to investment recommendations from unclear sources, and if suspicious, immediately stop the transaction." (금감원은 단체 채팅방을 통한 투자 권유나 원금 보장·확정 수익을 강조하는 제안, 링크를 통한 앱 설치 요구 등은 대표적인 사기 신호라며 각별한 주의를 당부했다. 금감원 관계자는 “출처가 불분명한 투자 권유에는 응하지 말고, 의심스러운 경우 즉시 거래를 중단해야 한다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Taeho An &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt; (안태호 기자 &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241739.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694179803852_20260126503330.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Even the World Gold Council Says "Inexplicable"... International Gold Price Breaks Through Even $5,000 (세계금협회조차 “설명 불가”…국제 금값, 5천달러마저 돌파)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241744.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Even the World Gold Council Says "Inexplicable"... International Gold Price Breaks Through Even $5,000 (세계금협회조차 “설명 불가”…국제 금값, 5천달러마저 돌파)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/444/imgdb/child/2026/0126/53_17694185321084_20260126503357.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;1㎏짜리 골드바. 한겨레 자료사진&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The price of gold, which is continuing its sharpest rise since the second oil shock (1979), has broken through even $5,000 per ounce. As the correlation between the dollar's value and the gold price decreases and its character changes to that of an 'investment asset,' stocks and gold are showing a pattern of rallying together. There is even an assessment that traditional explanations for the factors behind international gold price fluctuations no longer hold. (제2차 오일쇼크(1979년) 이후 가장 급격한 오름세를 지속중인 금 가격이 온스당 5천달러마저 돌파했다. 달러 가치와 금 가격 사이의 연관성이 줄어들고, ‘투자자산’ 성격으로 바뀌면서 주식과 금이 동반 랠리를 이어가는 양상이다. 국제 금가격 변동 요인을 둘러싼 전통적인 설명이 더는 통하지 않는다는 진단마저 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;International gold prices, which surged 65% last year, have continued to soar sharply this year, with gold futures prices breaking through $5,000 per ounce for the first time in history. On the 23rd (local time), April delivery gold futures on the New York Mercantile Exchange (COMEX) closed trading at $5,017 per ounce. Global market analysis suggests gold prices are surging due to a sharp drop in US Treasury bond prices, the NATO system being shaken by the Greenland issue, and the weakening of economic cooperation between the US and Europe. (작년 한해 65% 급등한 국제 금값은 올해 들어서도 가파르게 치솟으면서 금 선물 가격이 사상 처음으로 온스당 5천달러를 돌파했다. 지난 23일(현지시각) 뉴욕 금속선물거래소(COMEX)에서 4월 인도분 금 선물은 온스당 5017달러에 거래를 마쳤다. 글로벌 시장에서는 미 국채 가격이 급락하고 있는데다 그린란드 사태로 나토 체제가 흔들리고 미국과 유럽의 경제협력관계가 약화되면서 금 가격이 급등세를 보이고 있다고 분석한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to an international gold price report released by POSCO Management Research Institute on the 26th, citing analysis from the World Gold Council, gold prices last year surged 65% compared to the beginning of the year. This is the highest level in 47 years, since 1978 (88.6%), just before the outbreak of the second oil shock. Historically, gold prices have mainly surged sharply when: △key currencies like the US dollar turn weak, △geopolitical risks become prominent, and △real interest rates are low, raising inflation concerns. (26일 포스코경영연구원이 세계금협회 분석 등을 인용해 내놓은 국제 금값 리포트를 보면, 지난해 금 가격은 연초 대비 65% 폭등했다. 2차 오일 쇼크 발발 직전인 1978년(88.6%) 이후 47년 만에 가장 높은 수준이다. 역사적으로 금 가격은 △달러화 등 기축통화가 약세로 전환될 때 △지정학적 리스크가 부각될 때 △실질금리가 낮아 인플레이션이 우려될 때 주로 급등했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the World Gold Council's assessment is that the recent sharp rise in gold prices cannot be explained by existing analytical methods. In fact, the World Gold Council stated, "We have been analyzing correlations with economic growth rates, risks and uncertainties, opportunity costs (interest rates/exchange rates), etc. since 2021, but recently the residual part (error in regression analysis) that cannot be explained by this model has become overwhelmingly large." The proportion (contribution rate) of residuals among gold price fluctuation factors averaged 1.5% for the entire period (2007-2025), but in the recent period (2023-2025), it averaged 56%, showing a tremendous difference. This means that existing factors can hardly explain even half of the recent gold price fluctuations. The correlation between the gold price and the US dollar index showed a clear negative correlation of -0.49 from 2002-2019, but changed to +0.11 from 2020-2025, going through COVID-19. This indicates a change in interpreting gold as a substitute asset for the US dollar, unlike in the past. (그런데 최근의 금 가격 급등은 기존 분석 방법으로 설명이 불가능하다는 게 세계금협회 평가다. 실제 세계금협회는 “2021년 이후 경제성장률, 리스크와 불확실성, 기회비용(금리·환율) 등과의 상관관계를 분석해왔는데 최근엔 이 모델로는 설명하지 못하는 잔차(회귀분석의 오차) 부분이 압도적으로 커졌다”고 밝혔다. 금가격 변동요인 중에 잔차가 차지하는 비중(기여율)은 전체 기간(2007~2025년)에 평균 1.5%였는데 최근(2023~2025년)에는 평균 56%로, 엄청난 차이가 발생했다. 기존 요인으로는 최근 금 가격 변동을 절반도 설명하기 어렵다는 뜻이다. 금 가격과 달러화 지수의 상관관계는 2002~2019년 -0.49로 명확한 음의 상관관계를 보였으나, 코로나19를 거치며 2020~2025년에는 +0.11로 바뀌었다. 과거처럼 금을 달러화의 대체자산으로 해석하는 데도 변동이 생긴 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Structural changes in the global financial market are also influencing the backdrop of the gold price surge. Since the outbreak of the Ukraine war in 2022, central banks in emerging economies like China have engaged in large-scale gold purchases, showing a pattern of increasing gold reserves annually until last year. The central banks focusing on gold purchases are mostly emerging economies like China, Poland, India, Iraq, and Qatar. POSCO Management Research Institute explained, "Countries like China and India are nations with latent political and economic tensions with the US, attempting a gradual departure from the US dollar-centric financial system through diversification of reserve assets," and added, "Emerging economies focusing on gold purchases are massively selling off US long-term Treasury bonds, which have traditionally been treated as safe assets." From 2022 to the third quarter of last year, the net selling scale of US long-term Treasury bonds includes China ($290.1 billion), Brazil ($56.7 billion), India ($36.2 billion), and Saudi Arabia ($9.2 billion). (금 가격 폭등의 배후에는 글로벌 금융시장의 구조 변화도 영향을 미치고 있다. 우크라이나 전쟁이 발발한 2022년 이후 중국 등 신흥국 중앙은행들은 대규모 금 매입에 나서 지난해까지 매년 금 비축량을 늘리는 양상을 보였다. 금 매입에 집중하는 중앙은행은 대부분 중국·폴란드·인도·이라크·카타르 등 신흥국들이다. 포스코경영연구원은 “중국·인도 등은 미국과 정치경제적 긴장이 잠재하는 국가로, 준비자산 다변화를 통해 미국 달러 중심 금융시스템에서 점진적인 이탈을 시도하고 있다”며 “금 매입에 집중하는 신흥국들은 전통적으로 안전자산이라고 취급해오던 미국 장기국채를 대거 매도하고 있다”고 설명했다. 2022년 이후 지난해 3분기까지 미 장기국채 순매도 규모는 중국(2901억달러)·브라질(567억달러)·인도(362억달러)·사우디(92억달러) 등이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the other hand, developed countries like the UK, France, Canada, and South Korea are still continuously purchasing US long-term Treasury bonds. Japan also switched to large-scale net purchases in 2025. The safe assets perceived by emerging economies and those perceived by developed countries with high political and economic ties to the US have become distinctly different. The research institute analyzed that global safe assets are clearly dividing into developed countries centered on US Treasuries and emerging economies centered on physical gold, and that major emerging economies prefer gold purchases due to concerns that dollar assets could be frozen if political and economic disputes with the US occur. (반면 영국·프랑스·캐나다·한국 등 선진국들은 여전히 미국 장기국채를 지속적으로 매입하고 있는 중이다. 일본도 2025년에 대규모 순매입으로 전환했다. 신흥국들이 생각하는 안전자산과 미국과 정치경제적 연관관계가 높은 선진국이 생각하는 안전자산이 서로 확연히 달라진 것이다. 연구원은 글로벌 안전자산이 미 국채 중심의 선진국과 실물 금 중심의 신흥국으로 명확히 갈리고 있다며, 주요 신흥국들은 미국과 정치경제적 분쟁이 발생할 경우 달러 자산이 동결될 수 있다고 우려해 금 매입을 선호하고 있다고 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Traditionally, gold moved inversely to the returns of risky assets like stocks and served as a portfolio hedge, but recently, it has shown a tendency to move in sync with the trends of risky asset prices like stocks. In 2021, there was almost no correlation between gold prices and US S&amp;P 500 returns, but in 2024, this correlation reached 0.91, a record high. The research institute stated, "The function of the dollar, which historically served as a mirror for asset and commodity prices, is weakening," and added, "It is time to be cautious of the optimism that gold will act as a hedge when a crisis hits the market." (전통적으로 금은 주식 같은 위험자산 수익률과 반대로 움직이며 포트폴리오 방어막 역할을 수행했으나, 최근 들어서는 주식 등 위험자산 가격의 흐름과 동조화되는 경향이 나타나고 있다. 2021년에는 금 가격과 미국 에스앤피(S&amp;amp;P)500 수익률 사이에 상관관계가 거의 없었으나 2024년에는 이 상관관계가 0.91로 역대 최고치를 기록했다. 연구원은 “역사적으로 자산가격 및 원자재 가격의 거울 역할을 해온 달러의 기능이 약화되고 있다”며 “시장에 위기가 찾아왔을 때 금이 방어막이 되어줄 거라는 낙관론을 경계해야 할 시점”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Cho Kyewan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241744.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/444/imgdb/child/2026/0126/53_17694185321084_20260126503357.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>"Give Value and Experience Too"... Lunar New Year Gifts Evolving to be More Abundant (“가치·경험까지 드리세요”…풍성하게 진화한 설 선물)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/consumer/1241757.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;"Give Value and Experience Too"... Lunar New Year Gifts Evolving to be More Abundant (“가치·경험까지 드리세요”…풍성하게 진화한 설 선물)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0126/20260126503424.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이마트는 가치소비 자체브랜드(PB)인 ‘자연주의’ 선물세트 물량을 지난해보다 20% 늘렸다. 사진은 이마트 자연주의 매대. 이마트 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A wind of change is blowing through the Lunar New Year gift market, which had been polarized into high-end premium gifts and budget-friendly practical gifts. The distribution industry is presenting new gift options that combine value, meaning, and experience. The strategy is to win consumer choice with meaningful gifts that go beyond simple price competition. (고가의 프리미엄 선물과 실속형 선물로 양극화된 명절 선물 시장에 변화의 바람이 일고 있다. 유통업계가 가치와 의미, 경험을 결합한 새로운 선물 선택지를 제시하면서다. 단순한 가격 경쟁을 넘어 뜻이 담긴 선물로 소비자의 선택을 받겠다는 전략이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Emart has increased the quantity of its 'Naturalism' gift sets, a value consumption private brand (PB), by 20% compared to last year. The eco-friendly elements such as low-carbon, organic, and zero-plastic have been further strengthened. The 'Low-Carbon Certified' fruit set changed its packaging cushioning material from plastic to 100% paper and applied a 30% discount. The price range was prepared broadly, from practical sets in the 30,000 to 50,000 won range to mid-priced gifts. (이마트는 가치소비 자체브랜드(PB)인 ‘자연주의’ 선물세트 물량을 지난해보다 20% 늘렸다. 저탄소·유기농·제로 플라스틱 등 친환경 요소가 한층 강화된 것이다. ‘저탄소 인증’ 과일 세트는 포장 완충재를 플라스틱에서 100% 종이로 바꾸고, 30% 할인 혜택을 적용했다. 가격대는 3만~5만원대 실속형부터 중가 선물까지 폭넓게 마련했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Methods of gifting time and experience, beyond just exchanging physical items, are also noteworthy. Shinsegae Department Store is introducing a 'Make Your Own Jang' experience program for the Lunar New Year holiday, featuring Master Ki Sun-do, a representative artisan in the traditional jang (fermented soybean paste) field. Participating customers will put jang into a crock with their name engraved on it in Damyang, South Jeolla Province, experience the year-long fermentation process, and then receive the completed doenjang (soybean paste) and ganjang (soy sauce). (물건을 주고받는 차원을 넘어 시간과 경험을 선물하는 방식도 주목할 만하다. 신세계백화점은 설 명절을 맞아 전통장 분야 대표 장인인 기순도 명인과 함께하는 ‘나만의 장 만들기’ 체험 프로그램을 선보인다. 참여 고객은 전남 담양에서 자신의 이름이 새겨진 장독에 장을 담그고, 1년에 걸친 숙성 과정을 경험한 뒤 완성된 된장과 간장을 받게 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gifts emphasizing experience are also noticeable in the hotel industry. Lotte Hotel &amp; Resort is targeting consumers who want to gift both hotel experience and relaxation by introducing a paid membership product in this year's Lunar New Year gift sets, which includes fitness and sauna usage benefits at Lotte Hotel and its top-tier brand, Signiel's main chains. (호텔업계에서도 경험을 강조하는 선물이 눈에 띈다. 롯데호텔앤리조트는 올해 설 선물세트에 롯데호텔과 이 호텔 최상급 브랜드인 시그니엘 주요 체인의 피트니스·사우나 이용 혜택을 포함한 유료 멤버십 상품을 선보이면서 호텔 체험과 휴식을 함께 선물하려는 소비층을 겨냥하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Some have also strengthened curation strategies to help consumers easily decide on gifts among numerous choices. Lotte Department Store expanded the proportion of small packages and mixed assortments in this year's Lunar New Year gift pre-order sales, focusing on 'Best Products' that were popular with consumers during the previous holiday period. It promoted mixed sets of Hanwoo (Korean beef) cuts, convenient seafood products, seasonal fruits, and artisan brands to make it easier for consumers to choose gifts. It aims to provide its own criteria for customers hesitating between premium and practical products. A key feature is the enhanced editing function that explains 'why this product should be gifted' instead of engaging in excessive discount competition. (수많은 선택지 가운데 소비자가 쉽게 선물을 결정할 수 있도록 돕는 큐레이션 전략을 강화한 곳도 있다. 롯데백화점은 올해 설 선물 사전 예약 판매에서 앞선 명절 기간에 소비자들에게 인기를 끈 ‘베스트 상품’을 중심으로 소포장·혼합 구성 비중을 확대했다. 한우 부위 혼합 세트, 간편 수산물, 제철 과일과 장인 브랜드를 내세워 소비자가 보다 쉽게 선물을 고를 수 있도록 했다. 프리미엄과 실속 상품 사이에서 어떤 선물을 골라야 할지 망설이는 고객에게 나름의 기준을 제시하는 것이다. 과도한 할인 경쟁 대신 ‘왜 이 상품을 선물해야 하는지’를 설명해 주는 편집 기능을 강화한 점이 특징이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, practical gifts still form the central axis of holiday consumption. CU convenience store, operated by BGF Retail, has assembled its private brand 'PBICK Deuktem Series' and health functional foods as practical products in the 30,000 won range. GS25, operated by GS Retail, is targeting practical demand by expanding the proportion of agricultural, livestock, and fishery gift sets like fruits and Hanwoo priced below 50,000 won by 40% compared to last year. (다만, 실속형 선물은 여전히 명절 소비의 중심축이다. 비지에프(BGF)리테일이 운영하는 편의점 씨유(CU)는 3만원대 실속형 상품으로 자체브랜드 ‘피빅(PBICK) 득템 시리즈’와 건강기능식품을 구성했다. 지에스(GS)리테일이 운영하는 지에스25도 5만원 이하의 과일, 한우 등 농축수산 선물세트 비중을 지난해보다 40% 확대해 실속형 수요를 공략한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Hyemi &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서혜미 기자 &lt;a href="mailto:ham@hani.co.kr"&gt;ham@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Return of 'BTS Jin Super Tuna'... Competing with Practical Sets in the 30,000 Won Range (‘BTS 진 슈퍼참치’의 귀환… 3만원대 실속 구성으로 승부)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dongwon F&amp;B has launched about 100 types of '2026 Lunar New Year Gift Sets' containing health and practicality. Comprehensive gift sets combining steady-selling items like Dongwon Tuna and Richam with highly usable various seasonings such as tuna liquid, cooking oil, and salt can be purchased for prices in the 30,000 won range. The 'BTS Jin Super Tuna Gift Set', which gained popularity during last year's Chuseok holiday, can also be found this Lunar New Year. This product, consisting of tuna cans containing photos of global idol group BTS member Jin, received high interest, selling 1,000 units in 40 seconds during pre-sales last year. Encouraged by this, about 10,000 sets were exported to the U.S. in December last year. Dongwon gift sets surpassed 100 million cumulative sets sold in 2006, and over 260 million sets were sold last year. (동원에프앤비(F&amp;amp;B)는 건강과 실속을 담은 ‘2026 설 선물세트’ 100여종을 출시했다. 동원참치·리챔 등 스테디셀러 품목에 참치액, 요리유, 소금 등 활용도 높은 각종 조미료를 함께 구성한 종합선물세트를 3만원대 가격으로 살 수 있다. 지난 추석 연휴에 인기를 끌었던 ‘비티에스(BTS) 진 슈퍼참치 선물세트’도 올 설에 만날 수 있다. 세계적인 아이돌 그룹 비티에스의 멤버 진 사진이 담긴 참치캔으로 구성한 이 제품은 지난해 사전 판매 당시 40초 만에 1천개가 팔리는 등 높은 관심을 받았다. 이에 힘입어 지난해 12월에는 미국에 약 1만 세트를 수출하기도 했다. 동원선물세트는 2006년에 누적 판매 1억 세트를 넘겼고, 지난해에는 2억6천만 세트 넘게 팔렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;From 20,000 Won to 1.2 Million Won Hanwoo... Breaking Through High Prices Head-on with '100% Domestic'&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;2만원부터 120만원 한우까지… ‘국산 100%’로 고물가 정면돌파&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nonghyup Moguchon is introducing a total of 81 types of gift sets made with 100% domestic raw meat for the Lunar New Year holiday. Nonghyup Moguchon explained that this Lunar New Year gift set is composed of various categories: △Hanwoo gift sets △Beef cattle gift sets △Korean pork gift sets △Handmade ham gift sets △Canned comprehensive gift sets △Convenient gift sets △Health gift sets. It has broadened the range of consumer choice by offering sets from the affordable price range of 20,000 won to premium Hanwoo sets costing 1.2 million won. A 'Pet Food Gift Set' for companion animals also stands out. (농협목우촌은 설 명절을 맞아 100% 국산 원료육으로 만든 총 81종의 선물세트를 선보인다. 이번 설 선물세트는 △한우선물세트 △육우선물세트 △한돈선물세트 △수제햄선물세트 △캔종합선물세트 △간편선물세트 △건강선물세트 등으로 다채롭게 구성했다고 농협목우촌은 설명했다. 부담 없는 가격대인 2만원대부터 120만원대 프리미엄 한우 세트까지 구성해 소비자 선택의 폭을 넓혔다. 반려동물을 위한 ‘펫푸드선물세트’도 눈에 띈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park Cheol-jin, CEO of Nonghyup Moguchon, said, "In a situation where the burden of holiday gifts has increased due to high prices, we have introduced Lunar New Year gift sets that broaden the choice from practical to premium," adding, "We hope that Nonghyup Moguchon's Lunar New Year gift sets, which consider both price and quality, will be helpful in holiday preparations." (박철진 농협목우촌 대표이사는 “고물가로 명절 선물에 대한 부담이 커진 상황에서 실속형부터 프리미엄까지 선택의 폭을 넓힌 설 선물세트를 선보였다”며 “가격과 품질을 모두 고려한 농협목우촌 설 선물세트가 명절 준비에 도움이 되길 기대한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Lowering Sugar, Protecting the Environment"... Cheongjungwon's 'Safe &amp; Eco' Gift Sets (“당은 낮추고 환경은 지키고”…청정원 ‘안심·에코’ 선물세트)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daesang Cheongjungwon has launched Lunar New Year gift sets encompassing health and eco-friendly elements. Cheongjungwon explained that products like the △Low-Sugar Hongcho (Red Vinegar) Set and △Allulose Set minimize the burden of sugar and calorie intake by using the sugar substitute 'allulose' produced domestically with Daesang's own technology. It also paid attention to environmental protection value. Convenient item gift sets like seasonings and sauces, targeting home-cooking enthusiasts, are introduced in 'All Paper Package', from which plastic packaging has been removed by applying a pulp press method for the first time in the industry by Daesang. Those who purchase two types of 'Cheongjungwon Seasoning Complex Set' and two types of 'Premium Oil Edition' can receive an eco-bag. For premium sets, high-end Korean jang (fermented sauces) such as △Glutinous Rice Sprouted Brown Rice Gochujang (red chili paste) △Our Rice Brown Rice Gochujang △Premium Jang Mix Set △5-Year Aged Soy Sauce Set have been prepared. (대상 청정원은 건강과 친환경 요소를 아우른 설 선물 세트를 출시했다. △저당 홍초세트 △알룰로스 세트 등은 대상의 자체 기술로 국내에서 생산한 대체당 ‘알룰로스’를 활용해 당과 칼로리 섭취 부담을 최소화한 제품이라고 청정원은 설명했다. 환경 보호 가치에도 신경 썼다. 집밥족을 겨냥한 조미료·소스류 등 간편템 선물세트는 대상이 업계 최초로 펄프 프레스 공법을 적용해 플라스틱 포장을 제거한 ‘올 페이퍼 패키지’로 선보인다. ‘청정원 조미복합 세트’ 2종과 ‘프리미엄 오일에디션’ 2종을 사면, 에코백을 받을 수 있다. 프리미엄 세트로는 △찹쌀발아 현미고추장 △우리쌀 현미고추장 △프리미엄 장류 혼합세트 △5년 숙성간장 세트 등 한식 고급 장류가 마련됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H&amp;Y Holds Health Gift Exhibition for Lunar New Year (에치와이, 설 맞아 건강 선물 기획전 진행)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;H&amp;Y is holding a Lunar New Year gift exhibition on its own mall, Preddit, for the Lunar New Year holiday. It is characterized by assembling gift sets centered on health functional foods together with practical products. For health gift sets, a total of 6 types including vitamins/minerals and probiotics have been prepared. It also introduces food gift sets with high holiday demand like traditional seaweed, manuka honey, and silver hairtail, as well as convenient meals. If ordered before the holiday, products can be received at the desired date and location before the holiday period. An event is also held where those who leave a review in the comments after purchasing a gift set can win a robot vacuum cleaner, massager, etc., through a lottery. (에치와이는 설 명절을 맞아 자사몰인 프레딧에서 설 선물 기획전을 진행한다. 건강기능식품 중심의 선물세트와 실속형 상품을 함께 구성한 것이 특징이다. 건강 선물세트로는 비타민·미네랄, 프로바이오틱스 등 모두 6종을 마련했다. 재래김, 마누카꿀, 은갈치 등 명절 수요가 높은 식품 선물세트와 간편식도 선보인다. 명절에 앞서 주문하면, 명절 연휴 전까지 원하는 날짜와 장소에 맞춰 상품을 받아볼 수 있다. 선물세트를 산 뒤 댓글로 후기를 남기면 추첨을 통해 로봇청소기, 마사지기 등을 받을 수 있는 행사도 열린다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;From Matcha Sand to Bellygom Spam... Premium Gifts 'Targeting Tastes' (말차 샌드부터 벨리곰 스팸까지… ‘취향 저격’ 프리미엄 선물)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CJ CheilJedang is introducing 209 types of gift sets with various compositions for the Lunar New Year. It newly launched a practical composite set where popular holiday gifts like Spam and tuna cans can be encountered at once. For premium desserts, 'Our Wheat Matcha Wafer Sand' targeting the matcha trend, 'Sand Cookie' which reinterprets traditional taste in a modern way in collaboration with Shinsegae Food, and 'Walnut &amp; Pecan Jeonggwa (traditional sweet) Set' introduced in partnership with nut specialty company HBAF stand out. The premium gift set brand 'Le Goûter' is launching 'Fiorini Balsamic Vinegar' as a new product. Products that can be seen again include 'Spam Gold Bar', which gained popularity as a Chuseok gift last year, the character collaboration product 'Spam Bellygom Edition', and 'Naver Happybean Spam Gift Set', a product that donates part of its sales proceeds. (씨제이(CJ)제일제당이 설을 맞아 다양한 구성의 선물세트 209종을 선보인다. 명절 인기 선물로 손꼽히는 스팸과 참치캔을 한 번에 만나볼 수 있는 실속형 복합 세트를 새롭게 출시했다. 프리미엄 디저트로는 말차 유행을 겨냥한 ‘우리밀 말차 웨이퍼샌드’, 신세계푸드와 협업해 전통의 맛을 현대적으로 재해석한 ‘샌드쿠키’, 견과류 전문기업 바프(HBAF)와 손잡고 선보이는 ‘호두&amp;amp;피칸 정과세트’ 등이 눈에 띈다. 프리미엄 선물세트 브랜드 ‘르 구떼’(Le Goûter)는 ‘피오리니 발사믹 식초’를 신제품으로 출시한다. 지난 추석 선물로 인기를 끈 ‘스팸 골드바’와 캐릭터 협업 제품인 ‘스팸 벨리곰 에디션’, 판매 수익금의 일부를 기부하는 방식의 상품인 ‘네이버 해피빈 스팸 선물세트’ 등도 다시 만날 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;High Interest in Health Management in the New Year... CheongKwanJang, Holiday Discount Event&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;건강 관리 관심 큰 새해…정관장, 명절 할인 행사&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Health-related products are long-standing holiday gifts. Especially in the new year, as the number of people paying attention to health management increases noticeably, health functional foods targeting them stand out. CheongKwanJang's red ginseng products are representative. CheongKwanJang's steady seller 'HongSamTon' is a product sold for over 30 years since its launch in 1993, a health functional food for fatigue improvement that adds traditional ingredients to red ginseng concentrate. CheongKwanJang is running the 'Say It with CheongKwanJang This Lunar New Year' promotion from the 23rd of this month to the 18th of next month for the Lunar New Year holiday. It provides purchase benefits not only for steady sellers like HongSamJung, Everytime, and HongSamTon, but for all CheongKwanJang items, including 'Gidarim' made with agarwood and the blood sugar management specialist brand GLPro. (건강 관련 상품은 오래된 명절 선물이다. 특히 새해에는 건강 관리에 관심을 두는 이들이 부쩍 늘어나는 만큼, 이들을 겨냥한 건강기능식품이 눈에 띈다. 정관장의 홍삼 제품이 대표적이다. 정관장의 스테디셀러인 ‘홍삼톤’은 1993년 출시 이후 30년 넘게 판매된 제품으로, 홍삼농축액에 전통 소재를 더한 피로 개선용 건강기능식품이다. 정관장은 설 명절을 맞아 이달 23일부터 다음달 18일까지 ‘올 설엔 정관장으로 말해요’ 프로모션을 진행한다. 홍삼정, 에브리타임, 홍삼톤과 같은 스테디셀러뿐 아니라, 침향으로 만든 기다림 침향, 혈당관리 전문 브랜드 지엘프로(GLPro) 등 정관장 전 품목을 대상으로 구매 혜택을 제공한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Seo Hyemi ham@hani.co.kr Reporter Lee Jubin &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt; (서혜미 기자 ham@hani.co.kr 이주빈 기자 &lt;a href="mailto:yes@hani.co.kr"&gt;yes@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/consumer/1241757.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0126/20260126503424.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>[On-site] "We've already transferred the land, what do we do if they move it?"... Endless debate over relocation for Yongin cluster ([현장] “이미 땅 넘겼는데, 옮기자면 어떡하냐”…이전론 ‘설왕설래’ 용인 클러스터)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241759.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[On-site] "We've already transferred the land, what do we do if they move it?"... Endless debate over relocation for Yongin cluster ([현장] “이미 땅 넘겼는데, 옮기자면 어떡하냐”…이전론 ‘설왕설래’ 용인 클러스터)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694207170332_20260126503457.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;지난 22일 경기 용인시 원삼면 일반산업단지 내에 에스케이(SK)하이닉스의 용인 반도체 클러스터 1기 팹(반도체 공장)이 건설 중이다. 박종오 기자&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Driving about 20km southeast from the Yongin City Hall, the heart of Gyeonggi Province's Yongin City, a large construction site flattened by cutting into hills comes into view. Amidst the tower cranes within the Wonsam-myeon general industrial complex, where dump trucks and concrete mixers kick up dust as they come and go, the framework of SK Hynix's first-phase factory (fab) for the Yongin semiconductor cluster emerges. Built on a foundation where 45,000 piles, each 45 meters long, were driven underground and over 2 meters of concrete was poured, this factory, set to rise up to 14 stories high, was in full swing on the 22nd, aiming for completion early next year. The basic construction progress rate for the general industrial complex has already surpassed 70%, and a substation to supply power to the first and second factories was also being built on one side of the complex. (경기 용인시 중심인 용인시청에서 차를 타고 남동쪽으로 20km 정도 달리자 구릉을 깎아 평탄화한 대형 공사 현장이 눈에 들어왔다. 덤프트럭과 레미콘이 흙먼지를 날리며 오가는 원삼면 일반산업단지 내 타워크레인들 사이로 에스케이(SK)하이닉스의 용인 반도체 클러스터 1기 공장(팹) 뼈대가 모습을 드러냈다. 지하에 45미터(m) 길이의 말뚝(파일) 4만5천개를 박고 2미터가 넘는 콘크리트를 타설한 지반 위에 최고 14층 높이로 들어설 이 공장은 내년 초 준공을 목표로 지난 22일 공사가 한창이었다. 일반산단의 기초 공사 공정률은 이미 70%를 넘었고, 산단 한쪽엔 1·2공장에 전력을 공급할 변전소도 함께 들어서고 있었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung stated his position the previous day, on the 21st, during his New Year's press conference, regarding the controversy over relocating the Yongin semiconductor cluster that has emerged ahead of the June 3 local elections. President Lee said, "Even if the government says to move (the Yongin cluster), can it be moved? However, persuasion or inducement is possible." While drawing a line at government intervention, he left the possibility of relocation open. (이재명 대통령은 전날인 21일 신년 기자회견에서 6·3 지방선거를 앞두고 불거진 용인 반도체 클러스터의 지역 이전 논란에 관한 입장을 내놨다. 이 대통령은 “(용인 클러스터를) 정부가 옮기라고 한다고 해서 옮겨지나. 다만 설득이나 유도할 수는 있다”고 했다. 정부 개입엔 선을 그으면서도, 지역 이전 가능성을 열어둔 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, banners opposing the relocation of the semiconductor cluster were hung throughout major commercial districts and roads in downtown Yongin. Signature campaigns were also underway, with petitions listing residents' names opposing the relocation posted even within individual apartment complexes. With the election approaching, protecting the semiconductor cluster has emerged as Yongin's most pressing issue. (이날 찾은 용인 시내 주요 상권과 도로엔 반도체 클러스터의 지방 이전을 반대하는 현수막이 곳곳에 내걸려 있었다. 개별 아파트 단지 내에도 지방 이전에 반대하는 주민 이름을 적는 연명부가 붙는 등 서명 운동이 진행 중이었다. 선거를 앞두고 반도체 클러스터 지키기가 용인의 최대 현안으로 떠오른 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Yongin semiconductor cluster, being developed as the world's largest semiconductor industrial agglomeration, largely consists of two axes. In the general industrial complex in the Wonsam-myeon area in southeastern Yongin, Hynix is building, while in the national industrial complex within I-dong and Namsa-eup in southwestern Yongin, Samsung Electronics is constructing a mega semiconductor factory. The total number of new factories alone is a whopping 10. Production facilities approaching half of the currently operational domestic semiconductor factories, centered on Samsung's Giheung, Hwaseong, and Pyeongtaek plants and Hynix's Icheon and Cheongju plants, will be additionally established in these areas. (세계 최대 규모의 반도체 산업 집적지로 조성 중인 용인 반도체 클러스터는 크게 두 축으로 이뤄져 있다. 용인시 남동쪽의 원삼면 일대 일반산업단지엔 하이닉스가, 남서쪽의 이동·남사읍 내 국가산업단지엔 삼성전자가 초대형 반도체 공장을 짓는다. 전체 신설 공장 수만 무려 10개다. 삼성전자의 기흥·화성·평택 공장, 하이닉스의 이천·청주 공장 중심부에 현재 가동 중인 국내 반도체 공장들의 절반에 육박하는 생산시설이 이들 지역에 추가로 들어서는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among these, the one mentioned as a candidate for relocation is the Samsung Electronics side. This is because the national industrial complex where six Samsung Electronics semiconductor factories will be located has not even begun basic civil engineering work like land leveling by the project implementer, the Korea Land and Housing Corporation (LH). In contrast, Hynix began construction of its first factory in February last year, and the building is already largely erected. (이 가운데 지역 이전 대상으로 거론되는 곳은 삼성전자 쪽이다. 삼성전자 반도체 공장 6개가 자리 잡을 국가산단은 사업 시행자인 한국토지주택공사(LH)가 아직 땅을 다지는 기초 토목 공사도 시작하지 않았기 때문이다. 반면 하이닉스는 지난해 2월 1공장 건축 공사를 시작해 건물이 이미 상당 부분 올라간 상태다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the afternoon of this day, about ten residents were gathered at the consultation window on the first floor of the 'Yongin Semiconductor Complex Project Headquarters' building in I-dong-eup, Cheoin-gu, Yongin. LH has been conducting land compensation negotiations for the national industrial complex site here since the end of last month. The compensation target is the 7.28 million square meters (approximately 2.2 million pyeong) in the I-dong-eup and Namsa-eup areas where six Samsung Electronics semiconductor factories are planned. An elderly couple visiting the consultation office on this day said, "We are satisfied with the compensation amount," and "We decided to sell our house." (이날 오후 용인시 처인구 이동읍의 ‘용인반도체산단사업본부’ 건물 1층 상담 창구엔 주민 10여명이 모여 있었다. 엘에이치는 지난달 말부터 이곳에서 국가산단 부지의 토지 보상 협의를 진행하고 있다. 보상 대상은 삼성전자 반도체 공장 6개가 들어설 예정인 이동읍과 남사읍 일대 728만㎡(약 220만평)이다. 이날 상담소를 찾은 한 노부부는 “보상금액에 만족한다”며 “집을 팔기로 했다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leaving the office and looking around, the site for the Samsung Electronics semiconductor factory was close to a vast, sparsely populated plain with scattered factories and buildings among rice paddies and fields. One resident of I-dong-eup retorted, "Property rights have been restricted for about three years since the government announced the project promotion in early 2023, and compensation has only been about 30% recently. Now, if some political circles suggest moving the complex to Saemangeum, what are the residents who have already transferred their land ownership supposed to do?" Bang Do-gwan, head of the I-dong-eup Residents' Autonomy Committee, also said, "Many residents question why they are shaking up a project that is proceeding smoothly after careful preparation," adding, "They must have considered all aspects like power and water supply measures during the project preparation process, and I understand that power and water supply in Saemangeum (mentioned as a relocation candidate) is not smooth either." (사무소를 빠져나와 둘러본 삼성전자 반도체 공장 터는 논밭 사이에 드문드문 공장과 건물이 있는 허허벌판에 가까웠다. 이동읍의 한 주민은 “정부가 사업 추진을 발표했던 2023년 초부터 3년여간 재산권 행사가 제한되다가 최근에서야 보상이 30% 정도 이뤄진 상황”이라며 “이제 와서 일부 정치권을 중심으로 산단을 새만금으로 옮기자고 하면 이미 토지 소유권을 넘긴 주민들은 어떻게 하느냐”고 반문했다. 방도관 이동읍 주민자치위원장도 “주민들은 잘 준비해서 무난하게 진행 중인 사업을 왜 흔드냐는 의견이 많다”며 “사업 준비 과정에서 전력·용수 수급 대책 등을 다 고려했을 테고, (이전 대상으로 언급되는) 새만금의 전력·용수 공급이 원만한 것도 아닌 것으로 알고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yongin City also emphasized that the national industrial complex and infrastructure creation projects are gaining speed. A city official said, "The land compensation execution rate for the Yongin National Industrial Complex, which commenced on the 22nd of last month, is 27.7% (compared to the total compensation amount) as of the 12th of this month. It is expected to rise to 40-50% by the end of this month." An official from a nearby real estate brokerage office hinted, "The price of absolute farmland (agricultural promotion zone) land within the national industrial complex was originally about 500,000 to 600,000 won per 3.3㎡, but the compensation price is set at about twice the market price, so the atmosphere is not bad." (용인시도 국가산단과 인프라 조성 사업이 속도를 내고 있다고 강조했다. 시 관계자는 “지난달 22일 착수한 용인 국가산단의 토지 보상 이행률은 이달 12일 기준 27.7%(전체 보상액 대비)다. 이달 말엔 보상 이행률이 40∼50%까지 올라갈 것으로 보인다”고 말했다. 인근 ㄷ공인중개사사무소 관계자는 “국가산단 내 절대농지(농업진흥구역) 땅값이 기존 3.3㎡당 50만∼60만원 정도였으나, 보상가가 시세의 2배 정도로 책정돼 분위기가 나쁘지 않다”고 귀띔했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, it's not that relocating the Yongin semiconductor cluster is fundamentally impossible. Under the current Land Compensation Act, if the national industrial complex project plan is scaled down, landowners can exercise their right of repurchase, returning the compensation and reclaiming their land. Land for which the repurchase right is not exercised remains with the implementer, the Land and Housing Corporation. (다만 용인 반도체 클러스터의 지방 이전이 원천적으로 불가능한 것만은 아니다. 현행 토지보상법상 국가산단 사업 계획을 축소할 경우, 토지 소유자는 보상금을 돌려주고 땅을 되찾는 환매권을 행사할 수 있다. 환매권을 행사하지 않은 땅은 시행자인 토지주택공사 몫으로 남는다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The companies' positions are different. While keeping their distance from the political controversy, the atmosphere is one of each considering their own situation and weighing practical benefits. For now, Hynix is speeding up the construction of new factories to respond to the recent surge in demand for AI memory (HBM). On the other hand, Samsung Electronics not only lacks a prepared factory site yet, but its originally planned foundry (semiconductor contract manufacturing) business has not gained full momentum, so it is not in a situation to accelerate the project. However, it is known that they have conveyed a negative stance on factory relocation to the government, as Yongin, being close to existing semiconductor factories like Giheung, Hwaseong, and Pyeongtaek, offers significant agglomeration effects. (기업들 입장은 다르다. 정치적 논란에 거리를 두면서도 각자 상황을 고려해 실리를 따지고 있는 분위기다. 일단 하이닉스는 최근 급증한 인공지능 메모리(HBM) 수요에 대응하기 위해 공장 신설에 속도를 내고 있다. 반면 삼성전자는 아직 공장 부지도 마련되지 않은 데다, 애초 계획했던 파운드리(반도체 수탁생산) 사업이 본궤도에 오르지 않은 터라 사업에 속도를 낼 수 있는 상황은 아니다. 다만 기존 기흥·화성·평택 반도체 공장 등과 가까운 용인이 집적 효과가 큰 만큼 공장 이전에도 부정적인 입장을 정부에 전달한 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uncertainty surrounding the mega semiconductor cluster being built in the metropolitan area is expected to continue. This is because both Samsung Electronics and Hynix will need to draw massive amounts of power from regions like Gangwon-do and Honam in the mid to long term to operate the semiconductor factories within the complex. This means that in the process of supporting a national strategic project, excessive sacrifice by a specific region is inevitable, potentially escalating into inter-regional conflict at any time. (수도권에 조성하는 초대형 반도체 클러스터를 둘러싼 불확실성은 계속될 것으로 보인다. 삼성전자와 하이닉스 모두 중장기적으로 산단 내 반도체 공장들을 가동하기 위해서는 막대한 전력을 강원도와 호남 등의 지역에서 끌어와야 하기 때문이다. 국가 전략사업을 뒷받침하는 과정에서 특정 지역의 과도한 희생이 불가피해 언제든지 지역 간 갈등으로 비화할 수 있다는 얘기다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Jong-oh &lt;a href="mailto:pjo2@hani.co.kr"&gt;pjo2@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박종오 기자 &lt;a href="mailto:pjo2@hani.co.kr"&gt;pjo2@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241759.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0126/53_17694207170332_20260126503457.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>Semiconductor Factories in the Capital Region, Electricity from the Provinces... 'Vote-Seeking' Fuels Imbalance Controversy (반도체 공장은 수도권, 전기는 지역에…‘표심’이 불균형 논란 키워)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241764.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Semiconductor Factories in the Capital Region, Electricity from the Provinces... 'Vote-Seeking' Fuels Imbalance Controversy (반도체 공장은 수도권, 전기는 지역에…‘표심’이 불균형 논란 키워)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0126/20260126503475.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;지난 22일 경기 용인시 처인구 용인중앙시장 입구에 용인 반도체 클러스터의 지방 이전에 반대하는 펼침막이 걸려 있다. 박종오 기자&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The fundamental cause igniting the controversy over relocating the Yongin semiconductor cluster is 'imbalance'. Issues such as the concentration in the capital region due to deregulation and the resulting mismatch in power supply and demand have surfaced, intertwining with political interests ahead of the local elections. (용인 반도체 클러스터의 지방 이전 논란을 불붙인 근본 원인은 ‘불균형’이다. 수도권 규제 완화에 따른 수도권 집중 현상과 이로 인한 전력 수급 불일치 등의 문제가 지방선거를 앞두고 정치권 이해관계와 맞물리면서 표면화된 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SK Hynix was able to build a semiconductor cluster in the Wonam-myeon area of Yongin City, Gyeonggi Province, a general industrial complex, thanks to the government allocating a special quota in 2019 by lifting the total volume regulation that limited factory floor area in the capital region. When Samsung Electronics announced its plan to create an advanced system semiconductor cluster in Yongin in 2023, concerns about 'favoring the capital region' were also raised. However, the government accepted Samsung's proposal, citing reasons such as the urgency of the global semiconductor hegemony competition. By rushing the permitting process to align with corporate interests prioritizing efficiency, issues like regional balanced development and power/water supply were pushed to the back burner. (에스케이(SK)하이닉스가 경기 용인시 원삼면 일대 일반산업단지에 반도체 클러스터를 지을 수 있었던 것은, 정부가 2019년 수도권의 공장 건축 면적을 제한하는 총량 규제를 풀어 특별 물량을 배정해준 덕분이다. 2023년 삼성전자가 용인 첨단 시스템반도체 클러스터 조성 계획을 발표했을 때도 ‘수도권 몰아주기’ 우려가 제기됐다. 그러나 정부는 글로벌 반도체 패권 경쟁의 시급성 등을 이유로 삼성 쪽 제안을 수용했다. 효율을 최우선으로 하는 기업의 이해관계에 맞춰 정부가 인허가 속도전에 나서면서 지역 균형 발전과 전력·용수 수급 문제 등이 뒷전이 된 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consecutive measures to ease regulations in the capital region are worsening the centralization of power and fueling regional discontent. Even now, with the power demand in the capital region, including Seoul, which accounts for over 40% of domestic power consumption, surging due to the new Yongin semiconductor cluster, the provinces have been reduced to mere power suppliers for the capital region. (연이은 수도권 규제 완화 조처는 전력의 중앙집중 문제를 더욱 악화시키며 지역 사회의 불만을 키우고 있다. 지금도 국내 전력 소비량의 40% 이상을 차지하는 서울 등 수도권의 전력 수요가 용인 반도체 클러스터 신설로 폭증하며, 지역은 수도권 전기공급처로 전락한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 15 gigawatts (GW) of power facility capacity needed for the Yongin semiconductor cluster amounts to about 10% of South Korea's total power generation capacity. This is equivalent to the power produced by 10 to 11 nuclear power plants of 1.4 GW each. Excluding the 3 GW liquefied natural gas (LNG) power plant planned within the Yongin cluster, a significant portion must rely on power drawn from the provinces. (용인 반도체 클러스터에 필요한 전력 설비 용량 15기가와트(GW)는 국내 전체 발전 설비의 약 10%에 이른다. 이는 1.4기가와트급 원자력 발전소 10~11기가 생산하는 전력과 맞먹는 규모다. 용인 클러스터 안에 짓기로 한 3기가와트 규모 액화천연가스(LNG) 발전소를 제외하면 상당량은 지역에서 만든 전기를 끌어다 써야 하는 상황이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to Korea Electric Power Corporation's 'Monthly Power Statistics Report', the cumulative power self-sufficiency rate (the ratio of regional power generation to consumption) for the capital region from January to November last year was only 60.7%. This means the capital region produces only slightly more than half of the power it consumes. In contrast, regions like Gyeongbuk (250.2%), Jeonnam (214.9%), Chungnam (203.8%), and Gangwon (179.9%) far exceed 150%. They have a significant surplus of power beyond their own consumption. The concentration of factories and jobs in the capital region creates a structure inherently vulnerable to power 'bottlenecks' and opposition from marginalized provincial residents. (한국전력공사의 ‘전력통계월보’를 보면, 지난해 1~11월 누적 기준 수도권의 전력자급률(지역의 발전량을 전력 소비량으로 나눈 비율)은 60.7%에 불과하다. 수도권에서 소비하는 전력의 절반 남짓만 자체 생산한다는 의미다. 반면 경북(250.2%), 전남(214.9%), 충남(203.8%), 강원(179.9%) 등은 이 비율이 150%를 훌쩍 넘는다. 자체 소비하고도 남는 잉여 전력이 상당하다. 공장과 일자리의 수도권 집중은 소외된 지방 주민들의 반대라는 전력의 ‘병목 현상’에 취약할 수밖에 없는 구조다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The problem is that this imbalance is bound to worsen. This is because power demand across industries is rapidly increasing not only due to semiconductors but also the spread of AI, data centers, robots, and electric vehicles. This gives weight to voices emphasizing the increased importance of transitioning the power supply system, including regional distribution of power demand and utilization of renewable energy. (문제는 앞으로 이런 불균형이 더욱 심해질 수밖에 없다는 점이다. 반도체뿐만 아니라 인공지능(AI)·데이터센터·로봇·전기차 등의 확산으로 산업계 전반의 전력 수요가 빠르게 늘고 있기 때문이다. 전력 수요의 지역 분산과 재생에너지 활용 등 전력 공급 체계의 전환이 더욱 중요해졌다는 목소리에 힘이 실리는 이유다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, some analyses suggest that if the current Yongin semiconductor cluster were to be entirely relocated to the provinces as some in the political sphere argue, individual regions would struggle to handle it with their own surplus power. The maximum annual power consumption when semiconductor factories within the Yongin cluster operate at full capacity is about 131 terawatt-hours (TWh). However, last year's surplus power (cumulative from Jan-Nov) in Gyeongbuk, the region with the most surplus power nationwide, was about 58.7 TWh. Chungnam (47.5 TWh) and Jeonnam (35.4 TWh) had less. This is the background for the argument that production facilities in power-intensive advanced industries and power/renewable energy infrastructure need to be strategically and evenly distributed across regions. (다만, 일각에서는 정치권 일각의 주장대로 현 용인 반도체 클러스터를 통째로 지방으로 옮길 경우, 이를 개별 지역이 자체 잉여 전력으로 감당하기 어렵다는 분석도 나온다. 용인 클러스터 내 반도체 공장들을 1년간 완전가동할 때의 최대 전력 소비량은 약 131테라와트시(TWh)에 이른다. 하지만 전국에서 남는 전기가 가장 많은 경북 지역의 지난해 잉여 전력(1~11월 누적 기준)은 58.7테라와트시 정도다. 충남(47.5테라와트시), 전남(35.4테라와트시) 등은 이보다 적다. 전력 소모가 큰 첨단 산업 분야의 생산 시설과 전력·재생에너지 기반 시설을 전략적으로 지역에 고루 분산해야 한다는 지적이 나오는 배경이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Jong-oh &lt;a href="mailto:pjo2@hani.co.kr"&gt;pjo2@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박종오 기자 &lt;a href="mailto:pjo2@hani.co.kr"&gt;pjo2@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1241764.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0126/20260126503475.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>National Pension Service to Increase Domestic Stock Allocation, Reduce Overseas Holdings... Measures for Exchange Rate and Market Stability (국민연금 주식 비중, 국내 올리고 해외 내린다…환율·시장 안정 조처)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241770.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;National Pension Service to Increase Domestic Stock Allocation, Reduce Overseas Holdings... Measures for Exchange Rate and Market Stability (국민연금 주식 비중, 국내 올리고 해외 내린다…환율·시장 안정 조처)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/639/383/imgdb/original/2026/0126/20260126503535.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;국민연금공단 건물 사진. 신소영 기자 viator@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The National Pension Service (NPS) will increase its domestic stock investment allocation in this year's portfolio from the existing 14.4% to 14.9%, a 0.5 percentage point rise, while reducing its overseas stock allocation (37.2%) by 1.7 percentage points from the initial plan. The domestic bond investment allocation will also increase by 1.2 percentage points. This move is interpreted as aligning with the government's policy direction to enhance returns in line with the 'KOSPI 5000' and 'KOSDAQ 1000' era and to seek stability in the foreign exchange market. (국민연금이 올해 포트폴리오에서 국내주식 투자 비중을 기존 14.4%에서 14.9%로 0.5%포인트 늘리고, 해외주식 비중(37.2%)을 당초보다 1.7%포인트 줄인다. 국내채권 투자 비중도 1.2%포인트 늘린다. ‘코스피 5000’, ‘코스닥 1000’ 시대에 맞게 수익률을 높이고 환율시장 안정을 꾀하는 등 정부 정책 기조에 발맞추기 위한 조처로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 26th, the National Pension Fund Management Committee announced that it held its first meeting for 2026 and deliberated and approved the 'National Pension Fund Portfolio Improvement Plan'. The NPS changed its target portfolio in this year's fund management plan, adjusting the target allocation for overseas stocks to 37.2%, which is 1.7 percentage points lower than the initial plan (38.9%). Last year's target allocation was 35.9%. The Fund Management Committee explained, "We considered the burden of foreign exchange procurement due to the expansion of the fund size and the recent foreign exchange market environment characterized by strong dollar demand." ( 26일 국민연금기금운용위원회는 2026년도 제1차 회의를 열어 ‘국민연금기금 포트폴리오 개선방안’을 심의·의결했다고 밝혔다. 국민연금은 올해 기금운용계획상 목표 포트폴리오를 변경해, 해외주식 목표비중을 애초 계획(38.9%)보다 1.7%포인트 낮춘 37.2%로 조정했다. 지난해 목표비중은 35.9%였다. 기금운용위는 “기금 규모 확대에 따른 외환조달 부담과 최근의 달러 수요 우위의 외환시장 환경 등을 고려했다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the other hand, this year's target allocation for domestic stocks was adjusted to 14.9%, which is 0.5 percentage points higher than the initial plan (14.4%). This maintains the same level as last year's target allocation. The Fund Management Committee stated, "We comprehensively considered the impact on fund returns and the existing direction of fund management." ( 반면 올해 국내주식 목표비중은 애초 계획(14.4%)에서 0.5%포인트 높은 14.9%로 조정했다. 지난해 목표비중과 동일한 수준으로 유지되는 것이다. 기금운용위는 “기금수익률에 미치는 영향, 기존 기금운용 방향성 등을 종합적으로 고려했다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Notably, the Fund Management Committee decided to temporarily suspend the 'rebalancing' practice, which involves mechanically selling holdings when the domestic stock allocation exceeds the target to adjust to the target level. The reason is that in the current situation of high market volatility due to the recent sharp rise in domestic stock prices, a large-scale sell-off could have an excessive impact on the market. The current rebalancing method was established in 2019 when the fund size was about 713 trillion won. Given that the fund size has more than doubled to 1,438 trillion won (as of the end of November last year), applying the same method would have a significant impact on the market. The Fund Management Committee said, "We considered the recent situation where the domestic stock market and foreign exchange market have changed significantly in a short period, making it difficult to clearly assess market conditions." ( 특히 기금운용위는 국내주식 비중이 목표치를 넘어설 경우 기계적으로 매각해 목표치를 맞추는 ‘리밸런싱’은 한시적으로 하지 않기로 했다. 최근 국내 주가 급등세로 시장 변동성이 큰 상황에서 대규모 매도 물량이 나올 경우 시장에 과도한 영향을 줄 우려가 있다는 이유에서다. 현 리밸런싱 방식은 기금 규모가 약 713조원이던 2019년에 규정된 것인데, 기금 규모가 1438조원(지난해 11월 말 기준)으로 2배 이상 커진 상황에서 이를 그대로 적용하면 시장에 미치는 영향이 크다는 것이다. 기금운용위는 “최근 국내 주식시장과 외환시장이 단기간 크게 변화해 시장 상황에 대한 명확한 평가 등이 어려운 상황을 고려했다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The NPS will also increase its domestic bond investment allocation from the current 23.7% to 24.9%, a 1.2 percentage point rise. If the NPS's capacity to absorb newly issued government bond supply increases, the likelihood of a decline in bond yields (rise in prices) grows. This appears to be a response to the increasing demand for government bond issuance due to the government's expansionary fiscal policy and the need to secure up to $20 billion annually for investment in the United States. Park Sang-hyun, a senior expert at IM Securities, said, "In a situation where government bond supply is increasing this year, including through the issuance of fund bonds, the increase in the NPS's bond investment allocation is expected to lead to the purchase of some of that supply." However, some view that the management of the National Pension Fund, whose purpose is to secure citizens' retirement income, is being forced to align with policy goals such as 'KOSPI 5000' or exchange rate stability. ( 국민연금은 또 국내채권 투자 비중을 현행 23.7%에서 24.9%로 1.2%포인트 늘린다. 국민연금이 신규발행 국채 물량을 소화하는 여력이 커지면 채권금리 하락(가격 상승) 가능성이 커진다. 정부의 확장재정 및 연 최대 200억달러의 대미 투자 자금 확보를 위한 국채 발행 수요가 커지는 상황에 대응한 것으로 보인다. 박상현 아이엠증권 수석전문위원은 “올해 기금채 발행 등 국채 공급량이 늘어나는 상황인데 국민연금의 채권 투자 비중 증가로 일부 물량을 매입할 것으로 전망된다”고 말했다. 다만 일각에서는 국민의 노후소득 보장 목적인 국민연금기금 운용을 ‘코스피 5000’이나 환율 안정 등 정책 목표에 무리하게 맞추려는 것 아니냐는 시각도 있다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Jo Kyewan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1241770.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/639/383/imgdb/original/2026/0126/20260126503535.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:56 +0000</pubDate></item><item><title>“Holding on is more expensive in taxes”… Will property holding taxes be raised targeting ‘a single smart property’? (“버티는 세금 비싸게”…‘똘똘한 한 채’ 겨냥 보유세 올리나)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1241789.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0127/53_17694633232454_20260126503746.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;26일 서울 남산에서 바라본 아파트 단지 등 서울 시내의 모습. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As President Lee Jae-myung hints at the possibility of strengthening 'property holding taxes,' a sensitive issue ahead of this year's local elections, attention is focused on the specific methods, timing, and impact on the market. Supplementing the side effects that emerged during the previous Moon Jae-in administration's process of strengthening holding taxes is seen as key to the success of the property tax reform. (이재명 대통령이 올해 지방선거를 앞두고 민감한 이슈인 ‘부동산 보유세 강화’ 가능성을 시사한 가운데 구체적인 방식과 시기, 시장에 미칠 영향에 관심이 쏠린다. 과거 문재인 정부의 보유세 강화 과정에서 나타난 부작용을 보완하는 것이&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;부동산 세제 개편의 성패를 좌우할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the night of the 25th, President Lee referenced an article on social media suggesting that the effectiveness of the heavy capital gains tax on multiple homeowners might be limited, writing, "Even if the tax for holding on is more expensive than the tax paid when selling, can they still do that?" This has been interpreted as a remark hinting at a holding tax increase. (이 대통령은 지난 25일 밤 소셜미디어에 다주택자 양도소득세 중과 효과가 신통치 않을 거라는 기사를 언급하며 “팔면서 내는 세금보다 들고 버티는 세금이 더 비싸도 그렇게 할 수 있을까요”라고 썼다. 이를 두고 보유세 인상을 시사하는 발언이라는 해석이 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee's repeated mentions of property tax reform stem from a sense of crisis as housing prices continue to rise despite high-intensity measures. Lee Gyu-yeon, Senior Presidential Secretary for Public Communication, said on the 26th, "President Lee has the idea of 'real estate ruining the country.' He is concerned that if things continue this way, we might face a 30-year recession like Japan," adding, "The President has a desperate feeling that this must not happen." (이 대통령이 부동산 세제 개편을 연일 언급하고 있는 것은 고강도 대책에도 집값 상승세가 꺾이지 않는 데 따른 위기감에서다. 이규연 청와대 홍보소통수석은 26일 “이 대통령은 ‘부동산 망국론’의 생각을 갖고 있다. 이대로 가다가는 일본처럼 30년 불황을 겪게 되는 게 아니냐는 것”이라며 “그렇게 되면 안 된다는 절실함을 대통령이 갖고 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The real estate market predicts that the Lee Jae-myung administration will focus on the comprehensive real estate holding tax (CRET) targeting high-value and multiple homeowners. (부동산 시장에서는 이재명 정부가 고가·다주택자를 겨냥한 종합부동산세(종부세)에 초점을 맞출 것으로 예측한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Methods to strengthen the CRET include △raising the basic tax rate, △lowering the basic deduction amount, △increasing the ratio of publicly announced prices to market prices, and △increasing the fair market value ratio (the ratio multiplied by the publicly announced price to determine the tax base). During the Moon Jae-in administration, the maximum CRET rate for multiple homeowners was raised to 6%, and the fair market value ratio was increased to 95%. This essentially strengthened the progressive structure where higher tax rates apply to higher-value and multiple properties. These measures were all eased under the Yoon Suk-yeol administration, and the Lee Jae-myung administration is expected to partially restore them. (종부세 강화 방식은 △기본세율 인상 △기본 공제액 하향 △공시가격 현실화율(시세 대비 공시가격 비율) 상향 △공정시장 가액비율(과세표준을 정할 때 공시가격에 곱하는 비율) 상향 등이 있다. 문재인 정부 때는 다주택자 종부세 최고세율을 6%까지 인상했고, 공정시장가액비율도 95%까지 올렸다. 고가주택·다주택일수록 더 높은 세율이 적용되는 누진 구조를 강화한 셈이다. 이런 조처들은 윤석열 정부에서 모두 완화됐는데, 이재명 정부는 이를 일부 원상 복구할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Experts unanimously agree that a holding tax increase is needed in a way that addresses the so-called 'single smart property' phenomenon, where people own only one property in a core area with high investment value. During the Moon Jae-in administration, while the tax burden on multiple homeowners increased significantly, single homeowners were viewed as 'actual demanders' and protected. This led to a phenomenon where multiple homeowners in non-metropolitan areas, whose combined property values were lower than the price of a single high-value property in Seoul, paid more taxes. Consequently, the preference for a single high-value property, particularly in Seoul's Gangnam area, expanded. (전문가들은 투자 가치가 높은 핵심 지역의 한채만 보유하는 이른바 ‘똘똘한 한채’ 현상을 잡는 방식의 보유세 인상이 필요하다고 입을 모았다. 문재인 정부가 당시 다주택자 세 부담이 많이 늘어난 반면 1주택자는 ‘실수요자’로 보고 보호하면서, 보유 주택 가격을 합쳐도 서울 고가 주택 한채 가격보다 낮은 비수도권 다주택자가 세금을 더 많이 내는 현상이 나타났다. 이 때문에 서울 강남권을 중심으로 고가 1주택 선호 현상이 확대됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chae Sang-wook, CEO of Connected Ground, said, "The Moon Jae-in administration's holding tax actually encouraged the 'single smart property' phenomenon and contributed to rising housing prices," adding, "A paradigm shift from taxation based on the number of properties held to taxation based on value is necessary, and 'loopholes' like the long-term holding special deduction must also be closed." The long-term holding special deduction, which significantly reduces CRET and capital gains tax for owners of a single high-value property who have held and resided in it for a long time, has also been criticized for encouraging the 'single smart property' phenomenon. (채상욱 커넥티드그라운드 대표는 “문재인 정부의 보유세는 똘똘한 한채 현상을 부추겨 외려 집값 상승에 기여한 측면이 있다”며 “보유 주택 수 기준 과세에서 가액 기준 과세로 전환하는 패러다임 변화가 필요하고, 장기보유특별공제와 같은 ‘샛길’도 막아야 한다”고 말했다. 고가 1주택자가 오랫동안 보유·거주할 경우 종부세·양도소득세를 대폭 깎아주는 장기보유특별공제 역시 똘똘한 한채 현상을 부추기는 장치로 비판받아왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reflections are also being raised that a rapid tax increase could excessively fuel tax resistance. Woo Byung-tak, a senior expert at Shinhan Premier Passfinder, pointed out, "During the Moon Jae-in administration, when all holding tax strengthening measures were applied at once, the tax burden snowballed, ultimately leading to regression with the change of administration," and noted, "It is time for a comprehensive reform of the property taxation structure where the tax burden increases gradually over the long term." (급격한 증세는 조세저항을 과도하게 키울 수 있다는 반성도 함께 제기되고 있다. 우병탁 신한프리미어 패스파인더 전문위원은 “문재인 정부 때 보유세 강화 방안을 한꺼번에 쓰면서 세 부담이 눈덩이처럼 불어났고, 결국 정권이 바뀌며 퇴보를 낳았다”며 “장기적으로 세 부담이 완만하게 올라가는 방식의 부동산 과세 구조 전반에 대한 개편이 필요한 때”라고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There is also a point made that a national consensus, including across political parties, is needed to ensure that once a tax increase plan is set, it cannot be reversed. Choi Eun-young, head of the Korea Urban Research Institute, said, "Social consensus is needed so that tax policies do not change with each administration, and it should be established by law through bipartisan agreement, not by enforcement decree." (한번 정해진 증세 계획을 되돌릴 수 없도록 여야를 비롯한 국민적 공감대 형성이 필요하다는 지적도 나온다. 최은영 한국도시연구소장은 “정권에 따라 과세 정책이 바뀌지 않도록 사회적 합의를 이룰 필요가 있고, 여야 합의를 통해 시행령이 아닌 법령으로 정해야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Unlike President Lee's series of declarative statements, the actual property tax reform is expected to come after the local elections. The Ministry of Economy and Finance is currently conducting a research service to prepare a holding tax reform plan, with the policy being to reflect the main results into the tax reform proposal in July, after the local elections. (이 대통령이 잇단 선전포고성 발언을 하는 것과 달리 실제 부동산 세제 개편은 지방선거 이후 나올 것으로 보인다. 재정경제부는 현재 보유세 개편 방안을 마련하기 위한 연구용역을 진행 중인데, 주요 결과를 지방선거 이후인 오는 7월 세제개편안에 반영한다는 방침이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporters Lee Ji-hye &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt; and Seo Young-ji &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이지혜 기자 &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt; 서영지 기자 &lt;a href="mailto:yj@hani.co.kr"&gt;yj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/property/1241789.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0127/53_17694633232454_20260126503746.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:12:22 +0000</pubDate></item></channel></rss>