<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>조선일보 (Full Text, Bilingual)</title><link>https://www.chosun.com/arc/outboundfeeds/rss/category/politics/?outputType=xml</link><description>Full-text Chosun Politics RSS feed (Bilingual)</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 02:52:57 +0000</lastBuildDate><item><title>Ministry of Land, Infrastructure and Transport on Allegations of Lee Hye-hoon's 'Disguised Unmarried Eldest Son' Subscription: "There is Potential for Fraudulent Subscription" (이혜훈 ‘장남 위장 미혼’ 청약 의혹에 국토부 “부정 청약 소지 있다”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/23/PZ4BQMVNZFHJBHQILAWKRLIYOM/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Ministry of Land, Infrastructure and Transport on Allegations of Lee Hye-hoon's 'Disguised Unmarried Eldest Son' Subscription: "There is Potential for Fraudulent Subscription" (이혜훈 ‘장남 위장 미혼’ 청약 의혹에 국토부 “부정 청약 소지 있다”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GU2TMYTBMVSDOYLEME4DQNRWMU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Regarding allegations that Lee Hye-hoon, a nominee for Minister of Planning and Budget, increased her subscription points by falsely listing her married eldest son as unmarried, thereby winning a subscription for the Raemian One Pentas apartment in Seoul's Banpo-dong, the Ministry of Land, Infrastructure and Transport (MOLIT) responded on the 23rd that "there is potential for fraudulent subscription." (이혜훈 기획예산처 장관 후보자가 결혼 상태였던 장남을 미혼으로 두고 청약 가점을 높여 서울 반포동 래미안 원펜타스 청약에 당첨된 것과 관련해 국토교통부 측이 “부정 청약 소지가 있다”고 23일 답변했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the nominee's confirmation hearing that day, as a witness, Jeong Su-ho, head of the Housing Finance Division at MOLIT, stated, "If the suspicions raised by the National Assembly or the media are true, it is a fact that there is potential for fraudulent subscription." (이날 이 후보자 인사 청문회의 증인으로 정수호 국토부 주택기금과장은 “국회나 언론 등에서 제기된 의혹들이 사실이라면 부정 청약 소지가 있는 것은 사실”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response to a question from Reform Party lawmaker Chun Ha-ram asking, "Is it permissible to include a child in a disguised unmarried situation as a dependent family member during subscription?" Director Jeong replied, "It is not. According to regulations, even if a child is divorced, they cannot be included as a dependent family member." (정 과장은 “위장 미혼 상황에 있는 자녀를 청약시 부양 가족에 넣어도 되느냐”는 개혁신당 천하람 의원의 질문엔 “안 된다. 규정상으로는 (자녀가) 이혼한 경우에도 부양가족으로 넣을 수 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Director Jeong said, "Typically, it is difficult to detect a disguised unmarried status through documents." However, he added, "Hiding a de facto marital relationship, such as having held a wedding ceremony but not having a marital home, and registering as a dependent family member is indeed fraudulent subscription." He stated, "In cases where a de facto marital relationship has broken down, there is sufficient reason to view it similarly." (정 과장은 “통상 서류상으로는 위장 미혼을 알기 어렵다”고 했다. 그러나 정 과장은 “결혼식을 하고도 신혼집이 없는 등 사실혼 관계를 숨기고 부양 가족으로 등록하는 것은 부정 청약이 맞다”고 했다. 그는 “사실혼 관계 파탄의 경우도 (유사하게) 볼 소지가 충분하다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, Director Jeong noted, "As MOLIT is not an investigative agency, it does not have the authority to conduct direct investigations," and said, "If the raised suspicions are true, evidence must be confirmed through a police investigation before it can be determined whether it constitutes fraudulent subscription." (다만 정 과장은 “국토부는 수사기관이 아니라서 직접 수사할 권한이 없다”며 “제기된 의혹들이 사실이라면 경찰 수사를 통해 증거가 확인돼야 부정 청약 여부를 확정할 수 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/23/PZ4BQMVNZFHJBHQILAWKRLIYOM/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GU2TMYTBMVSDOYLEME4DQNRWMU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 03:37:34 +0000</pubDate></item><item><title>Ruling Party Asks Lee Hye-hoon, Whose 'Sound Finance' Views Changed, "Have You Been Enlightened?" (‘건전 재정’ 생각 바뀐 이혜훈에 與 “계몽되신 거냐”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/23/L2DCLON3GJE6HJ6PFP2PCRVOWU/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Ruling Party Asks Lee Hye-hoon, Whose 'Sound Finance' Views Changed, "Have You Been Enlightened?" (‘건전 재정’ 생각 바뀐 이혜훈에 與 “계몽되신 거냐” )&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/HBRTCMLDHEYWKOBYMNSTQNZWGQ.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of the Office for Government Policy Coordination, has been a consistent advocate for conservative economic policies, championing 'sound finance.' However, at her confirmation hearing on the 23rd, she stated her position had completely reversed, saying, "I have deeply contemplated over the past three years of the Yoon Suk Yeol administration." (이혜훈 기획예산처 장관 후보자는 ‘건전 재정’을 주장하며 일관되게 보수적인 경제 정책을 찬성해왔던 인물이지만, 23일 인사 청문회에서는 “윤석열 정부 3년 동안 깊은 고민이 있었다”며 입장이 정반대로 바뀌었다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the National Assembly's Planning and Finance Committee hearing that day, the nominee said, "The lifelong belief I held regarding sound finance is that what applies in textbooks and what applies in the real world are different. Once changed, such thoughts do not easily revert." (이날 국회 재정경제기획위원회 인사청문회에서 이 후보자는 “평생 건전 재정과 관련해 가지고 있던 생각이, 교과서에서 적용되는 것과 현실 세계에서 적용되는 것은 다르다. 바뀐 생각은 쉽게 돌아가지 않는다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nominee also stated, "Both the university I attended and the KDI (Korea Development Institute) have strong conservative traditions, so I too emphasized sound finance," but added, "However, observing the past three years of the Yoon Suk Yeol administration has made me reflect a great deal." (또 이 후보자는 “제가 교육받은 대학과 KDI 모두 보수적인 전통이 강한 곳이라 저 역시 건전 재정을 중시했다”면서도 “하지만 윤석열 정부 3년을 지켜보면서 굉장히 많이 돌아보게 됐다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sound finance refers to maintaining fiscal health without excessively increasing debt, a principle long advocated mainly by conservative-leaning economic policymakers. (건전 재정은 빚을 과도하게 늘리지 않고 재정을 유지되게 하는 상태로, 주로 보수 성향의 경제 정책가들이 주장해왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Democratic Party lawmaker Jo Seung-rae remarked, "There's been talk about enlightenment edicts and such; has the nominee been enlightened?" Upon hearing this, the nominee lowered her head, appearing to suppress a smile. (그러자 조승래 민주당 의원은 “계몽령이니 뭐니 얘기가 있었는데, 후보자께서 계몽되신 것이냐”라고 말했다. 이에 이 후보자는 고개를 숙이고 웃음을 참는 모습을 보였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When lawmaker Chung Tae-ho asked, 'Will the People Power Party continue to advocate for fiscal rules?' she explained the reason for her changed perspective, saying, "I lived my whole life believing fiscal soundness was an absolute golden rule," and "It was during the three years of the Yoon Suk Yeol administration, as I engaged with the political sphere, that I gradually opened my eyes to reality and engaged in deep contemplation." (또 정태호 의원이 ‘재정준칙을 계속해서 국민의힘이 주장하지 않겠느냐’라고 묻자, “오랫동안 재정 건전성이 금과옥조인 줄 알고 평생을 살았다”며 “정치의 몸을 잡으면서 조금씩 현실에 눈을 떴고 깊은 고민을 한 것은 윤석열 정부 3년이었다”고 하며 생각이 바뀐 이유를 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nominee also added, "I came to think that when fiscal policy does not align with economic conditions, it can potentially become a disaster." (또 이 후보자는 “재정 정책이 경제 여건과 맞지 않을 때 어떻게 보면 재앙이 될 수 있구나 하는 생각을 했다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Earlier, lawmaker Kim Tae-nyeon had asked, "Did you hastily change your stance after being nominated?" The nominee replied, "For the past two years, I have not appeared on broadcasts and have lived keeping my mouth shut," and "During that period, I contemplated deeply and experienced the collapse of what I had believed in my entire life." (앞서 김태년 의원은 “지명받고 나서 급하게 입장을 바꾼 것 아니냐”고 물었는데, 이 후보자는 “지난 2년간 방송에 나가지 않고 입을 다물고 살았다”며”그 기간 동안 많이 고민했고 평생 믿어왔던 것이 무너지는 경험을 했다”고 답했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/23/L2DCLON3GJE6HJ6PFP2PCRVOWU/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/HBRTCMLDHEYWKOBYMNSTQNZWGQ.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 03:50:53 +0000</pubDate></item><item><title>Former Prime Minister Lee Hae-chan Suffers Cardiac Arrest... Critical Condition During Vietnam Business Trip (이해찬 前총리 한때 심정지... 베트남 출장 중 위독)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/23/ZY66HTL2ONH4VLE5YAPYH2EW4M/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Former Prime Minister Lee Hae-chan Suffers Cardiac Arrest... Critical Condition During Vietnam Business Trip (이해찬 前총리 한때 심정지... 베트남 출장 중 위독 )&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/YZA2KTNEIZGWFNVAF5OQDZSTYM.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;It was revealed on the 23rd that Lee Hae-chan, Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, fell into a critical condition during a business trip to Vietnam. President Lee Jae-myung urgently dispatched his special advisor for political affairs, Jo Jeong-sik, to the location. (이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장이 베트남 출장 중 위독 상태에 빠진 것으로 23일 알려졌다. 이재명 대통령은 조정식 정무특보를 현지에 급파했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to sources including the Democratic Peaceful Unification Advisory Council, the Vice Chairman arrived at a local airport in Vietnam around 1 PM that day to return home when he developed symptoms of weakened breathing. He received CPR and was transported by ambulance to a local hospital emergency room. It was reported that he experienced cardiac arrest during the transfer to the hospital, but his breathing has since been restored. Local medical staff diagnosed the Vice Chairman with a myocardial infarction (heart attack) and performed a procedure to insert a stent. (민주평통 등에 따르면, 이 부의장은 베트남 출장 중이던 이날 오후 1시쯤 귀국을 위해 베트남 현지 공항에 도착한 이후 호흡이 약해지는 증상이 나타나 심폐소생술을 받으며 구급차를 타고 현지 병원 응급실로 이송됐다. 병원 이송 과정에서 심정지도 있었지만, 현재는 호흡이 돌아온 상태로 전해졌다. 현지 의료진은 이 부의장에게 심근경색 진단을 내리고 스텐트를 삽입하는 시술을 시행했다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vice Chairman Lee had departed for Ho Chi Minh City, Vietnam, on the 22nd. He had been feeling unwell with flu-like symptoms even before departure, and his condition worsened on the morning of the 23rd, leading to a decision for an urgent return. While moving to the airport and proceeding with departure procedures, his symptoms became severe, resulting in his transfer to the hospital. (이 부의장은 지난 22일 베트남 호치민으로 출국했다. 출국 전부터 몸살 기운이 있었고, 이날 오전 몸 상태가 좋지 않아 긴급 귀국을 결정하고 공항으로 이동해 귀국 절차를 밟다가 증세가 심해져 병원으로 이송됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Presidential Office announced through a spokesperson's office notice in the afternoon that "President Lee received a report of Vice Chairman Lee's critical condition during an official business trip and urgently dispatched Special Advisor Jo to Vietnam." Special Advisor Jo is scheduled to depart for Vietnam early on the morning of the 24th. (청와대는 이날 오후 대변인실 공지를 통해 “이 대통령은 공무 출장 중인 이 부의장이 위독한 상황을 보고받고 긴급히 조 특보를 베트남에 급파했다”고 밝혔다. 조 특보는 24일 오전 일찍 베트남으로 향할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vice Chairman Lee, a former seven-term lawmaker, served as Prime Minister during the Participatory Government (Roh Moo-hyun administration). He was appointed Senior Vice Chairman of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council in October last year, following the launch of the Lee Jae-myung administration in June. (이 부의장은 7선 의원 출신으로 참여정부에서 국무총리를 지냈고, 작년 6월 이재명 정부 출범 뒤 10월에 민주평통 수석부의장에 임명됐다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/23/ZY66HTL2ONH4VLE5YAPYH2EW4M/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/YZA2KTNEIZGWFNVAF5OQDZSTYM.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 04:33:49 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Mentions "Don't Buy Stocks with 'L'" Report... "Would Such Dual Listings Be Allowed in the U.S.?" (“L 들어간 주식 안 사” 보도 언급한 李 대통령… “미국서 이런 중복상장 허용되겠나”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/23/SZSEJ2Y5ONHLZI2B7SMZWBFXLE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee Mentions "Don't Buy Stocks with 'L'" Report... "Would Such Dual Listings Be Allowed in the U.S.?" (“L 들어간 주식 안 사” 보도 언급한 李 대통령… “미국서 이런 중복상장 허용되겠나”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/G5QTEODDMYZGCMZTG43DMMRTME.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung pointed out the issue of LS Group's dual listing during a luncheon on the 22nd with members of the Democratic Party of Korea's special committee for KOSPI 5000. A dual listing refers to a listed parent company spinning off and listing a highly profitable subsidiary. When a profitable subsidiary is separated, the parent company's stock price falls, causing losses to shareholders. President Lee specifically cited the LS Group case as problematic. (이재명 대통령이 22일 더불어민주당 코스피5000 특별위원회 의원들과의 오찬에서 LS그룹의 중복 상장 문제를 지적했다. 중복 상장이란 상장된 모회사가 수익성 높은 자회사를 분할 상장하는 것을 말한다. 수익성이 높은 자회사가 떨어져 나가면 모회사의 주가는 떨어져 주주들이 피해를 보는데, 이 대통령이 LS그룹 사례를 콕 짚어 문제라고 지적한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to a Cheong Wa Dae (Blue House) official, during the luncheon, President Lee referred to a media report titled 'Don't Buy Stocks with 'L'' and pointed out, in essence, that such cases still exist. He reportedly also mentioned regarding dual listings, "Would such a thing be allowed in the U.S.?" Members of the special committee reportedly responded, "We also have a proposed amendment that, if dual listing is done the American way, allocates shares of the newly listed company to the parent company's shareholders within a range of over 30%." Representative Oh Ki-hyung, the committee chairman, also held a press conference and stated, "There was discussion on handling it strictly." (청와대 관계자에 따르면 이날 오찬에서 이 대통령은 ‘L 들어간 주식은 안 사’라는 제목의 언론 보도를 두고 ‘아직도 이런 사례가 있다’는 취지로 지적했다고 전했다. “중복 상장에 대해선 ‘미국에선 이런 게 허용이 되겠냐’는 언급도 했다고 한다. 특위 소속 의원들은 “우리도 미국식으로 이중 상장이 되면 그 상장 회사 주식을 모회사의 주주들에게 30% 이상 범위 내에서 배정하는 개정안이 나와 있다”고 답변했다고 한다. 특위 위원장인 오기형 의원도 기자회견을 열고 “엄격하게 처리하자는 논의가 있었다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LS Group's recent push for a dual listing has been mired in controversy. As LS pursued the listing of its non-listed great-grandchild company, Essex Solutions, the LS Minority Shareholders Alliance submitted a petition to the exchange urging disapproval of the preliminary listing review. In his New Year's press conference the previous day, President Lee also cited spin-off listings as one of the reasons for the undervaluation of the domestic stock market, saying, "They suddenly separate and list it, taking the core part away. It's like I bought a pregnant cow, but the calf's owner is someone else." Previously, when LG Energy Solution was spun off from LG Chem in 2022 and listed on the KOSPI, LG Chem's stock price plummeted. (최근 LS그룹의 중복 상장 추진은 논란에 휩싸였다. LS가 비상장 증손회사인 에식스솔루션즈의 상장을 추진하자 LS소액주주 연대가 거래소에 상장 예비 심사 불승인을 촉구하는 탄원서를 제출했다. 이 대통령은 전날 신년 기자회견에서도 “갑자기 떼서 분리 상장해서 알맹이를 쏙 빼가더라. 내가 송아지 밴 암소를 샀는데 송아지 주인이 남이다”라며 분리 상장을 국내 증시 저평가 이유 중 하나로 거론했다. 앞서 LG에너지솔루션이 2022년 LG화학에서 물적 분할한 뒤 코스피에 상장함에 따라 LG화학 주가가 폭락하기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee and the special committee members also agreed on the swift promotion of the 'Third Commercial Act Amendment,' which includes mandatory treasury stock cancellation. Originally scheduled for discussion in the National Assembly's Legislation and Judiciary Committee this week, it failed to proceed amid a standoff between the ruling and opposition parties. Representative Oh stated, "There was a consensus to proceed promptly." (이 대통령과 특위 위원들은 자사주 의무 소각 등을 담은 ‘3차 상법 개정안’의 신속한 추진에도 뜻을 모았다. 당초 이번 주 국회 법제사법위원회에서 논의될 예정이었으나 여야 대치 속에서 불발됐다. 오 의원은 “조속히 하자는 공감이 있었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Discussion also took place on the 'Stock Price Suppression Prevention Act,' proposed by Representative Lee So-young, a member of the special committee. The content aims to regulate the artificial lowering of listed company stock prices for the purpose of reducing inheritance taxes. Representative Oh conveyed that President Lee also actively agreed with this. (특위 소속 이소영 의원이 대표 발의한 ‘주가 누르기 방지법’에 대한 논의도 이뤄졌다. 상속세 절감을 목적으로 상장사 주가를 인위적으로 낮추는 행위를 규제하는 내용으로, 이 대통령도 적극 공감했다고 오 의원은 전했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/23/SZSEJ2Y5ONHLZI2B7SMZWBFXLE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/G5QTEODDMYZGCMZTG43DMMRTME.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 03:58:44 +0000</pubDate></item><item><title>'Trump's Security Strategist' Colby, U.S. Deputy Secretary, to Visit South Korea Next Week... May Request Containment of China (‘트럼프의 안보 책사’ 콜비 美차관 내주 방한… 대중 견제 요구할 수도)</title><link>https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/24/V3DVUMMHZFFJTD2X4MGZCNWSZI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;'Trump's Security Strategist' Colby, U.S. Deputy Secretary, to Visit South Korea Next Week... May Request Containment of China (‘트럼프의 안보 책사’ 콜비 美차관 내주 방한… 대중 견제 요구할 수도)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GNTGEY3BGBRWGNBXG4YDCOJTMM.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;It was reported on the 23rd that Elbridge Colby, the U.S. Deputy Under Secretary of Defense for Policy, will visit South Korea and Japan in succession next week. As South Korea is his first foreign visit since assuming the deputy secretary position in April last year, there is speculation that requests may be made for both South Korea and Japan to play a greater role in containing China. Deputy Secretary Colby is a key figure leading defense policies such as 'alliance modernization' in the Trump administration's second term. (엘브리지 콜비 미국 전쟁부(국방부) 정책 담당 차관이 다음 주 한국과 일본을 차례로 방문할 것으로 23일 전해졌다. 지난해 4월 차관 취임 이후 첫 외국 방문지로 한국을 택한 만큼, 일본과 함께 대중 견제에 더 큰 역할을 해달라는 주문이 나올 가능성이 있다는 관측이 나온다. 콜비 차관은 트럼프 2기 행정부의 ‘동맹 현대화’ 등 국방 정책을 주도하는 핵심 인사다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to multiple government sources, Deputy Secretary Colby is scheduled to visit South Korea early next week to discuss follow-up measures on matters agreed upon during last year's South Korea-U.S. summit and the Security Consultative Meeting (SCM). Important alliance issues are comprehensively included, such as cooperation for South Korea's acquisition of nuclear-powered submarines, the push for the transfer of wartime operational control (OPCON), South Korea's increase in defense spending, and trilateral security cooperation among South Korea, the U.S., and Japan. (복수의 정부 소식통에 따르면 콜비 차관은 다음 주 초 한국을 먼저 방문해 지난해 한미 정상회담과 한미 안보협의회의(SCM)에서 합의된 사안에 대한 후속 조치들을 논의할 예정이다. 한국의 핵추진 잠수함 확보를 위한 협력, 전시작전통제권 전환 추진, 한국의 국방비 증액, 한미일 3국 안보 협력 등 중요 동맹 현안이 고루 포함된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Another point of interest is whether he will explain to high-level officials of our government the contents related to the U.S. National Defense Strategy (NDS), which was originally expected to be released in the second half of last year but has not been announced to date. The Trump administration released the National Security Strategy (NSS), which serves as a comprehensive strategic guideline, early last month, but the NDS, which outlines military policy directions, has not been made public yet, even though a draft was completed around the end of August last year. Deputy Secretary Colby is known to have led the drafting of the NDS. (당초 지난해 하반기 공개될 예정이었지만 현재까지 발표되지 않은 미국 국가방위전략(NDS)과 관련한 내용을 우리 정부 고위 관계자들에게 설명할지도 관심사다. 트럼프 행정부는 지난달 초 종합 전략 지침에 해당하는 국가안보전략(NSS)을 내놓았지만, 군사 정책 방향을 담은 NDS는 지난해 8월 말쯤 초안을 완성하고도 아직 공개하지 않았다. 콜비 차관은 NDS 작성을 주도한 것으로 알려져 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There is also a possibility that Deputy Secretary Colby will convey the U.S. position regarding the expansion of the strategic flexibility of U.S. Forces Korea (USFK) in line with the changes in the Trump administration's global military strategy. Professor Park Won-gon of Ewha Womans University said, "It is highly likely he will ask South Korea and Japan, U.S. allies located within China's first island chain, to actively participate in containing China." This suggests that the South Korean military may be asked to go beyond simply deterring North Korea with conventional forces and also play a partner role for the U.S. in the Taiwan issue. (콜비 차관이 트럼프 행정부의 글로벌 군사 전략 변화에 따른 주한미군의 전략적 유연성 확대 문제와 관련해 미국의 입장을 전달할 가능성도 있다. 박원곤 이화여대 교수는 “중국의 제1 도련선 내에 있는 미국 동맹국인 한·일에 중국 견제에 적극 동참하라고 할 가능성이 높다”고 했다. 한국군이 단순히 재래식 전력으로 북한을 억제하는 것을 뛰어넘어, 대만 문제에서도 미국의 파트너 역할을 요구받을 수 있다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Colby, who served as Deputy Assistant Secretary of Defense for Strategy and Force Development during Trump's first term, has argued even before the start of Trump's second term that the South Korean military should take on a greater role in defense against North Korea, while the function of U.S. Forces Korea should shift to containing China. He also warned of the possibility of a Chinese invasion of Taiwan, advocating a 'Strategy of Denial' where the U.S., together with allies including South Korea and Japan, should enhance deterrence to prevent China from achieving regional hegemony in Asia. Last year, when our government announced an increase in defense spending, he remarked, "South Korea is truly a model ally." (트럼프 집권 1기 국방부 전략·전력개발 담당 부차관보를 지낸 콜비는 트럼프 2기 출범 이전부터 대북 방어에서는 한국군이 더 많은 역할을 하고, 주한미군은 중국 견제로 기능을 바꿔야 한다고 주장해 왔다. 또 중국의 대만 침공 가능성을 경고하며 미국이 한국·일본을 포함한 동맹국과 함께 억지력을 강화해서 중국이 아시아 지역 패권을 차지하지 못하도록 막는 ‘거부 전략(The Strategy of Denial)’을 써야 한다고 했다. 지난해 우리 정부가 국방비 증액을 발표하자 “한국은 정말로 모범적인 동맹국(model ally)”이라고 말하기도 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/24/V3DVUMMHZFFJTD2X4MGZCNWSZI/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GNTGEY3BGBRWGNBXG4YDCOJTMM.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:49:00 +0000</pubDate></item><item><title>Joint Commissioning Ceremony for Army, Navy, Air Force Academies This Year... A Signal for Integration (올해 육·해·공군 사관학교 합동임관식 연다… 통합 신호탄)</title><link>https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/24/TO3J746Y4RHSXK6DMIKH5SVISQ/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Joint Commissioning Ceremony for Army, Navy, Air Force Academies This Year... A Signal for Integration (올해 육·해·공군 사관학교 합동임관식 연다… 통합 신호탄)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/EX4FLZ3PJFIITL35R7JQRDEVIY.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;It was confirmed on the 23rd that military authorities have decided to hold the commissioning ceremony for new officers graduating from the Army, Navy, and Air Force Academies in 2026, scheduled for next month, as a 'joint commissioning ceremony' and have begun practical preparations. The current administration is pushing for the integration of the Army, Navy, and Air Force Academies to weaken the influence of the Korea Military Academy (KMA), which produced key figures of the December 12th coup and May 18th Gwangju Democratization Movement, and the joint commissioning ceremony is being interpreted as the 'signal flare' for this move. (군 당국이 다음 달로 예정된 2026년 육·해·공군 사관학교 신임 장교 임관식을 ‘합동 임관식’으로 진행하기로 하고 실무 준비에 나선 것으로 23일 확인됐다. 현 정부는 12·3 비상계엄의 주요 인물들을 배출한 육사 힘을 빼기 위해 육·해·공사 통합을 추진하고 있는데, 합동 임관식이 그 ‘신호탄’이란 해석이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to military authorities, cadets graduating and being commissioned from the Army, Navy, and Air Force Academies this year will hold a 'joint commissioning ceremony' at Gyeryongdae in Chungcheongnam-do. Until last year, the Army Academy held its graduation and commissioning ceremony at its own parade ground in Nowon-gu, Seoul; the Naval Academy in Changwon-si, Gyeongsangnam-do; and the Air Force Academy in Cheongju-si, Chungcheongbuk-do. However, this year, they are instructed to hold only the graduation ceremonies separately. It is reported that the Army will dispatch a colonel-level officer for five weeks to oversee the preparations for the joint commissioning ceremony at Gyeryongdae. (군 당국에 따르면 올해 육·해·공사를 졸업하고 임관하는 사관생도들은 충남 계룡대에서 ‘합동 임관식’을 하게 된다. 지난해까지 육사는 서울 노원구, 해사는 경남 창원시, 공사는 충북 청주시의 교내 연병장에서 각각 졸업 및 임관식을 했다. 하지만 올해는 졸업식만 따로 하라는 것이다. 육군은 계룡대 합동 임관식 준비를 총괄할 대령급 장교를 5주간 파견할 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A government official stated, "The purpose is to overcome the parochialism of each service branch and strengthen cooperation through the joint commissioning ceremony." However, as preparations are being made for the integration of the Army, Navy, and Air Force Academies, which faced strong resistance from each branch in the past, there is speculation that the integration will start with the commissioning ceremony. Joint commissioning ceremonies were held from 2011 to 2017 during the Lee Myung-bak administration. However, they were discontinued due to significant congestion caused by gathering approximately 5,000 commissioning officers from the Army, Navy, Air Force Academies, the Army College, and the Nursing Academy, along with their families, at Gyeryongdae. The integration of the Army, Navy, and Air Force Academies pursued by the Lee Myung-bak administration also fell through due to opposition from each branch and reserve associations. This year, the joint commissioning ceremony is planned to include only the Army, Navy, and Air Force Academies, excluding the Army College and the Nursing Academy. (정부 관계자는 “합동 임관식을 통해 각군(各軍) 이기주의를 극복하고 협력을 강화한다는 취지”라고 했다. 하지만 과거 각군의 저항이 심했던 육·해·공사 통합을 준비하면서, 임관식부터 합치는 것이란 관측이 나온다. 합동 임관식은 이명박 정부 시절인 2011년부터 2017년까지 열린 적 있다. 하지만 육·해·공사와 육군3사관학교, 간호사관학교의 임관자 5000여 명과 가족까지 계룡대에 모여 큰 혼잡이 따른다는 이유로 폐지됐다. 이명박 정부가 추진했던 육·해·공사 통합도 각군과 예비역 단체의 반발 등으로 무산됐다. 올해는 육군3사·간호 사관학교는 제외하고 육·해·공사만 합동 임관식을 할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The integration of military educational institutions was a campaign pledge of President Lee Jae-myung during the last presidential election. Last year, the National Planning Advisory Committee discussed plans such as integrating the Seoul-based KMA and the Army College in Yeongcheon, Gyeongsangbuk-do, and then integrating them with the Naval and Air Force Academies. On the 22nd, the Ministry of National Defense's 'Civil-Military Joint Advisory Committee' recommended to the ministry a plan to establish a 'National Armed Forces Academy' and integrate the Army, Navy, and Air Force Academies under it as 'colleges' within the academy. The idea is to have integrated classes for the first and second years and branch-specific academy education for the third and fourth years. (군 교육기관 통합은 이재명 대통령의 지난 대선 공약이었다. 지난해 국정기획위에서는 서울 육사와 경북 영천의 육군3사를 통합한 뒤, 해사·공사와도 통합하는 방안 등이 논의됐다. 지난 22일 국방부 ‘민관군 합동 자문위’는 ‘국군사관학교’를 신설하고 육·해·공사 등은 그 산하의 ‘단과대’ 개념으로 통합하는 방안을 국방부에 권고했다. 1·2학년 때는 통합 수업, 3·4학년 때는 각군 사관학교 교육을 하자는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of National Defense stated that this recommendation is not finalized and that they "plan to proceed after gathering various opinions." They intend to decide the direction after reviewing the results of a research project commissioned to the Korea Institute for Defense Analyses (KIDA) regarding the methods for integrating and reorganizing the service academies. (국방부는 이 권고안이 확정되지 않았다며 “다양한 의견을 수렴해 추진할 예정”이라고 했다. 한국국방연구원(KIDA)에 의뢰한 사관학교 통합 및 개편 방식 관련 연구 용역 결과를 보고 방향을 정하겠다는 것이다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/24/TO3J746Y4RHSXK6DMIKH5SVISQ/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/EX4FLZ3PJFIITL35R7JQRDEVIY.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:49:00 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Emphasizes '5 Poles, 3 Specials' Administrative Integration in Ulsan, Says "Resistance from Vested Interests Too Strong... Must Change 'All-In' Policy" (李대통령, 울산서 ‘5극 3특’ 행정통합 강조 “기득권 저항 너무 커… 몰빵 정책 바꿔야”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/24/NZHBB67TWFCHHEHAN46U4XI4ZM/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee Emphasizes '5 Poles, 3 Specials' Administrative Integration in Ulsan, Says "Resistance from Vested Interests Too Strong... Must Change 'All-In' Policy" (李대통령, 울산서 ‘5극 3특’ 행정통합 강조 “기득권 저항 너무 커… 몰빵 정책 바꿔야”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/XHCEIRFGEFMJXLWZRNZTOHPQFI.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung said on the 23rd, "We are trying to reorganize (the nation) into a '5 Poles, 3 Specials' system, but there is inertia and vested interests, so the resistance is too great," adding, "In times like these, public sympathy and support are truly important." (이재명 대통령은 23일 “(전국을) ‘5극 3특’ 체제로 재편해보려 하는데 관성과 기득권이 있어 저항이 너무 크다”며 “이런 때에는 국민적 공감과 지지가 정말 중요하다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The President made these remarks at a town hall meeting held at the Ulsan Exhibition &amp; Convention Center, saying, "Reform inevitably faces strong resistance because from someone's perspective, it means (their authority) is being taken away." '5 Poles, 3 Specials' is a strategy to move away from the single-pole system centered on the Seoul metropolitan area and reorganize the nation into five super-regional zones (Seoul Capital Area, Southeast Region, Daegu-Gyeongbuk Region, Central Region, Honam Region) and three special self-governing provinces (Gangwon, Jeonbuk, Jeju). The President stated, "We will significantly transfer central government authority to local governments," and added, "We will give priority in industrial placement and also give priority in relocating public institutions to the regions." (이 대통령은 이날 울산전시컨벤션센터에서 열린 타운홀미팅에서 “개혁이라는 것이 누군가의 입장에서는 (권한을) 빼앗기기 때문에 저항이 심할 수밖에 없다”며 이같이 밝혔다. ‘5극 3특’은 수도권 일극 체제에서 벗어나 전국을 5개의 초광역권(수도권·동남권·대경권·중부권·호남권)과 3개의 특별자치도(강원·전북·제주)로 재편하는 전략이다. 이 대통령은 “중앙의 권한을 대폭 지방으로 넘겨주겠다”며 “산업 배치에서도 우선권을 주고 공공기관 지방이전에서도 우선권을 주겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "To put it bluntly, policies that practice so-called 'all-in' must be changed. Decentralization and balanced growth are not about concessions or consideration, but a national survival strategy." He further explained, "Among the regions, Ulsan also benefited somewhat from the 'all-in' strategy. (However) the concentration became so severe that now even Ulsan is on the verge of being sucked into Seoul." He also said, "The Seoul metropolitan area has now become unlivable. Housing prices remain a constant problem, and there are limits to continuously building new houses." He added, "If semiconductor factories are built in the Seoul metropolitan area, there are issues with power and water shortages." (이어 “험하게 말하면 소위 ‘몰빵’을 하는 정책은 바꿔야 한다. 지방분권과 균형성장은 양보나 배려가 아닌 국가의 생존전략”이라며 “지방 중 울산도 (몰빵전략으로) 그 혜택을 좀 보긴 봤다. (하지만) 너무 집중이 심해지다 보니까 이제 울산조차도 서울에 빨려 들어가게 생겼다”고 했다. 또 “수도권은 이제 못 살 정도가 됐다. 집값이 계속 문제가 되고 있고, 그렇다고 집을 끊임없이 새로 짓는 것도 한계가 있다”고 했다. “반도체 공장도 수도권에 지을 경우엔 전력·용수 부족 문제가 있다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the KOSPI surpassing 5,000 points, he said, "We have reached a point where we no longer need to worry about the depletion of the National Pension or the fear of paying into the pension but not receiving it." He continued, "If Korean companies receive proper valuation, first of all, the wealth of all citizens increases," and stated, "The value of Korean company stocks held by the National Pension has increased by about 250 trillion won." (코스피가 5000포인트를 돌파한 것과 관련해서는 “국민연금 고갈 우려나 연금을 내고도 못 받을 것이라는 걱정은 안 해도 되는 상황이 됐다”고 했다. 이어 “대한민국 기업들이 제대로 된 평가를 받으면 첫째로는 국민 모두의 재산이 늘어나는 것”이라며 “국민연금이 보유한 우리나라 기업 주식 가치가 약 250조원 정도 늘어났다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the President asked Ulsan Mayor Kim Doo-gyeom about the regional visa issued to foreign workers in the shipbuilding industry, saying, "Cheaply hiring foreign workers in the shipbuilding sector may be good for the shipbuilding industry, but isn't it taking away employment and labor opportunities from (Korean citizens)?" Mayor Kim responded, "When shipbuilding and subcontracting companies recruit personnel, only 56% are domestic, and the remaining 40% simply cannot find (workers)." He added, "With a total monthly salary of about 2.2 million won for foreign workers, they cannot spend it domestically. They have no choice but to remit it (to their home countries)." (한편 이 대통령은 김두겸 울산시장에게 조선업 외국인 노동자에게 발급하는 광역 비자에 대해 물으며 “외국인 노동자를 조선 분야에 싸게 고용하는 건 조선업계는 좋겠지만 (국민은) 고용·노동 기회를 뺏기는 것 아니냐”고 했다. 김 시장은 “조선업, 하청업체에서 인원을 모집하면 56%만 국내 사람, 나머지 40%는 아예 (인력을) 못 구한다”며 “외국인 노동자 (월급) 총액 220만원 정도로는 국내에서 소비할 수 없다. (자국으로) 송금할 수밖에 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When President Lee then said, "That's probably because the salary is a bit low," Mayor Kim replied, "If we pay higher salaries, labor costs take up too large a portion of the cost, leaving no profit for shipbuilding." President Lee then asked again, "Do you believe that statement?" (이에 이 대통령이 “월급을 조금 주니까 그렇겠죠”라고 하자 김 시장은 “월급을 더 주면 인건비가 코스트(비용)에서 차지하는 부분이 너무 많아서 조선에는 이익이 없다”고 했고, 이 대통령은 다시 “그 말이 믿어지세요”라고 물었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Before the town hall meeting, President Lee visited the Namchang Onggi Jonggi Market located in Ulju-gun and had lunch with his entourage. (이 대통령은 타운홀 미팅에 앞서 울주군에 위치한 남창옹기종기시장을 방문해 수행원들과 오찬을 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/24/NZHBB67TWFCHHEHAN46U4XI4ZM/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/XHCEIRFGEFMJXLWZRNZTOHPQFI.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:50:00 +0000</pubDate></item><item><title>Three Supreme Council Members Say "The Party is Not Jeong Cheong-rae's Shrine"... First-term lawmakers hold emergency meeting (與 최고위원 3명 “정청래 사당 아니다”… 초선들 긴급모임)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/24/4E4EF4S3KFAZ3PLSEBNEZN7ZHY/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Three Supreme Council Members Say "The Party is Not Jeong Cheong-rae's Shrine"... First-term lawmakers hold emergency meeting (與 최고위원 3명 “정청래 사당 아니다”… 초선들 긴급모임)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/UVQ7LCA2Z5AEHC3DLW57VFTGTU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The proposal for a merger with the Cho Kuk Innovation Party by Democratic Party of Korea leader Jeong Cheong-rae is causing a backlash. This merger proposal is known to have been pursued under mutual understanding between the party and the presidential office ahead of the local elections. However, pro-Myung (pro-Lee Jae-myung) Supreme Council members, after boycotting the Supreme Council meeting on the 23rd, held a press conference criticizing Leader Jeong for running the party autocratically. An interpretation emerged that it was less about the merger itself and more about a check on Leader Jeong's power during the process. (더불어민주당 정청래 대표의 조국혁신당 합당 제안이 후폭풍을 일으키고 있다. 이번 합당 제안은 지방선거를 앞두고 당청(黨靑) 간 교감 아래 추진된 것으로 알려졌다. 하지만 친명계 최고위원들은 23일 최고위원 회의에 불참한 데 이어 기자회견을 열고 정 대표가 당을 독선적으로 운영한다고 비판했다. 합당 자체보다는 추진 과정에서 정 대표에 대한 견제 심리가 작동한 것이라는 해석이 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The party's Supreme Council meeting held in Jincheon, North Chungcheong Province, this morning was boycotted by pro-Myung Supreme Council members Lee Eon-joo, Hwang Myeong-seon, and Kang Deuk-gu. This was interpreted as a protest against Leader Jeong Cheong-rae's proposal for a merger with the Cho Kuk Innovation Party the previous day without prior discussion. Leader Jeong said, "It seems many people were surprised and taken aback by my merger proposal yesterday," adding, "I am sorry for not being able to share it sufficiently in advance." He continued, "I thought that if the party leader didn't propose it first, it might be impossible time-wise before the local elections, so I proposed it prepared to apologize," and stated, "If it passes in a full-party member vote, we will proceed (with the merger), and if it fails, we will stop." (이날 오전 충북 진천에서 열린 당 최고위원 회의는 친명계 이언주·황명선·강득구 최고위원이 불참했다. 전날 정청래 대표가 사전에 논의 없이 조국혁신당 합당을 제안한 데 대한 반발로 해석됐다. 정 대표는 “어제 저의 합당 제안으로 놀라고 당황하시는 분들이 많았나 보다”라며 “사전에 충분히 공유해 드리지 못한 부분에 대해서는 송구스럽다”고 했다. 그러면서 “당대표가 먼저 제안하지 않고서는 지방선거 전에 시간상 불가능할지도 모르겠다는 생각으로, 사과할 각오로 제안했다”며 “전(全) 당원 투표에서 가결되면 (합당으로) 가는 것이고 부결되면 멈추는 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Despite Leader Jeong's expression of regret, Supreme Council members Lee Eon-joo, Hwang Myeong-seon, and Kang Deuk-gu held a press conference at the National Assembly in the afternoon, criticizing him with the gist that "Leader Jeong had already reached an agreement with Cho Kuk, leader of the Cho Kuk Innovation Party, and gave a unilateral notice to the Supreme Council just before the announcement." They demanded an apology from Leader Jeong and measures to prevent recurrence. They criticized Leader Jeong using expressions like "The Democratic Party is not Jeong Cheong-rae's shrine," "overstepping authority," and "abuse of power." (정 대표의 유감 표명에도 이언주·황명선·강득구 최고위원은 이날 오후 국회에서 기자회견을 열고 “정 대표가 조국 조국혁신당 대표와 이미 합의해 놓고 최고위엔 발표 직전 일방 통보했다”는 취지로 비판하며 정 대표의 사과와 재발 방지를 요구했다. 이들은 “민주당이 정청래 사당이 아니다‘라며 “월권” “직권 남용” 등의 표현을 써가며 정 대표를 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'The Mincho', a group of first-term Democratic Party lawmakers, also held an emergency meeting today and adopted a statement calling for "an immediate halt to the unilateral push for merger discussions." About 30 out of 68 first-term lawmakers signed the statement. Pro-Myung lawmakers such as Mo Kyung-jong and Lee Gun-tae criticized the surprise merger push through social media. (민주당 초선 의원 모임인 ‘더민초’도 이날 긴급 회동을 하고 “독단적 합당 추진 논의를 즉각 중단하라”는 입장문을 채택했다. 입장문에는 초선 68명 가운데 30여 명이 이름을 올렸다. 친명계인 모경종·이건태 의원 등은 기습적인 합당 추진을 비판하는 의견을 소셜미디어를 통해 냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Given that the presidential office stated "the integration of the two parties (the Democratic Party and the Cho Kuk Innovation Party) is President Lee Jae-myung's longstanding position," the fact that the pro-Myung faction within the ruling party is uniformly opposing it has led to talk in political circles that it's due to resentment towards Leader Jeong's handling of the matter. While the integration of the two parties is necessary for victory in the local elections, Leader Jeong's surprise proposal has caused unnecessary suspicion and conflict within the Democratic Party's support base. A ruling party official said, "By proposing the merger without prior discussion within the party, suspicions are even arising that something separate might have transpired between Leader Jeong and Leader Cho Kuk." (청와대가 “양당(민주당과 조국혁신당) 통합은 이재명 대통령의 평소 지론”이라고 한 상황에서 여당 내 친명계가 일제히 반발한 것을 두고, 정치권에선 정 대표의 처리 방식에 대한 반감 때문이라는 말이 나왔다. 지방선거 승리를 위해선 양당 통합이 필요한 상황이지만 정 대표가 기습적으로 통합을 제안하면서 민주당 지지층 내에서 불필요한 의심과 갈등을 일으켰다는 것이다. 여권 관계자는 “당내 사전 논의 없이 합당 제안을 하면서 정 대표와 조국 대표 사이에 따로 뭔가 오간 게 아니냐는 의심까지 사고 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Discontent also arose over Leader Jeong announcing a controversial issue while linking it to the presidential office. It is known that at a closed-door general meeting of lawmakers held immediately after the integration proposal the previous day, Leader Jeong spoke to the effect that "this merger proposal was decided through coordination between the party and the presidential office." (정 대표가 논쟁적 사안을 발표하며 청와대를 연관시킨 데 대한 불만도 나왔다. 전날 통합 제안 직후 열린 비공개 의원총회에서 정 대표는 “이번 합당 제안은 당청 간 조율을 통해 결정됐다”는 취지로 말한 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This drew criticism from inside and outside the party, saying he made remarks that could be seen as political intervention by President Lee. Consequently, the Democratic Party stated in the afternoon of the 23rd, "Leader Jeong Cheong-rae once again clarifies that he had absolutely no discussion with the President regarding the merger proposal." It explained that he only informed Hong Ik-pyo, the Senior Presidential Secretary for Political Affairs, before the announcement and did not specifically consult with President Lee. (그러자 당 안팎에서 “이 대통령의 정치 개입으로 비칠 수 있는 말을 했다”는 비판이 나왔다. 결국 민주당은 23일 오후 “정청래 대표는 합당 제의와 관련하여 대통령과 전혀 논의한 바 없음을 다시 한번 밝힌다”고 밝혔다. 발표 전 홍익표 청와대 정무수석에게 알렸을 뿐 이 대통령과 구체적으로 상의하지 않았다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Currently, only a few Democratic Party lawmakers, including Park Ji-won, Shin Jeong-hoon, and Choi Min-hee, have publicly expressed support for Leader Jeong's merger proposal. As signs emerge that Leader Jeong's merger proposal could lead to internal strife between lawmakers and the support base, even pro-government broadcaster Kim Eo-jun stepped in. In his YouTube broadcast today, Kim defended Leader Jeong, saying, "Even if he gets criticized, he did what he had to do as party leader," and "There is no personal gain for Leader Jeong in this." Kim also said, "(With mergers), if you try to gather consensus from the bottom up, it easily becomes a battlefield where stakeholders cannot back down," adding, "For some issues, the leader decides and the staff manages the process." (현재 정 대표의 합당 제안에 공개 찬성 의사를 밝힌 민주당 의원은 박지원·신정훈·최민희 의원 등 소수다. 정 대표의 합당 제안이 의원과 지지층 간 내홍으로 이어질 조짐을 보이자 친여 방송인 김어준씨까지 나섰다. 김씨는 이날 자신의 유튜브 방송에서 “욕먹을지라도 당대표로서 해야 할 일을 했다” “여기에 정 대표의 사익은 없다”며 정 대표를 두둔했다. 김씨는 “(합당은) 아래로부터 중지를 모으려 하면 이해 당사자들의 물러설 수 없는 전장(戰場)이 되기 십상”이라며 “어떤 사안은 리더가 결정하고 실무는 그 과정을 챙기는 것”이라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Within the Democratic Party, there are also observations that achieving the merger before the local elections will not be easy. This is because the leadership rift has become visible over the merger issue while the pro-Myung and pro-Chung (pro-Jeong Cheong-rae) factions are clashing over the re-push for Leader Jeong's pledge of 'one person, one vote for both delegates and rights-holding party members.' To prevent Democratic Party and Cho Kuk Innovation Party candidates from running against each other, 'candidate coordination' and the merger must be finalized by mid-March, raising the question of whether internal procedures like party member voting can be completed in time. (민주당 내에서는 지방선거 전 합당 성사가 쉽지 않다는 관측도 나온다. 정 대표의 공약인 ‘대의원·권리당원 모두 1인 1표제’ 재추진을 놓고 친명계와 친청계가 대립하는 상황에서 합당 문제로 지도부 균열이 가시화됐기 때문이다. 민주당과 조국혁신당 후보들이 중복 출마하는 것을 막으려면 3월 중순까지는 ‘후보 교통정리’와 합당이 마무리돼야 하는데, 당원 투표 등 당내 절차를 제때 마무리할 수 있겠느냐는 것이다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/24/4E4EF4S3KFAZ3PLSEBNEZN7ZHY/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/UVQ7LCA2Z5AEHC3DLW57VFTGTU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:50:00 +0000</pubDate></item><item><title>Amidst all this... Jeong Cheong-rae's fan club launches tomorrow (이 와중에… 정청래 팬클럽 내일 출범한다)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/24/DTS7L6ZYRFC6DBZIZBTVYMFFAY/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Amidst all this... Jeong Cheong-rae's fan club launches tomorrow (이 와중에… 정청래 팬클럽 내일 출범한다)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/EUIXRA2KPBKFBPRGSPLL7JVCM4.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;A supporters' group for Democratic Party of Korea leader Jeong Cheong-rae will hold a launch ceremony in Jeju Island on the 25th and begin full-fledged activities. Leader Jeong is also scheduled to attend and give a lecture. Leader Jeong's side stated the purpose is to strengthen communication with supporters ahead of the June local elections. However, some within the party have commented, "Ahead of the next party leadership election expected in August, he is only interested in expanding his own power base." (더불어민주당 정청래 대표 지지자 모임이 25일 제주도에서 출범식을 갖고 본격 활동에 나선다. 정 대표도 참석해 강연을 할 예정이다. 정 대표 측은 6월 지방선거를 앞두고 지지자와 소통을 강화하기 위한 취지라고 했다. 하지만 당 일각에선 “8월로 예상되는 차기 당대표 선거를 앞두고 자기 세력 확대에만 관심을 갖는다”는 말도 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to political circles, Leader Jeong will visit Jeju Island on the 25th to attend the 'Cheongsol Forum Vision Proclamation Ceremony' held at the Jeju Chamber of Commerce and Industry. Leader Jeong will give a lecture on the theme of 'The Historical Duty of Citizens for the Success of the Lee Jae-myung Administration'. (정치권에 따르면, 정 대표는 25일 제주도를 방문해 제주상공회의소에서 열리는 ‘청솔포럼 비전 선포식’ 행사에 참석한다. 정 대표는 ‘이재명 정부 성공을 위한 시민의 역사적 책무’를 주제로 강연한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ko Gyeong-hee, co-leader of the Cheongsol Forum, said, "It is a fan club formed by people who like and support politician Jeong Cheong-rae with pure intentions, and after preparing for its launch since last year, we are now officially holding the launch ceremony." Regarding the name 'Cheongsol', which combines the characters for 'blue/green (靑)' and 'to lead (率)', the organization stated, "It symbolizes an unwavering heart, like a green pine tree." The current membership is about 300, and they plan to start in Jeju Island, expand to Jeolla and Chungcheong regions, and grow into a nationwide organization. (고경희 청솔포럼 공동대표는 “정치인 정청래를 좋아하고 지지하는 사람들이 순수한 목적으로 결성한 팬클럽으로, 지난해부터 발족을 준비해 이번에 공식적으로 출범식을 여는 것”이라고 했다. ‘푸를 청(靑)’과 ‘거느릴 솔(率)’을 합친 청솔(靑率)이라는 이름에 대해 이 단체는 “푸른 소나무처럼 흔들림 없는 마음을 상징한다”고 했다. 현재 회원은 300여 명으로, 제주도를 시작으로 전라·충청 등을 거쳐 전국 조직으로 키울 계획이라고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In its vision proclamation materials, the Cheongsol Forum stated, "It aims to realize an awakened civil society," and "Its activities include operating a public forum and building networks through policy discussions and agenda discovery." A forum official said, "We intend to serve as a policy think tank for Leader Jeong and play a role similar to 'Nosamo' (the group that loved Roh Moo-hyun)." (청솔포럼은 비전 선포식 자료에서 “깨어 있는 시민사회를 실현하고자 하는 것”이라며 “정책 토론회·의제 발굴을 통해 공론장을 운영하고 네트워크 구축 등을 활동 방향으로 삼고 있다”고 밝혔다. 포럼 관계자는 “정 대표를 위한 정책 싱크탱크이자 ‘노사모(노무현을 사랑하는 모임)’ 같은 역할을 하려고 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 26th, the day after the launch ceremony, Leader Jeong is scheduled to join the party leadership to pay respects at the Jeju April 3 Peace Park and then hold an on-site Supreme Council meeting. A ruling party official said, "Even after one rejection, Leader Jeong is pushing again for a one-member-one-vote system for party delegates and dues-paying members, raising suspicions even within the party leadership that it is 'preparatory work for re-election'," adding, "Amidst this, there are voices saying it is inappropriate for the party leader to launch a personal support group." (정 대표는 출범식 다음 날인 26일에는 당 지도부와 합류해 제주4·3평화공원을 참배한 뒤, 당 현장 최고위원회를 가질 예정이다. 여권 관계자는 “정 대표는 한 차례 부결에도 대의원·권리당원 1인 1표제를 다시 추진해 당 지도부 내에서도 ‘연임을 위한 사전 작업 아니냐’는 의심을 받고 있다”면서 “이런 가운데 당대표가 개인 지지모임을 띄우는 것은 부적절하다는 목소리가 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/24/DTS7L6ZYRFC6DBZIZBTVYMFFAY/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/EUIXRA2KPBKFBPRGSPLL7JVCM4.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:50:00 +0000</pubDate></item><item><title>Lee, Deep in Thought Over Lee Hye-hoon Appointment... Conclusion Expected Around the 26th (李, 이혜훈 임명 고심… 26일쯤 결론 낼 듯)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/24/5IVUDJU7AJCRRBQNDA2UCLS3Q4/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Lee, Deep in Thought Over Lee Hye-hoon Appointment... Conclusion Expected Around the 26th (李, 이혜훈 임명 고심… 26일쯤 결론 낼 듯)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MU3WEZBRHA3GEZDDGY3DSYRWGU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On the 23rd, the day the National Assembly confirmation hearing for Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of the Office for Government Policy Coordination, was held, the Blue House stated, "President Lee Jae-myung will decide on the appointment after comprehensively considering the raised suspicions, the explanations provided at the hearing, and public opinion on the matter." A Blue House official said, "The ruling and opposition parties are scheduled to discuss whether to adopt the hearing progress report for this nominee on the 26th," adding, "It seems the President's final conclusion will come after observing the outcome of the parties' discussions." (청와대는 이혜훈 기획예산처 장관 후보자의 국회 청문회가 진행된 23일 “이재명 대통령은 제기된 의혹과 청문회에서의 소명, 그에 대한 국민 여론을 종합해 임명 여부를 결정할 것”이라고 했다. 청와대 관계자는 “여야가 26일에 이 후보자의 청문 경과보고서 채택 여부를 논의한다”며 “여야 논의 결과를 지켜본 뒤 이 대통령의 최종 결론이 나올 것 같다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the New Year's press conference on the 21st, when asked about whether to appoint this nominee, President Lee said, "I haven't made a decision yet on what to do." It is said that the President has rarely brought up the topic of this nominee first in meetings with Blue House aides. A Blue House official remarked, "Doesn't that mean the President is deeply contemplating it alone?" Hong Ik-pyo, Senior Presidential Secretary for Political Affairs, met with reporters at the National Assembly that day and, regarding the opposition's demand for a 'withdrawal of the nomination,' said, "I believe the President, who holds the authority over personnel appointments, will make a good judgment." (이 대통령은 지난 21일 신년 기자회견에서 이 후보자 임명 여부를 묻는 질문에 “어떻게 할지 아직 결정은 못 했다”고 말했다. 이 대통령은 청와대 참모진과 회의에서도 이 후보자에 대한 언급을 먼저 꺼낸 적이 거의 없다고 한다. 청와대 관계자는 “그만큼 대통령이 홀로 고심하고 있다는 의미 아니겠느냐”고 했다. 홍익표 정무수석은 이날 국회에서 기자들과 만나 야당에서 나오는 ‘지명 철회’ 요구에 대해 “인사권자인 대통령이 잘 판단할 것으로 본다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opinions are also divided within the ruling party regarding the possibility of this nominee's appointment. During the hearing that day, the nominee faced sharp questions continuously from lawmakers of the ruling Democratic Party of Korea. A Democratic Party lawmaker stated, "Many of the suspicions surrounding this nominee appear highly planned and intentional, 'malicious' in nature," and added, "Since the suspicions were not clearly resolved at the hearing, wouldn't President Lee also steer towards withdrawing the nomination or urging a voluntary resignation?" (이 후보자 임명 가능성에 대해선 여권 내에서도 의견이 갈린다. 이 후보자는 이날 청문회 동안 여당인 더불어민주당 의원에게서 날 선 질문을 지속적으로 받았다. 민주당의 한 의원은 “이 후보자의 의혹 중에는 다분히 계획적이고 의도적으로 보이는 ‘악성’이 많다”며 “청문회에서 의혹이 깔끔하게 해소되지도 않았으니 이 대통령도 지명 철회하거나 자진 사퇴 쪽으로 유도하지 않겠느냐”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the other hand, there are predictions that President Lee may push ahead with the appointment for the sake of integration, given that he defined this personnel selection as a "unity appointment." A core pro-Myung (pro-Lee Jae-myung) lawmaker said, "If the President thought the suspicions raised so far were at a level warranting withdrawal of the nomination or a voluntary resignation, he would have already made a decision," and added, "The fact that the President said he hasn't decided yet means he can proceed with the appointment as initially intended when he nominated her." (반면 이 대통령이 이 후보자 인선을 “탕평 인사”로 규정한 만큼 통합 차원에서 임명을 강행할 것이라는 예측도 있다. 친명 핵심 의원은 “지금까지 나온 의혹이 지명 철회나 자진 사퇴를 할 정도의 수준이라고 대통령이 생각했다면 벌써 결단을 했을 것”이라며 “대통령이 아직 결정은 못 했다고 한 건 처음 지명했을 때의 결심대로 임명할 수 있다는 의미”라고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/24/5IVUDJU7AJCRRBQNDA2UCLS3Q4/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MU3WEZBRHA3GEZDDGY3DSYRWGU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:53:00 +0000</pubDate></item><item><title>[Correction] Regarding the article titled "Both the ruling party and the opposition party are the Democratic Party..." on page A25 of the January 23rd edition ([바로잡습니다] 1월 23일자 A25면 “여당도 민주당, 야당도 민주당…” 제목의 뉴스 읽기에서 외)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/24/C4EAWYWQJNCA3IPVZOWJJRYAUQ/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;[Correction] Regarding the article titled "Both the ruling party and the opposition party are the Democratic Party..." on page A25 of the January 23rd edition ([바로잡습니다] 1월 23일자 A25면 “여당도 민주당, 야당도 민주당…” 제목의 뉴스 읽기에서 외)&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;▲&lt;b&gt;In the article titled "Both the ruling party and the opposition party are the Democratic Party..." on page A25 of the January 23rd edition&lt;/b&gt;, the phrase 'the (Democratic Party) national convention scheduled for August next year' is incorrect and should be corrected to 'August this year'. (▲&lt;b&gt;1월 23일자 A25면 “여당도 민주당, 야당도 민주당…”&lt;/b&gt;제목의 뉴스 읽기에서 ‘내년 8월로 예정된 (민주당) 전당대회’는 ‘올해 8월’의 잘못이므로 바로잡습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;▲&lt;b&gt;In the article 'Even cows itch, so they scratch their backs with brooms' on page B6 of the January 22nd edition&lt;/b&gt;, the subheading 'Companion animals raised on a Swiss farm' is incorrect and should be corrected to 'Companion animals raised on an Austrian farm'. (▲&lt;b&gt;1월 22일자 B6면 ‘소도 가려우면 빗자루로 등 긁네’&lt;/b&gt;기사의 소제목 ‘스위스 농장서 키우는 반려동물’은 ‘오스트리아 농장서 키우는 반려동물’의 잘못이므로 바로잡습니다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/24/C4EAWYWQJNCA3IPVZOWJJRYAUQ/</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:54:00 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Hye-hoon, in Controversy Over Improper Subscription, Brings Up 'Son's Family Matters' (부정청약 논란에 ‘아들 가정사’ 꺼낸 이혜훈)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/24/TBL6TJYCJVCHPI4MR74BWZGD7E/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Lee Hye-hoon, in Controversy Over Improper Subscription, Brings Up 'Son's Family Matters' (부정청약 논란에 ‘아들 가정사’ 꺼낸 이혜훈)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/HGVIHWM4QRACZOKLZ24EQIFYSA.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The confirmation hearing for Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget, was postponed due to inadequate document submission but was finally held on the 23rd. On that day, ruling and opposition party lawmakers pointed out that the nominee's husband's "winning a Gangnam apartment subscription" was an "improper subscription" and "clearly illegal." The suspicion is that the nominee's husband used a 'disguised unmarried' method, falsely presenting their eldest son—who got married in July–August 2024—as an unmarried person living together, to win the subscription for the Raemian One Pentas in Banpo-dong, Seoul. (이혜훈 기획예산처 장관 후보자에 대한 인사 청문회가 자료 부실 제출로 미뤄졌다가 가까스로 23일 열렸다. 이날 여야 의원들은 이 후보자 남편의 ‘강남 아파트 청약 당첨’에 대해 “부정 청약” “명백한 불법”이라고 지적했다. 이 의혹은 이 후보자 남편이 2024년 7~8월 결혼한 장남을 함께 사는 미혼으로 둔갑시키는 ‘위장 미혼’ 수법으로, 서울 반포동 래미안 원펜타스에 당첨됐다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, the nominee said, "It never crossed my mind that it was an improper subscription." Regarding the reason for not registering the marriage at the time, she stated, "After the wedding ceremony, the relationship between the eldest son and his wife deteriorated to the worst, and it was judged difficult to maintain the marriage." However, it is pointed out that this explanation lacks persuasiveness, given that around the time of the subscription application, the nominee's daughter-in-law moved out of the Yongsan newlywed home, and a few days later, all other family members moved into that home, thereby increasing the subscription points. (이에 대해 이 후보자는 “부정 청약을 했다는 생각이 일도 없다”고 했다. 당시 혼인 신고를 하지 않은 이유에 대해선 “장남이 혼례 이후 (부부) 관계가 최악으로 치달아 혼례를 유지하기 어렵다고 판단했다”고 했다. 그러나 청약 신청을 전후해 이 후보자 며느리가 용산 신혼집에서 전출하고, 며칠 뒤 나머지 가족이 모두 그 집으로 전입하면서 청약 가점을 높인 것을 볼 때 설득력이 떨어진다는 지적이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeong Su-ho, head of the Housing Fund Division at the Ministry of Land, Infrastructure and Transport, who appeared as a witness that day, said, "If the suspicions raised by the National Assembly or the media are true, there is indeed potential for improper subscription." He added, "However, the Ministry of Land, Infrastructure and Transport cannot determine whether it was improper subscription due to lack of evidence." (이날 증인으로 나온 정수호 국토부 주택기금과장은 “국회나 언론 등에서 제기된 의혹들이 사실이라면 부정 청약 소지가 있는 것은 사실”이라고 했다. 그러면서 “다만 부정 청약 여부는 국토부가 증거가 없어 판단할 수 없다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding her eldest son's admission to Yonsei University, the nominee the previous day said, "He was admitted through the multi-child household special admission track," but on this day, she answered, "It appears he was admitted through the social contributor track, as a national prestige enhancer. I confused the eldest and second sons." This utilized the fact that her father-in-law, former Minister of Home Affairs Kim Tae-ho, a four-term lawmaker, received the Order of Civil Merit, Chongjo. (이 후보자는 장남의 연세대 입학과 관련해 전날 “다자녀 가구 전형으로 입학했다”고 했다가 이날 “사회기여자 전형, 국위선양자로 입학한 것으로 보인다. 장남과 차남을 헷갈렸다”고 답했다. 4선 의원 출신의 시아버지 김태호 전 내무부장관이 청조근정훈장을 받은 것을 활용했다는 것이다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/24/TBL6TJYCJVCHPI4MR74BWZGD7E/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/HGVIHWM4QRACZOKLZ24EQIFYSA.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:56:00 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Hye-hoon Claims "Apologized to Staff on Day of Verbal Abuse"; Alleged Victim Calls It "A Lie" (이혜훈 “보좌진 폭언 당일 사과” 당사자는 “거짓말”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/24/W2HXXSGSVBBO7E7KBMGMOTPENM/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Lee Hye-hoon Claims "Apologized to Staff on Day of Verbal Abuse"; Alleged Victim Calls It "A Lie" (이혜훈 “보좌진 폭언 당일 사과” 당사자는 “거짓말”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/A5KSRJWKT5DMJHS2V5MTXLPNXQ.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;During the confirmation hearing for Minister of Planning and Budget nominee Lee Hye-hoon on the 23rd, suspicions of so-called 'family privilege' were also addressed, including allegations that her eldest son used a medal awarded to his grandfather to gain admission to Yonsei University and submitted a co-authored paper with his father when applying for a position at the Korea Institute for International Economic Policy. (이혜훈 기획예산처 장관 후보자에 대한 23일 인사 청문회에서는 이 후보자 장남이 할아버지가 받은 훈장을 이용해 연세대에 입학하고, 대외경제정책연구원 채용 때 아버지와 같이 쓴 논문을 제출했다는 등의 이른바 ‘가족 찬스’ 의혹도 다뤄졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;People Power Party lawmaker Choi Eun-seok questioned the nominee about how her eldest son was admitted to Yonsei University, where her husband (Professor Kim Young-se) is employed. The nominee had previously submitted documents to the National Assembly stating her son was admitted through a 'multi-child household admissions track,' but after it was pointed out that such a track did not exist at the time, she corrected herself, stating he went through the 'social contributor admissions track' for descendants of independence activists, national meritorious individuals, and those who enhanced national prestige. (국민의힘 최은석 의원은 이 후보자 남편(김영세 교수)이 재직 중인 연세대에 장남이 “무슨 전형으로 입학했냐”고 물었다. 이 후보자는 전날 국회에 장남이 ‘다자녀 전형’으로 입학했다는 자료를 제출했다가, 당시엔 해당 전형이 없었다는 지적을 받고 독립유공자·국가유공자·국위선양자 자녀·손자녀 등을 위한 ‘사회기여자 전형’을 거쳤다고 정정했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nominee explained, "I confused him with my second son," adding, "My second son applied to Yonsei University through the multi-child household track but was not admitted." Her second son was admitted to Waseda University in Japan through the general admissions process, and her third son was admitted to Yonsei University through a 'special talent admissions track.' The nominee stated, "(My eldest son) was admitted as a descendant of someone who enhanced national prestige," and that "his grandfather was recognized for his various public service contributions as a public official and received the Order of Civil Merit, which qualified him." Her father-in-law is the late former Minister of Home Affairs Kim Tae-ho, who served four terms as a lawmaker from Ulsan. (이 후보자는 “차남과 헷갈렸다”며 “차남이 다자녀 전형으로 연세대에 지원했지만 입학하지 않았다”고 했다. 이 후보자 차남은 일본 와세다대에 일반 전형으로 입학했고, 삼남은 연세대에 ‘특기자 전형’으로 입학했다. 이 후보자는 “(장남이) 국위선양자로 입학했다”며 “시부께서 공무원으로 봉직한 여러 공적을 인정받아 청조근정훈장을 받아 자격 요건이 됐다”고 했다. 그의 시부는 울산에서 4선 의원을 지낸 고(故) 김태호 전 내무부 장관이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Her eldest son also faces allegations that he submitted a paper to the Korean Journal of Quantitative Economics in 2020, where he was listed as first author and his father as second author, and used it in his 2023 application to the Korea Institute for International Economic Policy. (이 후보자 장남은 2020년 한국계량경제학회지에 자신이 1저자, 아버지가 2저자로 된 논문을 투고하고 2023년 대외경제정책연구원 채용에 이를 제출했다는 의혹도 받고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding suspicions of 'power abuse' towards her staff, the nominee said, "I sincerely apologize to all those who were hurt by my immature words and actions," and "I deeply reflect on this." However, People Power Party lawmaker Son Ju-ha from Seoul's Jung-gu district, who first exposed the alleged power abuse, attended as a witness and stated, "I truly felt it was utterly despicable." (이 후보자는 보좌진 등에 대한 ‘갑질 의혹’과 관련해 “저의 성숙하지 못한 언행 때문에 상처받은 모든 분들께 진심으로 사과드린다”며 “뼈저리게 반성한다”고 했다. 하지만 갑질을 폭로했던 국민의힘 손주하 서울 중구의원은 참고인으로 출석해 “정말 가증스럽다는 느낌을 많이 받았다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the hearing, a recorded audio file was played from 2017 in which the nominee is heard shouting at an intern in her office. The nominee claimed she "apologized to the person immediately." However, the former intern told TV Chosun on the same day, "I never saw her shout and then apologize. I consider it perjury." (이날 청문회장에서는 2017년 이 후보자가 의원실 인턴 직원에게 고성을 지르는 녹음 파일이 재생됐고, 이 후보자는 당사자에게 “바로 사과를 했다”고 했다. 하지만 이 직원은 이날 TV조선에 “소리를 지르고 사과를 한 꼴을 본 적이 없다. 위증이라고 본다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding suspicions surrounding the so-called 'Lee Hye-hoon memorandum,' which allegedly contained content such as creating a 'list of lawmakers to pray for defeat' targeting ruling and opposition party members and attending Unification Church events, the nominee stated, "I did not write it." (이 후보자가 여야 의원들에 대한 ‘낙선 기도 명단’을 만들고 통일교 행사에 참석했다는 등의 내용이 담긴 이른바 ‘이혜훈 비망록’ 의혹에 대해 이 후보자는 “제가 작성한 것이 아니다”라고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/24/W2HXXSGSVBBO7E7KBMGMOTPENM/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/A5KSRJWKT5DMJHS2V5MTXLPNXQ.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:53:00 +0000</pubDate></item><item><title>Jang Dong-hyeok Ends Hunger Strike; Will Conflict with Han Dong-hoon Also End? (단식 끝낸 장동혁, 한동훈과 갈등도 끝낼까)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/24/V6JDZQYMJ5E5PCJ3GOR3LGCSTE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Jang Dong-hyeok Ends Hunger Strike; Will Conflict with Han Dong-hoon Also End? (단식 끝낸 장동혁, 한동훈과 갈등도 끝낼까)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/2BR3CFIDENEV3CPQKEZ4EE23NE.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;As People Power Party (PPP) leader Jang Dong-hyeok ended his eight-day hunger strike demanding the introduction of a 'dual special prosecutor' (investigating alleged bribery involving the Unification Church and Democratic Party nominations), attention is now focused on the party's future direction. Observers note that the hunger strike achieved some degree of consolidation among conservative supporters. The party now stands at a crossroads: whether to pursue conflict resolution and expand its external reach, or to continue rallying its hardline supporters ahead of the upcoming verdict in former President Yoon Suk Yeol's sedition trial. The deadline Jang had set for postponing the decision on expelling former leader Han Dong-hoon also expires on the 23rd, drawing attention to how this issue will be handled. (국민의힘 장동혁 대표가 ‘쌍특검(통일교·민주당 공천 뇌물 특검)’ 도입을 요구하며 시작한 단식을 8일 만에 끝내면서 향후 당 운영 방향에 관심이 집중되고 있다. 이번 단식을 통해 어느 정도 보수 지지층 결집을 이뤘다고 보고 갈등 봉합과 외연 확장으로 갈지, 아니면 윤석열 전 대통령에 대한 내란 재판 판결을 앞두고 강성 지지층 결집을 이어갈지 갈림길에 섰다는 것이다. 장 대표가 한동훈 전 대표 제명 결정을 보류했던 시한이 23일로 끝나면서 이 문제 처리 방향도 주목된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jang, who was transferred to a hospital in Seoul's Gwanak District the previous day, underwent detailed examinations on the 23rd, focusing on recovering his health. While his consciousness has returned, allowing for simple conversation, he reportedly complained of severe chest pains towards the end of his hunger strike, necessitating further tests. A party official stated, "He will minimize external contact for the time being and focus on recovery." (전날 서울 관악구의 한 병원으로 이송된 장 대표는 23일 정밀 검사를 받으며 건강 회복에 집중하고 있다. 의식은 회복돼 간단한 대화는 가능한 상태지만 단식 말미부터 극심한 흉통을 호소하고 있어 추가 검사가 필요한 상황이라고 한다. 당 관계자는 “당분간 외부 접촉을 최소화하며 회복에 집중할 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The PPP plans to continue demanding the acceptance of the dual special prosecutor proposal, led by floor leader Song Eon-seok. In a party meeting that day, Floor Leader Song said, "The ultimate goal of Leader Jang's life-risking hunger strike for the dual special prosecutor is political reform to 'uproot deep-seated evils in Yeouido politics,' namely 'black money.'" (국민의힘은 송언석 원내대표를 중심으로 쌍특검 수용 요구를 이어갈 계획이다. 송 원내대표는 이날 당 회의에서 “장 대표의 목숨을 건 쌍특검 단식 투쟁의 궁극적 목표는 여의도 정치의 뿌리 깊은 악습인 ‘검은 돈 뿌리 뽑기 정치 개혁’”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The PPP has decided to discuss future protest directions at a general meeting of lawmakers on the 26th. Options mentioned include relay protests in front of the presidential office and condemnation rallies. On the 27th, a discussion forum on the 'Unification Church Gate/Nomination Bribery Special Prosecutor Act' is scheduled, centered around the party's policy committee. Cooperation with the Reform New Party on the dual special prosecutor issue, including joint general meetings, is also expected to be concretized. (국민의힘은 26일 의원총회를 통해 향후 투쟁 방향을 논의하기로 했다. 청와대 앞 릴레이 시위, 규탄 대회 등이 거론된다. 27일에는 당 정책국을 중심으로 ‘통일교 게이트·공천 뇌물 특검법 토론회’가 예정돼 있다. 개혁신당과 양당 연석 의원총회 등 쌍특검 공조도 구체화할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jang also reportedly plans to focus on preparing for the local elections upon his return to party duties. He intends to launch a talent recruitment committee and expert advisory panels for various fields, and finalize the party name revision work. Instead of the originally planned vision announcement event, Leader Jang is expected to unveil his local election plans during his speech as the negotiation group leader at the February extraordinary session of the National Assembly. A party official said, "It will highlight the failures of the Lee Jae-myung administration and present the direction the PPP will take." (장 대표도 당 업무에 복귀하는 대로 지방선거 준비에 집중하겠다는 구상이다. 인재영입위원회, 분야별 전문가 특보단도 띄우고 당명 개정 작업도 마무리할 계획이다. 장 대표는 애초 계획했던 비전 발표회 대신 2월 국회 임시회 교섭단체 대표 연설에서 지방선거 구상을 밝힐 예정이다. 당 관계자는 “이재명 정부 실정을 부각하고 국민의힘이 나갈 방향을 제시하게 될 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Within the party, the decision on whether to ratify the expulsion of former leader Han Dong-hoon is seen as a test. When the party's ethics committee decided on Han's expulsion on the 14th, Leader Jang, just before starting his hunger strike on the 15th, stated he would not have the Supreme Council decide on the ethics committee's ruling until the reconsideration period. Former leader Han did not request a reconsideration by the deadline, which was that day. A party official said, "Given Leader Jang's health condition, his attendance at the Supreme Council meeting on the 26th seems difficult, and the likelihood of the expulsion being ratified in his absence is low." However, the possibility of the disciplinary motion being ratified depending on Leader Jang's subsequent decision still remains. (당내에선 한동훈 전 대표의 제명 의결 여부가 시험대가 될 것으로 보고 있다. 당 윤리위원회가 지난 14일 한 전 대표의 제명을 결정하자 장 대표는 15일 단식에 들어가기 직전 “재심의 기간까지는 윤리위 결정을 최고위에서 결정하지 않겠다”고 했었다. 한 전 대표는 재심 기한이었던 이날까지 재심 청구를 하지 않았다. 당 관계자는 “장 대표의 건강 상태를 볼 때 26일 최고위 참석은 어려울 것으로 보이고 장 대표가 없는 상태에서 제명이 의결될 가능성은 낮다”고 했다. 다만 이후 장 대표의 결단에 따라 징계안이 의결될 가능성은 여전히 남아있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Within the party, ahead of the local elections, there were opinions that it is undesirable for the two to be in conflict, suggesting "former leader Han should apologize and Leader Jang should withdraw the expulsion." However, around the leadership, there was also a view that to change the ethics committee's decision, apart from a public apology from former leader Han, his own explanation regarding the 'party member bulletin board incident' is necessary. Rep. Jeong Seong-guk, considered pro-Han, said on a radio program that day, "If Leader Jang, upon returning from rest, is forced into an unreasonable move (ratifying the expulsion), the unity that was achieved could turn into division overnight." (당내에선 지방선거를 앞두고 두 사람이 갈등하는 모습은 바람직하지 않다며 “한 전 대표는 사과하고 장 대표는 제명을 철회해야 한다”는 의견이 나왔었다. 하지만 지도부 주변에선 윤리위 결정을 바꾸려면 한 전 대표의 공개 사과와 별개로 ‘당원 게시판 사건’ 관련해 본인의 소명이 필요하다는 의견도 있었다. 친한계인 정성국 의원은 이날 한 라디오에서 “장 대표가 휴식을 취하고 돌아오자마자 무리수(제명 결정)를 두게 되면 결집했던 부분이 하루아침에 분열로 바뀔 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former leader Han, who had not issued any external messages since his public apology on the 18th, left several comments on the night of the 22nd in a community where his supporters gather. In response to posts from supporters saying they would attend the 'Rally to Withdraw Han Dong-hoon's Discipline' to be held in Yeouido, Seoul on the 24th, he replied, "We must go together for it to be the right path" and "Your support and walking together with me is the strength that keeps me going." On the 23rd, former leader Han also posted on Facebook, "Why on earth is there no special prosecutor for the Daejang-dong appeal abandonment?" The prosecutors handling the Daejang-dong trial abandoned their appeal after the first trial verdict last year, and the prosecutors who protested this were demoted or excluded from promotion in the personnel appointments announced on the 22nd. (지난 18일 공개 사과한 이후 대외 메시지를 내지 않았던 한 전 대표는 22일 밤 자신의 지지자들이 모인 커뮤니티에 여러 건의 댓글을 남겼다. 24일 서울 여의도에서 열리는 ‘한동훈 징계 철회 집회’에 참석하겠다는 지지자들의 글에 “함께 가야만 길이 됩니다” “이렇게 지지해주시고 함께 가주시는 것이 제가 계속 가는 힘입니다”라고 답했다. 한 전 대표는 23일 페이스북에도 “대장동 항소 포기 특검은 도대체 왜 안 하는 겁니까”라는 글도 올렸다. 대장동 재판을 담당한 검찰이 지난해 1심 판결 이후 항소를 포기했고, 이에 반발했던 검찰 간부들은 22일 발표된 인사에서 좌천되거나 승진 대상에서 제외됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a Gallup Korea poll conducted during Leader Jang's hunger strike from the 20th to the 22nd and released that day, support for the PPP fell by 2 percentage points (p) compared to the previous week to 22%. This is the lowest support level for the PPP since Leader Jang took office. The Democratic Party of Korea recorded 43%, up 2%p from the previous week, making the gap between the two parties 21%p, the largest since both party leaders took office. (한국갤럽이 장 대표 단식 기간이던 지난 20~22일 시행해 이날 공개한 한국갤럽 여론조사에서 국민의힘 지지도는 전주 대비 2%포인트(p) 하락한 22%로 집계됐다. 국민의힘 지지도는 장 대표 취임 후 최저치였다. 더불어민주당은 전주 대비 2%p 오른 43%를 기록해 양당 간 격차는 양당 대표 취임 이후 최대치인 21%p였다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/24/V6JDZQYMJ5E5PCJ3GOR3LGCSTE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/2BR3CFIDENEV3CPQKEZ4EE23NE.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:49:00 +0000</pubDate></item><item><title>Text Bombardment to the Spokesperson: 99% Are "Opposing Views Asking Why Merge with Cho Kuk" (與 수석에 날아온 문자폭탄 99%는 “조국과 왜 합당하냐는 반대 의견”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/24/HPQYOYT44RE2DF3OQCUSTVNHVA/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GIZTEYJXHE2WKYJQHA3WEMLBG4.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Park Soo-hyun, the chief spokesperson for the Democratic Party of Korea, expressed embarrassment, stating that the backlash from supporters regarding the merger with the Cho Kuk Innovation Party is more severe than expected. However, he also appealed for understanding, saying it is a necessary path to achieve an overwhelming victory in the June local elections. (박수현 더불어민주당 수석대변인은 조국혁신당과 합당에 대한 지지자들의 반발이 예상보다 심하다며 곤혹스럽다고 했다. 그러면서도 6월 지방선거 압승을 위해 가야 할 길이라며 이해를 당부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, he explained that there were circumstances behind Democratic Party leader Lee Jae-myung's sudden 'merger proposal' made without even informing the party's Supreme Council members, and also asked for their understanding. (더불어 정청래 민주당 대표가 당 최고위원들마저 모른 상태에서 전격 ‘합당 제안’을 한 건 나름대로 사정이 있다며 역시 양해를 구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief Spokesperson Park said on a radio program on the night of the 23rd, "Party members are very bewildered (by the merger proposal), and even some Supreme Council members feel 'insulted'," adding, "They may be shocked and disappointed, but since it must go through a party member vote, the decision-making power lies with the party members, and there will be ample opportunity to voice opposition, support, and other opinions." (박 수석대변인은 23일 밤 라디오에서 “당원들이 (합당 제안에) 많이 당황해하고 심지어 ‘모멸감을 느낀다’는 최고위원들까지 있다”며 “놀라고 서운할 수 있지만 반드시 당원 투표를 거쳐야 하기에 결정권은 당원들이 가지고 있으며 반대·찬성 등 많은 이야기를 할 기회가 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "I also received about 400 text bombs, and 99% were opposing opinions like 'I dislike Cho Kuk' and 'Why are you trying to merge?'" (이어 “저도 400개가량 문자 폭탄을 받았는데 99%가 ‘조국 싫어’ ‘왜 합당하려고 하냐’는 등 반대 의견이었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When the host asked, "Do you see the controversy as more intense than expected?", Spokesperson Park replied, "Somewhat yes. Leader Lee Jae-myung probably anticipated significant controversy, but did he expect Supreme Council members to be this disappointed? I'm not sure about that point." (진행자가 “예상했던 것보다 논란이 더 거세다고 보는지” 묻자 박 대변인은 “약간 그렇다. 정청래 대표도 많은 논란이 있을 것으로 예상했겠지만 최고위원들이 이 정도까지 섭섭해할지 예상했을까? 그 점에 대해선 자신이 없다”고 답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nevertheless, regarding the reason Leader Lee proposed the merger, Spokesperson Park said, "Looking at opinion polls asking whether the local elections are about 'checking the ruling party' or 'criticizing the opposition party', some polls show a very close split," explaining, "We cannot be optimistic about the election, and if we don't achieve an overwhelming victory in the local elections, we won't properly put a historical period on the 'judgment of the Yoon administration'." (그럼에도 정 대표가 합당을 제안한 까닭에 대해 박 대변인은 “지방선거가 여당 견제인지, 야당 비판인지’를 묻는 여론조사를 보면 근소하게 붙어 있는 여론조사도 있다”며 “선거를 낙관할 수 없고 지방선거에서 압승하지 않으면 ‘내란 심판’이라는 역사적 마침표를 제대로 찍지 못하기 때문”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supreme Council members like Lee Eon-joo and Kang Deuk-gu criticized Leader Lee for unilaterally pushing the merger proposal without any prior discussion and for announcing it on the day after the president's press conference and the day the KOSPI hit 5000, causing controversy. (이언주 수석최고위원, 강득구 최고위원 등은 정 대표가 합당 제안과 관련, 일절 사전 논의를 하지 않고 독단적으로 추진했다는 점, 대통령 회견 다음 날이자 코스피 5000 달성일 합당을 발표해 논란을 일으킨 점 등을 문제 삼았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, Chief Spokesperson Park explained, "We would need to follow various internal procedures only after receiving a positive response from Representative Cho Kuk. There was no positive response until the day before the announcement, and a promise came late in the afternoon saying, 'If you propose (tomorrow), we will respond in some form,' which led to the hurried announcement." (이와 관련, 박 수석대변인은 “조국 대표로부터 긍정적 답변이 있어야 당내의 이런저런 절차를 밟을 텐데, 그동안 긍정적 답변이 안 오다가 발표 하루 전, 늦은 오후에 ‘(내일) 제안하면 우리가 어떤 형식으로든지 응답할게’라고 약속이 돼 서둘러 발표하게 된 사정이 있다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He added, "In any case, the party leader will apologize for this regrettable matter, so please understand the party leader's circumstances as well." (그러면서 “어떤 경우든 죄송한 일로 당 대표가 이에 대해 사과할 것이니 당 대표 사정도 이해해 달라”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/24/HPQYOYT44RE2DF3OQCUSTVNHVA/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GIZTEYJXHE2WKYJQHA3WEMLBG4.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 00:48:37 +0000</pubDate></item><item><title>North Korea Says Japan's 'Strengthening of U.S.-Japan Alliance' Announcement is 'Declaration of Military Operational Zone' (‘미일 동맹 강화’ 발표에 北 “군작전지역 선포한 것”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/24/AHNVUBU2QVF2HEDHDLUCGR4SIE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/G4ZGIZLDGEYGGNTFHA2GMMZYMY.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;North Korea criticized Japan, which expressed its will to strengthen its alliance with the United States, stating it "is no different from openly declaring neighboring countries as military operational zones." (북한은 미국과 동맹 강화 의지를 밝힌 일본을 향해 “주변 나라들을 군사작전지역으로 공개적으로 선포한 것이나 다름이 없다”고 비난했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Workers' Party organ, Rodong Sinmun, made this statement on the 24th, referencing Japanese Defense Minister Koizumi Shinjiro's recent visit to the United States where he pledged to 'focus on strengthening the U.S.-Japan alliance.' (노동당 기관지 노동신문은 24일 고이즈미 신지로 일본 방위상이 최근 미국을 방문해 ‘미일동맹을 강화하는데 주력하겠다고 다짐했다’는 점을 언급하면서 이같이 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The newspaper also criticized that Defense Minister Koizumi discussed introducing U.S. artificial intelligence, drone, and aerospace technology, in a situation where the Japanese government is pushing for the early revision of its 'three key security documents.' (신문은 또 일본 정부가 ‘3대 안보 문서’의 조기 개정을 추진하는 상황에서 고이즈미 방위상이 미국의 인공지능, 무인기, 우주항공 기술 도입을 논의했다는 점도 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodong Sinmun argued, "The adventurous tendency of Japanese reactionaries, who are unhesitatingly jumping onto the path of overseas expansion and peace destruction, has once again been clearly revealed," and claimed they are "racing headlong into infringing upon the interests of regional countries and making the security environment in Asia and the world even more precarious." (노동신문은 “해외팽창과 평화파괴의 길에 서슴없이 뛰어들려는 일본 반동들의 모험주의적인 경향이 다시 한 번 똑똑히 드러났다”며 “지역 국가들의 이익을 침해하고 아시아와 세계의 안보환경을 더욱 위태롭게 하는데로 줄달음치고있다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It further stated, "Koizumi's trip to the U.S., aimed at military great-power status, will only be a foolish step hastening Japan's self-destruction," adding, "The Japanese ruling forces must clearly understand that forgetting the past of defeat means losing the future." (이어 “군사대국화를 노린 고이즈미의 미국 행각은 일본의 자멸을 다그치는 어리석은 행보로 될뿐”이라며 “일본집권세력은 패망의 과거를 망각하면 미래를 잃는다는것을 똑똑히 알아야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Defense Minister Koizumi had previously met with U.S. Secretary of Defense Pete Haghes in Washington D.C. on the 15th, where they confirmed policies to strengthen bilateral deterrence and discussed cooperation plans in the defense field. (고이즈미 방위상은 앞서 15일 미국 워싱턴DC에서 피트 헤그세스 미 국방부 장관을 만나 양국 간 억지력 강화 방침을 확인하고 국방 분야 협력 방안을 논의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During that meeting, Defense Minister Koizumi, with China and North Korea in mind, stated, "There is absolutely no wavering in the U.S.-Japan alliance, and we confirmed that the two countries cooperate closely."
&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt; (이 자리에서 고이즈미 방위상은 중국과 북한을 염두에 두고 “미일 동맹에 전혀 흔들림이 없으며 양국이 긴밀하게 협력한다는 것을 확인했다”고 말했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/24/AHNVUBU2QVF2HEDHDLUCGR4SIE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/G4ZGIZLDGEYGGNTFHA2GMMZYMY.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 00:36:02 +0000</pubDate></item><item><title>Eldest Son and Daughter-in-law in Marital Discord Allegedly Repeatedly Changed Residences to Match In-Laws' 'Lotto Subscription' (장남과 파경 상태라던 며느리, 시댁 ‘로또 청약’ 맞춰 전출입 반복)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/24/OY2O7OQ375AELEFB2UGO4TRCTE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Eldest Son and Daughter-in-law in Marital Discord Allegedly Repeatedly Changed Residences to Match In-Laws' 'Lotto Subscription' (장남과 파경 상태라던 며느리, 시댁 ‘로또 청약’ 맞춰 전출입 반복)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/XCP7AZOOBBDMRKFWWZCD7WIB4M.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;At the confirmation hearing for Minister of Planning and Budget nominee Lee Hye-hoon on the 23rd, the most contentious issue was the suspicion that her eldest son, who had held a wedding ceremony, maintained a 'feigned unmarried' status, leading to her husband winning the subscription for the 'Raemian One Pentas' apartment in Banpo-dong, Seocho-gu, Seoul. The nominee stated it was "not an illegal subscription," but Democratic Party of Korea lawmaker Jin Sung-jun called it "clearly illegal." (23일 이혜훈 기획예산처 장관 후보자의 국회 인사청문회에서 가장 문제가 된 것은 결혼식을 올린 장남이 ‘위장 미혼’을 유지해 이 후보자 남편이 서울 서초구 반포동 ‘래미안 원펜타스’ 청약에 당첨됐다는 의혹이었다. 이 후보자는 “부정 청약이 아니다”라고 했지만, 더불어민주당 진성준 의원은 “명백하게 불법”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nominee Lee has three sons with her husband, Professor Kim Young-se of Yonsei University. Among them, the eldest son has been working at the Korea Institute for International Economic Policy in Sejong City since August 2023 and lived in a leased house in Sodam-dong, Sejong City, contracted under the nominee's name. However, his registered address remained at the Raemian Prestige in Banpo-dong, Seocho-gu, Seoul, where the nominee's family lived on a lease. Regarding this, the nominee said, "(The eldest son) was mostly in Seoul due to wedding preparations." (이 후보자는 남편 김영세 연세대 교수와 세 아들을 두고 있다. 그중 장남은 2023년 8월부터 세종시 소재 대외경제정책연구원에서 근무하며 이 후보자 명의로 계약한 세종시 소담동 전셋집에 살았다. 하지만 주소는 이 후보자 가족이 전세로 살던 서울 서초구 반포동 래미안 퍼스티지에 계속 뒀다. 이에 대해 이 후보자는 “(장남이) 결혼 준비 때문에 거의 서울에 있었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nominee's eldest son signed a lease contract for an apartment in Yongsan-gu, Seoul, under joint names with his would-be wife on December 2, 2023. They held a wedding ceremony two weeks later but did not register the marriage. Only the nominee's daughter-in-law registered her move to the Yongsan residence in February 2024. (이 후보자 장남은 2023년 12월 2일 아내 될 사람과 공동 명의로 서울 용산구 한 아파트에 전세 계약을 했다. 2주 후 결혼식도 올렸지만 혼인 신고는 하지 않았고, 이 후보자 며느리만 2024년 2월 용산 집에 전입했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nominee's husband applied for the One Pentas 137A type (exclusive area 137㎡, approximately 54 pyeong) subscription on July 30, 2024, and won it on August 7 of that year. The subscription score was 74 points, the winning cutoff. Points for the period without home ownership (32 points) and savings account membership period (17 points) were maxed out, and points for supporting family members (25 points for the nominee and three sons) were added. If the eldest son had registered his marriage, winning would have been difficult. (이 후보자 남편은 2024년 7월 30일 원펜타스 137A 타입(전용면적 137㎡·약 54평) 청약 신청을 해서 그해 8월 7일 당첨됐다. 청약 가점은 당첨 커트라인인 74점이었다. 무주택 기간(32점), 저축 가입 기간(17점)은 만점이었고 4명(이 후보자와 세 아들)의 부양가족 가점(25점)이 더해졌다. 만약 장남이 혼인 신고를 했다면 당첨은 어려웠다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When the suspicion was first raised on the 8th, the nominee said, "I didn't know about the marriage registration status," and "On weekdays, the eldest son was in Sejong, the daughter-in-law lived in the Yongsan newlywed home, and on weekends, the eldest son and his wife stayed together at the nominee and her husband's home." However, on this day (the hearing), she said, "After the wedding ceremony, the (couple's) relationship deteriorated to the worst," and "As it reached a breaking point, (the eldest son) developed illnesses due to mental pressure and stress and has been receiving treatment until now." Thus, she explained they couldn't register the marriage and lived with the parents. (처음 의혹이 제기된 지난 8일 이 후보자는 “혼인 신고 여부는 몰랐다”며 “평일에 장남은 세종, 며느리는 용산 신혼집에 살았고 주말엔 장남 부부가 이 후보자 부부 집에서 함께 지냈다”고 했다. 하지만 이날은 “장남이 혼례 이후 (부부) 관계가 최악으로 치달았다”며 “파경이 되면서 (장남이) 정신적 압박과 스트레스 등으로 발병도 하고 지금까지 치료를 받고 있다”고 했다. 그래서 혼인신고를 못하고 부모와 지냈다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ruling and opposition party lawmakers continued raising suspicions. Six days after the One Pentas subscription recruitment announcement on July 19, 2024, the daughter-in-law moved her registered address out of the Yongsan newlywed home to Dogok-dong. On July 30, when the nominee's husband applied for the One Pentas subscription, the lease contract for the Banpo leased house (Prestige) where the family lived expired, and the entire family, including the eldest son, registered their move to the Yongsan residence the next day. Reform Party lawmaker Cheon Ha-ram said, "The daughter-in-law's timeline is astonishing. She kept her address at the Yongsan leased house until right before the subscription announcement, and then, at the exact time the nominee's family needed to register their move there, she amazingly steps aside herself." (여야 의원들은 계속 의혹을 제기했다. 2024년 7월 19일 원펜타스 청약 모집 공고가 난 지 엿새 후 며느리는 용산 신혼집에서 전출해 도곡동으로 주소를 옮겼다. 이 후보자 남편이 원펜타스 청약 신청을 한 7월 30일, 가족이 살던 반포 전셋집(퍼스티지)은 계약이 만료됐고 장남을 포함한 가족 모두가 다음 날 용산 집에 전입했다. 개혁신당 천하람 의원은 “며느리의 시간 라인이 기가 막히다. 청약 모집 공고 직전까지 용산 전셋집에 (주소를) 놔뒀다가 후보자 가족이 거기 전입해야 할 시기가 오니까 기가 막히게 본인이 빠져준다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nominee's family registered their move to One Pentas on September 23 of that year, and the next day, the daughter-in-law re-registered her move to the Yongsan newlywed home. The nominee's eldest son registered his move from One Pentas to the Yongsan newlywed home on April 30 last year. It was the day after the Ministry of Land, Infrastructure and Transport announced the results of its inspection into 'illegal subscriptions' for One Pentas and others. Democratic Party lawmaker Lee So-young asked, "Why did the day the newlywed couple with a deteriorated relationship start living together coincidentally happen to be the day after the Ministry of Land, Infrastructure and Transport's investigation results announcement?" The nominee replied, "I didn't know the investigation referral had ended," and said "everyone made a lot of effort" leading to the relationship's recovery. (이 후보자 가족은 그해 9월 23일 원펜타스로 전입했고, 다음 날 며느리가 용산 신혼집에 재전입했다. 이 후보자 장남은 작년 4월 30일 원펜타스에서 용산 신혼집으로 전입했다. 국토교통부가 원펜타스 등의 ‘부정 청약’ 점검 결과를 발표한 다음 날이었다. 민주당 이소영 의원은 “관계가 악화됐던 신혼부부가 같이 살게 된 날이 왜 하필 국토교통부 조사 결과 발표 다음 날인가”라고 물었다. 이 후보자는 “수사 의뢰가 끝났다는 것은 몰랐다”며 “모든 사람이 많은 노력”을 해서 관계가 회복됐다고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On May 12 last year, the head of household for the Yongsan newlywed home was changed from the daughter-in-law to the eldest son, and the two registered their marriage in November last year. Lawmaker Cheon said, "(The daughter-in-law) is almost at the level of the world's best filial daughter-in-law. Isn't she a 'filial daughter-in-law' who even waited to register the marriage so her in-laws could receive the 'lotto subscription'?" When Democratic Party lawmaker Jeong Il-young repeatedly asked if she intended to give up the subscription, saying 'I believe you are qualified for the minister position only if you are prepared to give up (One Pentas),' the nominee answered, "Yes, I do." (작년 5월 12일 용산 신혼집 세대주는 며느리에서 장남으로 변경됐고, 두 사람은 작년 11월 혼인신고를 했다. 천 의원은 “(며느리가) 거의 세계 최고의 효부(孝婦) 수준이다. 시부모가 ‘로또 청약’을 받을 수 있도록 혼인 신고도 기다려 주는 ‘효부’ 아니냐”고 했다. 민주당 정일영 의원이 ‘(원펜타스를) 포기하겠다는 각오를 가지셔야 장관 자격이 있는 걸로 본다’며 청약 포기 의향이 있는지 거듭 묻자, 이 후보자는 “네, 있다고요”라고 답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, suspicions were also raised that the nominee's husband bought a 6612㎡ (approx. 2000 pyeong) plot of land (miscellaneous land) in Jungsan-dong, Yeongjongdo, 16km from the airport in January 2000, 1 year and 2 months before Incheon Airport's opening, and evaded capital gains tax when this land was expropriated by the Korea Land Corporation (now LH) in December 2006. People Power Party lawmaker Park Soo-min said, "We obtained the actual transaction contract," claiming the nominee's husband made a capital gain of about 3.65 billion won and should have paid over 1 billion won in capital gains tax, but declared a reduced gain and paid only 480 million won. The nominee stated, "If calculated applying the standard market price at the time, the (paid) 480 million won is correct." (한편 이 후보자 남편이 인천공항 개항 1년 2개월 전인 2000년 1월 공항에서 16㎞ 떨어진 영종도 중산동 토지(잡종지) 6612㎡(약 2000평)를 사서, 2006년 12월 이 땅이 한국토지공사(현 LH)에 수용될 때 양도소득세를 탈루했다는 의혹도 제기됐다. 국민의힘 박수민 의원은 “실거래 계약서를 입수했다”며 이 후보자 남편이 36억5000만원 정도 양도차익을 올려 10억원 이상의 양도소득세를 내야 했지만, 양도차익을 줄여 신고해 4억8000만원만 냈다고 주장했다. 이 후보자는 “당시 기준 시가를 적용해 계산하면 (납부한) 4억8000만원이 맞다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/24/OY2O7OQ375AELEFB2UGO4TRCTE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/XCP7AZOOBBDMRKFWWZCD7WIB4M.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:53:00 +0000</pubDate></item><item><title>Cho Kuk Innovation Party Holds Emergency Assembly in the National Assembly... Begins Discussion on 'Ruling Party Merger Proposal' (조국혁신당, 국회서 긴급 의총…‘與합당 제안’ 논의 착수)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/24/QZBSBHDJORFA5AADXJDNWMT47E/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/ZE3QE2B7QJMZJDW4R4MVMZUMYQ.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The Cho Kuk Innovation Party has fully commenced gathering internal opinions on the surprise merger proposal made by Democratic Party of Korea leader Chung Cheong-rae. (조국혁신당이 더불어민주당 정청래 대표의 전격적인 합당 제안에 대한 당내 의견 수렴에 본격적으로 들어갔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 24th, the Cho Kuk Innovation Party held an emergency general assembly of its lawmakers at the National Assembly, attended by all 12 of its members including party leader Cho Kuk and floor leader Seo Wang-jin. (조국혁신당은 24일 국회에서 조국 대표와 서왕진 원내대표 등 소속 의원 12명 전원이 참석한 가운데 긴급 의원총회를 열었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In his opening remarks at the assembly, Floor Leader Seo stated, "Although it was sudden, it is a formal merger proposal from the leader of the largest party in the Assembly, so we will review it seriously," adding, "Today's assembly is a first step to gather the opinions of the lawmakers." (서 원내대표는 의총 모두 발언에서 “갑작스러웠지만 원내 1정당 대표의 공식 합당 제안이라는 점에서 엄중하게 검토할 것”이라며 “오늘 의총은 의원단 의견을 일차적으로 수렴하는 자리”라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "We will discuss how to achieve the common goal of the success of the Lee Jae-myung administration and the renewal of the government, as well as the realization of progressive policy visions like political reform that the Innovation Party has independently presented," and said, "We will proceed with orderly discussions centered around the party leader, following the principles and procedures outlined in the party constitution and rules." (이어 “이재명 정부의 성공과 정권 재창출이라는 공통의 목표와 혁신당이 독자적으로 제시해온 정치 개혁 등 진보적 정책 비전이 실현될 수 있는 길을 토론할 것”이라며 “당헌·당규에 따른 원칙과 절차에 따라 당 대표를 중심으로 질서 있게 논의하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He added, "Above all, we will seek the wisest answer that respects the will of the people and the wishes of party members, and fulfills the calling of the times." (그는 “무엇보다 국민의 뜻과 당원의 염원을 받들어 시대적 소명에 부응할 수 있는 가장 지혜로운 해답을 찾겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following today's assembly, the Cho Kuk Innovation Party plans to continue gathering opinions by holding a party affairs committee meeting on the 26th. (조국혁신당은 이날 의총에 이어 26일 당무위를 여는 등 의견 수렴을 계속할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the merger proposal from Leader Chung the previous day, Party Leader Cho Kuk had said, "We have just begun discussions," and noted, "All possibilities are open. Each party will go through sufficient opinion-gathering procedures."
&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt; (조국 대표는 전날 정 대표의 합당 제안에 대해 “논의를 이제 막 시작한 상황”이라며 “모든 가능성은 열려 있다. 각 당에서 충분한 의견 수렴 절차를 거칠 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/24/QZBSBHDJORFA5AADXJDNWMT47E/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/ZE3QE2B7QJMZJDW4R4MVMZUMYQ.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 02:39:22 +0000</pubDate></item></channel></rss>