<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>조선일보 (Full Text, Bilingual)</title><link>https://www.chosun.com/arc/outboundfeeds/rss/category/politics/?outputType=xml</link><description>Full-text Chosun Politics RSS feed (Bilingual)</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 07:58:02 +0000</lastBuildDate><item><title>Yoon Suk-yeol's First Guilty Verdict... Is the 'Sedition = Abuse of Authority' Logic Logically Perfect? (윤석열 첫 유죄…‘내란=직권남용’ 논리적으로 완벽한가?)</title><link>https://www.chosun.com/national/court_law/2026/01/22/6KQELLABSJFJLBXP2CPJIY7LQI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Yoon Suk-yeol's First Guilty Verdict... Is the 'Sedition = Abuse of Authority' Logic Logically Perfect? (윤석열 첫 유죄…‘내란=직권남용’ 논리적으로 완벽한가?)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/JAFPHSQRO5AFLB63CAC3366B5I.png" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On the 16th, the Seoul Central District Court sentenced former President Yoon Suk-yeol to five years in prison on charges including obstruction of the execution of an arrest warrant by the Corruption Investigation Office for High-ranking Officials (CIO). (서울중앙지방법원은 지난 16일, 고위공직자범죄수사처(공수처)의 체포영장 집행을 방해한 혐의 등으로 윤석열 전 대통령에게 징역 5년을 선고했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This case is a trial concerning the execution process of an arrest warrant that took place at the presidential residence in Hannam-dong, Seoul, in January of last year. At the time, the CIO attempted to execute an arrest warrant issued by the Seoul Western District Court, and the Presidential Security Service physically blocked it. The prosecution and the court judged that this blocking action was not a legitimate duty at the level of security protection, but constituted 'instigation' by former President Yoon, who mobilized security service personnel to prevent the execution of the warrant. (이번 사건은 작년 1월 서울 한남동 대통령 관저에서 벌어진 체포영장 집행 과정을 다루는 재판입니다. 당시 공수처는 서울서부지방법원에서 발부받은 체포영장을 집행하려 했고, 대통령경호처는 이를 물리적으로 저지했습니다. 검찰과 법원은 이 저지 행위가 경호 차원 정당한 직무가 아니라, 윤 전 대통령이 경호처 인력을 동원해 영장 집행을 막도록 한 ‘교사(敎唆)’에 해당한다고 판단했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This case was not simply a matter of "whether a former president broke the law." Questions concerning the very foundation of constitutional order and criminal procedure were simultaneously raised. (이 사건은 단순히 “전직 대통령이 법을 어겼는가”의 문제가 아니었습니다. 헌정 질서와 형사 절차의 근간에 관한 질문들이 동시에 제기됐습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;We will calmly examine the key issues to see whether the court's reasoning contained in the verdict (213 pages) sufficiently answered these questions. (판결문(213쪽)에 담긴 법원의 판단이 이런 의문들에 충분히 답했는지를 주요 쟁점을 차분히 따져보겠습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The crime of obstruction of official duties presupposes that the official duty is lawful. In other words, if the CIO did not have the authority to investigate the crime of sedition, then the execution of the arrest warrant based on that would be unlawful, and the act of resisting it would not constitute a crime. This is the premise from which this case originates. (공무집행방해죄는 공무가 적법할 것을 전제로 합니다. 즉, 공수처가 내란죄를 수사할 권한이 없다면, 그에 기초한 체포영장 집행은 위법이고, 이에 저항한 행위도 범죄가 성립하지 않습니다. 이 사건의 출발점이 되는 전제입니다)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The CIO Act enumerates the targets of CIO investigation as 'high-ranking public official crimes' such as bribery, abuse of authority, and violations of the Political Funds Act. Sedition is not explicitly listed here. Regarding this, the CIO has argued as follows. (공수처법은 공수처 수사 대상을 뇌물죄, 직권남용죄, 정치자금법 위반 등 ‘고위공직자 범죄’로 열거하고 있습니다. 여기에 내란죄는 명시돼 있지 않습니다. 이에 대해 공수처는 이렇게 주장해 왔습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The court sided with the CIO, stating that "the CIO Act does not prohibit the investigation of separate cases, and the crime of being a ringleader of sedition falls under a 'related crime' of abuse of authority." The verdict viewed the crimes of sedition and abuse of authority as crimes derived from the same factual circumstances. Both crimes were listed together on the arrest warrant. "The suspect (former President Yoon), in conspiracy with Kim Yong-hyun, Park An-su, and Yeo In-hyeong, etc., with the purpose of excluding state power or disrupting the national constitution, incited a riot and abused his authority to make police officers belonging to the National Assembly Police Guard and martial law troops perform duties they were not obligated to do." (법원은 “공수처법은 별건 수사를 금지하고 있지 아니하고, 내란우두머리 범죄는 직권남용의 ‘관련 범죄’에 해당한다”면서 공수처의 손을 들어줬습니다. 판결문은 내란죄와 직권남용죄가 동일한 사실관계에서 파생된 범죄라고 봤습니다. 체포영장에도 두 범죄가 함께 기재돼 있었습니다. “피의자(윤 전 대통령)는 김용현, 박안수, 여인형 등과 공모하여 국가 권력을 배제하거나 국헌을 문란하게 할 목적으로 폭동을 일으키고 직권을 남용하여 경찰 국회경비대 소속 경찰관들과 계엄군들에게 의무 없는 일을 하게 하였다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, legal questions remain. (그러나 법리적 의문이 남습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If crimes with such an overwhelming difference in penalty can be subsumed under the reason of being 'related crimes,' the very purpose of the CIO Act limiting its investigative targets becomes meaningless. Even at the time, there was criticism calling it "an interpretation where the tail swallows the body," but the verdict addressed this issue in a mere four pages. Furthermore, following the court's logic that 'the factual circumstances are the same,' controversy could arise as to whether indicting the same factual circumstances as both sedition and abuse of authority constitutes double jeopardy. It is regrettable that the court does not seem to have sufficiently answered such questions. (이처럼 형량 차이가 압도적인 범죄를 ‘관련 범죄’라는 이유로 포섭할 수 있다면, 공수처법이 굳이 수사 대상을 한정한 취지가 무색해집니다. 당시에도 “꼬리가 몸통을 삼키는 해석”이라는 비판이 나왔지만, 판결문은 이 문제를 불과 네 쪽 분량으로 처리했습니다. 또 ‘사실관계가 동일하다’는 법원 논리에 따르면 같은 사실관계를 내란죄와 직권남용으로 기소하면 이중 기소가 아니냐는 논란도 생길 수 있습니다. 이런 문제에 대해 법원이 충분히 답하지 않은 듯해 아쉽습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former President Yoon's side argued that the actions of the security service were legitimate security acts to prevent an illegal arrest. The underlying logic is simple. (윤 전 대통령 측은 경호처의 행동이 불법 체포를 막기 위한 정당한 경호 행위라고 주장했습니다. 전제가 되는 논리는 간단합니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former President Yoon's side took issue with the fact that the CIO obtained the warrant from the Seoul Western District Court, not the Seoul Central District Court. (윤 전 대통령 측은 공수처가 서울중앙지법이 아닌 서울서부지법에서 영장을 발부받은 점을 문제 삼았습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Article 26 of the CIO Act stipulates that for crimes over which a CIO prosecutor does not have the authority to prosecute, the case must be transferred to the Seoul Central District Prosecutors' Office. Based on this, they argued that the Central District Court has exclusive jurisdiction. This led to controversy, the so-called 'warrant shopping' allegation, questioning whether the CIO chose a court where obtaining a warrant would be easier. (공수처법 26조는 공수처 검사가 공소 제기 권한이 없는 범죄에 대해서는 사건을 서울중앙지검으로 송부하도록 규정하고 있습니다. 이를 근거로 중앙지법이 전속 관할이라는 주장입니다. 이는 공수처가 영장 발부가 수월한 법원을 고른 것 아니냐는 이른바 ‘영장 쇼핑’ 논란으로 이어졌습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The court did not accept this argument either. (법원은 이 주장도 받아들이지 않았습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Therefore, it judged that there was no violation of jurisdiction and that the warrant was lawful. (따라서 관할 위반은 없고, 영장은 적법하다고 판단했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The arrest warrant from the Seoul Western District Court in January of last year contained a phrase stating that "Articles 110 and 111 of the Criminal Procedure Act do not apply." (작년 1월 서울서부지법 체포영장에는 “형사소송법 110조·111조는 적용되지 않는다”는 문구가 기재돼 있었습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Articles 110 and 111 are provisions stipulating that search and seizure cannot be conducted in places requiring military or official secrets without the consent of the person in charge. The presidential residence has hitherto been perceived as effectively being protected by these provisions. However, this warrant included a phrase 'excluding application.' There was controversy not only because it was unprecedented, but also over whether the warrant undermined the intent of the law. Former President Yoon's side also argued that the warrant was unlawful on these grounds. (110조·111조는 군사상·공무상 비밀을 요하는 장소에 대해 책임자의 승낙 없이 압수·수색할 수 없도록 한 조항입니다. 대통령 관저는 그간 사실상 이 조항의 보호 대상처럼 인식돼 왔습니다. 그런데 이번 영장에는 ‘적용 제외’ 문구를 적었습니다. 전례가 없을 뿐 아니라 영장이 법의 취지를 훼손한 게 아니냐는 논란도 있었습니다. 윤 전 대통령 측도 이 같은 사유를 들어 영장이 위법하다고 주장했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The court viewed this phrase as not being problematic. (법원은 이 문구가 문제 되지 않는다고 봤습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In conclusion, the logic is that the warrant was lawful, and the act of obstructing it was obstruction of official duties that went beyond the scope of security protection. However, if it was a 'non-beneficial entry' whose inclusion had no effect, there is no explanation as to why that unprecedented phrase was explicitly written. While stating it had no legal effect, it was a key phrase that caused conflict between the security service and the investigative agency at the scene at the time, yet the court is not providing a clear interpretation of it. (결론적으로 영장은 적법하고, 이를 방해한 행위는 경호 범위를 벗어난 공무집행방해라는 논리입니다. 그러나 기재해도 효과가 없는 ‘무익적 기재사항’이라면, 왜 굳이 전례 없이 그 문구를 적시했는지 설명은 없습니다. 법적 효력이 없다면서도, 당시 현장에서는 경호처와 수사기관 간 충돌을 유발한 핵심 문구였는데 법원은 이를 명확하게 해석해주지 않고 있습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The court concluded overall that there were no legal defects in the issuance and execution process of the arrest warrant in January of last year. And it judged that former President Yoon's act of mobilizing security service personnel to block the warrant execution was a privatized abuse of authority. (법원은 전반적으로 작년 1월 체포영장 발부·집행 과정에 법적 하자는 없었다고 결론 내렸습니다. 그리고 윤 전 대통령이 경호처 인력을 동원해 영장 집행을 막은 행위는 사병화된 직권남용이라고 판단했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If this verdict is finalized (이 판결이 확정되면)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, questions that clearly remain also exist. (그러나 여전히 남는 질문도 분명합니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Some in the legal community raise the question: "As long as the validity of the Western District Court's warrant could not be denied, wasn't an acquittal judgment by the Central District Court structurally impossible?" (법조계 일각에서는“서부지법 영장의 효력을 부정할 수 없는 이상, 중앙지법의 무죄 판단은 구조적으로 불가능했던 것 아니냐”는 문제 제기도 나옵니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Separate from the moral assessment of former President Yoon as an individual, this leaves behind an important legal task: how to set standards for future investigations of high-ranking public officials and the warrant system. This is why it is necessary to await the judgment of the higher court. (이는 윤 전 대통령 개인에 대한 도덕적 평가와는 별개로, 향후 고위공직자 수사와 영장 제도의 기준을 어떻게 설정할 것인가라는 중요한 법리적 과제를 남깁니다. 상급심의 판단을 지켜볼 필요가 있는 이유입니다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/national/court_law/2026/01/22/6KQELLABSJFJLBXP2CPJIY7LQI/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/JAFPHSQRO5AFLB63CAC3366B5I.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>The Story of a Businessman Who Went to the Heritage Foundation and Ripped Up a $10,000 Check (한 기업인이 헤리티지재단에 가 1만 달러 수표를 찢은 사연)</title><link>https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/22/HR5HAYXBWZH3HD2PQNEVCTD3RY/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;The Story of a Businessman Who Went to the Heritage Foundation and Ripped Up a $10,000 Check (한 기업인이 헤리티지재단에 가 1만 달러 수표를 찢은 사연)&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;In the fall of 1984, Heritage Foundation President Edwin Feulner emphasized a short but practical principle to his staff: "Don't pre-judge who the enemy is." (1984년 가을, 헤리티지재단 회장 에드윈 퓰너는 임직원들에게 짧지만 실무적인 원칙 하나를 강조했다. “적이 누구인지 미리 단정하지 마라.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This statement wasn't about ideological flexibility. It was closer to meaning that one should look at the 'pathway of ideas' before political camps. Policies don't move along party or ideological lines. They move towards those who have explanatory power and the ability to propose alternatives for specific issues. Feulner defined the think tank's mission not as 'rallying allies,' but as preparing the logic that policymakers would have no choice but to select. (이 말은 이념적 유연성을 말하는 게 아니었다. 정치적 진영 구분보다 ‘아이디어의 이동 경로’를 먼저 보라는 뜻에 가까웠다. 정책은 정당이나 이념 진영을 따라 움직이지 않는다. 특정 문제에 대한 설명력과 대안 제시 능력을 가진 쪽으로 이동한다. 퓰너는 싱크탱크 임무를 ‘아군을 규합하는 일’이 아니라, 정책 결정자가 선택할 수밖에 없는 논리를 준비하는 일로 규정했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A prime example of this principle in action was the progressive-leaning black columnist William Raspberry. He wrote a column arguing that the minimum wage actually reduced employment opportunities for young black people. (이 원칙이 실제로 작동한 대표 사례가 진보 성향 흑인 칼럼니스트 윌리엄 래스베리였다. 그는 최저임금제가 흑인 청년층의 고용 기회를 오히려 줄인다는 칼럼을 썼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This claim was not a simple difference of opinion. At the time, raising the minimum wage was a policy symbol close to 'justice' within the American progressive camp. Criticizing it was seen as an act of turning one's back on the socially disadvantaged. Raspberry's argument essentially shook the internal logic of that position. (이 주장은 단순한 이견이 아니었다. 당시 미국 진보 진영에서 최저임금 인상은 ‘정의’에 가까운 정책 상징이었다. 이를 비판하는 건 곧 사회적 약자를 외면하는 행위로 여겨졌다. 래스베리의 주장은 그 내부 논리를 뒤흔드는 셈이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This was precisely the point the Heritage Foundation had long been raising. (헤리티지가 오래전부터 제기해 온 논점도 바로 여기에 있었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A macro-level explanation is added here. When employment becomes rigid, corporate cost structures worsen, leading to reduced profits. When profits fall, investment and employment shrink, and ultimately tax revenue also decreases. When tax revenue shrinks, the welfare expenditures the government must bear also come under pressure. Heritage's fundamental concern was that 'policies created with good intentions can have counterproductive effects on the overall system.' (여기에 거시적 설명이 덧붙는다. 고용이 경직되면 기업의 비용 구조가 악화되고, 이는 이윤 감소로 이어진다. 이윤이 줄면 투자와 고용이 위축되고, 결국 세수도 감소한다. 세수가 줄어들면 정부가 감당해야 할 복지 지출 역시 압박을 받는다. ‘선의로 만든 정책이 전체 시스템에서는 역효과를 낼 수 있다’는 게 헤리티지의 기본 문제의식이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heritage did not simply argue 'let's eliminate regulations.' It proposed a dual structure: expanding labor market flexibility while returning those who fall out of the market back into it. (헤리티지는 단순히 ‘규제를 없애자’고 주장하지 않았다. 노동시장 유연성을 확대하되, 그로 인해 탈락하는 사람들을 다시 시장으로 돌려보내는 이중 구조를 제안했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This model was strategic because, unlike the 'small government' slogan, it did not completely deny the role of government. The government was positioned not as directly intervening in the market, but as a 'rear support' helping individuals who have fallen out of the market to re-enter. (이 모델은 ‘작은 정부’ 구호와 달리, 정부의 역할을 완전히 부정하지 않는다는 점에서 전략적이었다. 정부는 시장에 직접 개입하기보다, 시장에서 탈락한 개인이 다시 진입할 수 있도록 돕는 ‘후방 지원자’로 위치 지워진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This was also the point that led Raspberry to change his mind. He encountered data through the writings of conservative black economist Walter Williams showing that the minimum wage increased black youth unemployment, and he was logically persuaded. Heritage did not directly persuade Raspberry. Instead, it circulated materials around him that he would inevitably find persuasive. It was an exercise of think tank-style influence. (래스베리가 생각을 바꾸게 된 계기도 이 지점이었다. 그는 보수 성향 흑인 경제학자 월터 윌리엄스의 글을 통해 최저임금이 흑인 청년 실업률을 높인다는 데이터를 접했고, 논리적으로 설득됐다. 헤리티지는 직접 래스베리를 설득하지 않았다. 대신 그가 설득당할 수밖에 없는 자료를 주변에 흘려보냈다. 싱크탱크식 영향력 행사였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Feulner emphasized to his staff not to judge the media ideologically. He believed that while it was undeniable that mainstream American media had a progressive lean, the moment one defined them as the enemy, policy influence would be blocked. (퓰너는 임직원들에게 언론을 이념적으로 평가하지 말라고 강조했다. 미국 주류 언론이 진보 성향이라는 사실은 부정할 수 없지만, 그렇다고 이를 적으로 규정하는 순간 정책 영향력은 차단된다고 봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A case he frequently mentioned was ABC's reporting on privatization. In a roughly five-minute report, ABC covered the advantages of privatizing state-owned enterprises relatively balancedly. This was a line of argument Heritage had consistently advocated. (그가 자주 언급한 사례가 ABC 방송의 민영화 보도였다. ABC는 약 5분 분량 리포트에서 공기업 민영화의 장점을 비교적 균형 있게 다뤘다. 이는 헤리티지가 꾸준히 주장해온 논지였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The key source for this report was Steve Hanke, then Heritage's senior research fellow. He was a figure who had explained the logic of privatization in a structure journalists could understand, not just in short interview soundbites. Media reporting doesn't change overnight. It becomes possible when long-accumulated explanation and trust build up. (이 보도의 핵심 취재원은 헤리티지의 수석연구원이던 스티브 행크였다. 그는 짧은 인터뷰용 발언이 아니라, 기자들이 이해할 수 있는 구조로 민영화 논리를 설명해온 인물이었다. 언론 보도는 하루아침에 바뀌지 않는다. 장기간 축적된 설명과 신뢰가 쌓일 때 가능해진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The point of contact Feulner particularly valued was speechwriters. He saw the speech secretaries for the president, senators, representatives, and governors as the "first gatekeepers of policy." (퓰너가 특히 중시한 접점은 연설문 작성자들이었다. 그는 대통령, 상·하원 의원, 주지사의 연설 비서관을 “정책의 첫 관문”으로 봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Most policies go through this process. (정책은 대부분 이런 과정을 거친다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In this process, speech secretaries look for logic suppliers. Feulner believed Heritage should become precisely that supplier. Because a single sentence that makes it into a speech can later be replicated into dozens of bills and policy reports. (연설 비서관은 이 과정에서 논리 공급자를 찾는다. 퓰너는 헤리티지가 바로 그 공급자가 되어야 한다고 봤다. 연설문에 들어간 문장 하나는 이후 수십 개 법안과 정책 보고서로 복제될 수 있기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;What Feulner repeatedly emphasized was the report. Op-eds are highly volatile, but reports cited in policy documents last a long time. (퓰너가 반복해서 강조한 것은 보고서였다. 언론 기고는 휘발성이 강하지만, 정책 문서에 인용된 보고서는 오래 남는다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When Heritage publishes a human rights report, the Republican leadership distributes it to its members. The members refer to the report during the bill review process, and the report gets cited in official minutes and policy materials. The moment it enters congressional documents, that idea becomes official language. (헤리티지가 인권 보고서를 발간하면, 공화당 지도부가 이를 소속 의원들에게 배포한다. 의원들은 법안 검토 과정에서 해당 보고서를 참조하고, 보고서는 공식 회의록과 정책 자료에 인용된다. 의회 문서에 들어간 순간, 그 아이디어는 공식 언어가 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This is also why Feulner recalled that "officials from Nicaragua's Sandinista regime or the Soviet government read Heritage reports." Once a human rights report begins to function as a standard document in international diplomacy, even the criticized parties cannot ignore it. (퓰너가 “니카라과 산디니스타 정권이나 소련 정부 관계자들이 헤리티지 보고서를 읽었다”고 회고한 이유도 여기에 있다. 인권 보고서가 국제 외교의 기준 문서로 기능하기 시작하면, 비판받는 당사자들조차 이를 무시할 수 없다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Feulner did not confine Heritage's policy philosophy solely to domestic American reform. The principles of the free market and individual freedom strengthen the U.S. economy, and the strengthened U.S. market attracts foreign companies. When these companies return to their home countries and demand the same systems, the policy philosophy spreads across borders. (퓰너는 헤리티지의 정책 철학을 미국 내부 개혁에만 가두지 않았다. 자유시장과 개인의 자유라는 원칙은 미국 경제를 강화하고, 강해진 미국 시장은 외국 기업을 끌어들인다. 이 기업들이 다시 본국으로 돌아가 같은 제도를 요구하면, 정책 철학은 국경을 넘어 확산된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Asian Studies Center, established in 1984, was a result of this vision. In South Korea, Samsung and Hyundai participated as major sponsors. As the two companies grew and the Korean-style market economy took root, there is no shortage of research mentioning the influence of the policy discourse provided by Heritage. (1984년 설립된 아시안 스터디 센터는 이런 구상의 결과였다. 한국에서는 삼성과 현대가 주요 후원자로 참여했다. 두 기업의 성장과 함께 한국식 시장경제가 정착하는 과정에서, 헤리티지가 제공한 정책 담론의 영향력을 언급하는 연구도 적지 않다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the UN's Third World Conference on Women held in Nairobi, Kenya in 1985, Heritage utilized another strategic asset. The Reagan administration requested Heritage's cooperation to help conservative-leaning organizations participate. However, official NGO status was required. (1985년 케냐 나이로비에서 열린 유엔 제3차 세계여성대회에서 헤리티지는 또 다른 전략적 자산을 활용했다. 레이건 행정부는 보수 성향 단체들의 참여를 돕기 위해 헤리티지에 협조를 요청했다. 단, 공식 NGO 자격이 필요했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heritage had already secured NGO status in 1982. This qualification, which had little significance in U.S. domestic politics, served as a pass guaranteeing a political voice on the international stage. (헤리티지는 이미 1982년에 NGO 지위를 확보해 두고 있었다. 미국 국내 정치에서는 큰 의미가 없었던 이 자격은, 국제 무대에서는 정치적 발언권을 보장하는 통행증 역할을 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The six principles Feulner outlined boil down to one message. Ideas exert power not at a prepared moment, but when an event occurs. Therefore, the role of a think tank is not to create 'policy for immediate use,' but to prepare policy packages that can be called upon at any time. (퓰너가 정리한 여섯 가지 원칙은 하나의 메시지로 귀결된다. 아이디어는 준비된 순간이 아니라, 사건이 터졌을 때 힘을 발휘한다. 따라서 싱크탱크의 역할은 ‘지금 쓰일 정책’을 만드는 것이 아니라, 언제든 호출될 수 있는 정책 패키지를 준비하는 일이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Heritage Foundation expanded its financial base at a relatively rapid pace after its launch. As of 1979, 87 U.S. corporations sponsored the foundation, with an annual budget reaching $3.7 million. This was an increase of about one-third compared to the previous year. Compared to 1976, the year before Feulner took office, it had grown fourfold in just three years. (헤리티지 재단은 출범 이후 비교적 빠른 속도로 재정 기반을 확대했다. 1979년 기준으로 미국 내 87개 기업이 재단을 후원했고, 연간 예산은 370만달러에 달했다. 이는 전년 대비 약 3분의 1이 늘어난 규모였다. 퓰너가 취임하기 전인 1976년과 비교하면 불과 3년 만에 네 배로 커진 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This figure was not merely a growth indicator. In the Washington think tank ecosystem, financial scale directly translates to voice. Sufficient budget is needed to stably hire research personnel and operate long-term research projects, not one-off commentaries. Feulner perceived financial expansion as "the minimum condition for securing policy autonomy." (이 수치는 단순한 성장 지표가 아니었다. 워싱턴 싱크탱크 생태계에서 재정 규모는 곧 발언권을 의미한다. 충분한 예산이 있어야 연구 인력을 안정적으로 고용할 수 있고, 단발성 논평이 아닌 장기 연구 프로젝트를 운영할 수 있다. 퓰너는 재정 확대를 “정책 자율성을 확보하기 위한 최소 조건”으로 인식했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, Feulner made one principle clear: corporate money must not be allowed to silence the foundation. This principle actually came at a great cost. (그러나 퓰너는 한 가지 원칙을 분명히 했다. 기업의 돈이 재단의 입을 막게 해서는 안 된다는 것이었다. 이 원칙은 실제로 큰 대가를 치르게 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Heritage consistently supported free trade and promoting competition. This position directly clashed with the U.S. steel and textile industries, which were under restructuring pressure in the 1980s. These companies, demanding protectionism and government support, opposed Heritage's policy line, and some publicly ceased sponsorship. An anecdote from that time is symbolic: a businessman ripped up a $10,000 check in front of Feulner as a protest. This was not simply an emotional fight; it was closer to pressure saying, "Change your policy in exchange for the sponsorship." Feulner did not yield. He believed that the moment a think tank adjusts its position according to stakeholder demands, its credibility as a policy designer collapses. (헤리티지는 자유무역과 경쟁 촉진을 일관되게 지지했다. 이는 1980년대 들어 구조조정 압박에 시달리던 미국 철강·섬유 업계와 정면으로 충돌하는 입장이었다. 보호무역과 정부 지원을 요구하던 이 기업들은 헤리티지의 정책 노선에 반발했고, 일부는 공개적으로 후원을 중단했다. 당시 한 기업인이 항의의 뜻으로 퓰너 앞에서 1만달러짜리 수표를 찢어버렸다는 일화는 상징적이다. 이는 단순한 감정 싸움이 아니라, “후원금의 대가로 정책을 바꾸라”는 압박에 가까웠다. 퓰너는 이에 굴복하지 않았다. 싱크탱크가 이해관계자의 요구에 따라 입장을 조정하는 순간, 정책 설계자로서 신뢰는 무너진다고 봤기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Despite such conflicts, Heritage's finances actually grew even more after the Reagan administration took office. The foundation's income increased from $5.3 million in 1980 to $7.1 million in 1981, and the number of full-time staff reached 87. (이런 갈등에도 불구하고, 레이건 행정부 출범 이후 헤리티지의 재정이 오히려 더 성장했다. 재단 수입은 1980년 530만달러에서 1981년 710만달러로 늘었고, 정규 직원 수도 87명에 달했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This shows that Heritage did not rely simply on 'corporate sponsorship.' Individual donors, small-to-medium sponsors, and conservative-leaning citizen networks formed important pillars of its finances, creating a structure not swayed by the interests of specific industries. Consequently, Heritage secured the financial leeway to maintain its independence even as it grew closer to the ruling power. (이는 헤리티지가 단순히 ‘기업 후원금’에 의존하지 않았음을 보여준다. 개인 기부자, 중소 후원자, 보수 성향 시민 네트워크가 재정의 중요한 축을 형성하면서, 특정 산업의 이해에 휘둘리지 않는 구조를 만들었다. 결과적으로 헤리티지는 집권 세력과 가까워질수록 오히려 독립성을 유지할 수 있는 재정적 여유를 확보하게 됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the Reagan era, Heritage was often called the 'think tank of the ruling conservatives.' However, internally, it did not define itself as the administration's propaganda organization. Feulner repeatedly emphasized that &lt;mark class="hl_yellow"&gt;"just because an administration is conservative doesn't mean all its policies are automatically right."&lt;/mark&gt; (레이건 시대, 헤리티지는 흔히 ‘집권 보수의 싱크탱크’로 불렸다. 그러나 내부적으로는 스스로를 정권의 홍보 조직으로 규정하지 않았다. 퓰너는 &lt;mark class="hl_yellow"&gt;“정권이 보수적이라고 해서 모든 정책이 자동으로 옳은 건 아니다”&lt;/mark&gt;라는 점을 반복해서 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In fact, Heritage publicly criticized when some personnel appointed by the Reagan administration pushed policies based on political calculations or personal judgment without understanding core conservative values. It believed that remaining silent for being in the same camp was not the role of a think tank. (실제로 헤리티지는 레이건 행정부에 기용된 일부 인사들이 보수의 핵심 가치에 대한 이해 없이, 정치적 계산이나 개인적 판단에 따라 정책을 밀어붙일 경우 공개적으로 비판했다. 같은 진영이라는 이유로 침묵하는 것은 싱크탱크의 역할이 아니라고 본 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At this point, Feulner defined reform as follows: Reform is not a slogan, but the work of actually changing institutions and regulations. The judgment was that if one shouts for small government in words but doesn't actually touch the regulatory structure, that is not reform but merely a slogan.
&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt; (이 대목에서 퓰너는 개혁을 이렇게 정의했다. 개혁은 구호가 아니라 제도와 규제를 실제로 바꾸는 작업이다. 말로는 작은 정부를 외치면서, 정작 규제 구조를 손대지 않는다면 그것은 개혁이 아니라 슬로건에 불과하다는 판단이었다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/22/HR5HAYXBWZH3HD2PQNEVCTD3RY/</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>He picked a 'conservative killer,' but it turned out to be self-destruction?... The background of how the 'Lee Hye-hoon card' became a blunder. (‘보수 킬러’ 뽑았는데 알고보니 자폭?… ‘이혜훈 카드’가 악수가 된 배경)</title><link>https://www.chosun.com/premium/2026/01/22/YUOLCVTCIBEOTMA3PYATFA63DM/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;He picked a 'conservative killer,' but it turned out to be self-destruction?... The background of how the 'Lee Hye-hoon card' became a blunder. (‘보수 킬러’ 뽑았는데 알고보니 자폭?… ‘이혜훈 카드’가 악수가 된 배경)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/Z2IH6PVH3JAWBB2TJLQ3VSBXDQ.png" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The confirmation hearing for Minister of Planning and Budget nominee Lee Hye-hoon is on the brink of collapse due to opposition from the opposition party. The surface-level reason is the nominee's failure to submit required documents. However, the fundamental reasons are the continuously raised allegations of misconduct against the nominee and the framing of her as a traitor. The People Power Party is demanding the nominee's withdrawal and continuing to boycott the hearing. Negative voices are also erupting within the ruling bloc regarding this nominee's appointment. (이혜훈 기획예산처 장관 후보자 인사청문회가 야당의 반대로 무산 위기에 처해 있습니다. 이 후보자의 자료 미제출이 표면적 이유입니다. 하지만 근본적인 이유는 끊임없이 제기되는 이 후보자 비위 의혹과 배신자 프레임입니다. 국민의힘은 이 후보자 사퇴를 요구하며 청문회를 계속 보이콧하고 있습니다. 여권 내부에서도 이 후보자 임명에 대해 부정적 목소리가 분출하고 있습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, President Lee Jae-myung has not given up on his will to appoint this nominee. Even at the New Year's press conference on the 21st, he said, "We must hear the nominee's explanation at the hearing." But even if she gets a chance to explain at the hearing, the possibility of changing the negative public opinion about her seems slim. Why is the President so fixated on this nominee? (하지만 이재명 대통령은 이 후보자 임명 의지를 버리지 않고 있습니다. 21일 신년 기자회견에서도 “청문회에서 이 후보자의 해명을 들어봐야 한다”고 말했습니다. 하지만 청문회에서 해명 기회를 갖는다고 해도 이 후보자에 대한 부정적 여론이 바뀔 가능성은 별로 없어 보입니다. 이 대통령은 왜 이 후보자에게 이처럼 집착하는 걸까요.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Within the ruling bloc, there is an observation that "the arrow of a one-hit kill that President Lee shot at the People Power Party was precisely nominee Lee Hye-hoon." It is said that this nominee was the President's trump 'divide and rule' card to strike at the conservatives' weak spot and shake their foundation. However, that sniper arrow missed its target due to unexpected allegations of misconduct. The interpretation is that he cannot easily discard this nominee due to regret over the failed gamble and a lingering attachment to somehow revive that card. (여권 내부에선 “이 대통령이 국민의힘을 향해 쏜 일격필살의 화살이 바로 이혜훈 후보자였기 때문”이라는 관측이 나옵니다. 이 후보자는 보수의 급소를 찌르고 기반을 흔들기 위한 이 대통령의 회심의 ‘이이제이(以夷制夷)’ 카드였다고 합니다. 그런데 그 저격용 화살이 예기치 못한 비위 의혹 때문에 과녁을 빗나가 버린 겁니다. 승부수가 빗나간 데 대한 아쉬움, 그 카드를 어떻게든 되살려 보려는 미련 때문에 이 후보자를 쉽사리 버리지 못하고 있다는 해석입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Within the core of the ruling bloc, there is talk that "if the card President Lee chose to snipe the PPP was not Lee Hye-hoon, a 'department store of misconduct allegations,' but another conservative figure with relatively less controversy, like former lawmaker Kim Sung-sik, the PPP would have been in a considerable dilemma." The idea is that the PPP would have faced a contradictory situation where they could neither easily support nor simply oppose the appointment. However, with the flood of misconduct allegations against this nominee, the opposition party seized an opportunity to counterattack the President. (여권 핵심부에선 “만일 이 대통령이 국힘을 저격하기 위해 선택한 카드가 ‘비위 의혹 백화점’인 이혜훈이 아니라 상대적으로 논란이 적은 김성식 전 의원 같은 다른 보수 인사였다면 국민의힘이 상당히 곤혹스러웠을 것”이라는 말이 나옵니다. 국민의힘이 후보자 임명에 찬성할 수도 없고 반대만 하기도 힘든 자가당착의 상황을 맞았을 거란 얘기입니다. 그런데 이 후보자의 비위 의혹이 쏟아지면서 야당이 이 대통령에게 반격할 기회를 잡았습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former lawmaker Kim Sung-sik was appointed this time, alongside nominee Lee Hye-hoon, as the Vice Chairman of the Presidential National Economic Advisory Council, a ministerial-level position. There were even rumors that he was initially considered for a ministerial post. If former lawmaker Kim had been nominated as a ministerial candidate, it's highly likely that the same misconduct controversies as with this nominee would not have occurred. (김성식 전 의원은 이번에 이혜훈 후보자와 함께 장관급인 대통령 직속 국민경제자문회의 부의장에 임명됐습니다. 당초 김 전 의원에게 장관 자리를 제안하려 했다는 소문도 없지 않습니다. 만일 김 전 의원이 장관 후보자에 지명됐다면 이 후보자와 같은 비위 논란은 일어나지 않았을 가능성이 큽니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The hearing for this nominee has not been held for several days. Legally, the deadline for holding it has passed. The opposition party boycotting the hearing itself is unusual. The general practice is to hold the hearing, subject the nominee to sharp scrutiny, and then oppose the appointment. This is because the hearing is 'the opposition party's time' where they can lay out their mat and raise their voices. But this time is different. (이 후보자 청문회는 며칠째 열리지 못하고 있습니다. 법적으론 개최 기한이 지났습니다. 야당이 청문회 자체를 보이콧하는 것은 이례적인 일입니다. 청문회를 열어 후보자를 칼날 검증한 뒤 임명에 반대하는 것이 일반적 관례입니다. 청문회는 야당이 멍석을 깔고 목소리를 높일 수 있는 ‘야당의 시간’이기 때문입니다. 그런데 이번에는 다릅니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party judged that if they readily opened the hearing, they could get caught in the President's strategy. The thinking is that since the President will do as he pleases anyway, there's no need to play a supporting role or grant absolution. Opening a hearing doesn't mean only the opposition party speaks. The ruling party holds far more seats. While they could dig into the allegations, covering fire could also scatter attention and dilute the suspicions. (국민의힘은 선선히 청문회를 열어주면 이 대통령 전략에 말려들 수 있다고 봤습니다. 어차피 대통령 마음대로 할 텐데 공연히 들러리 서거나 면죄부 줄 필요가 없다는 것입니다. 청문회를 열면 야당만 발언하는 게 아닙니다. 여당 숫자가 훨씬 많습니다. 의혹을 파헤칠 수도 있지만 엄호 사격으로 시선이 흩어지고 의혹이 희석될 수도 있습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;mark class="hl_red"&gt;Furthermore, it seems they weren't sure they had an additional, definitive blow to surely take down this nominee.&lt;/mark&gt; By continuously delaying the hearing, the opposition party could induce internal strife within the ruling bloc as negative voices grow. It could also embarrass the Blue House, which was hoping for a reversal opportunity at the hearing. (&lt;mark class="hl_red"&gt;또 이 후보자를 확실하게 날릴 추가 한 방도 확실치 않았던 것 같습니다.&lt;/mark&gt; 야당이 청문회를 계속 미루면 여권 내 부정적 목소리가 커지면서 자중지란을 유도할 수 있습니다. 청문회에서 반전 기회를 잡으려던 청와대를 곤혹스럽게 만들 수도 있습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The ruling party's attitude of ignoring the opposition also seems to have had an effect. While party leader Jang Dong-hyuk was on a hunger strike, no one from the ruling bloc visited him until the 20th. They also gave no response to the PPP's demand for a special investigation into the Unification Church/Kim Byeong-gi incident. (야당을 무시하는 여당의 태도도 영향을 준 듯합니다. 장동혁 대표가 단식 중인데 20일까지 여권 인사들이 아무도 찾아오지 않았습니다. 국힘이 요구하는 통일교·김병기 사건 특검에 대해 아무런 답도 하지 않았습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the problem is the appearance of the opposition party itself kicking away the National Assembly's hearing procedure and opportunity for pointed verification. There are even concerns that this could rather provide grounds for a forced appointment. Therefore, the hearing is still a live card. (하지만 야당이 국회의 청문 절차와 송곳 검증 기회를 스스로 걷어차는 모양새가 문제입니다. 오히려 임명 강행 명분을 줄 수 있다는 우려도 나옵니다. 그래서 청문회는 여전히 살아 있는 카드입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The trigger is the return request for the hearing report. President Lee is highly likely to request its return on the 22nd. If that happens, the People Power Party has a high probability of making an abrupt turn towards holding the hearing. Since the President can force the appointment whether the hearing is held or not, the thinking is that it's better to hold the hearing and question the nominee's misconduct allegations and the Blue House's verification failure. It's a scene of the ruling and opposition parties engaging in a push-and-pull while calculating the pros and cons of the hearing. (계기는 청문보고서 재송부입니다. 이 대통령은 22일 재송부를 요청할 가능성이 높습니다. 그러면 국민의힘은 청문회 개최로 급선회할 공산이 큽니다. 청문회를 열든 안 열든 대통령이 임명 강행할 수 있기 때문에 청문회를 열어서 이 후보자 비위 의혹과 청와대의 검증 실패를 따지는 게 낫다는 겁니다. 여야가 청문회 손익계산서를 두드리며 밀당을 하는 모습입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The reasons for President Lee's fixation on the Lee Hye-hoon hearing can be summarized into three points. (이 대통령이 이혜훈 청문회에 집착하는 이유는 세 가지로 정리할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The problem is that opposition voices are also loud within the ruling bloc. Within the Democratic Party, voices of concern are emerging, saying "Lee Hye-hoon's misconduct allegations are serious" and "public opinion is too unfavorable." There is also considerable discontent, asking "Why save a troublesome stone that rolled in while discarding our own Kim Byeong-gi?" and "Why should we cover up a conservative figure's irregularities?" Even within the Blue House, it's said there are many opinions that "forcing the appointment is difficult." (문제는 여권 내부에서도 반대 목소리가 크다는 것입니다. 민주당에선 “이혜훈 비위 의혹이 심각하다” “여론이 너무 안 좋다”는 우려의 목소리가 나옵니다. “우리 편인 김병기는 버리면서 굴러온 미운 돌은 살려주느냐” “보수 인사 비리를 왜 감싸야 하느냐”는 불만도 적잖습니다. 청와대 내부에서도 “임명 강행은 곤란하다”는 의견이 많다고 합니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The atmosphere in the Blue House is that they are more worried about opposition within the ruling party and backlash from hardcore supporters than from the opposition party. While they can ignore and move past the PPP's opposition without major damage, if the ruling party internally rebels, it could shake the President's leadership itself. Already in a situation where control over the party has weakened due to the 'Myeong-Chung conflict' with leader Chung Cheong-rae, forcibly pushing through a nominee opposed by hardcore supporters carries too much risk. (청와대는 야당보다 여당 내부의 반대, 강성 지지층의 반발을 더 걱정하는 분위기입니다. 국민의힘의 반대는 무시하고 넘어가도 큰 타격이 없지만, 여당 내부가 반발하면 이 대통령의 리더십까지 흔들릴 수 있기 때문입니다. 안 그래도 정청래 대표와의 ‘명청 갈등’으로 여당에 대한 통제력이 약해진 상황에서 강성 지지층이 반대하는 인사를 억지로 밀어붙이다가는 위험 부담이 너무 커집니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The President, seemingly aware of this, said, "I didn't expect to face such resistance," and "I hope some will be understanding." He also said, "Let's find a path we can all take together." The President strongly believes the nominee should be given a chance to explain at the hearing. Therefore, even among the Democratic Party's core, including leader Chung Cheong-rae, there is a mood to wait and see until the hearing. (이 대통령은 이를 의식한 듯 “이런 저항에 부딪힐 줄 몰랐다”며 “일부 용인은 해주시길 바란다”고 말했습니다. “모두가 함께 갈 수 있는 길을 찾아보자”고도 했습니다. 이 대통령은 청문회에서 해명 기회는 줘야 한다는 생각이 강합니다. 그래서 정청래 대표를 비롯한 민주당 핵심부도 청문회까지는 일단 기다려 보자는 기류입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a situation where the opposition is fiercely opposed and negative sentiment within the ruling bloc is likely to grow, what decision will the President make? For now, he is expected to request the return of the hearing report. After that, there are three options. (야권이 결사 반대하고 여권에서도 부정적 기류가 커질 가능성이 큰 상황에서 이 대통령은 어떤 결정을 내릴까요. 일단 청문 보고서 재송부를 요청할 것으로 보이는데요. 그 이후엔 세 가지 선택지가 있습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The first is withdrawal of the nomination, and the second is voluntary resignation. &lt;mark class="hl_blue"&gt;Considering the President's style or political gains and losses, the observation is that voluntary resignation is the most likely possibility.&lt;/mark&gt; However, it's a variable whether this nominee, who has shown strong will for the ministerial post, will accept it, and whether the President will easily give up on her. The third is forcing the appointment. With both ruling and opposition parties opposed and public opinion unfavorable, will this President, sensitive to approval ratings and public opinion, really throw a reckless gamble? Considering trends in public opinion and the mood of internal backlash within the ruling bloc, it's not an easy choice. (첫째는 지명 철회이고, 둘째는 자진 사퇴입니다. &lt;mark class="hl_blue"&gt;이 대통령 스타일이나 정치적 손익으로 보면 자진 사퇴 가능성이 가장 크다는 관측입니다.&lt;/mark&gt; 하지만 장관직에 강한 의지를 보여온 이 후보자가 받아들일지, 이 대통령이 쉽게 이 후보자를 포기할지가 변수입니다. 셋째는 임명 강행인데요. 여야 모두가 반대하고 국민 여론도 나쁜데 지지율과 여론에 민감한 이 대통령이 과연 무리한 승부수를 던질까요. 여론 동향이나 여권 내부 반발 기류 등을 감안할 때 쉽지 않은 선택입니다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/premium/2026/01/22/YUOLCVTCIBEOTMA3PYATFA63DM/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/Z2IH6PVH3JAWBB2TJLQ3VSBXDQ.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Army Special Forces Conduct Snow and Cold Endurance Training on Daegwallyeong at Perceived Minus 30 Degrees Celsius (육군 특전사, 체감 영하 30도 대관령에서 설한지 훈련)</title><link>https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/22/53H5ZNKPSBD47JYYIKKE7RSXVQ/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Army Special Forces Conduct Snow and Cold Endurance Training on Daegwallyeong at Perceived Minus 30 Degrees Celsius (육군 특전사, 체감 영하 30도 대관령에서 설한지 훈련)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/NOPMMXEWIFMFHHQIMFJCGNJQ2U.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The Army announced on the 22nd that its special warfare units are conducting 'Snow and Cold Endurance Training' in the Hwangbyeongsan area of Daegwallyeong, Gangwon Province, amidst extreme cold with perceived temperatures around minus 30 degrees Celsius. (육군 특수전 부대가 체감 영하 30도 안팎의 혹한 속 강원도 대관령 황병산 일대에서 ‘설한지 극복 훈련’을 실시하고 있다고 육군이 22일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Army, units under the Special Warfare Command are sequentially conducting the 11-night, 12-day Snow and Cold Endurance Training until next month. The training includes infiltration into enemy rear areas, hideout activities, special reconnaissance and aerial firepower guidance, strike operations, evasion and escape, and tactical ski maneuvers. The training takes place in the rugged mountainous terrain of Gangwon Province, at an altitude of 1,407 meters, amid a cold wave with perceived temperatures of minus 30 degrees Celsius. An Army official stated, "'Snow and Cold Endurance Training' is conducted annually during the peak of the cold season, and realism is enhanced by utilizing veteran Special Forces members as opposing forces during day and night training." (육군에 따르면 특수전사령부 예하 부대들은 다음 달까지 순차적으로 11박 12일 기간의 설한지 극복 훈련을 하고 있다. 훈련은 적 후방 지역 침투, 은거지 활동, 특수 정찰 및 항공 화력 유도, 타격 작전, 도피 및 탈출, 전술 스키 기동 등이 이뤄진다. 훈련은 강원도 해발 1407m의 험준한 산악 지형과 체감 온도 영하 30도의 한파 속에서 이뤄진다. 육군 관계자는 “‘설한지 극복 훈련’은 매년 추위가 최고조에 이르는 시기에 진행하고, 주야간 훈련 간 베테랑 특전대원들을 대항군으로 운용해 실전성을 강화한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the day, Special Forces members constructed hideouts using snow and natural materials, and at night, they prepared for operations in dugout shelters made by digging into snow and earth. (특전대원들은 주간에는 눈과 자연물을 이용해 은거지를 구축하고, 야간에는 눈과 흙을 파서 만든 잠적호에서 작전을 준비했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During special reconnaissance and aerial firepower guidance training, they utilized surveillance equipment to identify key targets and provided coordinates to higher command to guide aerial firepower. (특수정찰 및 항공 화력 유도 훈련에서는 감시장비를 활용해 핵심 표적을 식별하고 상급 부대에 좌표를 제공해 항공 화력을 유도했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;They also mastered special operational procedures reflecting recent battlefield conditions, such as using small unmanned aerial vehicles (drones), a core weapon in modern warfare, to identify enemy hideouts and guard posts, and confirming enemy positions before conducting night strike operations. (현대전의 핵심 무기인 소형 무인기(드론)를 활용해 적 은거지 및 경계 초소를 식별하고 야간 타격 작전 수행 전 적 위치를 확인하는 등 최근 전장 상황을 반영한 특수 작전 절차도 숙달했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the training, Special Forces members moved along a 20-kilometer escape route for 12 hours while carrying military packs weighing up to 40 kg. Concurrently conducting tactical ski training, they deployed and changed formations as a team to evade enemy fire. (훈련 중 특전대원들은 40㎏에 달하는 군장을 휴대한 채 12시간 동안 20㎞에 달하는 탈출로를 이동했다. 전술 스키 훈련을 병행, 팀 단위로 대형을 전개하고 변경하며 적의 사격을 회피했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lieutenant Colonel Park Gi-geun, commander of the Mujeok Taepung (Invincible Typhoon) Battalion, expressed his resolve, stating, "Despite the extreme cold weather, the passion of the Special Forces members made the training ground hotter than anywhere else," and "As the world's best, irreplaceable Special Forces, we will devote ourselves to mission accomplishment." (무적태풍대대 대대장 박기근 중령은 “혹한의 기상임에도 특전대원들의 열정으로 훈련장의 열기는 그 어느 곳보다 뜨거웠다”며 “세계 최고 대체 불가 특전사로서 임무 완수에 매진하겠다”고 각오를 다졌다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/22/53H5ZNKPSBD47JYYIKKE7RSXVQ/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/NOPMMXEWIFMFHHQIMFJCGNJQ2U.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:57:41 +0000</pubDate></item><item><title>Ruling and Opposition Parties Agree to Hold Lee Hye-hoon's Confirmation Hearing on the 23rd (여야, 이혜훈 인사청문회 23일 개최 합의)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/22/HD23IMZOXZHRHNJBB2FAYNJEGU/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Ruling and Opposition Parties Agree to Hold Lee Hye-hoon's Confirmation Hearing on the 23rd (여야, 이혜훈 인사청문회 23일 개최 합의)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/6X3L2T7Y2BK3XIRESFOXPKTGEM.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The ruling and opposition parties have agreed to hold the confirmation hearing for Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget, on the 23rd. (여야가 이혜훈 기획예산처 장관 후보자 인사청문회를 23일 열기로 합의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 22nd, Representative Jeong Tae-ho, the Democratic Party's secretary on the National Assembly's Planning and Finance Committee, stated, "We have finally agreed with People Power Party Secretary Park Su-young to hold the confirmation hearing on the 23rd." (국회 재정경제기획위원회 민주당 간사인 정태호 의원은 22일 “국민의힘 박수영 간사와 23일 인사청문회를 하기로 최종 합의했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Originally, the nominee's hearing was scheduled for the 19th of this month but was not held as the opposition party protested, citing insufficient submission of materials by the nominee. (당초 이 후보자 청문회는 이달 19일 개최 예정이었으나 야당이 후보자 자료 제출이 미흡하다고 반발하면서 열리지 못했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The ruling party had been persistently persuading for the hearing to be held, arguing that the nominee should be given an opportunity to explain. Furthermore, the nominee's side provided explanations to the opposition party regarding the material submissions, and as the opposition party partially accepted these, the atmosphere shifted. (여당은 이 후보자가 소명할 기회를 줘야 한다며 청문회 개최를 계속 설득해왔다. 또 이 후보자 측이 자료 제출에 관해 야당에 설명에 나섰고, 야당에서 이를 일부 수용하면서 기류가 바뀌었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the People Power Party maintains the position that it will make a final decision on whether to hold the hearing after reviewing the materials submitted by the nominee's side this morning. (다만 국민의힘은 이날 오전 이 후보자 측이 제출하는 자료를 보고 청문회 개최 여부를 최종 판단한다는 입장이다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/22/HD23IMZOXZHRHNJBB2FAYNJEGU/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/6X3L2T7Y2BK3XIRESFOXPKTGEM.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:31:35 +0000</pubDate></item><item><title>[Breaking News] Jeong Cheong-rae Proposes Sudden Merger with Cho Kuk Innovation Party... "Let's Contest the Local Elections Together" ([속보] 정청래, 조국혁신당에 전격 합당 제안… “지방선거 함께 치르자”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/22/PLMPFDEZBRDKZKMHG5SXMXBIUA/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;[Breaking News] Jeong Cheong-rae Proposes Sudden Merger with Cho Kuk Innovation Party... "Let's Contest the Local Elections Together" ([속보] 정청래, 조국혁신당에 전격 합당 제안… “지방선거 함께 치르자”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MJQTOYZRGA4TKNJZMQZTGZJQMM.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Democratic Party of Korea leader Jeong Cheong-rae made a sudden proposal for a merger with the Cho Kuk Innovation Party on the 22nd. Cho Kuk, leader of the Cho Kuk Innovation Party, is expected to announce his position on the matter soon. (더불어민주당 정청래 대표가 22일 조국혁신당에 합당을 전격 제안했다. 조국혁신당 조국 대표는 곧 이에 대한 입장을 밝힐 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jeong held an emergency press conference today and stated, "I propose to the Cho Kuk Innovation Party. Let's merge with us." (정 대표는 이날 긴급 기자회견을 열어 “조국혁신당에 제안한다. 우리와 합치자”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jeong said, "At the time of the Cho Kuk Innovation Party's founding, I mentioned 'separately yet together'," and added, "We contested the 22nd general election separately and the 21st presidential election together. The Democratic Party shouted 'Judgment on the Yoon Suk Yeol dictatorship regime' and the Cho Kuk Innovation Party shouted 'Three years is too long'." He continued, "We opposed the Yoon Suk Yeol regime together. We have overcome the December 3 emergency martial law rebellion together. We contested the presidential election for the launch of the Lee Jae-myung administration together." (정 대표는 “저는 조국혁신당 창당 당시 ‘따로 또 같이’를 말했다”며 “22대 총선을 따로 치렀고 21대 대선을 같이 치렀다. 민주당은 ‘윤석열 독재 정권 심판’을 외쳤고 조국혁신당은 ‘3년은 너무 길다’를 외쳤다”고 했다. 이어 “우리는 같이 윤석열 정권을 반대했다. 우리는 12·3 비상계엄 내란을 같이 극복해 왔다. 우리는 이재명 정부 출범을 위한 대선을 같이 치렀다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jeong then said, "I hope we can contest this June 3 local election together as well. The success of the Lee Jae-myung administration and victory in the local elections are the politics of the times," and added, "I don't think the spirit of the times pursued by the Democratic Party and the Cho Kuk Innovation Party is different. Therefore, there is no reason to contest the June 3 local elections separately." (정 대표는 그러면서 “이번 6·3 지방선거도 같이 치렀으면 좋겠다. 이재명 정부의 성공, 지방선거의 승리가 시대의 정치”라며 “민주당과 조국혁신당이 추구하는 시대정신이 다르지 않다고 생각한다. 따라서 6·3 지방선거를 따로 치를 이유가 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jeong stated, "The Democratic Party and the Cho Kuk Innovation Party should now run together as one team based on the spirit of the times for the common goal of the success of the Lee Jae-myung administration, not separately," and expressed, "I hope a working-level table will be established promptly for negotiations between the two parties." (정 대표는 “민주당과 조국혁신당이 이제 따로가 아니라 같이 시대정신에 입각해 이재명 정부 성공이라는 공동 목표를 위해 원팀으로 같이 뛰어야 한다”며 “두 당의 협상을 위해 조속히 실무 테이블이 만들어지기를 바란다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/22/PLMPFDEZBRDKZKMHG5SXMXBIUA/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MJQTOYZRGA4TKNJZMQZTGZJQMM.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:54:52 +0000</pubDate></item><item><title>Chung Cheong-rae Proposes "Let's Hold Elections as a Unified Party"... Cho Kuk Says "Will Decide After Listening to Party Members' Opinions" (정청래 “당 합쳐 선거 치르자”... 조국 “당원들 의견 듣고 결정”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/KFK7RTCQQBBNDCOHQICRCRLKZM/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/QFHFMNAF3JPZNN45X66WELAPEU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Cho Kuk, the leader of the Cho Kuk Innovation Party, stated on the 22nd regarding Democratic Party of Korea leader Chung Cheong-rae's proposal for a party merger, "We will discuss and decide according to the direction indicated by the hearts and will of the people." (조국혁신당 조국 대표는 22일 더불어민주당 정청래 대표의 합당 제안에 대해 “국민의 마음과 뜻이 가리키는 방향에 따라 논의하고 결정할 것”이라고 입장을 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Cho said this at an on-site Supreme Council meeting held at the party office in Jeonju, North Jeolla Province, stating, "I met with Leader Chung late yesterday afternoon and received the announcement made today. Although sudden, the weight of the proposal is by no means light, so I have carefully considered it together with the Supreme Council members." (조 대표는 이날 전북 전주시 당사에서 열린 현장 최고위원회의에서 “어제 늦은 오후 정 대표를 만나 오늘의 발표 내용을 전달받았다. 갑작스럽지만 제안의 무게가 결코 가볍지 않기에 최고위원분들과 함께 숙고했다”며 이같이 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He said, "The Cho Kuk Innovation Party fully agrees with the goals mentioned by Leader Chung, namely the success of the Lee Jae-myung administration and the re-creation of political power," but added, "At the same time, the Cho Kuk Innovation Party independently pursues progressive future tasks that the Democratic Party does not address, such as political reform, constitutional amendment, realization of a social rights advanced nation, and legislation of the land public concept." (그는 “조국혁신당은 정 대표님이 언급한 이재명 정부의 성공과 정권 재창출이라는 목표에 전적으로 동의한다”면서도 “동시에 조국혁신당은 정치 개혁과 개헌, 사회권 선진국 실현, 토지공개념 입법화 등 민주당이 말하지 않는 진보적 미래 과제를 독자적으로 추구하고 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He further stated that he would "listen to the voices of the people and party members on what the best path is to achieve both of these era-defining tasks," and instructed the prompt convening of a general assembly of lawmakers and a party affairs committee meeting. (이어 “두 시대적 과제를 모두 실현할 수 있는 최선의 길이 무엇인지 국민과 당원의 목소리를 경청하겠다”며 의원총회와 당무위원회의 조속한 개최를 지시했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also said, "I will report the results to the people as they come," and "I will fulfill my responsibility as the party leader throughout this entire process." (또 “결과가 나오는 대로 국민께 보고 올리겠다”며 “이 모든 과정에서 당 대표로서 책임을 다하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Earlier that morning, Leader Chung held an emergency press conference at the National Assembly, officially proposing a party merger to the Cho Kuk Innovation Party, saying, "It would be good if we could also contest the June 3 local elections together." (정 대표는 앞서 이날 오전 국회에서 긴급 기자회견을 열어 조국혁신당에 합당을 공식 제안하며 “6·3 지방선거도 같이 치렀으면 좋겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/KFK7RTCQQBBNDCOHQICRCRLKZM/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/QFHFMNAF3JPZNN45X66WELAPEU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 02:04:19 +0000</pubDate></item><item><title>[Breaking News] Blue House on Democratic Party-Jo Kuk Innovation Party merger push: "There was no prior discussion" ([속보] 靑, 민주·조국 합당 추진에 “사전에 논의된 바 없다”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/22/PWNMTDY4FBAMTP6YRAY3ZGUXPQ/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/7F26AB3NWVJZJCQSJNNIRHK5EE.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The Blue House stated regarding Democratic Party leader Jeong Cheong-rae's proposal to merge with the Jo Kuk Innovation Party, "There was no prior coordination (with the Blue House)." (청와대는 정청래 더불어민주당 대표가 조국혁신당에 합당 제안을 한 것에 대해 “(청와대와는) 사전에 조율된 바가 없다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a briefing that day, Blue House spokesperson Kang Yu-jeong, when asked if there had been prior communication regarding the merger between the Democratic Party and the Jo Kuk Innovation Party, said, "As it is a matter being discussed in the National Assembly, we are watching the discussion," and made this statement. (강유정 청와대 대변인은 이날 브리핑에서 민주당과 조국혁신당 합당과 관련해 사전에 교감이 있었느냐는 질문에 “국회에서 논의되는 일이기 때문에 논의를 지켜보고 있다”며 이같이 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response to a question asking, 'Does this mean the Blue House was completely unaware of the progress (of the merger proposal) until now?', Spokesperson Kang said, "As it is a matter being discussed in the National Assembly, the Blue House does not know anything more." (강 대변인은 ‘청와대가 그간 (합당 제안의) 진행 상황을 전혀 파악하지 못 하고 있었다는 것이냐’라는 질문에 “국회에서 논의되는 내용이기 때문에 청와대는 더 아는 바가 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt; ()&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/22/PWNMTDY4FBAMTP6YRAY3ZGUXPQ/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/7F26AB3NWVJZJCQSJNNIRHK5EE.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 02:12:18 +0000</pubDate></item><item><title>Jang Cheol-min's Statement Right After Jeong Cheong-rae's Announcement: "Opposed to One-Sided Merger of Democratic Party and Cho Kuk's Party... Didn't Even Ask Party Members' Opinion" (정청래 발표 직후 장철민 “민주·조국 일방 합당 반대....당원 뜻도 묻지 않아" )</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/22/N56RBHU25RGLFMIQBBAIXUCCQM/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/QKKFMLOETZLDFONU2MUWRZOWPM.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Jang Cheol-min, a second-term lawmaker of the Democratic Party of Korea, stated on the 22nd, following party leader Jeong Cheong-rae's announcement of a merger proposal with the Democratic Party and the Cho Kuk Innovation Party, "I oppose the one-sided push for a merger without asking for opinions." (더불어민주당 재선 장철민 의원은 22일 정청래 대표가 민주당과 조국혁신당의 합당 제안을 발표하자 " 뜻을 묻지 않은 일방적인 합당 추진을 반대한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a Facebook post made right after Leader Jeong's emergency press conference that day, the lawmaker revealed this, saying, "Even the Supreme Council members were informed only 20 minutes before the press conference, and National Assembly members learned about the merger push only after seeing the news." (장 의원은 이날 정 대표의 긴급 기자회견 직후 올린 페이스북 글에서 이같이 밝히며 “최고위원들도 기자회견 20분 전에 알았고, 국회의원들도 뉴스를 보고서야 합당 추진을 알았다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Jang pointed out, "We cannot decide the fate of the party through such a surprise show," and added, "If proper communication and procedures are omitted, the solidarity of the democratic forces will become even more difficult." (장 의원은 “당의 운명을 이렇게 깜짝쇼로 진행할 수는 없다”면서 “정당한 소통과 절차가 생략된다면 민주 세력의 연대는 오히려 더욱 어려워질 것”이라고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He then said, "There is a historical process that led our Democratic Party and the Cho Kuk Innovation Party to go their separate ways," and stated, "Before a merger, there should be an evaluation of this." (그러면서 “우리 민주당과 조국혁신당이 따로 가게 된 역사적 과정이 있다”면서 “합당에 앞서 이에 대한 평가가 있어야 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "While I agree a hundred times with the party leader's words that democratic forces must unite to achieve victory in the local elections and put an end to the forces of rebellion, the methods can vary," and said, "Before a political party is a desperate organization to win elections, it is an identity and a source of pride for its members and supporters." He then added, "Before discussing a merger, a procedure to listen to the opinions of party members must absolutely come first." (이어 “민주 세력이 힘을 합쳐 지방선거 승리와 내란 세력 종식을 이뤄내야 한다는 당대표님의 말씀을 백 번 맞지만, 그 방식은 다양할 수 있다”면서 “정당은 선거를 이기기 위한 결사이기 이전에, 당원들과 지지자들에게 정체성이고 자긍심”이라고 했다. 그러면서 “합당 논의 이전에 당원들의 뜻을 듣는 절차가 반드시 선행되어야 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is known that most Democratic Party lawmakers learned about the merger proposal with the Cho Kuk Innovation Party only after seeing the announcement at Leader Jeong's emergency press conference that day. (민주당 의원들 대부분은 이날 조국혁신당과의 합당 제안을 정 대표의 긴급 기자회견 발표를 보고서야 알게 된 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmakers subsequently expressed positions raising issues with the merger process. Lawmaker Kim Yong-min said on Facebook, "It is wrong to push for a major decision like a merger, which will determine the party's fate, without prior discussion or consensus-building," adding, "This is not something for the party leader to decide alone." (의원들은 잇따라 합당 과정에 문제 제기를 하는 입장을 밝혔다. 김용민 의원은 페이스북에 “당의 운명을 결정할 합당이랑는 중대 의사결정을 사전논의나 공감대 형성도 없이 추진하는 것은 잘못된 것”이라면서 “당대표 혼자 결정할 일이 아니다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Han Jun-ho also said, "A merger with the Cho Kuk Innovation Party requires sufficient explanation, deliberation process, and consent from party members," because "our Democratic Party of Korea is a party where party members hold sovereignty." (한준호 의원도 “조국혁신당과 합당은 당원에게 충분한 설명, 숙의 과정과 동의가 필요하다”면서 “우리 더불어민주당은 당원주권정당이기 때문”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among rights-holding party members as well, dissatisfaction erupted, with questions like, "Why was the merger push announced without any significant public discussion or opinion-gathering process?" (권리당원들 사이에서도 “왜 별다른 공론화나 의견 수렴 과정 없이 합당 추진 발표를 한 것이냐”며 불만이 터져 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the bulletin board of Kim Eo-jun's *Ddanzi Ilbo*, a post appeared stating, "The Democratic Party, through the era of former leader Lee Jae-myung, has firmly established itself as a party where members hold sovereignty," and "In this matter, the press conference proceeded based on the party leader's arbitrary judgment without any opinion-gathering or explanation to party members." (김어준씨의 딴지일보 게시판에서도 “민주당은 이재명 당대표 시절을 거치며, 명실공히 당원 주권 정당으로 자리매김했다”면서 “이번 사안은 당원들에게 어떠한 의견 수렴이나 설명도 없이, 당대표의 독단적 판단으로 기자회견이 진행되었다”는 글이 올라왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There were also criticisms that this move contradicts the 'party member sovereignty' that Leader Jeong had championed as a rationale while pushing for a one-member-one-vote system for delegates and rights-holding party members, despite controversy inside and outside the party. Some also raised questions regarding the intent behind Leader Jeong's hurried announcement of the merger proposal on the same day that the KOSPI surpassing 5000—a key pledge of President Lee Jae-myung—was achieved. (정 대표가 당 안팎의 논란에도 대의원·권리당원 1인 1표제를 추진하면서 명분으로 삼은 ‘당원 주권’과도 어긋나는 처사라는 지적도 나왔다. 일각에선 정 대표가 이재명 대통령의 주요 공약이었던 ‘코스피 5000 돌파’가 달성된 이날 합당 제안 발표를 급히 한 의도와 관련한 의문도 제기됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amid this, after this announcement, Leader Jeong did not answer various questions from reporters, such as "There are opposing opinions" and "Additional verification is needed." (이런 가운데, 정 대표는 이번 발표 이후 “반대 의견이 나온다” “추가 실명이 필요하다” 등 취재진의 각종 질문에 답을 하지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Some Democratic Party supporters announced they would hold a rally in front of the party headquarters in Yeouido that afternoon, calling for Leader Jeong's resignation. (민주당 일부 지지자들은 이날 오후 여의도 민주당사 앞에서 정 대표 사퇴 촉구 집회를 연다고 공지했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/22/N56RBHU25RGLFMIQBBAIXUCCQM/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/QKKFMLOETZLDFONU2MUWRZOWPM.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 02:04:03 +0000</pubDate></item><item><title>Government to Conduct Additional Special Audit of Nonghyup Central Association... Deploys 41 Personnel (정부, 농협중앙회 추가 특별 감사… 41명 투입)</title><link>https://www.chosun.com/politics/goverment/2026/01/22/3ZTSXIZKX5HXTKFDSLJPGRJPBQ/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MNTDGYLDMYZWGZJSMNSDCMZXGQ.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The government announced on the 22nd that it will conduct an additional special audit of the Nonghyup (National Agricultural Cooperative Federation) Central Association and the Nonghyup Foundation. Previously, on the 8th, the government stated that it had conducted a special audit of the Nonghyup Central Association and Nonghyup Foundation, uncovering numerous instances of alleged misconduct by executives and employees as well as improper organizational management, and announced its intention to conduct further audits. (정부가 농협중앙회와 농협재단에 대한 특별 감사를 추가로 실시한다고 22일 밝혔다. 앞서 지난 8일 정부는 농협중앙회·농협재단에 대한 특별 감사를 실시해 임직원의 비위 의혹과 부적절한 기관 운영 사례를 다수 적발했다며 특별 감사를 더 하겠다고 했었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 22nd, the government announced, "To eradicate misconduct related to Nonghyup and strengthen transparency, a government joint special audit team has been formed with participation from the Office for Government Policy Coordination, the Ministry of Agriculture, Food and Rural Affairs, the Financial Services Commission, and the Financial Supervisory Service. The team will commence a special audit of the Nonghyup Central Association, Nonghyup Foundation, and others starting the 26th." The special audit team includes 37 public officials and 4 external experts. (정부는 22일 “농협 관련 비위 근절과 투명성 강화를 위해 국무조정실, 농림축산식품부, 금융위원회, 금융감독원 등이 참여하는 정부합동 특별 감사반을 구성하고, 26일부터 농협중앙회·농협재단 등에 대한 특별 감사에 착수한다”고 발표했다. 특별 감사반에는 공직자 37명 외에 외부 전문가 4명이 참여한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government stated, "This special audit is a follow-up to the preliminary special audit conducted by the Ministry of Agriculture, Food and Rural Affairs last year, and will be conducted with a significant expansion of the audit scope and participating agencies." It added, "Through this special audit, we plan to promptly clarify the longstanding allegations of misconduct at Nonghyup and announce the audit results within March." (정부는 “이번 특별 감사는 지난해 농식품부가 실시했던 선행 특별 감사의 후속 감사로서, 감사 범위와 참여 기관을 대폭 확대해 진행한다”고 했다. 그러면서 “이번 특별 감사를 통해 그간 제기됐던 농협 비위 의혹을 신속하게 밝혀 3월 중 감사 결과를 발표할 예정”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government also said, "We plan to continuously strive for Nonghyup's renewal by, among other efforts, forming a tentatively named 'Nonghyup Reform Promotion Team' to accelerate fundamental institutional improvements such as election systems, strengthening internal and external controls, and improving governance structure." (정부는 또 “가칭 ‘농협개혁추진단’을 구성해 선거 제도, 내외부 통제 강화, 지배구조 개선 등 근본적인 제도 개선에도 속도를 내는 등 농협이 새롭게 거듭날 수 있도록 지속적으로 노력해 나갈 계획”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During last year's National Assembly audit, controversies were raised one after another, including allegations of parachute appointments at the Nonghyup Central Association, vote-buying suspicions during cooperative head elections, and suspicions of embezzlement and improper loans at regional agricultural and livestock cooperatives. Kang Ho-dong, Chairman of the Nonghyup Central Association, faced police investigation on suspicion of receiving money and valuables ahead of the chairman election at the end of 2023, leading to a ban on his overseas travel last October. (지난해 국회 국정감사에서는 농협중앙회의 낙하산 인사 논란과 조합장 선거 과정에서의 매표 의혹, 지역 농축협의 횡령과 부당 대출 의혹이 잇따라 제기됐다. 강호동 농협중앙회장은 2023년 말 회장 선거를 앞두고 금품을 받은 혐의로 경찰 수사를 받으면서 지난해 10월 출국이 금지됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Agriculture, Food and Rural Affairs conducted a special audit of the Nonghyup Central Association and Nonghyup Foundation from November to December last year. In an interim announcement on the 8th of this month, it stated that numerous instances of lax management and alleged misconduct by executives and employees at the Nonghyup Central Association and Nonghyup Foundation had been discovered. Chairman Kang issued a public apology on the 13th and announced he would step down from major positions within Nonghyup, excluding the Central Association chairmanship. (농식품부는 지난해 11~12월 농협중앙회·농협재단에 대한 특별 감사를 실시했고, 이달 8일 중간 발표에서 농협중앙회·농협재단의 방만 운영과 임직원 비위 의혹이 다수 발견됐다고 밝혔다. 강 회장은 지난 13일 대국민 사과문을 발표하고, 중앙회장직을 제외한 농협 주요 직위에서 물러나겠다고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/goverment/2026/01/22/3ZTSXIZKX5HXTKFDSLJPGRJPBQ/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MNTDGYLDMYZWGZJSMNSDCMZXGQ.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 02:12:04 +0000</pubDate></item><item><title>Jang Dong-hyeok Ends Hunger Strike After 8 Days... Transferred to Hospital (장동혁, 8일 만에 단식 중단… 병원 이송)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/P6TLOSYDNVE5NMHKFTI4YEPZDY/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/J6NIWCV4FNK6ZP4GZ2TLPVLLHU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;People Power Party leader Jang Dong-hyeok ended his hunger strike on the morning of the 22nd, after 8 days, which he had launched demanding a special prosecution investigation (into suspicions of bribery involving the Unification Church and Democratic Party nomination donations) against the Democratic Party of Korea. (국민의힘 장동혁 대표가 더불어민주당을 향해 쌍특검(통일교 금품 수수·민주당 공천 헌금 비리 의혹 특검)을 요구하며 돌입했던 단식을 8일 만인 22일 오전 중단했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Around 11:57 AM today, Representative Jang emerged from the tent where he had been continuing his fast and, with the help of fellow lawmakers, sat in a wheelchair. This was shortly after former President Park Geun-hye visited his protest site and requested he end the hunger strike. (장 대표는 이날 오전 11시 57분쯤 단식을 이어가던 텐트 안에서 나와 의원들의 도움으로 휠체어에 앉았다. 박근혜 전 대통령이 장 대표의 단식장을 방문해 단식 중단을 요청한 직후였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;With tears in his eyes and remaining silent for a while, Representative Jang said with difficulty, "I am ending my hunger strike today for a longer and greater fight." (눈물이 맺힌 채로 한동안 말을 하지 않던 장 대표는 힘겹게 “저는 더 길고 더 큰 싸움을 위해서 오늘 단식을 중단한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Jang stated, "These 8 days were spent with our 106 lawmakers, party chapter chairpersons, fellow party members, and the people," adding, "I am grateful to everyone who stood with me. And I will not forget the hearts of those who supported me." (장 대표는 “우리 106명의 의원님들, 당협위원장님들, 당원 동지들, 국민들과 함께한 8일이었다”며 “함께해주신 모든 분들께 감사드린다. 그리고 응원하는 마음을 잊지 않겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "However, starting today, the people's lament against the corrupt Lee Jae-myung administration and the tyranny of the Democratic Party of Korea will spread like wildfire," and said, "The true fast begins today." (그러면서 장 대표는 “그러나 부패한 이재명 정권과 더불어민주당의 폭정을 향한 국민의 탄식은 오늘부터 들불처럼 타오를 것”이라며 “진정한 단식은 오늘부터가 시작”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Jang took an elevator in a wheelchair pulled by Party Chief of Staff Park Jun-tae. After receiving emergency treatment from a 119 ambulance crew, Representative Jang exited through the main gate on the 2nd floor of the National Assembly. He was then transferred to a hospital by a waiting ambulance. (장 대표는 박준태 당대표 비서실장이 끄는 휠체어를 통해 엘리베이터를 탔다. 119 구급대의 응급 처치를 받은 장 대표는 국회 2층 정문 밖으로 나갔다. 이후 대기 중이던 구급차량을 타고 병원으로 이송됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the 8 days Representative Jang continued his hunger strike, among ruling party figures, only People's Unity Committee Chairman Lee Seok-yeon visited his protest site. No other figures from the Presidential Office or the Democratic Party visited the site. (장 대표가 단식을 이어가던 8일 동안 여권 인사 가운데 이석연 국민통합위원장이 유일하게 장 대표 단식장을 찾았다. 그외에 청와대나 민주당 소속 인사는 단식장을 오지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;New Presidential Office Senior Secretary for Political Affairs Hong Ik-pyo visited the National Assembly on the 21st to meet with Democratic Party leader Jeong Cheong-rae and others, but returned to the Presidential Office without stopping by Representative Jang's protest site, located about 20 meters from the National Assembly entrance. (홍익표 신임 청와대 정무수석은 지난 21일 국회를 찾아 정청래 더불어민주당 대표 등을 예방하면서도, 국회 출입구에서 20여 m 떨어진 장 대표 단식장엔 들르지 않고 청와대로 복귀했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/P6TLOSYDNVE5NMHKFTI4YEPZDY/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/J6NIWCV4FNK6ZP4GZ2TLPVLLHU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 02:58:47 +0000</pubDate></item><item><title>Yoo Yong-won: "Special Envoy Should Be Sent to Negotiate Repatriation of Two North Korean POWs from Ukraine" (유용원 “우크라 북한군 포로 2인 송환 협의할 특사 보내야” )</title><link>https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/22/HY7DUVACR5HSBKQJPLVZEZZ5HE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GEZTGODCGJSTMZBWG42DKYRXMM.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;People Power Party lawmaker Yoo Yong-won argued on the 22nd that a presidential special envoy should be dispatched to Ukraine to repatriate North Korean soldiers detained in Ukraine to South Korea. Lawmaker Yoo is the only South Korean National Assembly member to have visited the site in Ukraine and held meetings with the North Korean POWs. (국민의힘 유용원 의원이 22일 대통령 특사를 우크라이나에 파견해 우크라이나에 억류된 북한군 포로를 대한민국으로 송환해야 한다고 주장했다. 유 의원은 한국 국회의원 중 유일하게 우크라이나 현지를 찾아 북한군 포로들과 면담한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a press release on the 22nd, Lawmaker Yoo stated, "The government should dispatch a bipartisan special envoy, including ruling and opposition party lawmakers, to Ukraine next month, coinciding with the 4th anniversary of the Russia-Ukraine war," adding, "A decisive step is needed to finalize the repatriation procedures on humanitarian grounds through direct negotiations with local authorities." He emphasized that the government must mobilize all its national diplomatic capabilities for the domestic repatriation of North Korean sniper Mr. Lee (27) and rifleman Mr. Baek (22). (유 의원은 22일 보도자료를 내고 “정부는 다음 달 러·우 전쟁 개전 4주년에 맞춰 우크라이나 현지로 여야 의원을 포함한 초당적인 특사를 파견해야 한다”며 “현지 당국과의 직접 협상을 통해 인도적 차원의 송환 절차를 마무리 짓는 결단이 필요하다”고 했다. 북한군 저격수 리모(27)씨와 소총수 백모(22)씨의 국내 송환을 위해 정부가 국가적 외교 역량을 총동원해야 한다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Yoo's latest assertion came after the content of an interview with the two North Korean soldiers conducted by PD Kim Young-mi, an international conflict specialist, at a Ukrainian detention facility last October was reported by MBC's PD Notebook and The Kyunghyang Shinmun on the 20th. In the October interview, Mr. Lee said, "My intention to go to South Korea is clear," but added, "(However) I keep wondering if I can go to South Korea or not. My heart is earnest." Mr. Baek also stated, "Russian soldiers and North Korean soldiers are different. North Korean soldiers cannot become prisoners of war. Becoming a POW itself is a crime," indicating he cannot return to North Korea. He added, "I hope it becomes possible for me to go to South Korea, not North Korea." (유 의원의 이번 주장은 최근 김영미 국제분쟁전문 PD가 지난해 10월 우크라이나 수감 시설에서 북한군 2명을 인터뷰한 내용이 지난 20일 MBC PD수첩과 경향신문을 통해 보도된 이후 나왔다. 지난 10월 인터뷰에서 리씨는 “난 한국에 가겠다는 의향이 확실하다”며 “(하지만) 내가 한국에 갈 수 있는지 없는지 의문이 계속 든다. 심정은 간절하다”고 말했다. 백씨도 “러시아 군인과 조선 군인은 다르다. 조선 군인은 포로가 될 수 없다. 포로가 됐다는 것 자체가 죄”라며 북한으로는 돌아갈 수 없는 상황이 됐다고 했다. 그러면서 “조선이 아닌 한국으로 갈 수 있게끔 됐으면 좋겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mr. Lee and Mr. Baek have expressed their desire to go to South Korea on multiple occasions, including during their first media interview with this newspaper in February last year. It is known that if they are repatriated to North Korea, they could be subject to "treason" under North Korean criminal law. Concerns have been raised that they could face execution or imprisonment in political prison camps if sent back to North Korea. (리씨와 백씨는 본지가 지난해 2월 이들과 첫 언론 인터뷰를 했을 때를 비롯해 여러 차례 한국행 희망 의사를 밝혀왔다. 이들이 북한으로 송환될 경우, 북한 형법상 “반역죄”에 해당할 수 있는 것으로 알려졌다. 북한 송환시 처형되거나 정치범수용소에 수감될 가능성 등이 제기된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Yoo stated, "The North Korean POWs are not simply enemies of Ukraine but potential members of the South Korean people who yearn for freedom," and added, "The government must make active diplomatic efforts in close cooperation with the international community to ensure they can safely come to South Korea, not a third country." (유 의원은 “북한군 포로들은 단순한 우크라이나의 적군이 아니라 자유를 갈망하는 대한민국 국민의 잠재적 일원”이라며 “정부는 국제사회와 긴밀히 협력하여 이들이 제3국이 아닌 대한민국으로 안전하게 올 수 있도록 적극적인 외교적 노력을 해야 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/22/HY7DUVACR5HSBKQJPLVZEZZ5HE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GEZTGODCGJSTMZBWG42DKYRXMM.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 03:05:09 +0000</pubDate></item><item><title>Park Geun-hye Says "Stop the Hunger Strike as of Today," Jang Dong-hyuk Replies "I Will Do So" (박근혜 “오늘부로 단식 멈추라” 장동혁 “그렇게 하겠다”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/47J6T72JAVB5RN56D6D257EBTM/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GRZALMSUVFLWZG2INMIJYYI77U.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Former President Park Geun-hye visited the hunger strike site of People Power Party leader Jang Dong-hyuk on the 22nd, who was on the 8th day of his hunger strike demanding a special investigation into the Unified Church and Democratic Party nomination bribery scandal. Former President Park requested the cessation of the hunger strike, and Leader Jang accepted. This marks former President Park's first visit to the National Assembly's main building since the impeachment motion against her was passed in late 2016. (박근혜 전 대통령이 22일 쌍특검(통일교·민주당 공천 뇌물 특검)을 요구하며 8일째 단식을 이어가는 국민의힘 장동혁 대표의 단식 현장을 찾았다. 박 전 대통령은 단식 중단을 요청했고 장 대표는 이를 수락했다. 박 전 대통령이 국회 본청을 방문하는 건 2016년 말 국회에서 탄핵 소추안이 가결된 이후 처음이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former President Park entered the National Assembly's main building, where Leader Jang was continuing his hunger strike, around 11:20 AM. People Power Party floor leader Song Eon-seok and lawmaker Yoo Young-ha greeted former President Park at the entrance of the main building. (박 전 대통령은 이날 오전 11시 20분쯤 장 대표가 단식을 이어가고 있는 국회 본관에 들어섰다. 국민의힘 송언석 원내대표와 유영하 의원이 국회 본관 입구에서 박 전 대통령을 맞았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As former President Park approached, Leader Jang, who had been lying down in a tent since the morning due to deteriorating health from the hunger strike, got up with the help of other lawmakers and sat on a chair. (박 전 대통령이 다가오자, 이날 오전부터 단식에 따른 건강 악화로 텐트에 누워있던 장 대표는 다른 의원들의 부축을 받고서 일어나 의자에 앉았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former President Park said to Leader Jang, "I think it is politically unacceptable for the government and ruling party to show no response despite your hunger strike." She added, "Although some may criticize that this hunger strike achieved nothing because the government and ruling party did not accept your demands for a 'Unified Church special investigation' and a '(Democratic Party) nomination corruption special investigation,' that is absolutely not the case." (박 전 대통령은 장 대표에게 “정부·여당이 이렇게 대표님의 단식에도 불구하고 아무런 반응을 하지 않는 것은 정치 도의상 있을 수 없는 일이라고 생각한다”고 말했다. 이어 “비록 장 대표께서 요구하신 ‘통일교 특검’ 그리고 ‘(더불어민주당) 공천 비리 특검’을 정부·여당이 받아주지 않아서 아무것도 얻지 못한 단식이 아니냐고 비난할 수도 있겠지만 절대 그렇지 않다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former President Park said, "I hope you can promise here today to stop the hunger strike now." She continued, "I was very worried hearing that you were conducting this hunger strike consuming only water and salt," and added, "I think if you continue the hunger strike, your body will suffer significant damage, making recovery difficult." (박 전 대통령은 “오늘 이 자리에서 이제 단식을 그만두겠다 이렇게 약속을 해주셨으면 좋겠다”고 했다. 이어 “물과 소금만 드시면서 이렇게 단식을 하신다는 말을 들어서 많은 걱정을 했다”며 “계속 단식을 하게 되면 몸이 많이 상하게 돼서 회복이 어렵다고 생각한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, former President Park stated, "There may be many more difficulties ahead," and said, "For the future, I hope you will stop the hunger strike today and recover your health." (그러면서 박 전 대통령은 “앞으로도 여러가지 더 많은 어려움이 있을 수 있다”며 “훗날을 위해서 오늘 단식을 이제 멈추시고 건강을 회복하셨으면 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Leader Jang replied, "Yes, I will do so." Former President Park said, "Thank you," and then added, "I understand you will stop as of today. If you recover your health quickly, we will have a chance to meet again." (이에 장 대표는 “네, 그렇게 하겠다”라고 답했다. 박 전 대통령은 “고맙습니다”라고 전한 뒤 “오늘 멈추시는 것에 대해서 알겠다. 앞으로 건강을 빨리 회복을 하시면 다시 만날 날이 있을 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afterward, former President Park left the National Assembly around 11:30 AM. (이후 박 전 대통령은 11시 30분쯤 국회를 떠났다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/47J6T72JAVB5RN56D6D257EBTM/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GRZALMSUVFLWZG2INMIJYYI77U.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 02:27:31 +0000</pubDate></item><item><title>[Exclusive] Former President Park Geun-hye to Visit Jang Dong-hyeok's Hunger Strike Site...First Visit to National Assembly Since Impeachment ([단독] 박근혜 전 대통령, 장동혁 단식장 찾는다...탄핵 후 첫 국회 방문)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/L7FZLVJKLZHSFBUTE47P3UTQHA/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GRZALMSUVFLWZG2INMIJYYI77U.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Former President Park Geun-hye will visit the hunger strike site of People Power Party leader Jang Dong-hyeok on the 22nd, who is on the 8th day of his hunger strike demanding a special investigation (into the Unification Church-Democratic Party nomination bribery scandal). This marks former President Park's first visit to the National Assembly's main building since the impeachment motion was passed by the National Assembly in late 2016. (박근혜 전 대통령이 22일 쌍특검(통일교·민주당 공천 뇌물 특검)을 요구하며 8일째 단식을 이어가는 국민의힘 장동혁 대표의 단식 현장을 찾는다. 박 전 대통령이 국회 본청을 방문하는 건 2016년 말 국회에서 탄핵 소추안이 가결된 이후 처음이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to comprehensive coverage by this newspaper, former President Park traveled from her residence in Daegu to Seoul this morning to visit Representative Jang's hunger strike site in the National Assembly's Central Hall. It is reported that former President Park will meet Representative Jang in person to encourage him and show her support. (본지 취재를 종합하면 박 전 대통령은 이날 오전 국회 중앙홀에 있는 장 대표 단식장을 찾기 위해 사저가 있는 대구에서 상경했다. 박 전 대통령은 장 대표를 직접 만나 그를 격려하고 장 대표에게 힘을 실어줄 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;While the People Power Party leadership has previously visited former President Park at her residence in Dalseong-gun, Daegu, this is her first direct visit to the National Assembly in approximately ten years. Former President Park last visited the National Assembly's main building in October 2016, two months before the impeachment motion was passed, to deliver a parliamentary address on the following year's budget bill. Although she attended former President Yoon Suk-yeol's inauguration ceremony held on the National Assembly's front lawn in May 2022, she did not enter the main building. (그간 국민의힘 지도부가 대구 달성군 사저에서 박 전 대통령을 예방한 적은 있지만 박 전 대통령이 직접 국회를 찾는 건 약 10년 만이다. 박 전 대통령은 탄핵 소추안 가결 두 달 전인 2016년 10월 이듬해 예산안에 대한 국회 시정연설을 하기 위해 마지막으로 국회 본청을 찾았었다. 2022년 5월 국회 앞마당에서 열린 윤석열 전 대통령 취임식에 참석한 적이 있지만 국회 본청에 입장하진 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former President Park's decision to visit the National Assembly this time comes as Representative Jang's health condition is increasingly deteriorating. It is reported that Representative Jang's energy levels have noticeably declined since the previous day. His blood oxygen saturation has dropped sharply, leading him to wear a medical oxygen concentrator, and his health has worsened to the point where conversation is difficult. The previous day, senior People Power Party lawmakers tried to persuade him to end the hunger strike, even calling 119 emergency services, but Representative Jang firmly refused to go to the hospital and insisted on continuing his hunger strike. (박 전 대통령의 이번 국회 방문은 장 대표의 건강 상태가 갈수록 악화하고 있는 가운데 결정됐다. 장 대표는 전날부터 눈에 띄게 기력이 떨어지고 있는 것으로 전해졌다. 산소포화도가 급락해 의료용 산소 발생기를 착용한 데 이어 대화가 어려울 정도로 건강이 나빠진 상태다. 전날 국민의힘 중진 의원들이 단식을 만류하며 119 구급대까지 출동시켰지만 장 대표는 끝까지 병원행을 거부하고 단식을 이어가겠다고 버티고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consequently, there is speculation that former President Park will personally advise Representative Jang to halt his hunger strike. (이 때문에 박 전 대통령이 장 대표에게 직접 단식 중단을 권고할 것이라는 전망이 나온다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/L7FZLVJKLZHSFBUTE47P3UTQHA/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GRZALMSUVFLWZG2INMIJYYI77U.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 02:16:24 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee's Approval Rating at 59%... Democratic Party 40%, People Power Party 20% [NBS] (李대통령 지지율 59%…민주 40%·국힘 20%[NBS])</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/6IKM2DHHG5BGVEJULEADZIXJTE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/VTXIUYXJ5FG3DB7MT3UMF7GXJY.png" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt;
A poll result released on the 22nd showed that 59% positively evaluated President Lee Jae-myung's state administration. ()&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the National Barometer Survey (NBS) conducted by Embrain Public, Kstat Research, Korea Research, and Hankook Research from the 19th to the 21st on 1,001 adults aged 18 and over and released today, respondents who positively evaluated President Lee's state administration were recorded at 59%, down 2 percentage points (p) from the previous survey two weeks prior. Negative evaluations were at 31%, up 2%p from the last survey. (이재명 대통령의 국정운영을 긍정적으로 평가한 비율이 59%로 집계됐다는 여론조사 결과가 22일 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Positive evaluations of President Lee's state administration were higher than negative evaluations in all regions. By age group, positive evaluations recorded a majority in all age groups except those in their 20s and younger. However, among those in their 20s and younger, the negative evaluation rate (45%) exceeded the positive evaluation rate (34%). (엠브레인퍼블릭·케이스탯리서치·코리아리서치·한국리서치가 지난 19∼21일 만 18세 이상 1001명을 대상으로 진행해 이날 공개한 전국지표조사(NBS)에서 이 대통령의 국정운영을 긍정 평가한 응답자는 직전 조사인 2주 전보다 2%포인트(p) 내린 59%로 집계됐다. 부정 평가 응답은 31%로, 지난 조사보다 2%p 상승했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Party support rates were the Democratic Party of Korea at 40% and the People Power Party at 20%. Compared to the last survey, the Democratic Party rose by 1%p, and the People Power Party fell by 3%p. The Cho Kuk Innovation Party and the Reform Party each recorded 3%. (이 대통령 국정운영에 대한 긍정 평가는 모든 지역에서 부정 평가보다 높았다. 연령별로는 20대 이하를 제외한 전 연령대에서 긍정 평가가 과반을 기록했다. 다만 20대 이하에서는 부정 평가 비율(45%)이 긍정 평가 비율(34%)을 앞질렀다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the nature of the June local elections, more respondents answered 'should empower the ruling party for stability' (47%) than 'should empower the opposition party for checks and balances' (40%). (정당 지지도는 더불어민주당 40%, 국민의힘 20%로 나타났다. 지난 조사와 비교해 민주당은 1%p 올랐고, 국민의힘은 3%p 내렸다. 조국혁신당과 개혁신당은 각각 3%를 기록했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding administrative integration, a majority responded 'view it positively' (53%). Those who responded 'view it negatively' were only 30%. (6월 지방선거 성격에 대해서는 ‘안정을 위해 여당에 힘을 실어줘야 한다’(47%)는 응답이 ‘견제를 위해 야당에 힘을 실어줘야 한다’(40%)는 응답보다 많았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding suspicions of nomination bribes in the Democratic Party, the opinion that it is a 'structural problem with the nomination system' (57%) was nearly double the opinion that it is 'personal misconduct by some individuals' (30%). (행정통합에 대해서는 ‘긍정적으로 본다’(53%)는 응답이 과반이었다. ‘부정적으로 본다’는 응답은 30%에 그쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In an item asking for opinions on the People Power Party's expulsion of former leader Han Dong-hoon, 'a good decision' was recorded at 43%, and 'a bad decision' at 38%. (민주당 공천헌금 의혹에 대해선 ‘공천 시스템 구조적 문제’(57%)라는 의견이 ‘일부 인사의 개인적 일탈’(30%)이라는 의견의 두 배에 달했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the 'future direction for setting relations between our country and China', more respondents answered 'should strengthen relations' (50%) than 'should maintain principles and distance' (41%). (국민의힘의 한동훈 전 대표 제명에 대한 의견을 묻는 항목에선 ‘잘한 결정’이 43%, ‘잘못한 결정’은 38%로 집계됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding South Korea-Japan relations, 65% answered 'should continue improving relations', while 31% responded 'should be cautious about improving relations'. (‘향후 우리나라와 중국의 관계 설정 방향’에 대해선 ‘관계를 강화해야 한다’(50%)는 응답이 ‘원칙과 거리를 유지해야 한다’(41%)는 응답보다 많았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The NBS survey was conducted via telephone interviews using mobile phone virtual numbers (100%), with a sampling error of ±3.1%p at a 95% confidence level. The response rate was 20.2%. For detailed information, please refer to the National Election Survey Deliberation Commission website. (한일 관계와 관련해선 ‘관계 개선을 이어가야 한다’고 답한 이가 65%였고, ‘관계 개선에 신중해야 한다’는 응답자는 31%로 집계됐다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/6IKM2DHHG5BGVEJULEADZIXJTE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/VTXIUYXJ5FG3DB7MT3UMF7GXJY.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 04:03:42 +0000</pubDate></item><item><title>[Exclusive] Jeong Cheong-rae Explains at General Meeting of Lawmakers: "Merger Proposal Coordinated with the Presidential Office" ([단독] 정청래, 의총서 “합당 제안, 청와대와 조율” 설명)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/22/A4HZGC5OQNA65KKHPFZPRC7T6I/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/VHS5FAUDVJNIDJG7I6JOCA5MRA.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;It has been reported that Democratic Party of Korea leader Jeong Cheong-rae stated at the party's general meeting of lawmakers on the 22nd that the proposal for a merger with the Cho Kuk Innovation Party was "coordinated with the Presidential Office." (더불어민주당 정청래 대표가 22일 당 의원총회에서 조국혁신당에 합당을 제안한 것과 관련해 “청와대와 조율한 것”이라고 한 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jeong held an emergency press conference this morning, stating, "We propose to the Cho Kuk Innovation Party. Let's merge with us," and added, "Let's contest the upcoming June 3 local elections together." (정 대표는 이날 오전 긴급 기자회견을 열어 “조국혁신당에 제안한다. 우리와 합치자”며 “이번 6·3 지방선거를 같이 치르자”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, some within the Democratic Party voiced criticism, saying, "We oppose pushing for a merger without consulting the party members' will." (이에 대해 민주당 일각에선 “당원의 뜻을 묻지 않은 합당 추진에 반대한다”며 비판의 목소리가 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Subsequently, Leader Jeong reportedly explained to lawmakers at the general meeting, "The push for a merger with the Cho Kuk Innovation Party was coordinated between the party and the Presidential Office." (그러자 정 대표는 의원총회에서 의원들에게 “조국혁신당 합당 추진은 당·청이 조율해서 한 것”이라고 설명했다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is known that some lawmakers also expressed opposition at the general meeting today, stating in essence that "the push is too hasty." (일부 의원은 이날 의총에서도 “너무 급하게 추진하는 것”이라는 취지로 반대 의견을 낸 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the other hand, there are lawmakers who welcome the merger. Lawmaker Shin Jung-hoon posted on his Facebook, "I welcome the merger proposal with the Cho Kuk Innovation Party," and added, "The party leader also does not intend to make a decision by bypassing the will of the party members. I respectfully request that he maintain balance and guide the process so that the voice of each and every party member can be sufficiently reflected." (반면 합당을 환영한다는 의견을 내는 의원들도 있다. 신정훈 의원은 자신의 페이스북에 “조국혁신당과의 합당 제안을 환영한다”며 “당대표께서도 당원 의사를 건너뛰고 결정하시려는 것은 아니다. 당원 한 분 한 분의 목소리가 충분히 반영될 수 있도록 중심을 잡고 이끌어주시기를 정중히 부탁드린다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/22/A4HZGC5OQNA65KKHPFZPRC7T6I/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/VHS5FAUDVJNIDJG7I6JOCA5MRA.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 05:31:36 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party's Yoo Yong-won: "Send a Presidential Special Envoy to Ukraine for the Repatriation of North Korean POWs" (국힘 유용원 “북한군 포로 송환 위해 우크라이나에 대통령 특사 보내야”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/22/E5AA57AUDRDU3CFUM5FJ4HFQNM/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/XL7OVPSBOFCZ7FLN4IS4V3SSCQ.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;People Power Party lawmaker Yoo Yong-won argued on the 22nd regarding North Korean soldiers detained in Ukraine that "a presidential special envoy should be sent to Ukraine for their repatriation to South Korea." It has been reported that the two North Korean soldiers detained in Ukraine wish to be repatriated to South Korea. (국민의힘 유용원 의원이 22일 우크라이나에 억류된 북한군 포로와 관련해 “한국 송환을 위해 우크라이나에 대통령 특사를 보내야 한다”고 주장했다. 우크라이나에 억류된 북한군 2명은 한국 송환을 희망하는 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a Facebook post that day, Rep. Yoo stated, "Based on Article 4 of the 'Treaty on Comprehensive Strategic Partnership' signed during the 2024 North Korea-Russia summit, the government must mobilize all national diplomatic capabilities for the domestic repatriation of North Korean POWs, Mr. Lee and Mr. Baek, who participated in the war and are now detained in Ukraine." (유 의원은 이날 페이스북에서 “2024년 북러 정상회담에서 체결된 ‘포괄적인 전략적 동반자 관계에 관한 조약’ 제4조에 의거해 참전했다가 우크라이나에 수용되어 있는 북한군 포로 이모씨와 백모씨의 국내 송환을 위해 정부가 국가적 외교 역량을 총동원해야 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Yoo said, "As the fourth anniversary of the Russia-Ukraine war approaches, voices urging the repatriation to South Korea of North Korean POWs detained in Ukraine are growing louder," adding, "With UN estimates putting the Russia-Ukraine war casualty count at over 1 million and the war becoming protracted, the issue of North Korean soldiers' participation and the subsequent handling of POWs is emerging as a significant human rights and security concern." (유 의원은 “러시아-우크라이나 전쟁 개전 4주년을 앞둔 가운데, 우크라이나에 억류된 북한군 포로들의 대한민국 송환을 촉구하는 목소리가 커지고 있다”며 “유엔(UN) 추산치 기준 러시아-우크라이나전 사상자 수가 100만명을 넘어서서 전쟁이 장기화되는 상황에서, 북한군의 참전과 그에 따른 포로 처리 문제가 중대한 인권 및 안보 현안으로 부상하고 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Yoo stated, "According to international law, including the Geneva Convention III, and the principles of 'Non-refoulement' and 'Voluntary Repatriation,' these individuals must not be sent back to North Korea, where it is clear they would be forcibly taken to their deaths against their will." (유 의원은 “제네바 제3협약 등 국제법상 ‘강제 송환 금지의 원칙(Principle of Non-refoulement)’과 ‘자발적 송환의 원칙’에 따라, 본인의 의사에 반하여 사지로 끌려갈 것이 명백한 북한으로 이들을 돌려보내서는 안 된다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "The government should not just stand by any longer. To coincide with the fourth anniversary of the Russia-Ukraine war next month, it should dispatch a 'cross-party special envoy, including ruling and opposition party lawmakers,' to Ukraine on the ground," and argued that "a decisive move is needed to finalize the repatriation procedures on humanitarian grounds through direct negotiations with local authorities." (그러면서 “정부는 더 이상 지켜만 볼 것이 아니라, 다음 달 러시아-우크라이나 전쟁 개전 4주년에 맞추어 우크라이나 현지로 ‘여야 의원을 포함한 초당적인 특사’를 파견해야 한다”며 “현지 당국과의 직접 협상을 통해 인도적 차원의 송환 절차를 마무리 짓는 결단이 필요하다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Yoo also claimed, "A national strategy must be established for the massive-scale Ukraine reconstruction projects that will unfold after the war ends." Rep. Yoo plans to hold a policy seminar on March 3rd at the National Assembly Members' Office Building on the topic 'North Korean POWs in Ukraine: How Should Domestic Repatriation Be Handled?' (유 의원은 또 “종전 이후 전개될 막대한 규모의 우크라이나 재건 사업에 대한 국가적 전략 수립을 해야 한다”고 주장했다. 유 의원은 다음 달 3일 국회 의원회관에서 ‘우크라이나 북한군 포로, 국내 송환 어떻게 해야 하나’를 주제로 정책 세미나를 개최할 예정이다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/22/E5AA57AUDRDU3CFUM5FJ4HFQNM/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/XL7OVPSBOFCZ7FLN4IS4V3SSCQ.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 05:56:42 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Meets with Ruling Party's KOSPI 5000 Special Committee…"Agreement on Swiftly Promoting 3rd Commercial Act Revision" (李 대통령 만난 與 코스피 5000 특위…“3차 상법 개정 조속 추진에 공감”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/AUFZU4XP2ZEZ3PURQXRDIIV54Q/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/DLVIPGROOFJ4FPNF2NNWCG2O4U.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On the 22nd, when the KOSPI broke through the 5,000-point mark for the first time ever during trading hours, it was reported that President Lee Jae-myung expressed agreement on promoting the '3rd Commercial Act Revision,' an additional stock market revitalization measure that includes mandatory treasury stock cancellation. (코스피가 사상 최초로 장중 5000포인트를 돌파한 22일, 이재명 대통령이 자사주 의무 소각 등 내용을 포함한 추가 증시 활성화책인 ‘3차 상법 개정’을 추진하는 데 공감을 표시한 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Oh Ki-hyung, chairman of the Democratic Party of Korea's KOSPI 5000 Special Committee, stated this during a media briefing today, saying, "(Today) President Lee invited us to lunch, and the special committee members had a meal and shared opinions on several pending issues." (더불어민주당 코스피 5000 특별위원회 위원장인 오기형 의원은 이날 언론 브리핑에서 “(오늘) 이 대통령께서 오찬 초청을 해서 특위 위원들과 식사를 하고 몇 가지 현안에 대해 의견 공유를 했다”며 이같이 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Oh said, "(Achieving KOSPI 5000) was President Lee's presidential election pledge, and achieving that pledge holds great significance," adding, "Especially, since his time as party leader, he has painstakingly established a capital market revitalization task force and promoted revisions to the Commercial Act, making this the result of consistent policy determination." (오 위원장은 “(코스피 5000 달성이) 이 대통령의 대선 공약이었고, 그 공약을 달성했다는 의미가 크다”며 “특히 (이 대통령의) 당대표 시절부터 공들여 자본시장 활성화 TF(태스크포스)를 만들었고, 그리고 상법 개정을 추진하는 등 일관된 정책 의지의 결과물”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Oh stated, "We should not be satisfied with the achievement of KOSPI 5000 and must now continuously pursue institutional reforms," and "We obtained (President Lee's) agreement on the need to swiftly proceed with the 3rd Commercial Act revision." (오 위원장은 “코스피 5000이라고 하는 성과에 만족하지 않고 이제 지속적으로 제도 개혁을 해야 된다”며 “제3차 상법 개정에 대해서는 조속히 하자는 데 (이 대통령의) 공감을 얻었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "We shared the view that (the 3rd Commercial Act revision) is being delayed due to internal parliamentary circumstances, but it should not be postponed any further," and "The sooner, the better." (그러면서 “(3차 상법 개정이) 국회 내부의 이제 우선 사정 때문에 미뤄지고 있는데 더 이상 미루면 안 된다라는 정도의 공감을 가졌다”며 “빠르면 빠를수록 좋다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In addition, he said agreement was reached on promoting the 'Stock Price Suppression Prevention Act (Inheritance and Gift Tax Act revision bill)' aimed at preventing the phenomenon where companies deliberately lower their stock prices to reduce inheritance tax burdens, and on strictly addressing the 'duplicate listing' issue where companies that have undergone spin-offs list, causing harm to existing shareholders. (이 밖에 기업들이 상속세 부담을 줄이기 위해 일부러 주가를 낮추는 현상을 방지하는 내용의 ‘주가 누르기 방지법(상속·증여세법 개정안)’을 추진하고, 물적 분할한 회사가 상장해 기존 주주가 피해를 보는 ‘중복 상장’ 문제도 엄격하게 보는 데 대한 공감이 이뤄졌다고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Oh also responded to a question implying 'whether there are plans to change the name of the KOSPI 5000 Special Committee in the future' by saying, "We will deliberate and inform you." (오 위원장은 또 ‘코스피 5000 특위의 명칭을 향후 변경할 계획은 없냐’는 취지의 질문에 “숙의해서 말씀드리겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/AUFZU4XP2ZEZ3PURQXRDIIV54Q/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/DLVIPGROOFJ4FPNF2NNWCG2O4U.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:13:09 +0000</pubDate></item><item><title>Blue House: "Received advance notice of merger proposal...Merger is Lee Jae-myung's consistent position" (靑 “합당 제안, 사전 연락 받았다...합당은 이재명 지론”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/E4BJ23CWARHHJCVRZFT7MYRWL4/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/6JEZAXTKX5OUDID23NE6QSM36A.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Hong Ik-pyo, the Blue House Senior Secretary for Political Affairs, stated on the 22nd regarding Democratic Party of Korea leader Chung Cheong-rae's proposal for a merger with the Cho Kuk Innovation Party, "We received advance notice from Leader Chung." This indicates that the Blue House was also aware of and shared Leader Chung's merger proposal plan in advance. (홍익표 청와대 정무수석은 22일 정청래 더불어민주당 대표가 조국혁신당에 합당을 제안한 것과 관련해 “사전에 정 대표에게서 연락 받았다”고 밝혔다. 정 대표의 합당 제안 계획을 청와대도 사전에 공유해 알고 있었다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, Senior Secretary Hong clarified that Leader Chung's proposal was not "conducted in consultation with the Blue House." The implication is that Leader Chung's side made the decision and then shared it with the Blue House. (홍 수석은 다만 정 대표의 제안이 청와대와 “협의하에 진행한 건 아니”라고 했다. 정 대표 측에서 결정하고 청와대와 공유했다는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nevertheless, Senior Secretary Hong added, "The integration of the two parties is President Lee Jae-myung's consistent position," and said, "We will watch as the discussions between the two parties proceed well." (홍 수석은 그러면서도 “양당의 통합은 이재명 대통령의 평소 지론”이라며 “양당 간 논의가 잘 진행되기를 지켜보겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Earlier, Kang Yu-jung, the Blue House spokesperson, said in the morning, "There was no particular prior discussion (with the Democratic Party regarding the merger proposal)." During the morning briefing, when asked about the matter, Spokesperson Kang said, "Since it is a matter being discussed in the National Assembly, we are watching those discussions." A Blue House official stated, "We did receive advance notice, but there were no related discussions," adding, "There is no change in position between the explanations of Spokesperson Kang and Senior Secretary Hong." (앞서 강유정 청와대 대변인은 이날 오전 “(합당 제안과 관련해 민주당과) 사전에 특별히 논의된 것은 없다”고 했다. 강 대변인은 이날 오전 브리핑에서 관련 질문에 “국회에서 논의되는 일이기 때문에 그 논의를 지켜보고 있다”며 이같이 말했다. 청와대 관계자는 “사전에 연락은 받았지만, 관련 논의가 있었던 것은 아니다”라며 “강 대변인과 홍 수석의 설명 사이에 입장이 바뀐 것은 아니다”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, inside and outside political circles, analysis emerged from the moment Leader Chung announced the merger proposal this morning that "it was likely discussed and proceeded with the Blue House in advance." The reason is that, with the June local elections approaching, it is unlikely that a party-level decision on inter-party integration would be made without discussion with the Blue House. (하지만 정치권 안팎에서는, 정 대표의 이날 오전 합당 제안 발표 때부터 “청와대와 사전에 협의하고 진행했을 것”이라는 분석이 나왔다. 오는 6월 지방선거를 앞두고 정당 간 통합을 청와대와 논의 없이 당 차원에서 결정할 리가 없다는 이유 때문이다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/E4BJ23CWARHHJCVRZFT7MYRWL4/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/6JEZAXTKX5OUDID23NE6QSM36A.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 05:34:37 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "If it only increases pain and confusion, that is not reform." (李대통령 “고통과 혼란만 가중시키면, 그건 개혁 아니다”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/CHFHRX6YVBDDDFO5ADVABBX2RU/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/CNFWDAECYFJFRNFZ7CIQ7ZXNN4.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung said on the 22nd, "If any reform measure, instead of improving the lives of the people, only increases pain and confusion while clinging to justification and grand causes, it cannot be called reform." (이재명 대통령은 22일 “어떤 개혁 조치가 국민의 삶을 개선하기는커녕 오히려 명분과 대의에 매달려서 고통과 혼란만 가중시킨다면 그것은 개혁이라고 할 수 없다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Presiding over a meeting of senior secretaries at the Blue House that day, President Lee said, "The reason we operate state affairs on behalf of the sovereign people is, first and foremost, solely to tangibly improve the lives and livelihoods of the people." (이 대통령은 이날 청와대에서 수석보좌관 회의를 주재하면서 “우리가 주권자를 대리해서 국정을 운영하는 것은 첫째도 둘째도 오로지 국민의 삶, 민생을 실질적으로 개선하기 위한 것”이라며 이같이 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee added, "The same goes for so-called reform tasks," and stated, "Based on firm will and clear direction, we must carefully judge from a practical and effective perspective which plan helps protect the people's human rights and guarantee their substantive rights, and meticulously manage it." (이 대통령은 “소위 말하는 개혁 과제도 마찬가지”라며 “확고한 의지와 명확한 방향성을 바탕으로 어느 방안이 국민의 인권 보호와 실질적 권리 보장에 도움이 되는지를 실용적인 관점에서, 또 실효적인 관점에서 신중하게 판단하고 꼼꼼하게 챙겨봐야 되겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee's mention that day that 'reform that increases pain and confusion is unacceptable' appears to be related to the controversial issue within the ruling party regarding 'the prosecution retaining supplementary investigation rights.' A Blue House official also said, "While no specific issue was mentioned, it can be interpreted as a remark related to prosecution reform." (이 대통령의 이날 ‘고통과 혼란을 가중시키는 개혁은 안 된다’는 언급은, 최근 여권 내에서 논란이 되고 있는 ‘검찰의 보완 수사권 보유’ 문제에 관한 것으로 보인다. 청와대 관계자도 “특정 사안을 언급하지 않았지만, 검찰 개혁 관련 언급으로 해석할 수 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After the government recently announced a bill to establish a new Public Prosecution Service to handle prosecution duties instead of the Prosecution Service, debates within the ruling party have continued over whether prosecutors should retain supplementary investigation rights. The bill does not clearly state whether prosecutors in the Public Prosecution Service will have supplementary investigation rights, and hardliners and strong supporters within the Democratic Party of Korea have protested, saying, "The government's proposal essentially leaves supplementary investigation rights with prosecutors." The hardliners hold the position that since the Prosecution Service is being abolished and prosecutors' investigation rights are disappearing along with it, prosecutors should also not be granted supplementary investigation rights over police investigations. (최근 정부가 검찰청을 대신해 기소 업무를 하게 될 공소청 신설 법안을 발표한 뒤, 여권 내부는 검사의 보완 수사권 보유 여부로 논쟁이 계속됐다. 법안에 공소청 검사가 보완 수사권을 갖는지 여부는 명확히 나오지 않는데, 더불어민주당 강경파와 강성 지지층은 “정부안은 사실상 검사에게 보완 수사권을 남겨두겠다는 것”이라며 반발해 왔다. 강경파는 검찰청이 폐지되면서 검사의 수사권도 함께 사라지는 만큼, 경찰 수사에 대한 검사의 보완 수사권도 부여해선 안 된다는 입장이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, at a New Year's press conference on the 21st, President Lee said, "I think it's right not to conduct supplementary investigations," but added, "However, there are exceptionally necessary cases." (하지만 이 대통령은 지난 21일 신년 기자회견에서 “저는 보완 수사를 안 하는 게 맞다고 생각한다”면서도 “그러나 예외적으로 필요한 경우가 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee explained, "When a case is transferred (from police to prosecution) with only two days left before the statute of limitations expires, if supplementary investigations are completely prohibited even for simple verification, sending it back to the police and having it returned would take up the remaining two days." He continued, "After blocking the possibility of abuse and creating safeguards, allowing such things is actually reform that efficiently handles state affairs." (이 대통령은 “공소시효가 이틀밖에 안 남았는데 (경찰에서 검찰로 사건이) 송치가 됐을 때, 간단히 확인할 게 있어도 보완 수사가 전면 금지돼 있으면 (사건을) 다시 경찰로 보내고 돌아오는 데 이틀이 끝나 버린다”며 “남용의 가능성을 봉쇄하고 안전장치를 만든 다음에 그런 것 정도는 허용해 주는 게 실제로 국가 업무를 효율적으로 처리하는 개혁”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee then addressed the hardliners, saying, "They should understand; hasn't the prosecution become a witch because it has committed so many misdeeds? Everything about it seems hateful." During that day's press conference, President Lee criticized the prosecution for a long time, accusing it of covering up cases or fabricating non-existent cases. President Lee also said, "(I) have been victimized by the prosecution the most. I've been indicted about 20 times," and added, "The Daejang-dong case was also something prosecutors colluded in." (이 대통령은 그러면서도 강경파를 향해선 “이해해 줘야 한다, 검찰이 하도 저지른 업보가 많아서 마녀가 된 것 아니냐, 뭐든지 미운 것”이라고 했다. 이 대통령은 이날 회견에서 검찰이 사건을 덮거나 없는 사건을 조작해 만든다며 비판을 한참 동안 했다. 이 대통령은 “(내가) 검찰에 가장 많이 당했다. 기소된 것만 한 20건”이라며 “대장동도 검사들이 한패로 해 먹은 것”이라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A ruling party official said, "The President mentioned his own experiences and tried to appease them in an effort to resolve the backlash from hardliners within the party." (여권 관계자는 “대통령이 당내 강경파 반발을 수습하려고 본인의 경험담까지 언급하며 달래기에 나선 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/CHFHRX6YVBDDDFO5ADVABBX2RU/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/CNFWDAECYFJFRNFZ7CIQ7ZXNN4.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:39:26 +0000</pubDate></item><item><title>[Exclusive] The Yeongjongdo land from which Lee Hye-hoon gained '2 billion KRW profit' was sold by her husband's maternal uncle ([단독] ’20억 차익' 이혜훈 영종도 땅, 매도인은 남편의 외삼촌)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/PQVZBQAZVVEI5IODXOTY464FUE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/3NV5DAHCQ5BFNJI4ZXVBCQW5MA.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;It was revealed on the 22nd that the person who sold the Yeongjongdo, Incheon land, which Planning and Budget Minister nominee Lee Hye-hoon and her spouse purchased a year before the opening of Incheon International Airport, gaining a market profit in the range of 2 billion KRW, is the nominee's husband's maternal uncle. (이혜훈 기획예산처 장관 후보자 부부가 인천국제공항 개항 1년 전 인천 영종도의 토지를 매입해 20억원대의 시세 차익을 얻은 것과 관련, 해당 영종도 토지를 판 사람이 이 후보자 남편의 외삼촌인 것으로 22일 밝혀졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nominee Lee, an economist by background, is the eldest daughter-in-law of the late former Interior Minister Kim Tae-ho, who served as a four-term lawmaker in Ulsan from the 1980s to the 2000s. The family business of 'politics' was inherited by the daughter-in-law, nominee Lee, not by her son, Professor Kim Young-se of Yonsei University. The wife of former Minister Kim and mother-in-law of nominee Lee bequeathed assets worth tens of billions of won to nominee Lee's couple and their three sons. Furthermore, it has been revealed that the maternal uncle of nominee Lee's husband was also involved in the wealth accumulation process of nominee Lee's family. (경제학자 출신인 이 후보자는 1980~2000년대 울산에서 4선(選) 의원을 지낸 고(故) 김태호 전 내무부 장관의 맏며느리다. 아들인 김영세 연세대 교수가 아닌 며느리인 이 후보자가 가업(家業)인 ‘정치’를 물려받았다. 김 전 장관의 아내이자 이 후보자의 시어머니는 이 후보자 부부와 세 아들들에게 수십억 원의 자산을 물려줬다. 이에 더해 이 후보자 일가의 재산 형성 과정에 이 후보자 남편의 외삼촌까지 관여한 사실이 드러난 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to materials submitted by the Ministry of Planning and Budget to People Power Party lawmaker Park Soo-young, the vice-chair of the National Assembly's Planning and Finance Committee, nominee Lee stated regarding the purchase of the Yeongjongdo land, "We do not possess the contract related to the 2000 Yeongjongdo land purchase," but also revealed that "the seller of the said land is the maternal uncle of my spouse (Professor Kim Young-se) who resides overseas." (기획예산처가 이날 국회 재정경제기획위원회 국민의힘 간사인 박수영 의원에게 제출한 자료에 따르면, 이 후보자는 영종도 토지 매입에 대해 “2000년 영종도 토지 매입 관련 계약서를 보관하고 있지 않는다”면서도 “해당 토지의 매도자는 해외에 거주하는 배우자(김영세 교수)의 외삼촌”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nominee Lee's husband, Professor Kim, purchased 6,612㎡ (approx. 2,000 pyeong) of land (miscellaneous land) in Jungsan-dong, Yeongjongdo, Incheon on January 18, 2000. The purchase price at the time was 1.388 billion KRW based on the officially announced land price. The timing of Professor Kim's purchase of the Yeongjongdo land was when the opening of Incheon Airport was approaching, just one year away. This land is located 16km from Incheon Airport. In December 2006, the Korea Land &amp; Housing Corporation and Incheon Urban Development Corporation expropriated the Yeongjongdo land purchased by Professor Kim. According to nominee Lee's public official asset disclosure records, the expropriation price was 3.921 billion KRW. This represents a market profit of over 2 billion KRW in about six years. (이 후보자 남편인 김 교수는 2000년 1월 18일 인천 영종도 중산동 토지(잡종지) 6612㎡(약 2000평)를 매입했다. 매입 당시 가격은 공시지가 기준 13억 8800만원이었다. 김 교수가 영종도 땅을 사들인 시점은 인천공항 개항이 1년 앞으로 다가온 시기였다. 이 땅은 인천공항에서 16㎞ 떨어진 곳이다. 2006년 12월 한국토지공사·인천도시개발공사는 김 교수가 사들인 영종도 토지를 수용했다. 이 후보자의 공직자 재산 신고 기록에 따르면 수용가는 39억2100만원으로 나타났다. 약 6년 만에 20억원 이상의 시세 차익을 본 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Until now, it was only known that the seller of this land to Professor Kim was a maternal aunt (born 1936) surnamed Lee residing in Canada. However, nominee Lee, in her parliamentary response materials, has for the first time disclosed that this person is Professor Kim's maternal uncle. (그동안 김 교수에게 이 땅을 판 매도자는 캐나다에 거주 중이라던 이모(1936년생)씨라는 사실만 알려져 있었다. 그런데 이 후보자가 국회 답변 자료에서 이씨가 김 교수의 외삼촌이란 사실을 처음 공개한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, regarding the reason why Professor Kim had no choice but to purchase the Yeongjongdo land from his maternal uncle, nominee Lee stated, "(Maternal uncle Lee) intended to sell the land, but due to the IMF crisis, he could not find a buyer, and as the public auction date approached, he urgently sold it to his nephew (Professor Kim)," adding, "(At the time, maternal uncle Lee) was in a difficult situation regarding property management related to the land, including tax delinquency and public auction notices." (다만, 이 후보자는 김 교수가 자신의 외삼촌으로부터 영종도 토지를 매입할 수밖에 없었던 이유에 대해 “(외삼촌 이씨가) 해당 토지를 매도하려 했으나, IMF 위기로 매수자를 찾을 수가 없어 공매일이 도래하자 조카(김 교수)에게 급하게 매도한 것”이라며 “(당시 외삼촌 이씨는) 해당 토지와 관련해 세금 체납, 공매 통지 등 재산 관리가 곤란한 상황이었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, nominee Lee's family assets amount to 17.56958 billion KRW, most of which were formed through gifts from her mother-in-law or real estate investments. In 1992, when she was twenty-eight years old and studying in the United States, nominee Lee purchased five commercial buildings in Eungbong-dong, Seongdong-gu, Seoul in her and her husband's names, realizing a market profit of about 1 billion KRW. The funds for purchasing the commercial buildings were prepared with cash gifted from her mother-in-law. The mother-in-law gifted 2,400 shares (approx. 3.1 billion KRW) of KSM, a semiconductor equipment company, to nominee Lee's three sons in 2016 and 2021, and in May of last year, also gifted a house in a redevelopment planned area in Jeonnong-dong, Dongdaemun-gu, Seoul to nominee Lee's second son. KSM is a 'family company' operated by the brother of nominee Lee's father-in-law, former Minister Kim Tae-ho. (한편 이 후보자 가족 재산은 175억6958만원인데, 대부분 시어머니로부터 증여를 받거나 부동산 투자를 통해 형성했다. 이 후보자는 스물여덟 살이던 1992년 미국 유학 시절에 본인과 남편 명의로 서울 성동구 응봉동 상가 5채를 사들여, 10억여 원의 시세 차익을 실현했다. 상가 매입 자금은 시어머니로부터 현금을 증여받아 마련한 것이다. 시어머니는 2016년과 2021년 이 후보자의 세 아들에게 반도체 장비 회사인 KSM의 주식 2400주(31억여 원)를 증여했고, 작년 5월에는 서울 동대문구 전농동 재개발 예정지 주택도 이 후보자의 차남에게 증여했다. KSM은 이 후보자 시아버지인 김태호 전 장관의 동생이 운영 중인 ‘가족 회사’다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Park Soo-young said, "It seems nominee Lee utilized not only the 'mother-in-law chance' but also the 'husband's family chance' when accumulating wealth in the past," adding, "We will thoroughly examine at tomorrow's (23rd) National Assembly confirmation hearing whether there were any illegal aspects such as tax evasion in the wealth formation process." (박수영 의원은 “이 후보자가 과거 재산을 불릴 때 ‘시어머니 찬스’에 이어 ‘시댁 찬스’까지 활용한 사실이 밝혀진 셈”이라며 “재산 형성 과정에서 세금 회피 등 위법 소지는 없었는지 내일(23일) 열리는 국회 인사청문회에서 철저히 따질 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/22/PQVZBQAZVVEI5IODXOTY464FUE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/3NV5DAHCQ5BFNJI4ZXVBCQW5MA.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:41:41 +0000</pubDate></item></channel></rss>