<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>조선일보 (Full Text, Bilingual)</title><link>https://www.chosun.com/arc/outboundfeeds/rss/category/politics/?outputType=xml</link><description>Full-text Chosun Politics RSS feed (Bilingual)</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:04 +0000</lastBuildDate><item><title>If China Invades Taiwan, 100,000 Soldiers Could Die... Half of GDP Could Vanish (中 대만 침공하면 10만명 전사...GDP 절반 날라간다)</title><link>https://www.chosun.com/international/china/2026/01/13/4IGKPTKET5C7DJ27GVXEKJS7QI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;If China Invades Taiwan, 100,000 Soldiers Could Die... Half of GDP Could Vanish (中 대만 침공하면 10만명 전사...GDP 절반 날라간다)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/H2YZGWM5RJGFLOS65FEKTT2WDQ.png" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;"If China invades Taiwan, it could suffer 100,000 military casualties and an economic loss of $10 trillion, equivalent to half of its annual Gross Domestic Product (GDP)." The U.S. policy think tank German Marshall Fund (GMF) stated this in a report titled 'If China Invades Taiwan,' released on the 5th. It also predicted that China's influence on the international stage could recede by decades. (“중국이 대만을 침공하면 10만명 병력이 사망하고, 한 해 국내총생산(GDP)의 절반에 해당하는 10조달러 경제적 손실을 볼 것이다.” 미국 정책 싱크탱크 저먼마셜펀드(GMF·German Marshall Fund)는 지난 5일 발표한 ‘중국이 대만을 침공한다면’이라는 보고서에서 이같이 밝혔다. 중국의 국제 무대 영향력도 수십 년 후퇴할 것으로 봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Over the past several years, various war game scenarios simulating a Taiwan invasion have emerged in the U.S. and China. These scenarios primarily focused on the military power gap between U.S. and Chinese forces, factors determining success or failure, and the impact of a U.S.-China conflict on the global economy. In contrast, GMF analyzed the losses China would incur from a Taiwan invasion, categorizing them into economic, military, societal, and diplomatic areas. The report was edited by Bonnie Glaser, GMF Vice President for the Indo-Pacific and a China expert, with contributions from six experts in various fields, including Jack Cooper, a senior fellow at the American Enterprise Institute (AEI). (지난 수년간 미국과 중국에서는 대만 침공을 가장한 다양한 워게임 시나리오가 나왔다. 이 시나리오들은 주로 미군과 중국군 전력 격차, 성패를 좌우할 요인, 미·중 충돌이 세계 경제에 미치는 영향 등을 주로 다뤘다. 이에 반해 GMF는 대만 침공으로 중국이 입게 될 손실을 경제와 군사력, 사회, 외교 등으로 나눠 분석했다. 중국 전문가 보니 글레이저 GMF 인도·태평양 담당 부회장이 편집을 맡고 잭 쿠퍼 미국기업연구소(AEI) 선임연구원 등 각 분야 전문가 6명이 분야별 집필을 담당했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GMF, after internal review, presented the authors with two scenarios. One assumed a minor clash between Chinese and Taiwanese forces, and the other assumed a large-scale war between the U.S. and China. (GMF는 내부 검토를 거쳐 필자들에게 두 개 시나리오를 제시했다. 중국군과 대만군 간에 소규모 충돌이 발생했을 때와 미·중 간 대규모 전쟁이 벌어지는 상황을 가정했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the minor clash scenario, collisions between Chinese and Taiwanese fighter jets and naval vessels result in dozens of casualties, followed by a Chinese naval blockade of Taiwan lasting several weeks. Exports of Taiwanese semiconductors are blocked, and oil and natural gas supplies are cut off. The U.S. military pressures China by blocking oil and natural gas tankers heading to China from the Middle East and breaks the blockade by deploying naval vessels to escort Taiwanese commercial ships. GMF expects China would avoid escalation in this scenario. (소규모 충돌에서는 중국과 대만 전투기와 군함 간에 충돌이 일어나 수십 명의 사상자가 발생하고, 이어 중국군이 수주 동안 대만을 해상 봉쇄한다. 대만산 반도체의 해외 수출이 막히고, 석유와 천연가스 공급도 끊긴다. 미군은 중동에서 중국으로 가는 석유와 천연가스 운반선을 차단해 중국을 압박하고, 해군 함정을 보내 대만 상선을 호위하는 방식으로 봉쇄를 푼다. 중국도 확전을 피할 것으로 GMF는 예상했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The second scenario assumed a full-scale war lasting several months between U.S. and Chinese forces. China attacks U.S. military bases in Guam and Japan using medium-range ballistic missiles and hypersonic missiles. It also rains missiles and rockets on Taiwan, striking key military and civilian infrastructure, and lands a large-scale amphibious force on Taiwan. The U.S. responds by mobilizing carrier strike groups, bombers, fighter jets, and nuclear submarines to intensively attack Chinese carriers, large landing ships, and transport vessels crossing the Taiwan Strait, severing the supply lines of the landing forces. (두 번째는 미국과 중군 간에 수개월간 본격적인 전쟁이 벌어지는 상황을 가정했다. 중국은 중거리 탄도미사일과 극초음속 미사일 등으로 괌과 일본의 미군 기지를 공격한다. 대만에도 미사일과 로켓을 쏟아부어 주요 군사 거점과 민간 시설을 타격하고, 대규모 상륙 부대가 대만으로 상륙한다. 미국은 항모 전력과 폭격기, 전투기, 핵잠수함 등을 동원해 대만해협을 건너오는 중군 항모와 대형 상륙함, 수송선 등을 집중적으로 공격해 상륙 부대의 보급선을 끊는 것으로 대응한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GMF estimates that in this process, 100,000 Chinese military personnel would be killed and hundreds of thousands wounded. It expects about half of China's approximately 1 million-strong army to suffer losses. Taiwan is also expected to suffer 100,000 deaths, comprising 50,000 military personnel and 50,000 civilians. The U.S. is projected to lose 5,000 military personnel and 1,000 civilians, while Japan is expected to lose 1,000 Self-Defense Force members and 500 civilians. (GMF는 이 과정에서 중국군 병력 10만명이 사망하고 수십만명이 다칠 것으로 봤다. 100만명 수준인 중국 육군 병력의 절반이 손실을 볼 것으로 예상했다. 대만도 병력 5만명과 민간인 5만명 등 10만명이 사망할 것으로 예상했다. 미국은 군인 5000명과 민간인 1000명, 일본은 자위대원 1000명과 민간인 500명이 각각 숨질 것으로 봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GMF predicts the war would end with China's withdrawal, on the condition that the safe return of the 100,000 troops landed on Taiwan is guaranteed after their supply lines are cut. However, it expects Taiwan's Kinmen and Matsu islands, which are close to the Chinese mainland, would be transferred to China. (전쟁은 보급선이 끊긴 중국군이 대만에 상륙한 군 병력 10만명의 무사 귀환을 보장받는 조건으로 철수하면서 끝날 것으로 GMF는 예상했다. 대신 중국 대륙과 가까운 대만 진먼다오와 마쭈다오 등은 중국에 넘어갈 것으로 봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GMF focused its analysis less on specific war scenarios and more on quantifying the losses China would incur in both the minor clash and large-scale war situations. It can be seen as a 'loss calculation sheet' that Chinese President Xi Jinping would need to consider when deciding on a Taiwan invasion. (GMF는 구체적인 전쟁 시나리오보다는 소규모 충돌과 대규모 전쟁 등 두 상황에서 중국이 입을 손실이 어느 정도인지를 집중적으로 분석했다. 시진핑 중국 국가주석이 대만 침공을 결정할 때 고려해야 할 ‘손실 계산서’라고 할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The economic section was co-authored by Logan Wright, Director, and Charlie Vest, Deputy Head of China Research at the U.S. consulting firm Rhodium Group. They analyzed that China's economic structure, with its high dependence on foreign trade, would put it in a dilemma. (경제 분야는 미국 컨설팅 기업 로디엄그룹에서 중국 연구를 담당하는 로건 라이트 이사와 찰리 베스트 부국장이 공동으로 집필했는데, 대외 무역 의존도가 높은 경제 구조로 인해 중국이 딜레마에 처할 것으로 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China's export industries account for 20% of its total GDP and 13% of employment. It also heavily imports advanced semiconductors, crude oil, natural gas, soybeans, and other agricultural products. If international financial sanctions and import/export controls are implemented due to a large-scale war, maintaining the economy would become difficult. Overseas assets amounting to $3.1 trillion could also be frozen, similar to Russia after its invasion of Ukraine. This is over ten times the scale of Russia's frozen assets ($300 billion). Rhodium Group stated, "China is in a situation where exports are leading the economy amid weak investment and consumption slumps due to the real estate bubble collapse," adding, "It will face the dilemma of having to rely on its domestic market without depending on overseas markets." (중국은 수출 산업이 전체 GDP의 20%를 차지하고, 고용의 13%를 담당한다. 또 첨단 반도체와 원유, 천연가스, 콩 등 농산물 등을 대거 수입한다. 대규모 전쟁으로 인한 국제 금융 제재와 수출입 통제가 시행되면 경제 유지가 쉽지 않아진다. 3조1000억달러에 이르는 해외 자산도 우크라이나를 침공한 러시아처럼 동결당할 수 있다. 러시아 동결 자산(3000억달러)의 10배가 넘는 규모이다. 로디엄그룹은 “중국은 부동산 거품 붕괴로 인한 투자 부진과 소비 침체 속에 수출이 경제를 이끄는 상황”이라면서 “해외 시장에 의존하지 않고 자국 내수로 버텨야 하는 딜레마에 직면할 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The departure of foreign companies, which account for a significant portion of exports and employment, is also a burden. China's cumulative Foreign Direct Investment (FDI) reaches $2.8 trillion, and foreign-invested enterprises account for 27% of China's total exports. (수출과 고용의 상당 부분을 담당하는 외국 기업의 이탈도 부담이다. 중국의 누적 해외직접투자(FDI)는 2조8000억달러에 이르고, 외국인 투자 기업이 전체 중국 수출의 27%를 담당한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foreign capital in the stock and bond markets would also flee. The two authors wrote, "Due to the Ukraine war and successive U.S. interest rate hikes, $289 billion has already flowed out of China's stock and bond markets," adding, "Even a minor clash in the Taiwan Strait could trigger an outflow of tens of billions of dollars weekly." (증시와 채권시장에 들어와 있는 외국 자금도 탈출한다. 두 필자는 “우크라이나 전쟁과 미국의 연쇄 금리 인상으로 중국 증시와 채권시장에서 빠져나간 자금이 2890억 달러”라면서 “대만해협에서 소규모 충돌만 발생해도 매주 수백억 달러의 자금이 이탈할 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If China, accepting these costs, proceeds with a Taiwan invasion and directly clashes with the U.S., the estimated scale of economic losses could reach up to $10 trillion (Bloomberg Economics). This is because the Chinese economy could effectively become isolated due to international financial sanctions led by the U.S. and the West, blocking of dollar transactions, and cessation of trade with China. (중국이 이런 비용을 각오하고 대만 침공에 나서 미국과 정면으로 충돌한다면 경제 손실 규모는 최대 10조달러(블룸버그 이코노믹스)에 이를 것으로 추산했다. 미국 등 서방이 주도하는 국제 금융 제재와 달러 거래 차단, 대중 무역 중단 등으로 중국 경제가 사실상 고립무원에 빠질 수 있다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Militarily, China is expected to suffer significant damage. It is anticipated that there would be 500,000 casualties, including skilled fighter pilots and elite special forces personnel, whose positions would need to be filled by reservists. Furthermore, U.S. attacks are expected to largely destroy China's mainland air defense networks, radar facilities, anti-aircraft missiles, advanced reconnaissance drones, military satellites, and cause major damage to key ports and air force bases. (군사적으로 큰 타격을 입을 것으로 봤다. 숙련된 전투기 조종사와 정예 특수부대 병력 등 50만명의 사상자가 발생해 예비역으로 그 자리를 채워야 할 것으로 예상했다. 또 미국의 공격으로 중국 대륙의 방공망과 레이더 설비, 대공 미사일, 첨단 정찰 드론, 군사 위성 등이 대거 파괴되고 주요 항구와 공군 기지도 큰 피해를 당할 것으로 봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Joel Wuthnow, a senior research fellow at the U.S. National Defense University's Institute for National Strategic Studies, who authored the military section, wrote, "The Chinese government would proclaim victory in the war by having acquired Kinmen and Matsu, but the Chinese military would accept the war's outcome as a humiliation," adding, "A coup against civilian leadership could occur." This suggests the Chinese system itself could be shaken. (군사 분야를 집필한 조엘 우스노 미 국방대학 국가전략연구소 선임 연구위원은 “중국 정부는 진먼다오와 마쭈다오를 획득한 것으로 전쟁에서 승리했다고 선전하겠지만, 중국군은 전쟁 결과를 치욕으로 받아들일 것”이라면서 “문민 지도자를 상대로 한 쿠데타가 발생할 수도 있다”고 썼다. 중국 체제 자체가 흔들릴 수 있다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If the Chinese mainland is bombed and suffers casualties in a full-scale war, large-scale protests could erupt. Sheena Chestnut Greitens, a professor at the LBJ School of Public Affairs, University of Texas at Austin, and Jake Linaldi, a political scientist focusing on China at the RAND Corporation, who authored this section, stated, "While China is accustomed to prevention and early control for social stability, popular backlash could occur, similar to the student protests during the COVID-19 pandemic." (본격적인 전쟁으로 중국 대륙이 폭격을 당하고 인명 손실이 발생하면 대규모 시위 등이 발생할 수도 있다. 이 분야를 집필한 쉬나 체스넛 그레이튼스 텍사스주립대 공공정책대학원 교수와 제이크 리날디 랜드연구소 중국 담당 정치학자는 “중국은 사회 안정을 위한 예방과 조기 통제에 익숙하지만, 코로나19 팬데믹 당시 대학생 시위처럼 대중적인 반발이 일어날 수 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diplomatically, GMF forecasts that China would face an unprecedented backlash, incomparable to the Tiananmen Square incident or Russia's invasion of Ukraine. It expects various measures led by the U.S., the West, and U.S. allies in Asia, including the expulsion of Chinese diplomats, travel bans to China, freezing of high-level officials' overseas assets, suspension of visa issuance, and restrictions on Chinese passenger flights. Some Western countries are expected to recognize Taiwan as an independent state, and ASEAN might consider establishing a NATO-like collective defense system. Jack Cooper, Director at AEI, stated, "The diplomatic price China would have to pay in a large-scale war would be harsh," adding, "Its status on the international stage could revert to what it was decades ago."
&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt; (외교적으로도 천안문 사태나 러시아의 우크라이나 침공 때와 비교할 수 없는 역풍을 맞을 것으로 GMF는 전망했다. 미국과 서방, 아시아의 미국 동맹국을 중심으로 중국 외교관 추방, 중국 여행 금지, 고위층 해외 자산 동결과 비자 발급 중단, 중국 여객기 취항 제한 등 다양한 조치가 나올 것으로 봤다. 일부 서방 국가는 대만을 독립 국가로 승인하고, 아세안은 나토식 집단 방위 체제를 구상하는 등의 변화도 나올 것으로 예상했다. 잭 쿠퍼 AEI 이사는 “대규모 전쟁 시 중국이 치러야 할 외교적 대가는 냉혹할 것”이라며 “국제 무대의 위상이 수십 년 전으로 돌아갈 수도 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/international/china/2026/01/13/4IGKPTKET5C7DJ27GVXEKJS7QI/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/H2YZGWM5RJGFLOS65FEKTT2WDQ.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Confined at home for over half a year... I read books. (반년 이상 집에 갇혀 있으니… 책을 읽는다)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/13/H6IK2JKGGBDOPEB7HF44NCV6MM/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Confined at home for over half a year... I read books. (반년 이상 집에 갇혀 있으니… 책을 읽는다)&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;On December 13, &lt;u&gt;1980&lt;/u&gt;, a severe cold snap hit, with temperatures dropping below -14 degrees Celsius. YS worries, "The economy is already in a terrible state, and if it's this cold, life will become even more difficult for our economy and the common people." (&lt;u&gt;1980&lt;/u&gt;년 12월 13일에 영하 14도 아래로 떨어지는 강추위가 닥쳐왔습니다. YS는 “경제가 말이 아닌데 이렇게 추우면 우리 경제와 서민층이 생활해 가기가 더 고달파지겠다”고 걱정합니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the house arrest drags on, YS reads books during the time he is not practicing calligraphy. He says that reading one book through to the end is a better method than reading bits and pieces of various books. He wrote down the titles and his impressions in his diary. These include Kim Woo-hyun's 'A Life with Dialect', Kim Tae-gil's 'The Lonely Castle Lords', Sono Ayako's 'The God's Soiled Hands', and others. (가택연금이 길어지면서 YS는 붓글씨 쓰지 않는 시간엔 책을 읽습니다. 이 책 저 책 조금씩 읽는 독서보다는 한 권을 끝까지 읽는 방법이 더 좋다고 말합니다. 책 제목과 감상을 일기에 적었습니다. 김우현 ‘사투리 있는 인생’, 김태길 ‘고독한 성주들’, 소노 아야코 ‘신의 더럽혀진 손’ 등입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Starting December 14th, he began keeping birds at home. On the first day, he bought and brought in two Java sparrows, and the next day, he also brought in a pair of lovebirds and a pair of society finches, finding joy in raising them himself. "It is incredibly enjoyable to just quietly watch the birds. Unlike ordinary plants, birds are dynamic, which makes them very interesting." (12월 14일부터는 집에서 새를 기르기 시작했습니다. 첫날 문조(文鳥) 두 마리를 사서 들였고, 이튿날 잉꼬와 십자매도 들여 직접 기르며 즐거워합니다. “새를 가만히 쳐다 보고 있는 것이 그렇게 즐거울 수 없다. 일반 식물하고 달라서 새는 동적이 되어서 아주 흥미롭다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is the coldest day so far this year. This morning, Seoul was at -14.5 degrees. People had been saying this year would be relatively warm, but it seems that is not the case. Seeing it already this cold today, it seems the cold weather will continue compared to previous years. Our economy is already in a terrible state, and if it's this cold, life will become even more difficult for our economy and the common people. I sincerely hope that in all aspects, Seoul's spring returns quickly. (금년(今年) 들어 가장 추운 날이다. 오늘 아침 서울이 0하(下) 14도(度)5분(分)다. 금년(今年)은 비교적 따스한 날씨가 될 것이라고들 하더니 그렇지 못한 것 같다. 금년(今年)은 오늘처럼 벌써 추운 것을 보니 예년(例年)에 비해서 추운 날씨가 계속될 것 같다. 그렇지 않어도 우리 경제(經濟)가 말이 아닌데 이렇게 추우면 우리 경제(經濟)와 서민층(層)이 생활(生活)해 가기가 더 고닲아(*고달파) 지겠다. 하로(*하루) 속히 모든 면(面)에서 서울의 봄이 빨리 돌아왔으면 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For quite some time now, when I am not writing calligraphy, I have been reading books. I sometimes read this book and that book, fearing I might get bored reading just one, but after all, reading a bit of this and a bit of that doesn't seem like a good method. Having been confined at home for over half a year, I've thought about it, and I believe it is correct and normal to read books one by one, steadily. The books I've dabbled in a bit during this time are: the essay collection "A Life with Dialect" by my friend Kim Woo-hyun; the essay collection "The Lonely Castle Lords" by my university classmate Kim Tae-gil; Seo Jeong-ju's essay collection "To Bloom a Single Chrysanthemum"; the two-volume "Xiang Yu and Liu Bang"; the life guidebook "Leadership"; and today I finished reading the two-volume novel "The God's Soiled Hands" by Sono Ayako, serialized in Japan's Asahi Shimbun from January 25, 1979, to December 31 of that year. Indeed, books should be read one at a time. I read them with deep impression. (나는 상당(相當)히 전부터 붓글 써지(*쓰지) 않을 때에는 책을 읽고 있다. 어느 책 하나만 읽어(*으)면 지루할까봐 이책 저책을 읽기도 하는데 역시 이 책을 읽었다가 저 책을 읽고 하는 것은 좋은 방법(方法)이 아닌 것 같다. 반년(半年) 이상(以上)을 집에 가처(*갇혀) 있으니 그런 생각도 해봤지만 역시 책은 한권 한권을 차곡차곡 읽어가는 것이 옳고 정상(正常)이라고 생각된다. 그동안 조금식(*씩) 손을 댄 책은 나의 친구(親舊) 김우현(金宇玄)의 수필집 “사투리 있는 인생” 그리고 나의 대학동창(大學同窓) 김태길(金泰吉)의 수필집(集)의 “고독한 성주(城主)들” 서정주(徐廷柱)의 수필집(集) “한송이의 국화꽃을 피우기 위해” 상하(上下)로 된 “항우(項羽)와 유방(劉邦)” 인생독본(人生讀本) “リ-ダ-シップ(*리더십)” 그리고 일본(日本) 조일신문(朝日新聞·아사히신문)에서 1979년 1월(月)25일부(*부터) 그해 12월(月)31일(日)까지 연재된 소설(小說) 증야능자(曾野綾子·소노 아야코) 작(作) “신(神)의 더럽혀진 손” 상하(上下) 권(卷)을 오늘 다 읽었다. 역시 책은 한권 한권을 따로 읽어야 한다. 감명 깊게 읽었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Within a subheading, the title 'Who am I?' seems to speak directly to me. Throughout my life in this world, I have always thought one must be upright in both life and death. But have I truly been so in my life and death? (소(小)제목 속에 ‘나는 누구인가’라는 제목은 바로 나를 말하는 것 같다. 나는 이 세상(世上)을 살아오면서 삶에도 죽음에도 뜻뜻(*떳떳)해야 된다고 늘 생각해왔다. 그러나 나는 과연(果然) 삶과 죽음에서 그래해 왔는가?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the book, among the songs sung by "Elvis," there is 'Evening Prayer'. (책 속에 “엘비스”가 부른 노래 중(中)에 ‘황혼의 기도’가 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"If I have hurt someone's heart today, if I have been the cause of someone taking a wrong step, if I have lost myself in misery. Dear God, please forgive me. Please forgive the sins I have confessed to you and the sins of secrets I have hidden from you." (“혹시 내가 오늘 누군가의 마음을 상하게 했다면, 혹시 내가 한걸음 잘못 내디디는 원인이 되었다면, 혹시 내가 비참함 가운데 나 자신을 잃었다면. 사랑하는 하나님이여 용서해주소서. 당신에게 고백한 죄와 당신에게 숨긴 비밀의 죄들을 부디 용서해주소서.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The author said this: 'It would be fine if there was nothing else. Just having sung 'Evening Prayer' makes being born into this world worthwhile.' Also, among his songs, it is recorded: 'Known Only to Him' 'I don't know what the future holds. But I know who holds the future. That is a secret known only to God. Living in a world of fear and doubt, I knelt and asked why He bore the heavy cross. Then God speaks from my place of prayer.' (작자(作者)는 이렇게 말했다. ‘그 외(外)에 아무것도 없어도 좋다. ‘황혼의 기도’를 노래한 것만으로도 이 세상(世上)에 태어난 보람이 있다’고 했다. 또 그의 노래 가운데 ‘하나님에게만 알려져 있다’ ‘나는 앞날에 무엇이 있는지 모른다. 그러나 나는 앞날을 관장하는 자(者)가 누군가를 안다. 그것은 하나님만 알고 있는 비밀이다. 두러움과 의혹의 세계(世界)에 살면서 나는 무릎을 꿇고 어찌하여 무거운 십자가를 짊어 지셨느냐고 물었다. 그때 하나님은 내 기도 곳에서 말씀하신다’라고 기록하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Today, a special guest came to our house. I had Hyeon-cheol buy two birds called 'Java sparrows' for 20,000 won. I originally haven't really raised animals or birds. In this time, I will try raising them with all my sincerity.) (*Content in parentheses crossed out with an X) ((오늘은 우리 집에 특별(特別)한 손님이 왔다. 현철(賢哲)이를 시켜 2만(万)원 주고 ‘문조’라는 새 두 마리를 사왔다. 나는 원래(原來) 동물(動物)이나 새들을 별로히 길러보지 못했다. 이러한 시간(時間)에 한번 내가 정성을 다해)(*괄호 안 내용을 X표로 지움))&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Today is another returning Sunday. In the morning, it was cold around -10 degrees, with a light dusting of white snow. Yesterday, it seems U.S. Defense Secretary Brown came and met with Chun, discussing democracy and the Kim Dae-jung issue. (오늘은 또 돌아오는 주(主)일이다. 아침에는 0하(下) 10도(度) 정도(程度)의 추위인데 얕게 하얗게 눈이 덥혔다. 어제는 미국(美囗) 부라운 국방장관(囗防長官)이 와서 전(全)을 맞나(*만나) 민주주의(民主主義)와 김대중(金大中) 문제(問題)를 이야기 하고 간 것 같다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Today, I heard that at church, Elder Kim Ui-cheol publicly prayed for me for the first time during a public prayer. My wife told me the congregation wept together. (오늘 교회(敎会)에서 김의철(金義哲) 장로(長老)가 공개적(公開的)으로 공중(公中) 기도에서 나의 대(対)한 기도를 처음했다고 한다. 교인(敎人)들이 함께 울었다고 집사람으로부터 들었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'Beloved God the Father! I thank you for not abandoning this sinful child, and for protecting and guarding him even in times of tribulation. Please continue to guard and lead this child's family. Even at this hour, there are many people struggling in poverty, groaning in the cold, suffering in prison, or being oppressed elsewhere. Please look upon them with compassion, look upon the people of this nation with compassion, do not let things go according to the will of evil, and I earnestly pray that the freedom and democracy, which are the hope of our people, may come, so that those currently suffering injustice may no longer suffer injustice, and that they may enjoy freedom, peace, and democracy. I earnestly desire that true "justice" may triumph in this land. I pray in Jesus' name.' (‘사랑하시는 하나님 아버지! 죄 많은 이 자식(子息)을 버리지 아니하시고 한난(*환난) 중(中)에도 지키시고 보호하여 주심을 감사(感謝)합니다. 앞으로도 이 자식(子息)의 가정을 지키시고 거느려 주시옵소서. 이 시간(時間)에도 가난에서 허더기며(*허덕이며) 추이(*추위)에서 신음하며 감옥에서 혹(惑)은 그밖에 다른 곳에서 핏박(*핍박) 박고(*받고) 있는 많은 사람들 있습니다. 이들을 불상(*쌍)히 보시옵고 이 나라 내 백성(百姓)을 불상히 하나님께서 보시고 악(惡)의 뜻대로 되지 않게 하시고 우리 국민(囗民)의 소망(所望)인 자유(自由)와 민주주의(民主主義)가 찾아와 현재(現在) 억울함을 당(当)하고 있는 사람들이 억울함을 당(当)하는 일이 없게 하시며 자유(自由)와 평화(平和)와 민주주의(民主主義)를 누릴 수 있게 하여 주시기를 간절히 기도합니다. 이땅에 진실(眞實)한 “정의(正義)”가 승리(勝利)하게 하여주시옵기를 간절히 원합니다. 예수님의 이름으로 기도합니다.’)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At this time, religious leaders are completely corrupt, so believers cannot look to them as examples, and there are no Christian leaders. The way of Jesus was for the poor, the sick, and the oppressed, but now Christian leader pastors flatter power and money and seek to live comfortably; the path these Christian leaders are taking is utterly pathetic. They must quickly repent and become leaders who think about 'Who am I?' (지금 이 시간(時間)에는 종교(宗敎) 지도자(指導者)들이 완전(完全)히 썩어 신도(信徒)들이 모범을 할 수가 없으며 기독교 지도자(者)들이 없다. 예수의 길이 가난한 자(者) 병든 자(者) 핏박(*핍박) 받는 자(者)를 위하여 있었는데 지금 기독교 지도자 목사들은 권력(權力)과 금력(金力)에 아부하며 평안(平安)하게 살려고 하는 것이 기독교 지도자들의 가는 길이니 한심하게(*기) 그지없다. 하로 속히 이들이 회계하고 ‘내가 누구인가’를 생각하는 지도자가 되어야겠다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;From now on, I will not read this and that book simultaneously. Starting yesterday, I began reading a book titled "The General." (이제부터는 이책 저책 한꺼번에 읽지 않고 어제부터는 “장군(將軍)”이란 책을 읽기 시작(始作)했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Today, a special guest came to our house. I had Hyeon-cheol buy two beautiful birds called 'Java sparrows'. I originally haven't raised things like birds. I intend to raise them with sincerity going forward. They are not fully grown yet. They say they will lay eggs before long. They are very cute. Their heads are jet black, their beaks are red, their two eyes are sparkling, and their whole bodies are somewhat white with a mouse-gray color. Looking closely, their chests are pink and their claws are red. They are said to sing well, but perhaps because it's their first day and they are shy, they aren't singing much yet. Their food is millet. They are in a pretty cage with a little millet and water. (오늘은 우리 집에 특별(特別)한 손님이 왔다. 현철(賢哲)이를 시켜 ‘문조’라는 아름다운 새 두 마리를 사왔다. 나는 원래(原來) 새 같은 것을 길려(*길러) 보지 못했다. 내가 앞으로 이러할 때 정성것(*껏) 길러볼 생각이다. 완전(完全)이 자란 새는 아니다. 얼마 가지 않아서 알을 낳을 것이라는 이야기다. 아주 기(*귀)엽다. 머리는 새까마코(*새까맣고) 잎술(*입술)은 빨가며 두 눈은 빤짝빤짝하며 몸 전체(全體)는 다소 희면서 쥐색이다. 자세(仔細)히 보니 가슴팍이 분홍색이며 발툽(*발톱)은 빨갓타(*빨갛다). 잘 운다는데 처음이라 얼굴을 가려서인지 아직 별로히 울지 않는다. 모기(*모이)는 조다. 조 조금과 물이 이뿐(*이쁜) 새툴(*새틀·새장) 안에 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Today, following the 'Java sparrows' in my room, a pair of 'lovebirds' and a pair of 'society finches' arrived. The newly arrived 'lovebird' fellow is still shy, perhaps, and sits quietly. However, the 'society finch' fellow cannot stay still for a moment, fidgeting about like a restless rascal. The yellow-colored lovebird is quiet as if tired. While writing this, I am writing while listening to various bird sounds. The 'Java sparrows', which didn't sing much when they first arrived, are now singing prettily and frequently. The 'Java sparrow' defecated, so I cleaned it thoroughly with water, and I lined three birdcages with newspaper to catch the droppings. I will care for these birds, raise them, and live with them as companions. At this very moment, the 'Java sparrow' fellow is singing the most prettily and loudly. It is incredibly enjoyable to just quietly watch the birds. Unlike ordinary plants, birds are dynamic, which makes them very interesting. (오늘 내 방에는 ‘문조’라는 새에 이어서 ‘인코(*잉꼬·사랑앵무)’ 한 쌍과 ‘십자매’ 한 쌍이 왔다. 새로 와서 ‘인코’란 놈은 아직 낯이 설어서 인지 조용히 앉아 있다. 그러나 십자매란 놈은 한시도 가만이 있지 못하고 방정마진(*맞은) 놈 모양으로 까불고 있다. 노란 색갈(*깔)의 인코는 피곤한 것처럼 조용하다. 이글을 써(*쓰)는 동안에도 가지가지의 새소리를 들어(*으)며 글을 써(*쓰)고 있다. 처음 왔어(*와서)는 별로히 울지 않던 “문조”는 이제 자주 이뿌(*쁘)게 울고 있다. “문조”가 똥을 누어서 깨끗이 물에 내가 씻었고 새집 세 개에다 새똥을 밭이기 위해서 신문지로 깔았다. 잎으로 이 새들을 돌보며 길루(*기르)며 함께 벗하며 지내련다. 지금 이 순간에 ‘문조’란 놈이 가장 이뿌게 그리고 크게 운다. 새를 가만히 처다(*쳐다) 보고 있는 것이 그렇게 즐거울 수 없다. 일반 식물(植物)하고 달라서 새는 동적(動的)이 되어서 아주 흥미롭다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Now, about 35 years ago, when I was attending the College of Liberal Arts and Sciences in Seoul, the landlord of the boarding house where I stayed worked at the Kyunggi Electric Company and raised a pair of small, pretty birds—I have no way of knowing now what kind they were—and I remember he even painted the birdcage himself. At that time, I wasn't particularly interested in or concerned about birds, so I don't remember the species, but I recall him cleaning the cage early in the morning, giving them water and food, and tending to the birds as soon as he returned from work. Now that I have decided to buy and raise birds, memories from my university days over 30 years ago come to mind. If he is living under some sky in Seoul now, he would be about 85 years old. I have no way of hearing any news now, but I think he may already have passed away. The memory surfaces of him, no matter how drunk he was when he returned, always checking on the birdcage. (지금부터 약(約) 35년(年)쯤 전(前)에 서울에서 문리대(文理大)에 다닐 때 하숙(下宿)하고 있던 집 주인(主人) 아저씨가 경전(京電)에 다니면서 무슨 새인지는 지금 나는 알 길이 없지마는 자기(自己)가 새집도 색칠까지 해가면서 조그많게 이뿌게 만들어 새 한쌍이를 길루던(*기르던) 생각이 난다. 나는 그 당시(当時) 별로 새에 대(対)해서 흥미도 없었고 관심(關心)도 없었으니까 새의 종류도 기억하지 못하지마는 아침 일찍부터 새 집을 소제하며 물과 모이를 주고 회사(会社)에서 돌아와서는 바로 새를 돌보던 생각이 난다. 내가 새를 사와서 길루기로 결심(決心)을 하니까 30여년전(余年前) 대학생(大學生) 시절(時節)의 생각이 난다. 지금 서울의 어느 하늘 밑에 살고 계시다면 85세(才)쯤은 되었을 것이다. 나는 지금 전연(全然) 소식(消息)을 들울 수는 없지마는 이미 고인(故人)이 된 것이 아닐가(*까) 하는 생각이 든다. 아무리 수리(*술이) 취해서 돌아와도 새장마는(*만은) 챙겨보던 생각이 뜨(*떠)오른다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/13/H6IK2JKGGBDOPEB7HF44NCV6MM/</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>[Exclusive] For international crime cooperation… Senior Secretary for Civil Affairs Bong Wook also unusually accompanies President to Japan ([단독] 국제범죄 공조 위해… 봉욱 민정수석도 이례적으로 日 동행)</title><link>https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/13/RG4KWSOE7NA57OOIA6EQTJUPM4/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;[Exclusive] For international crime cooperation… Senior Secretary for Civil Affairs Bong Wook also unusually accompanies President to Japan ([단독] 국제범죄 공조 위해… 봉욱 민정수석도 이례적으로 日 동행)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MJ2UGRXTZRBDNDP5SJBNZ3CPL4.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;It has been confirmed that Bong Wook, the Senior Presidential Secretary for Civil Affairs, will accompany President Lee Jae-myung on his visit to Japan scheduled for the 13th and 14th. It is extremely unusual for the Senior Secretary for Civil Affairs, who is in charge of domestic legal affairs and public official discipline, to accompany the President on a foreign visit. (봉욱 청와대 민정수석비서관이 13~14일로 예정된 이재명 대통령의 일본 방문에 동행하는 것으로 확인됐다. 국내 사정(司正)과 공직 기강을 담당하는 민정수석이 대통령의 외국 방문에 동행하는 것은 극히 이례적인 일이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to a Cheong Wa Dae official on the 12th, Senior Secretary Bong has been included in the delegation for President Lee's visit to Japan this time. He is also expected to attend the summit meeting on the 13th. This is the first time a Senior Secretary for Civil Affairs has accompanied President Lee on an overseas trip. Due to the nature of their duties, which involve overseeing public official discipline and legal matters, previous Senior Secretaries for Civil Affairs have typically stayed behind to handle domestic affairs during presidential overseas tours. During the Lee Myung-bak administration in 2012, then Senior Secretary for Civil Affairs Jeong Jin-young accompanied a 4-night, 5-day tour to Cambodia and the Middle East, which also sparked controversy at the time over 'whether the Senior Secretary for Civil Affairs needed to go abroad.' (12일 청와대 관계자에 따르면 봉 수석은 이번 이 대통령의 방일 동행단에 포함됐다. 13일 정상회담에도 배석할 것으로 보인다. 이 대통령의 해외 순방 일정에 민정수석이 동행한 것은 처음이다. 공직 기강과 법률 문제 보좌 등을 담당하는 업무 특성상, 역대 민정수석들은 대통령 해외 순방에 따라가지 않고 국내 현안을 챙겨왔다. 이명박 정부 때인 2012년 정진영 당시 민정수석이 4박 5일간 캄보디아와 중동 순방에 동행한 적이 있는데, 당시에도 ‘민정수석의 해외 동행이 필요한가’란 논란이 있었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the background for Senior Secretary Bong's accompaniment, a Cheong Wa Dae official stated, "It is because cooperation between the investigative agencies of Korea and Japan is needed in relation to responding to transnational crimes." This means the two countries can cooperate to respond to various transnational crimes such as scam (online fraud) crimes, human trafficking, and digital sex crimes occurring in places like recent Southeast Asian crime compounds. The Cheong Wa Dae official said, "As transnational crimes targeting citizens of relatively wealthy countries in Asia, including Korea and Japan, are becoming more serious, the two countries have decided to respond jointly." Senior Secretary Bong is accompanying the Japan visit to discuss this with the Japanese side. (봉 수석의 동행 배경에 대해 청와대 관계자는 “초국가 범죄 대응과 관련해 한일 양국 수사기관의 공조가 필요하기 때문”이라고 밝혔다. 최근 동남아 범죄 단지 등에서 벌어지는 스캠(온라인 사기) 범죄, 인신 매매, 디지털 성범죄 등 각종 초국가 범죄에 대응하기 위해 양국이 협력할 수 있다는 것이다. 청와대 관계자는 “한국과 일본 등 아시아에서 상대적으로 부유한 국가 국민들을 대상으로 한 초국가 범죄가 심각해지고 있는 만큼, 양국이 공동 대응하기로 한 것”이라고 했다. 일본 측과 이를 논의하기 위해 봉 수석이 일본 순방에 동행한다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the kidnapping and confinement incident of Koreans that occurred in Cambodia, President Lee, at a ministerial meeting on responding to transnational crimes held last October, instructed a strong response, saying, "If international crime organizations touch Koreans or involve them in crimes, we must show them that they will be ruined." In relation to this, Kang Yu-jeong, the Senior Presidential Secretary for Public Communication, stated during a briefing that day, "The pan-governmental special task force (TF) for transnational crimes, in cooperation with Cambodian police, apprehended 26 scam crime organization members in the Phnom Penh area," adding, "They stole approximately 26.7 billion won from 165 of our citizens." Cheong Wa Dae also released photos and videos of the scam members being arrested at their local office and transported from the crime compound. (이 대통령은 캄보디아에서 발생한 한국인 납치·감금 사건과 관련해 지난해 10월 열린 초국가 범죄 대응 관계 장관 회의에서 “국제 범죄 조직이 한국인을 건드리거나 범죄에 끌어들이면 패가망신하는 걸 보여줘야 한다”고 강력 대응을 지시했다. 이와 관련, 강유정 청와대 대변인은 이날 브리핑에서 “범정부 초국가 범죄 특별 대응 태스크포스(TF)가 캄보디아 경찰과 공조해 프놈펜 일대에서 스캠 범죄 조직원 26명을 검거했다”며 “이들은 우리 국민 165명을 상대로 267억여 원을 빼앗았다”고 밝혔다. 청와대는 스캠 조직원들을 현지 사무실에서 체포하고, 범죄 단지에서 호송하는 사진과 동영상도 공개했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/13/RG4KWSOE7NA57OOIA6EQTJUPM4/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MJ2UGRXTZRBDNDP5SJBNZ3CPL4.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:10:00 +0000</pubDate></item><item><title>Courting the Votes of 2.56 Million Reservists? Blue House: "Reserve Training Compensation is Too Low" (256만명 예비군 표심 잡기? 靑 “훈련 보상비 너무 적다”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/13/DBU5MHTZRRC53HP7FU5SOAT4SU/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Courting the Votes of 2.56 Million Reservists? Blue House: "Reserve Training Compensation is Too Low" (256만명 예비군 표심 잡기? 靑 “훈련 보상비 너무 적다”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/ZOPDJKXH2RAJNGMYJDCFOVYZ3Q.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The Blue House has instructed the Ministry of National Defense to adjust reserve force training hours and significantly increase training compensation. In political circles, there are criticisms that this is "for the June local elections." The number of reservists is approximately 2.56 million, primarily in their 20s and 30s. (청와대가 국방부에 예비군 훈련 시간 조정 및 훈련 보상비 대폭 인상을 지시했다. 정치권에선 “6월 지방선거용”이라는 지적이 나왔다. 예비군은 256만명 정도로 주로 20~30대다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 12th, Presidential Chief of Staff Kang Ho-sik presided over a meeting of senior secretaries and aides and issued instructions regarding reserve force training. According to the Blue House, Chief of Staff Kang stated, "With the active-duty soldier size continuously decreasing, it is time to comprehensively review whether the reserve force size is appropriate and whether we can introduce more efficient training methods to adjust the annual training hours, which can reach up to 32 hours." He also said, "The 95,000 won compensation for the (2-night, 3-day) mobilization training is still below the minimum wage level." This was interpreted as an intent to reduce training hours and increase reserve compensation. The Ministry of National Defense is reportedly also reviewing this matter. (강훈식 대통령 비서실장은 12일 수석·보좌관 회의를 주재하면서 예비군 훈련과 관련된 지시를 했다. 청와대에 따르면, 강 실장은 “현역병 규모가 지속적으로 감소하는 상황에서 예비군 규모가 적정한지, 보다 효율적인 훈련 방식을 도입해 연간 최대 32시간에 달하는 훈련 시간을 조정할 수 없는지 종합적으로 검토할 시점”이라고 했다. 또 “(2박 3일) 동원 훈련 보상비 9만5000원은 여전히 최저임금에도 미치지 못하는 수준”이라고 했다. 훈련 시간은 줄이고 예비군 보상비는 늘리라는 취지로 해석됐다. 국방부도 이를 검토 중인 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of National Defense forecasts that the number of reserve personnel, currently at about 2.56 million this year, will fall below 900,000 by 2040. Due to low birth rates and shortened service periods, the number of active-duty troops in our military dropped to around 450,000 last year and is projected to fall below 350,000 by 2040. There are concerns that it is inappropriate to shorten reserve training hours in a situation where not only active-duty forces but also reserves are declining sharply. (국방부는 올해 256만명 수준인 예비군 자원이 2040년에는 90만명 아래로 떨어질 것이라 전망하고 있다. 저출산 및 복무 기간 단축 영향으로 우리 군 병력은 지난해 45만명 수준으로 떨어졌고 2040년에는 35만명 아래로 떨어질 것으로 전망된다. 현역뿐 아니라 예비군도 가파르게 감소하는 상황인데, 예비군 훈련 시간을 단축하는 것은 맞지 않다는 우려가 제기된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;South Korean reservists receive up to 32 hours (3-4 days) of training per year. This is shorter than Israel (25-84 days) and Singapore (up to 40 days). Taiwan's training is about 5-7 days per year, but starting this year, it has been increased to 14 days (about 100 hours) for some reservists due to heightened threats from China. Security experts also note, "South Korea now needs to prepare not only for North Korea's nuclear capabilities but also for the strengthening of its conventional forces." (한국 예비군은 연간 최대 32시간(3~4일) 훈련을 받는다. 이는 이스라엘(25~84일), 싱가포르(최대 40일)보다 짧다. 대만은 연간 5~7일 수준인데, 중국의 위협이 가중되면서 올해부터는 일부 예비군을 대상으로 14일(약 100시간)로 늘렸다. 안보 전문가들도 “지금 한국은 북한의 핵 전력뿐 아니라 재래식 전력 강화에 대비해야 하는 상황”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, significantly increasing mobilization training compensation would also lead to a larger budget burden. This year's mobilization training compensation is 95,000 won for a 2-night, 3-day (28-hour) period. Raising this to the minimum wage level (10,320 won per hour) would increase it approximately threefold to about 289,000 won. Last year, about 450,000 reservists participated in mobilization training. A retired general called this "typical populism." (아울러 동원훈련 보상비를 대폭 인상하려면 예산 부담도 커진다. 올해 동원훈련 보상비는 2박 3일(28시간) 기준 9만5000원이고, 이를 최저임금(1만320원) 수준으로 인상하면 약 3배인 28만9000원이 된다. 작년에 동원훈련에 참여한 예비군은 45만명 정도다. 한 예비역 장성은 “전형적인 포퓰리즘”이라고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/13/DBU5MHTZRRC53HP7FU5SOAT4SU/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/ZOPDJKXH2RAJNGMYJDCFOVYZ3Q.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:57:00 +0000</pubDate></item><item><title>Jang Dong-hyeok and Lee Jun-seok's 'Special Counsel Meeting'... Jang: "Clarify Daejang-dong, Unification Church, and Nomination Corruption" Lee: "Cooperation in the Face of a Great Evil" (장동혁·이준석 ‘특검 회동’... 張 “대장동·통일교·공천비리 규명” 李 “거악 앞 공조”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/13/PSP7UCUICVFLXLUB2ZAF4NY3HY/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Jang Dong-hyeok and Lee Jun-seok's 'Special Counsel Meeting'... Jang: "Clarify Daejang-dong, Unification Church, and Nomination Corruption" Lee: "Cooperation in the Face of a Great Evil" (장동혁·이준석 ‘특검 회동’... 張 “대장동·통일교·공천비리 규명” 李 “거악 앞 공조”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/EIV2IQAZ6FMPDDYMVABXKQNYI4.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;People Power Party leader Jang Dong-hyeok and Reform Party leader Lee Jun-seok met on the 13th to discuss plans to establish a cooperative front regarding special counsel laws. The two parties have previously shared the view that special counsel laws are needed to investigate suspicions of lobbying by the Unification Church in the political sphere, as well as suspicions of nomination-related donations involving former Democratic Party floor leader Kim Byeong-gi and lawmaker Kang Seon-woo, and suspicions surrounding the prosecution's decision to drop the appeal in the Daejang-dong case. (국민의힘 장동혁 대표와 개혁신당 이준석 대표가 13일 특검법 공조 전선 구축 방안을 논의하기 위해 회동했다. 그간 양당은 통일교 정치권 로비 의혹을 밝혀낼 특검법, 더불어민주당 김병기 전 원내대표·강선우 의원 등이 연루된 공천 헌금 의혹과 검찰의 대장동 항소 포기 의혹을 규명할 특검법 등이 필요하다는 데 뜻을 같이 해왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The two met at the National Assembly this morning. Leader Jang arrived at the meeting location first and waited for Leader Lee, greeting him with a bright smile upon his arrival. Upon seeing Leader Jang, Leader Lee extended his hand for a handshake. (두 사람은 이날 오전 국회에서 만났다. 장 대표가 회동 장소에 도착해 이 대표를 기다렸고, 곧 도착한 이 대표를 환하게 웃으면서 맞이했다. 이 대표는 장 대표를 보자 악수에 나섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;First, Leader Lee Jun-seok said, "Today, this difficult meeting has been arranged," adding, "Even if there are some differences (between parties), when there are critical issues for the nation, shouldn't we join forces? That's why this meeting was arranged." He continued, "I judged that cooperation is necessary in the face of a great evil that is destroying the political and judicial systems," stating, "Now is the time to point out the corrupt power that is solely focused on covering up its own faults." (먼저 이준석 대표는 “오늘 이렇게 어려운 자리가 만들어졌다”며 “(정당간에) 다소 차이가 있어도 국가에 중차대한 문제가 있으면 힘을 모아야 하는 것 아닌가 해서 이 자리가 만들어졌다”고 말했다. 이어 “정치와 사법 제도를 망가뜨리는 거악(巨惡) 앞에서는 공조가 필요하다고 판단했다”며 “지금은 자신들의 허물을 뭉개는 데 매진하는 부패한 권력을 지적해야 할 때”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Addressing Leader Jang, Leader Lee said, "Time is running out. The statute of limitations for the Unification Church suspicions is approaching, and the criminal proceeds from Daejang-dong are likely being moved overseas." He urged, "Let's definitely push forward together on three matters: the special counsel on Kim Byeong-gi and Kang Seon-woo, a special counsel on the Unification Church using a third-party recommendation method, and clarifying the circumstances behind the prosecution's decision to drop the Daejang-dong appeal." He added, "We will fight alongside the people until every last won of the Daejang-dong group is recovered and returned to the citizens, and until those who received illicit political funds undergo proper investigation and punishment." (이 대표는 장 대표를 향해 “시간이 없다. 통일교 의혹은 공소시효가 다다랐고 대장동 범죄 수익은 해외로 빠져나갈 것”이라며 “김병기·강선우 특검, 제3자 추천 방식의 통일교 특검, 대장동 검찰 항소 포기 경위 규명 등 세 가지를 반드시 함께 추진하자”고 했다. 이어 “대장동 일당의 마지막 1원까지 환수해서 시민의 품으로 돌려드리는 날까지 그리고 부정한 정치 자금을 수수한 자들이 합당한 수사와 처벌을 받을 때까지 국민과 함께 싸우겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Lee also said, "Unfortunately, the Cho Kuk Innovation Party is not joining us here today," questioning, "How can an opposition party refuse to cooperate on a special counsel in the face of clear regime corruption?" He further stated, "If things continue this way, the Cho Kuk Innovation Party will inevitably become a subordinate party to the Democratic Party." Previously, Cho Kuk, leader of the Cho Kuk Innovation Party, had expressed a negative stance regarding Leader Lee's proposal for a joint meeting, saying, "Regarding political reform, the People Power Party is the target of reform, not its agent." (또 이 대표는 “안타깝게도 이 자리에 조국혁신당은 함께하지 못했다”며 “명백한 정권의 부패 앞에서 야당이라면 어떻게 특검 공조를 거부할 수 있겠나”라고 했다. 그러면서 이 대표는 “이대로 간다면 조국혁신당은 민주당의 종속 정당이 될 수밖에 없다”고 했다. 앞서 조국 조국혁신당 대표는 이 대표의 연석 회담 제안에 대해 “정치개혁에 있어서 국민의힘은 개혁의 대상이지 주체가 아니다”라며 부정적 입장을 밝혔었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Leader Jang Dong-hyeok said, "Leader Lee has accurately explained why we must pursue a special counsel and why opposition party leaders must gather with such a sense of urgency." He emphasized, "The truth behind the dropping of the Daejang-dong appeal must be uncovered. A special counsel on the Unification Church and a special counsel on nomination bribes must definitely be conducted." Leader Jang added, "The Democratic Party turns a blind eye to special counsels targeting living power and only continues to push for 'posthumous special counsels' targeting already dead power." (이에 장동혁 대표는 “이 대표가 정말 왜 우리가 특검을 해야만 하고 야당 대표들이 이렇게 절박한 마음으로 모여야 하는지에 대해 정확한 말씀을 다 해줬다”며 “대장동 항소 포기의 진실 규명은 반드시 이뤄져야 한다. 통일교 특검, 공천 뇌물 특검을 반드시 실시해야 한다”고 말했다. 그러면서 장 대표는 “민주당은 살아있는 권력에 대한 특검은 눈을 감고, 이미 죽은 권력에 대한 ‘부관참시 특검’만 계속 추진한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jang said, "I, too, feel regret and disappointment once again that Leader Cho Kuk could not join us here," adding, "If the opposition fails to properly perform its role as the opposition, it is betraying the people itself." (장 대표는 “저도 조국 대표가 이 자리에 함께 하지 못한 것에 대해 다시 한 번 안타깝고 아쉽다”며 “야당이 야당 역할을 제대로 못한다면 그것은 스스로 국민들을 배신하는 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/13/PSP7UCUICVFLXLUB2ZAF4NY3HY/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/EIV2IQAZ6FMPDDYMVABXKQNYI4.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:45:19 +0000</pubDate></item><item><title>Prime Minister Kim: "Pseudo-religious cults must be eradicated... Thoroughly investigate the Unification Church and Shincheonji" (金총리 “사이비 이단 척결해야… 통일교·신천지 철저히 수사하라”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/goverment/2026/01/13/A43Q5ESJXVAYHMBOTOQDWIO254/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Prime Minister Kim: "Pseudo-religious cults must be eradicated... Thoroughly investigate the Unification Church and Shincheonji" (金총리 “사이비 이단 척결해야… 통일교·신천지 철저히 수사하라”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/QJPECLXAS5O5BDHITWZ7J3AHSA.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On the 13th, Prime Minister Kim Min-seok stated, "Pseudo-religious cults are a social evil that must be eradicated," and instructed, "Conduct a thorough joint investigation into groups like the Unification Church and Shincheonji." He also directed, "All ministries should seek measures to eliminate the harms caused by pseudo-religious cults." (김민석 국무총리는 13일 “사이비 이단은 척결해야 할 사회악”이라며 “통일교, 신천지 등에 대해 철저히 합동 수사하라”고 지시했다. “모든 부처가 사이비 이단의 폐해를 근절할 방안을 모색하라”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim made these remarks while presiding over a cabinet meeting at the Seoul Government Complex this morning. He said, "(Pseudo-religious cults) have become a breeding ground for state affairs manipulation through collusion between politics and religion, involving various crimes and illegal activities overseas, and have become a public enemy damaging (Korea's) national prestige." He added, "If left unchecked, they will cause serious national harm." (김 총리는 이날 오전 정부서울청사에서 국무회의를 주재하며 참석자들에게 이같이 주문했다. 김 총리는 “(사이비 이단은) 정교 유착의 부정·불법으로 국정 농단의 거름이 됐고, 해외에서도 각종 범죄와 불법에 연루돼 (한국의) 국격을 파괴하는 공적(公敵)이 됐다”며 “이대로 두면 심각한 국가적 폐해가 될 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The so-called 'pseudo-religious cult' issue was also raised the previous day during a luncheon meeting at the presidential office between President Lee Jae-myung and leaders of seven major religious groups, including Buddhism, Protestantism, Catholicism, Won Buddhism, Confucianism, Cheondogyo, and ethnic religions. Presidential Spokesperson Kang Yoo-jeong stated in a written briefing that the religious leaders conveyed the sentiment that "the harm caused by pseudo-religious cults like the Unification Church and Shincheonji is severe," and that "practices that go beyond collusion between politics and religion to cause significant damage to citizens' lives should be dealt with strictly." In response, President Lee reportedly replied, "The harm is very great because we have neglected the damage they inflict on our society for too long." (이른바 ‘사이비 이단’ 문제는 전날 이재명 대통령과 불교, 개신교, 천주교, 원불교, 유교, 천도교, 민족종교 등 7대 종단 지도자들의 청와대 오찬 간담회 자리에서도 거론됐다. 강유정 청와대 대변인은 서면 브리핑에서 종교 지도자들이 “통일교와 신천지 등 사이비 이단 종교로 인한 폐해가 심각하다”며 “정교 유착을 넘어 시민들의 삶에 큰 피해를 주는 행태에 대해 엄정하게 다뤄야 한다”는 취지의 이야기를 했다고 전했다. 이에 대해 이 대통령은 “우리 사회에 끼치는 해악을 너무 오래 방치해 폐해가 매우 크다”고 답한 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/goverment/2026/01/13/A43Q5ESJXVAYHMBOTOQDWIO254/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/QJPECLXAS5O5BDHITWZ7J3AHSA.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:30:00 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Prime Minister Sanae Takaichi, contrary to preconceptions, is human... I empathize with her 'self-made' background" (李 대통령 “다카이치 총리, 선입관과 달리 인간적… ‘자수성가’ 배경에 공감”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/12/K2CNQICEYFB5LGBO6L63U7RBYA/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee: "Prime Minister Sanae Takaichi, contrary to preconceptions, is human... I empathize with her 'self-made' background" (李 대통령 “다카이치 총리, 선입관과 달리 인간적… ‘자수성가’ 배경에 공감”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/HKADQEILPVP5ZHBQYBCSYSRI3Q.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;In an interview with Japan's NHK on the 12th, President Lee Jae-myung, regarding his past strong remarks about Japan, said, "I think it's different when I was a politician in the opposition party, or an individual politician, and when I am in the position of a national leader responsible for the fate of the country." He added, "There is an aspect of thinking that clashing with each other for political reasons ultimately harms the emotional interests or future of the people and the country, Japan and Korea, and the citizens of both nations," and "So, I also think I should become more serious, I should become more cautious." (이재명 대통령은 12일 일본 NHK와 한 인터뷰에서 과거 일본에 대해 과격한 발언을 해왔던 것과 관련해 “제가 이제 야당의 정치인일 때, 또 한 개인 정치인일 때 하고 국가의 운명을 책임지는 국가 지도자의 입장에 있을 때하고는 또 다른 것 같다”고 했다. 이어 “정치적 이유로 서로 충돌하는 게 결국은 국민과 국가, 일본과 한국, 양국 국민의 정말 정서적 이익이나 미래를 해치는 게 아니냐라는 생각을 하게 된 측면이 있다”며 “그래서 좀 더 진지해져야 되겠다, 좀 더 신중해져야 되겠다라는 생각을 하기도 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding Prime Minister Sanae Takaichi, President Lee said, "Based on preconceptions, she is known to take a very hardline, especially conservative stance in Japan-Korea relations," but also revealed, "Based on meeting her directly, I thought she was a very human, energetic, and passionate person." He also said, "I also came to this position without any special political connections or backing," and "Our Prime Minister is also self-made, having succeeded politically without any special backing, so there was much I could empathize with." (이 대통령은 다카이치 사나에 총리에 대해 “선입관으로는 매우 강경한, 특히 우리 대 한국 관계에서 보수적인 입장을 취하고 있다고 알려져 있다”면서도 “직접 만나본 바에 의하면 매우 인간적이고 또 에너제틱한, 열정 넘치는 분이었다는 생각이 든다”고 밝혔다. 또 “저도 특별한 정치적 인연이나 후광 없이 이 자리에 왔다”며 “우리 총리께서도 자수성가한, 정말 특별한 후광 없이 정치적으로 성공한 분이어서 공감되는 바가 많았다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee defined the essence of Korea-Japan relations as 'neighbors sharing a front yard' and emphasized future-oriented cooperation. He said, "In the future, it is clear that the Republic of Korea and Japan are truly inseparable to each other, as I expressed before, like neighbors sharing a front yard," and "Quite a few Japanese singers are also performing together in K-pop groups. I think this is the most desirable example of Korea-Japan cooperation." (이 대통령은 한일 관계의 본질을 ‘앞마당을 함께 쓰는 이웃’으로 정의하며 미래지향적 협력을 강조했다. 그는 “앞으로 대한민국과 일본은 정말 앞마당을 함께 쓰는 이웃이라고 제가 표현했던 것처럼 서로에게 정말 뗄 수 없는 관계임이 분명하다”며 “K-팝 팀에 일본 가수들도 상당히 많이 함께하고 있다. 저는 이게 가장 바람직한 한일 협력의 사례라고 생각이 된다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee is scheduled to hold a Korea-Japan summit on the 13th in Nara, the hometown of Prime Minister Sanae Takaichi. (이 대통령은 13일 다카이치 사나에 총리의 고향인 나라(奈良)에서 한일 정상회담을 가질 예정이다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/12/K2CNQICEYFB5LGBO6L63U7RBYA/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/HKADQEILPVP5ZHBQYBCSYSRI3Q.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 03:48:14 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party Ethics Tribunal Decides to Expel Former Floor Leader Kim Byeong-gi (민주당 윤리심판원, 김병기 前 원내대표 제명)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/12/E5PSH43D6FHY3BOBW6K53RH4QI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Democratic Party Ethics Tribunal Decides to Expel Former Floor Leader Kim Byeong-gi (민주당 윤리심판원, 김병기 前 원내대표 제명)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/LALXRMYIOBI77J7ZSTIBVYLAE4.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The Ethics Tribunal of the Democratic Party of Korea decided on the 12th to expel Representative Kim Byeong-gi, who stepped down as floor leader due to various allegations of misconduct. This comes 13 days after Rep. Kim resigned from his position as floor leader on the 30th of last month. (더불어민주당 윤리심판원이 12일 각종 비위 의혹으로 원내대표에서 물러난 김병기 의원에 대한 제명을 결정했다. 김 의원이 지난달 30일 원내대표에서 사퇴한 지 13일 만이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Han Dong-soo, the head of the Ethics Tribunal, met with reporters at the party headquarters in Yeouido, Seoul, around 11:10 PM this evening and stated, "After comprehensively considering factors such as the completion of the disciplinary statute of limitations and the gravity of the matters, the tribunal has resolved to impose the penalty of expulsion regarding the deliberation case (Rep. Kim's case)." (한동수 윤리심판원장은 이날 밤 11시 10분쯤 서울 여의도 당사에서 기자들과 만나 “징계 시효의 완성 여부, 사안의 중대성 등을 종합적으로 고려해 심의 안건(김 의원 사건)에 대해 제명 처분을 의결했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the grounds for discipline, Chairman Han said, "As reported, they include matters related to Korean Air (receipt of hotel accommodation vouchers) and Coupang (a 700,000 won lunch)," adding, "Suspicions related to nomination contributions were also partially included." (한 원장은 징계 사유에 대해 “보도된 대로 대한항공 (호텔 숙박권 수수), 쿠팡 (70만원 오찬) 등이 포함돼 있다”면서 “공천 헌금 관련 의혹도 일부 포함됐다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ethics Tribunal convened a meeting from 2:00 PM today to discuss the level of discipline for Rep. Kim. Rep. Kim also attended in person to assert his innocence, but this was not accepted. Rep. Kim had previously been referred to the Ethics Tribunal on 13 allegations, including suspicions related to nomination contributions, his son's university transfer and employment solicitation, and his wife's alleged personal use of a corporate card from the Dongjak District Council. (윤리심판원은 이날 오후 2시부터 회의를 열고 김 의원의 징계 수위를 논의했다. 김 의원도 직접 출석해 자신의 무고함을 주장했지만 받아들여지지 않았다. 김 의원은 앞서 공천 헌금 의혹, 아들의 대학 편입 및 취업 청탁 의혹, 아내의 동작구의회 법인카드 사적 유용 의혹 등 13가지 의혹으로 윤리심판원에 회부됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During today's meeting, Rep. Kim argued regarding most of the allegations that "the three-year disciplinary statute of limitations has passed, so they cannot be grounds for discipline." However, the Ethics Tribunal judged that even based solely on the matters for which the statute of limitations had not expired, the highest level of discipline, expulsion, was warranted. (김 의원은 이날 회의에서 대부분 의혹에 대해 “3년의 징계 시효가 지나 징계 사유가 안 된다”고 주장했다. 그러나 윤리심판원은 징계 시효가 지나지 않은 사안들만으로도 최고 수위인 제명 징계가 가능하다고 판단했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party leadership plans to receive a report on the Ethics Tribunal's deliberation results at a Supreme Council meeting on the 14th and, once the period for requesting a retrial ends, convene a general assembly of lawmakers to finalize the expulsion penalty. Rep. Kim is known to intend to request a retrial and contest the decision. (민주당 지도부는 14일 최고위원회의에서 윤리심판원 논의 결과를 보고받고, 재심 청구 기간이 끝나는 대로 의원총회를 소집해 제명 징계를 최종 확정할 방침이다. 김 의원은 재심을 청구해 다투겠다는 입장으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/12/E5PSH43D6FHY3BOBW6K53RH4QI/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/LALXRMYIOBI77J7ZSTIBVYLAE4.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:12:03 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party Ethics Tribunal Decides to Expel Kim Byeong-gi Over 'Allegations of Misconduct' (민주당 윤리심판원, ‘비위 의혹’ 김병기 제명)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/12/PVWDBBQPGFHVZBHXTEUEV2N424/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Democratic Party Ethics Tribunal Decides to Expel Kim Byeong-gi Over 'Allegations of Misconduct' (민주당 윤리심판원, ‘비위 의혹’ 김병기 제명)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MZTDMMZRGVTGENJSG42DQMLCMQ.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The Ethics Tribunal of the Democratic Party of Korea decided on the 12th to expel Representative Kim Byeong-gi, who stepped down as floor leader last month over various allegations of misconduct. This decision comes 13 days after Rep. Kim resigned from his position as floor leader on the 30th of last month. Rep. Kim refused the party leadership's request for him to voluntarily leave the party and personally attended the Ethics Tribunal hearing today to assert his innocence. However, after lengthy deliberations, the Ethics Tribunal did not accept his arguments. The leadership under Chairman Jeong Cheong-rae plans to convene a general meeting of lawmakers to finalize Rep. Kim's expulsion once the period for requesting a retrial has ended. (더불어민주당 윤리심판원이 12일 각종 비위 의혹으로 원내대표에서 물러난 김병기 의원에 대한 제명을 결정했다. 김 의원이 지난달 30일 원내대표직에서 사퇴한 지 13일 만이다. 김 의원은 당 지도부의 자진 탈당 요구를 거부하고 이날 윤리심판원에 직접 출석해 자신의 무고함을 주장했다. 하지만 윤리심판원은 이날 장시간 논의 끝에 김 의원의 주장을 받아들이지 않았다. 정청래 지도부는 재심 청구 기간이 끝나는 대로 의원총회를 열어 김 의원의 제명을 확정할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Han Dong-soo, the head of the Ethics Tribunal, met with reporters at the party headquarters in Yeouido, Seoul, around 11:10 PM and stated, "After comprehensively considering factors such as whether the disciplinary statute of limitations has expired and the gravity of the matters, we have resolved to impose the disciplinary measure of expulsion regarding the deliberation case (Rep. Kim's case)." Regarding the reasons for discipline, Chairman Han said, "As reported, they include Korean Air (receipt of hotel accommodation vouchers), Coupang (a 700,000 won lunch), among others," adding that "allegations related to nomination contributions are also partially included." (한동수 윤리심판원장은 이날 밤 11시 10분쯤 서울 여의도 당사에서 기자들과 만나 “징계 시효의 완성 여부, 사안의 중대성 등을 종합적으로 고려해 심의 안건(김 의원 사건)에 대해 제명 처분을 의결했다”고 밝혔다.한 원장은 징계 사유에 대해 “보도된 대로 대한항공 (호텔 숙박권 수수), 쿠팡 (70만원 오찬) 등이 포함돼 있다”면서 “공천 헌금 관련 의혹도 일부 포함됐다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ethics Tribunal began its meeting at 2 PM today and, after nine hours of discussing the level of discipline for former floor leader Kim, decided to expel Rep. Kim. Initially, the Democratic Party leadership had planned to hold an emergency Supreme Council meeting late at night to impose an emergency disciplinary measure if the Ethics Tribunal did not decide on Rep. Kim's expulsion today. However, as the Ethics Tribunal decided on its own disciplinary action, the Supreme Council meeting was canceled. Chairman Jeong Cheong-rae will receive a report on the Ethics Tribunal's decision at the Supreme Council meeting on the 14th and plans to refer it to the general meeting of lawmakers. A Democratic Party official said, "The Ethics Tribunal also judged that Rep. Kim, by 'holding on' despite various allegations, was placing too great a burden on the party." (윤리심판원은 이날 오후 2시부터 회의를 열고 9시간 동안 김 원내대표 징계 수위를 논의한 끝에 김 의원을 제명하기로 결정했다. 당초 민주당 지도부는 이날 윤리심판원에서 김 의원의 제명을 결정하지 않으면 심야에 긴급 최고위를 열어 비상징계를 하려고 했었다. 하지만 윤리심판원이 자체 징계를 결정하면서 최고위는 취소됐다. 정청래 대표는 14일 최고위원회의에서 윤리심판원 의결 결과를 보고받고, 의원총회에 회부할 방침이다. 민주당 관계자는 “윤리심판원도 김 의원이 각종 의혹에도 ‘버티기’에 들어가면서 당에 너무 큰 부담을 주고 있다고 판단한 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Kim Byeong-gi attended the Ethics Tribunal on the afternoon of the 12th and argued regarding allegations such as receiving nomination contributions that "the three-year statute of limitations for discipline has passed, so they cannot be grounds for discipline." However, it is reported that the Ethics Tribunal judged that Rep. Kim had violated the duty to maintain dignity and integrity as an elected public official based on the allegations already raised. Rep. Kim was referred to the Ethics Tribunal for 13 allegations, including not only the nomination contribution allegations but also suspicions of influence peddling for his son's university transfer and employment, and misuse of his wife's corporate card at the Dongjak District Council. Despite recent requests from fellow lawmakers to voluntarily leave the party, Rep. Kim had held firm, saying, "I would rather be expelled than leave the party," but with today's Ethics Tribunal decision, he ultimately loses his party membership. Rep. Kim plans to request a retrial and contest the decision. (김병기 의원은 12일 오후 윤리심판원에 출석해 자신의 공천 헌금 수수 의혹 등에 대해 “3년의 징계 시효가 지나 징계 사유가 안 된다”고 주장했다. 그러나 윤리심판원은 김 의원이 이미 제기된 의혹만으로 선출직 공직자의 품위 유지, 청렴 의무 등을 위반했다고 판단한 것으로 전해졌다. 김 의원은 공천 헌금 의혹 외에도 아들의 대학 편입 및 취업 청탁 의혹, 아내의 동작구의회 법인카드 사적 유용 의혹 등 13가지 의혹으로 윤리심판원에 회부됐다. 김 의원은 최근 동료 의원들의 자진 탈당 요구에도 “제명될지언정 탈당하지 않겠다”고 버텼으나, 이날 윤리심판원 결정으로 결국 당적을 잃게 됐다. 김 의원은 재심을 청구해 다투겠다는 방침이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party Ethics Tribunal's imposition of the highest-level disciplinary measure, expulsion, on Rep. Kim is due to the judgment that the allegations are largely substantiated and that public opinion toward the party is deteriorating to the point where it can no longer be overlooked. With a comprehensive police investigation already underway regarding Rep. Kim's allegations and local elections approaching, it was deemed impossible to leave the worsening public opinion unchecked. It is also said that Rep. Kim's effective blanket denial of the allegations and his staunch refusal of fellow lawmakers' suggestions to voluntarily leave the party had an impact. (민주당 윤리심판원이 김 의원에 대해 최고 수위 징계인 제명 처분을 한 것은 의혹이 상당 부분 근거가 있는 데다, 당을 향한 여론이 악화돼 더 이상 지켜볼 수 없다고 판단한 데 따른 것이다. 이미 경찰에서 김 의원 의혹 관련 전방위적 수사가 진행 중인 데다 지방선거까지 앞두고 있어 더 이상 악화되는 여론을 방치할 수 없다고 본 것이다. 김 의원이 의혹을 사실상 전면 부인하면서 동료 의원들의 자진 탈당 권유를 완강히 거부한 점도 영향을 끼쳤다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ethics Tribunal resolved on the expulsion disciplinary measure after a nine-hour marathon meeting today. Rep. Kim's side argued that "the statute of limitations for discipline has passed, so he is not subject to discipline," but this was not accepted. (윤리심판원은 이날 9시간의 마라톤 회의 끝에 제명 징계를 의결했다. 김 의원 측이 “징계 시효가 지나 징계 대상이 아니다”라고 주장했지만 받아들여지지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is known that Rep. Kim expressed his innocence for about five hours at the Ethics Tribunal. Rep. Kim reportedly stated his position that he is unfairly accused regarding the allegations surrounding him and his family. In particular, he is said to have argued, citing party rules, that such allegations are not subject to discipline by the Ethics Tribunal. Article 17 of Democratic Party Rule No. 7 stipulates that 'if three years have passed since the date the disciplinary grounds occurred, discipline cannot be imposed, and cases without a statute of limitations are limited to sex crimes.' (김 의원은 윤리심판원에서 5시간가량 자신의 무고함을 피력한 것으로 알려졌다. 김 의원은 자신과 가족을 둘러싼 의혹에 대해 억울하다는 입장을 밝혔다고 한다. 특히 당규를 들어 이런 의혹들이 윤리심판원의 징계 대상이 안 된다고 주장했다고 한다. 민주당 당규 제7호 제17조는 ‘징계 사유가 발생한 날로부터 3년이 지나면 징계하지 못하고, 징계 시효가 없는 건 성범죄에 국한한다’고 규정하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Accordingly, he argued that allegations such as receiving 30 million won in nomination contributions from two former district councilors during the 2020 general election and the allegation of condoning a 100 million won nomination contribution from Rep. Kang Seon-woo in 2022 have passed the statute of limitations for discipline. Furthermore, he reportedly argued that not only the allegations of influence peddling for his son's university transfer and employment claimed by a former aide but also the allegation of private misuse of his wife's Dongjak District Council operational funds occurred more than three years ago, making discipline impossible. He argued that demanding an explanation itself violates party rules because the statute of limitations has expired. (이에 따라 2020년 총선 때 구의원 2명으로부터 3000만원의 공천 헌금을 받았다는 의혹, 2022년 강선우 의원의 1억원 공천 헌금 묵인 의혹 등이 징계 시효가 지났다는 것이다. 이 밖에 전직 보좌진이 주장하고 있는 아들의 대학 편입 및 취업 청탁 의혹뿐 아니라 아내의 동작구의회 업무추진비 사적 유용 의혹 등도 일어난 지 3년이 지나 징계가 불가능하다고 주장했다고 한다. 징계 시효가 지났기 때문에 소명을 요구하는 것 자체가 당규에 위배된다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding recent allegations such as a 700,000 won hotel meal with the Coupang CEO and receiving Korean Air accommodation vouchers, Rep. Kim's side holds the position that "sufficient explanation is possible, and we have already apologized to the public multiple times on a moral level for their inappropriateness." It is interpreted that he reiterated his stance of not leaving the party, as he has already taken some responsibility by resigning as floor leader on the 30th of last month. Rep. Kim, upon leaving the party headquarters around 7 PM today, only said, "I have sufficiently explained," and remained silent on the possibility of leaving the party. (김 의원 측은 최근 있었던 쿠팡 대표와의 70만원짜리 호텔 식사, 대한항공 숙박권 수수 의혹 등에 대해선 “충분히 소명도 가능한 데다 도의적 차원에서 부적절했다고 여러 차례 대국민 사과를 했다”는 입장이다. 지난달 30일 원내대표직 사퇴로 일정 부분 책임을 진 만큼, 탈당은 하지 않겠다는 입장을 재차 밝힌 것으로 풀이된다. 김 의원은 이날 오후 7시쯤 당사를 떠나면서도 “충분히 소명했다”는 말만 한 뒤 탈당 가능성 등에 대해선 침묵했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, it is reported that the Ethics Tribunal judged that even if the statute of limitations has expired for some matters, they could be seen as violating the duty to maintain dignity under the party constitution and rules, and that the remaining allegations for which the statute of limitations has not expired are sufficient grounds for expulsion. (그러나 윤리심판원은 일부 사안이 징계 시효가 지났다고 하더라도 당헌당규상 품위 유지 의무에 위배됐다고 볼 수 있고, 징계 시효가 지나지 않은 나머지 의혹들로도 충분히 제명이 가능하다고 판단한 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party lawmakers have been demanding that Rep. Kim voluntarily leave the party. They believe Rep. Kim's allegations negatively impact the entire ruling camp and could affect the President. Rep. Park Ji-won said on the radio, "With a heavy heart, I say once again, 'Byeong-gi, voluntarily leave the party.'" He added, "If this drags on any further, the damage to the Democratic Party will be too great, and new floor leader Han Byeong-do cannot make a fresh start," stating, "As former President Kim Dae-jung said, if the public has suspicions, even if it's unfair, the best course is to step down, undergo investigation, and then return." (그간 민주당 의원들은 김 의원에게 자진 탈당하라고 요구해왔다. 김 의원 의혹이 여권 전체에 악영향을 미쳐 대통령에게 향할 수 있다고 보는 것이다. 박지원 의원은 라디오에서 “눈물을 머금고 ‘병기야, 자진 탈당해라’ 다시 한번 말씀드린다”고 했다. 그러면서 “이 이상 끌고 가서는 민주당이 받는 상처가 너무 크고 한병도 신임 원내대표가 산뜻하게 출범할 수 없다”면서 “김대중 대통령 말씀대로 국민이 의혹을 가지면 억울해도 나가서 수사를 받고 돌아오는 것이 상지상책”이라고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/12/PVWDBBQPGFHVZBHXTEUEV2N424/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MZTDMMZRGVTGENJSG42DQMLCMQ.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 05:27:08 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Byeong-gi, on the expulsion decision, "Will immediately request a retrial... suspicions cannot become facts" (김병기, 제명 결정에 “즉시 재심 청구…의혹이 사실 될 순 없어”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/13/2VXLD3OZR5DNXI6EBAWYZNBEOM/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Kim Byeong-gi, on the expulsion decision, "Will immediately request a retrial... suspicions cannot become facts" (김병기, 제명 결정에 “즉시 재심 청구…의혹이 사실 될 순 없어”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/BY34HI2GJFK4ZPFOOF46WCU6UA.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Rep. Kim Byeong-gi of the Democratic Party of Korea stated on the 13th regarding the party's expulsion decision, "I will immediately request a retrial." (김병기 더불어민주당 의원은 13일 당의 제명 결정에 대해 “즉시 재심을 청구하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a post on Facebook that day, Rep. Kim revealed this, saying, "Suspicions cannot become facts." Rep. Kim said, "Was my request to wait just one month so difficult?" and "What is the reason for being so cruel?" (김 의원은 이날 페이스북에 올린 글에서 “의혹이 사실이 될 수는 없다”며 이같이 밝혔다. 김 의원은 “한 달만 기다려달라는 요청이 그렇게 어려웠느냐”며 “이토록 잔인한 이유가 뭔가”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party's Ethics Tribunal held a meeting on the 12th and decided to expel Rep. Kim, who is embroiled in various suspicions. Han Dong-soo, the head of the Ethics Tribunal, stated, "After comprehensively considering factors such as whether the disciplinary statute of limitations has been completed and the gravity of the matter, we resolved to impose the expulsion penalty on the deliberation agenda (Rep. Kim's case)." It is reported that this includes suspicions previously reported by the media, such as receiving Korean Air hotel accommodation vouchers, having an expensive lunch with the CEO of Coupang, and suspicions related to nomination donations. Rep. Kim directly attended the Ethics Tribunal meeting to explain his position, but as it was not accepted, he stated he would request a retrial. (민주당 윤리심판원은 12일 회의를 열어 각종 의혹에 휩싸인 김 의원에 대한 제명을 결정했다. 한동수 윤리심판원장은 “징계 시효의 완성 여부, 사안의 중대성 등을 종합적으로 고려해 심의 안건(김 의원 사건)에 대해 제명 처분을 의결했다”고 했다. 앞서 언론에 보도된 대한항공 호텔 숙박권 수수, 쿠팡 대표와 고가 오찬, 공천 헌금 관련 의혹 등이 포함된 것으로 전해졌다. 김 의원은 윤리심판원 회의에 직접 출석해 소명했으나 받아들여지지 않자 재심을 청구하겠다고 한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party leadership is scheduled to formally receive a report on the Ethics Tribunal's deliberation at the Supreme Council meeting on the 14th. (민주당 지도부는 오는 14일 최고위원회의를 통해 윤리심판원 논의를 정식으로 보고받을 예정이다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/13/2VXLD3OZR5DNXI6EBAWYZNBEOM/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/BY34HI2GJFK4ZPFOOF46WCU6UA.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:28:35 +0000</pubDate></item><item><title>National Tax Service Illegally Writes Off Debts to Reduce Scale of Delinquent Taxes (국세청, 체납액 규모 줄이려 불법 탕감)</title><link>https://www.chosun.com/politics/goverment/2026/01/13/BXOHZVAOVFEGFIDFASH24THDTE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;National Tax Service Illegally Writes Off Debts to Reduce Scale of Delinquent Taxes (국세청, 체납액 규모 줄이려 불법 탕감)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GY3GGNJTGI3WCZLFMI2GCZBYHA.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;An audit by the Board of Audit and Inspection has revealed that the National Tax Service illegally wrote off taxes for high-value delinquent taxpayers in an attempt to deflect external criticism that "uncollected taxes exceed 100 trillion won." According to the audit report on 'The Status of National Tax Delinquency Collection Management' released by the Board of Audit and Inspection on the 12th, from 2021 to 2023, 209,149 delinquent taxpayers had 165.499 trillion won in taxes written off. The Board of Audit and Inspection determined that at least 1.4268 trillion won of this was illegally written off. (국세청이 ‘못 걷고 있는 세금이 100조원이 넘는다’는 외부 지적을 피하려고, 고액 체납자들의 세금을 불법 탕감해 준 사실이 감사원 감사에서 드러났다. 감사원이 12일 공개한 ‘국세 체납 징수 관리 실태’ 감사 보고서에 따르면, 2021년부터 2023년까지 체납자 20만9149명이 세금 16조5499억원을 탕감 받았다. 감사원은 그중 최소 1조4268억원이 불법적으로 탕감된 것으로 파악했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This also included 722.2 billion won in unpaid taxes from 1,066 high-value delinquent taxpayers. Former Shin Dong-ah Group Chairman Choi Soon-young, who owed 103.8 billion won; former Hanbo Steel Industry CEO Jeong Bo-geun, who owed 62.5 billion won; former Korail High-Speed Tourism CEO Lee Dong-bo, who owed 42.3 billion won; and former Cheonggu Group Chairman Jang Soo-hong, who owed 22.7 billion won, also had portions of their delinquent taxes written off. Former JU Group Chairman Joo Soo-do, who was sentenced to 20 years in prison and is currently incarcerated on charges including involvement in a 2 trillion won multi-level marketing fraud scheme, also had 53.2 billion won in delinquent taxes subject to write-off. (여기에는 고액 체납자 1066명이 내지 않은 세금 7222억원도 포함됐다. 1038억원을 체납한 최순영 전 신동아그룹 회장, 625억원을 체납한 정보근 전 한보철강공업 대표, 423억원을 체납한 이동보 전 코오롱고속관광 대표, 227억원을 체납한 장수홍 전 청구그룹 회장도 체납 세금의 일부를 탕감받았다. 2조원대 다단계 사기 혐의 등으로 징역 20년을 선고받고 수감 중인 주수도 전 JU그룹 회장도 532억 체납 세금이 탕감 대상이 됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This situation occurred as the National Tax Service focused solely on reducing the cumulative amount of delinquent taxes. When an internal tally in October 2020 showed the cumulative delinquent tax amount had reached 122 trillion won, the NTS set a goal to reduce it below 100 trillion won by June the following year. It uniformly assigned each regional tax office a target to 'reduce delinquent taxes by 20%' and publicly named underperforming offices, effectively cracking the whip. (이런 일은 국세청이 누적 체납액 축소에만 집중하면서 벌어졌다. 국세청은 2020년 10월 내부적으로 집계한 누적 체납액이 122조원에 달하는 것으로 나타나자, 이를 이듬해 6월까지 100조원 밑으로 줄인다는 목표를 세웠다. 각 지방국세청에 일률적으로 ‘체납액을 20% 줄이라’는 목표치를 내려보내고, 실적 부진 관서를 공개하는 등 줄 세우기를 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Taxes have a "statute of limitations" of 5 or 10 years, but this period is suspended while the NTS seizes a delinquent taxpayer's assets for tax collection. However, if the delinquent taxpayer's assets are less than the cost of forced collection, the seizure is exceptionally lifted. Therefore, once the statute of limitations is completed, the tax obligation disappears. (세금에는 5년 또는 10년의 ‘소멸 시효’가 있지만, 국세청이 세금 징수를 위해 체납자 재산을 압류하는 동안은 시효가 중단된다. 단, 체납자 재산이 강제 징수에 드는 비용보다 적으면 예외적으로 압류를 해제한다. 그래서 시효가 완성되면 납세 의무는 사라진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Under pressure for performance from the NTS, tax offices lifted seizures on delinquent taxpayers' assets and manipulated the computer system to make it appear as if the assets had never been seized, thereby making it seem the tax statute of limitations had never been suspended. As a result, taxes for which the statute of limitations was established were automatically written off. The NTS also encouraged illegal write-offs by sending a list of 27,915 high-value delinquent taxpayers, who owed amounts ranging from as low as 50 million won to as high as 103.8 billion won, to each regional tax office, prompting them to lift seizures on these individuals. (국세청의 실적 압박을 받은 세무서들은 체납자들의 재산에 대한 압류를 해제하고 전산 시스템을 조작해 마치 처음부터 압류가 되지 않아 세금 소멸 시효도 중단되지 않았던 것처럼 처리했다. 그 결과 시효가 성립된 세금들은 자동 탕감됐다. 국세청도 적게는 5000만원, 많게는 1038억원의 세금을 체납한 고액 체납자 2만7915명의 명단을 각 지방국세청에 내려보내 이들에 대한 압류 해제를 유도하며 불법 탕감을 조장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As most of the individuals involved have retired or the 3-year statute of limitations for disciplinary action under the National Public Officials Act has passed, only one NTS official faces disciplinary action over this matter. The Board of Audit and Inspection notified the NTS to issue a warning to the head of the tax collection division at the time the cumulative delinquent tax reduction plan was established and to keep a record of the misconduct by former NTS Commissioner Kim Dae-ji, who approved it. (관련자 대다수가 퇴직하거나 국가공무원법상 징계 시효 3년을 넘겨, 이 일로 징계를 받는 국세청 공무원은 1명뿐이다. 감사원은 국세청에 누적 체납액 축소 계획을 세운 당시 징세과장에게 주의를 주고, 이를 결재한 김대지 전 국세청장의 비위 행위를 기록으로 남겨두라고 통보했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/goverment/2026/01/13/BXOHZVAOVFEGFIDFASH24THDTE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GY3GGNJTGI3WCZLFMI2GCZBYHA.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:54:00 +0000</pubDate></item><item><title>'Japanese Seafood' Added to Korea-Japan Summit Agenda (한일 회담 의제에 ‘日 수산물’ 오른다)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/13/6W5VALEN6NHZPBVTNBD4EFN3AY/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;'Japanese Seafood' Added to Korea-Japan Summit Agenda (한일 회담 의제에 ‘日 수산물’ 오른다)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/EVS7AULXDZDVPFG7DQF4DRECZM.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Ahead of his visit to Japan on the 13th and 14th, President Lee Jae-myung said, "The issue of importing Japanese seafood is highly likely to become another important agenda item." This suggests discussions could be held to ease or lift the import ban on seafood from eight prefectures near Fukushima, which has been in place since the nuclear accident, in order to join the CPTPP (Comprehensive and Progressive Agreement for Trans-Pacific Partnership) led by Japan. (이재명 대통령이 13~14일 일본 방문을 앞두고 “일본의 수산물 수입 문제가 중요한 하나의 또 의제가 될 가능성이 많다”고 말했다. 일본이 주도하는 CPTPP(포괄적·점진적 환태평양경제동반자협정) 가입을 위해 후쿠시마 원전 사고 이후 현재까지 실시 중인 인근 8개 현의 수산물 수입 금지 조치를 완화·해제하는 논의를 할 수 있다고 시사한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In an interview with Japan's public broadcaster NHK, released on the 12th, President Lee made these remarks in response to a question about his 'position on the ban on seafood from Fukushima and other prefectures, given a positive stance on CPTPP participation.' He stated, "That issue is one that needs to be resolved in the long term." President Lee is scheduled to visit Nara Prefecture, the hometown and electoral district of Japanese Prime Minister Sanae Takaichi, on the 13th for a summit meeting. (이 대통령은 12일 공개된 일본 공영방송 NHK와의 인터뷰에서 ‘CPTPP 참가에 긍정적인 자세 위에서 후쿠시마현 등의 수산물 금지에 대한 입장’을 묻는 질문에 “그 문제는 장기적으로 해결해야 될 문제”라면서 이같이 말했다. 이 대통령은 13일 다카이치 사나에 일본 총리의 고향이자 지역구인 나라현(奈良縣)을 방문해 정상회담을 할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "Given the current situation, it will be difficult in the short term (to lift the import ban) because we must address the emotional issues and trust issues of the Korean people. However, I think it is an important agenda item that must be actively discussed to secure Japan's cooperation for our CPTPP accession." (이 대통령은 “지금 현재 상태로는 대한민국 국민들의 정서적인 문제 또 신뢰의 문제를 해결해야 되기 때문에 단기적으로는 (수입 금지 해제가) 어렵겠지만, 어쨌든 일본과의 CPTPP 가입을 위한 협조를 얻어내기 위해 하나의 중요한 의제라서 적극적으로 논의해 가야 될 주제라고는 생각한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In March 2023, when he was the leader of the Democratic Party of Korea, President Lee raised the possibility of resuming imports of Fukushima agricultural and fishery products, stating, "The lives and safety of the people are being threatened." The change in his position appears to be because our government has decided to pursue CPTPP accession to respond to US-led protectionism through market diversification. Joining the CPTPP, a mega-FTA with 12 member countries including Australia, Vietnam, Malaysia, and the UK, requires unanimous consent from existing members, making Japan's agreement essential. (이 대통령은 더불어민주당 대표였던 2023년 3월 후쿠시마 농수산물 수입이 재개될 가능성을 제기하며 “국민의 생명과 안전이 위협받을 지경에 처했다”고 했다. 그런 이 대통령의 입장이 달라진 것은 우리 정부가 미국발 보호무역주의 기조에 시장 다변화로 대응하기 위해 CPTPP 가입을 추진하기로 했기 때문으로 보인다. 호주, 베트남, 말레이시아, 영국 등 12국이 가입한 초대형 FTA인 CPTPP 가입엔 기존 회원국의 만장일치가 필요하며, 일본의 동의가 필수적이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee, who made a state visit to China from the 4th to the 7th, introduced that in his meeting with Chinese President Xi Jinping, he "directly stated that for South Korea, relations with Japan are as important as those with China." He also said regarding the China-Japan conflict over the Taiwan issue, "I do not think it is a matter for us (Korea) to deeply involve ourselves in or intervene." He added that he "hopes the China-Japan conflict will be resolved smoothly and well." (지난 4~7일 중국을 국빈 방문했던 이 대통령은 시진핑 중국 주석과의 회담에서 “대한민국에게 있어서 중국만큼 일본과의 관계도 중요하다고 직접 말했다”고 소개했다. 그러면서 대만 문제를 둘러싼 중·일 갈등이 “우리(한국)가 깊이 관여하거나 개입할 문제가 아니라고 생각한다”고 말했다. 또 중·일 갈등이 “원만하게 잘 해소되기를 기다린다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;◇Lee: "Criticized Japan as opposition leader, but will now be more cautious"&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;◇李 “야당 땐 日 비판했지만, 이제는 좀 더 신중해질 것”&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the Korea-Japan summit scheduled for the afternoon of the 13th, Prime Minister Takaichi is expected to actively explain Japan's position regarding the China-Japan conflict triggered by her remarks last November suggesting Self-Defense Forces intervention in a 'Taiwan contingency.' Japanese media, including the Nikkei Shimbun, also predicted that China-related issues would be a major topic this time. (13일 오후 열릴 한일 정상회담에서 다카이치 총리는 지난해 11월 자신의 ‘대만 유사시 자위대 개입 시사’ 발언으로 촉발된 중일 갈등에서 일본 측 입장을 적극 설명할 것으로 보인다. 니혼게이자이신문 등 일본 언론도 이번에는 중국 관련 문제가 주요하게 다뤄질 것으로 예상했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, when asked, 'China seems to intend to urge South Korea to align on Taiwan and the South China Sea issues; what position will South Korea take?', President Lee said, "It is clear that Chinese President Xi Jinping holds a very negative view of Japan's position on the Taiwan issue. He expressed that, but from my perspective, that is a matter between China and Japan, and I do not think it is a matter for us to deeply involve ourselves in or intervene." (하지만 ‘중국은 대만·남중국해 문제에서 한국이 보조를 맞추도록 촉구하려는 생각으로 보이는데 한국은 어떤 입장을 취할 건가’라는 질문에 이 대통령은 “중국 시진핑 주석이 대만 문제에 관한 일본 측의 입장에 대해서 매우 안 좋은 생각을 가지고 있는 건 분명하다. 그런 표현도 했지만 저로서는 그건 중국과 일본 간의 문제이지 우리가 깊이 관여하거나 개입할 문제가 아니라고 생각한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "Each country has its own core national interests or national existence itself, which is very important," but added, "From the perspective of peace and stability in Northeast Asia, such confrontation and conflict between China and Japan is not desirable, so I hope it will be resolved smoothly and well through dialogue between the two countries." (이 대통령은 “각국은 다 국가 고유의 핵심적 이익 또는 국가 자체의 존립, 이게 매우 중요하다”면서도 “동북아시아의 평화와 안정이라고 하는 측면에서는 중국과 일본 간의 이런 대립과 대결이 바람직하지는 않기 때문에 양국 간의 대화를 통해서 원만하게 잘 해소되기를 기다린다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding Prime Minister Takaichi's enthusiasm for a summit with North Korea, President Lee said, "I will actively support and assist." President Lee said, "I think it would be good for Japan-North Korea relations to develop into a relationship of dialogue, communication, and problem-solving. South Korea intends to play a role in creating conditions to make that possible." He added, "There may be the issue of abductees, and from the perspective of peace and stability in Northeast Asia, and because they are truly close neighbors, I think it is desirable for the Korean Peninsula's peace that (Japan-North Korea relations) quickly recover to a more amicable relationship." (다카이치 총리가 북한과의 정상회담에 의욕을 보이고 있는 데 대해 이 대통령은 “적극적으로 지지하고 지원하겠다”고 했다. 이 대통령은 “일본과 북한 간의 관계도 대화하고 소통하고 또 문제를 해소하는 관계로 발전하는 게 좋다고 생각한다. 그게 가능하도록 대한민국은 상황을 조성하는 그런 역할을 앞으로 해 나갈 생각”이라고 했다. “납북자 문제도 있을 수 있겠고 동북아시아의 평화와 안정이라는 측면에서, 또 정말 가까운 이웃이기 때문에 (북일 관계가) 좀 원만한 관계로 빨리 회복되는 것이 한반도 평화의 측면에서 바람직하다고 생각한다”는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding security cooperation with Japan, President Lee said, "Since there is a basic axis of ROK-US-Japan security cooperation, we should proceed with security cooperation in line with that." However, he added, "The truly important part is the issue of deep mutual trust, and there are such concerns (about Japan) among our Korean people," and said, "I think we can better navigate this complex situation by handling sensitive issues as they are and actively cooperating in areas where cooperation is possible without issues." (일본과의 안보 협력에 대해 이 대통령은 “한미일 안보 협력이라고 하는 기본 축이 있기 때문에 거기에 맞춰서 우리가 안보 협력을 해 나가야 될 것”이라고 했다. 그러면서도 “정말로 중요한 부분은 상호 간에 정말 깊이 있는 신뢰의 문제인데, 우리 대한민국 국민들 사이에는 그런 (일본에 대한) 우려가 있다”며 “예민한 문제는 예민한 문제대로, 또 문제없이 협력할 수 있는 분야는 적극 협력해 나가야 이 복잡한 상황을 좀 잘 타개할 수 있겠다는 생각을 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The visit to Nara on the 13th-14th was decided when President Lee proposed to Prime Minister Takaichi, who visited Gyeongju during the APEC (Asia-Pacific Economic Cooperation) summit at the end of October last year, 'Let's have the next meeting in Nara.' In the interview, President Lee said about Prime Minister Takaichi, "Preconceptions suggested she was very hardline and conservative towards Korea, but based on meeting her directly, she is very human, energetic, and passionate," and "She is self-made, having succeeded politically without any special halo (like me), so there was much to empathize with." He also said, "Nara, like Gyeongju, is truly an ancient capital, a very old city," and added, "My hometown, Andong, is like that. If there is an opportunity, I would like to invite (Prime Minister Takaichi) to Andong next time." (13~14일 나라 방문은 지난해 10월 말 APEC(아시아태평양경제협력체) 정상회의를 계기로 경주를 방문한 다카이치 총리에게 이 대통령이 ‘다음 회담은 나라에서 하자’고 제안하면서 결정됐다. 이 대통령은 이날 인터뷰에서 다카이치 총리에 대해 “선입관으로는 매우 강경하고 한국에 보수적이라고 알려졌는데 직접 만나본 바에 의하면 매우 인간적이고 또 에너제틱한, 열정 넘치는 분이었다”며 “(저처럼) 자수성가한, 정말 특별한 후광 없이 정치적으로 성공한 분이어서 공감되는 바가 많았다”고 했다. 또 “나라는 경주처럼 정말 천년 고도고, 아주 오래된 도시”라며 “제 고향 안동이 그렇다. 혹시 기회가 되면 다음에는 (다카이치 총리를) 안동으로 한번 초청하고 싶다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding his strong anti-Japan remarks made at official events in the past, such as when he was the Democratic Party leader, which have disappeared since taking office, President Lee said, "There is an aspect of coming to think that political clashes ultimately harm the people, the nation, Japan and Korea, and the emotional interests or future of the Japanese and Korean people." He continued, "It seems different when one is a politician in the opposition and when one is in the position of a national leader responsible for the nation's destiny," and added, "I also think I must become more serious and cautious." (더불어민주당 대표 시절 등 과거 공식석상에서 했던 강력한 대일 비판 발언이 취임 후 사라진 것에 대해 이 대통령은 “정치적 이유로 서로 충돌하는 게 결국은 국민과 국가, 일본과 한국, 일본 국민과 한국 국민들의 정말 정서적 이익이나 미래를 해치는 게 아니냐라는 생각을 하게 된 측면이 있다”고 했다. 이어 “야당의 정치인일 때와 국가의 운명을 책임지는 국가 지도자의 입장에 있을 때하고는 또 다른 것 같다”며 “좀 더 진지해져야 되겠다, 신중해져야 되겠다라는 생각을 하기도 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding Korea-Japan relations, he said, "The aspect of Korea and Japan sharing values and aspirations is truly important," and "Because there are so many areas to complement each other's shortcomings and to compete and cooperate, I hope we can find more commonalities to share." President Lee said, "Let's squarely face the past, cooperate where we can, join hands, and move forward together towards the future," adding, "This is a message I definitely want to convey to the Japanese people as well." (한일 관계에 대해서는 “한국과 일본은 가치와 지향을 함께한다는 측면이 정말 중요하다”며 “서로 부족한 점들은 보완해 가고 또 경쟁하면서도 협력할 분야가 워낙 많기 때문에 함께할 공통점들이 뭐가 있는지를 좀 더 많이 찾아보면 좋겠다”고 말했다. 이 대통령은 “과거를 직시를 하되, 또 협력할 부분은 협력하면서 서로 손잡고 미래를 향해 함께 나아가자”면서 “일본 국민들께도 꼭 드리고 싶은 말씀”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When asked, 'What is needed to prevent a regression in future Korea-Japan relations?', President Lee said, "Quite a few Japanese singers are also active in K-pop groups. I think this is the most desirable example of Korea-Japan cooperation," and "We should manage bad memories well while maximizing the good aspects, the hopeful aspects, and the promising aspects." At the end of the NHK interview, President Lee said, "South Korea and Japan are truly neighbors sharing a front yard" and "are truly inseparable from each other," and urged, "Let's move forward in a future-oriented, cooperative relationship, minimizing misunderstandings and conflicts, and being helpful to each other." (‘향후 한일 관계를 되돌리지 않기 위해 무엇이 필요한가’라는 질문에 이 대통령은 “K팝 팀에 일본 가수들도 상당히 많이 함께하고 있다. 이게 가장 바람직한 한일 협력의 사례라고 생각이 된다”며 “나쁜 기억들은 잘 관리해 가면서 좋은 측면, 또 기대되는 측면, 희망적인 측면을 최대한 확장해 나가야 되겠다”고 했다. NHK 인터뷰 말미에 이 대통령은 “대한민국과 일본은 정말 앞마당을 함께 쓰는 이웃”이자 “서로에게 정말 뗄 수 없는 관계”라며 “서로에게 도움 되는 관계로 오해와 갈등을 최소화하면서 미래지향적으로, 또 협력적인 관계로 나아가자”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/13/6W5VALEN6NHZPBVTNBD4EFN3AY/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/EVS7AULXDZDVPFG7DQF4DRECZM.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:55:00 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Departs for Japan... Summit Meeting with Prime Minister Taichi (李대통령, 일본으로 출국... 다카이치 총리와 정상회담)</title><link>https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/13/AABGPTPRHJGA5LEXBV6OEBXYYM/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee Departs for Japan... Summit Meeting with Prime Minister Taichi (李대통령, 일본으로 출국... 다카이치 총리와 정상회담)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/JNHW7TBXAVKCLHPMJXG7GK6CY4.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung departed on the 13th to hold a summit meeting with Japanese Prime Minister Taichi Sanae, beginning a two-day, one-night visit to Japan. (이재명 대통령은 13일 다카이치 사나에 일본 총리와의 정상회의를 위해 출국하며 1박 2일 간의 일본 순방 일정을 시작했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee and First Lady Kim Hye-kyung boarded the presidential aircraft, Air Force One, at Seoul Airport in Seongnam, Gyeonggi Province, this morning. President Lee will arrive at Kansai International Airport and then travel to Nara Prefecture, the hometown of Prime Minister Taichi. During Prime Minister Taichi's visit to Korea last October for the APEC (Asia-Pacific Economic Cooperation) summit, President Lee met with him and suggested, "Let's meet in Nara next time." (이 대통령과 김혜경 여사는 이날 오전 경기 성남 서울공항에서 대통령 전용기인 공군 1호기에 올랐다. 이 대통령은 간사이 국제공항에 도착해 다카이치 총리 고향인 나라(奈良)현으로 이동한다. 이 대통령은 작년 10월 APEC(아시아태평양경제협력체) 정상회의 참석차 방한한 다카이치 총리와 만나 ‘다음번엔 나라에서 만나자’고 제안했었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the departure, Minister of the Interior and Safety Yoon Ho-joong, Presidential Chief of Staff Kang Hoon-sik, Democratic Party of Korea leader Chung Cheong-rae, Second Vice Minister of Foreign Affairs Kim Jin-ah, and Chargé d'Affaires ad interim of the Embassy of Japan in the Republic of Korea Matsuo Hirotaka, among others, saw off President Lee and the First Lady at Seoul Airport. (이날 출국길엔 윤호중 행정안전부 장관과 강훈식 대통령 비서실장, 정청래 더불어민주당 대표, 김진아 외교부 2차관, 마츠오 히로타카 주한일본대사 총괄공사 등이 서울공항에서 이 대통령 내외를 환송했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After arrival, President Lee will hold a summit meeting with Prime Minister Taichi in Nara Prefecture, Japan, followed by a one-on-one meeting, an expanded meeting, and a joint press conference. On the second day of his visit, the 14th, he will engage in friendly exchange activities with Prime Minister Taichi at Horyuji Temple in Nara Prefecture. Afterwards, he plans to hold a meeting with Korean residents in the Kansai region, including Osaka, before returning home.
&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt; (이 대통령은 도착 후 일본 나라현에서 다카이치 총리와 정상회담을 한 뒤, 다카이치 총리와 단독회담에 이어 확대회담, 공동언론발표를 진행한다. 이어 방일 이틀째인 오는 14일 나라현 호류지에서 다카이치 총리와 친교 일정을 소화한다. 이후 오사카 등 일본 간사이 지역 소재 동포들과 간담회를 가진 뒤 귀국할 예정이다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/13/AABGPTPRHJGA5LEXBV6OEBXYYM/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/JNHW7TBXAVKCLHPMJXG7GK6CY4.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:38:54 +0000</pubDate></item><item><title>Han Byung-do, who previously said there were 'differences of opinion' on the 'Public Prosecution Service Act,' says "no differences" after meeting with Woo Sang-ho at the Blue House (‘공소청법’ 당정 이견 있다던 한병도, 靑 우상호 만난뒤 “이견 없다”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/13/UVB3X6XF6VDK7FBWQU2I267JZY/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Han Byung-do, who previously said there were 'differences of opinion' on the 'Public Prosecution Service Act,' says "no differences" after meeting with Woo Sang-ho at the Blue House (‘공소청법’ 당정 이견 있다던 한병도, 靑 우상호 만난뒤 “이견 없다”)&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Han Byung-do, the newly elected floor leader of the Democratic Party of Korea, changed his statement regarding the Serious Crimes Investigation Office (SCIO) and Public Prosecution Service Act announced by the government on the 12th, the day after his election. He initially said there were "differences of opinion between the government and lawmakers," but later stated there were "no differences between the party and the government." The Blue House reconfirmed, saying, "Floor Leader Han acknowledged it was his mistake," and "there are no differences." An interpretation has emerged that this is an attempt to manage traffic as hardline lawmakers strongly protested, calling the government proposal "regression, not reform." (더불어민주당 한병도 신임 원내대표가 당선 다음 날인 12일 정부가 발표한 중수청·공소청 법안과 관련해 “정부와 의원들 간에 이견이 있다”고 했다가 “당정 간 이견이 없다”고 말을 바꿨다. 청와대는 “한 원내대표가 본인이 실수한 것이라고 인정했다”며 “이견은 없다”고 재확인했다. 강경파 의원들이 “정부안은 개혁 아닌 퇴행”이라며 강하게 반발하자 교통정리에 들어간 것이란 해석이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Han appeared on Kim Eo-jun's YouTube channel this morning and stated that over 30 party lawmakers were raising issues with the government proposal. He said, "The government's position is to discuss later whether to grant supplementary investigation authority to Public Prosecution Service prosecutors, while lawmakers argue that 'supplementary investigation authority should be abolished from the start, leaving no room.'" He added, "It seems we need to talk quickly because there are differences of opinion between the government and lawmakers." When asked if the SCIO prosecutors directing investigations would essentially make it a small external office of the prosecution, Han replied, "There is such a concern." This acknowledged differences of opinion between the party and the government. (한 원내대표는 이날 오전 김어준씨 유튜브에 나와 당내 30명 넘는 의원들이 정부안에 문제를 제기하고 있다고 했다. 그러면서 “정부는 공소청 검사에게 보완 수사권을 부여할지 여부를 추후 논의하자는 입장인 반면 의원들은 ‘처음부터 보완 수사권을 폐지해 일말의 여지를 주면 안 된다’는 주장”이라고 했다. 이어 “정부와 의원들 간 이견이 있어서 빨리 얘기해야 할 것 같다”고도 했다. 한 원내대표는 ‘중수청 검사가 수사를 지휘하게 되면 검찰청의 작은 외청이 되는 것 아니냐’는 취지의 질문에도 “그런 우려가 있다”고 했다. 당정 간 이견이 있다는 걸 인정한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, after meeting with Woo Sang-ho, the Blue House Senior Secretary for Political Affairs, who visited the National Assembly in the afternoon, Han told reporters, "There are no differences between the party and the government," and that "lawmakers have their own thoughts and are at a stage of expressing their positions." On Facebook, he also wrote, "There are no differences," and "The intent of my remarks was for the Ministry of Justice, the Legislation and Judiciary Committee, the party's floor, and the Policy Committee to gather, fully discuss, and coordinate these opinions." (하지만 한 원내대표는 이날 오후 국회로 찾아온 우상호 청와대 정무수석을 만난 뒤 취재진에게 “당정 이견은 없다”며 “의원들이 생각하는 바가 있어 자기 주장을 펴는 단계”라고 했다. 페이스북에도 “이견은 없다”며 “제 발언의 취지는 이러한 의견들을 법무부·법사위·원내·정책위가 함께 모여 충분히 논의하고 조율하자는 것”이라고 썼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Byung-wook, the Blue House Senior Secretary for Political Affairs, also stated in a briefing around the same time, "While there are various opinions among party lawmakers regarding prosecution reform, including the SCIO and Public Prosecution Service, I clearly state there are no differences between the party and the government." This appears to be an intention to minimize discord between the party and the government surrounding the government proposal. (김병욱 청와대 정무비서관도 비슷한 시각 브리핑에서 “당내 다양한 의원 사이에서 검찰개혁, 그 가운데 중수청·공소청과 관련한 여러 의견이 있지만 당정 간 이견은 없다는 말씀을 분명히 드린다”고 했다. 정부안을 둘러싼 당정 간 불협화음을 최소화하겠다는 의도로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hardline lawmakers from the Democratic Party and the Cho Kuk Innovation Party have been arguing for a full review even before the official announcement of the government proposal, stating that "allowing supplementary investigation authority for Public Prosecution Service prosecutors is not prosecution reform." They also oppose the government's plan to structure the SCIO with a dual system of legally trained 'investigative judicial officers' and non-legally trained 'professional investigators,' calling it "an organization no different from the current prosecution." Cho Kuk Innovation Party lawmaker Hwang Un-ha even demanded the resignation of Bong Wook, the Blue House Senior Secretary for Civil Affairs, who has been leading the government proposal. (민주당과 조국혁신당 강경파 의원들은 정부안이 공식 발표되기 전부터 “공소청 검사에 보완 수사권을 허용하는 건 검찰 개혁이 아니다”라며 전면 재검토를 주장해왔다. 또 정부가 중수청 구성을 법률가인 ‘수사 사법관’과 비법률가인 ‘전문 수사관’으로 이원화하기로 한 데 대해서도 “지금의 검찰과 다를 바 없는 조직”이라며 반발하고 있다. 조국혁신당 황운하 의원은 이날 정부안을 주도해 온 봉욱 청와대 민정수석에게 사퇴를 요구하기도 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/13/UVB3X6XF6VDK7FBWQU2I267JZY/</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:56:00 +0000</pubDate></item><item><title>Appointment of Floor Leader Han Byung-do's Leadership Team... Spokesperson, Vice Floor Leaders, Chief of Staff, and Others from Kim Byung-gi's System Largely Retained (與 한병도 원내대표단 인선...대변인·부대표·비서실장 등 김병기 체제 대거 유임)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/13/4SE34QV6JFFMXOTM7WTYN6WEJU/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Appointment of Floor Leader Han Byung-do's Leadership Team... Spokesperson, Vice Floor Leaders, Chief of Staff, and Others from Kim Byung-gi's System Largely Retained (與 한병도 원내대표단 인선...대변인·부대표·비서실장 등 김병기 체제 대거 유임 )&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/CIPNPADIZFNHTE4F3AUI72TOEI.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Han Byung-do, the new floor leader of the Democratic Party of Korea, announced additional appointments for his floor leadership team on the 13th, including retaining Representative Lee Ki-heon as the floor leader's chief of staff. (더불어민주당 한병도 신임 원내대표는 13일 원내대표 비서실장에 이기헌 의원을 유임하는 등 원내대표단 인사를 추가 발표했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The floor spokespersons will also remain the same, with Representatives Kim Hyun-jung, Moon Geum-ju, and Baek Seung-ah continuing in their roles. Among the total of 18 vice floor leaders, nine were retained: Representatives Kim Ki-pyo, Kim Moon-soo, Kim Jun-hyuk, Park Yong-gap, Park Hong-bae, Oh Se-hee, Lee Hoon-ki, Jeon Jin-sook, and Jo In-cheol. (원내대변인도 김현정·문금주·백승아 의원이 그대로 맡는다. 원내부대표 총 18명 가운데서도 김기표·김문수·김준혁·박용갑·박홍배·오세희·이훈기·전진숙·조인철 의원 등 9명은 유임됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Newly appointed vice floor leaders are Representatives Kim Dong-ah, Kim Sung-hoe, Park Min-gyu, Ahn Tae-joon, Lee Sang-sik, Lee Yong-woo, Lee Jung-heon, and Lee Joo-hee. (김동아·김성회·박민규·안태준·이상식·이용우·이정헌·이주희 의원은 새로 임명됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Kim Nam-geun, who had served as the newly created vice floor leader for people's livelihood in former floor leader Kim Byung-gi's team, was also appointed as a vice floor leader. (김병기 전 원내대표단에서 신설된 민생부대표를 맡았던 김남근 의원도 원내부대표로 선임됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Han Byung-do had previously appointed Cheon Jun-ho as senior vice floor leader for floor operations, Kim Han-gyu as senior vice floor leader for policy, and Jeon Yong-gi as senior vice floor leader for communication the day before. Floor Leader Han, who succeeded former floor leader Kim Byung-gi after his resignation over various allegations of misconduct including receiving nomination-related funds, has a term of approximately four months until mid-May this year. (한병도 원내대표는 전날 천준호 원내운영수석부대표, 김한규 원내정책수석부대표, 전용기 원내소통수석부대표를 각각 임명했다. 한 원내대표는 공천헌금 수수 등 각종 비위 의혹으로 물러난 김병기 전 원내대표의 후임으로, 올 5월 중순까지 4개월가량이 임기다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/13/4SE34QV6JFFMXOTM7WTYN6WEJU/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/CIPNPADIZFNHTE4F3AUI72TOEI.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:59:50 +0000</pubDate></item><item><title>Prosecution's Supplementary Investigation Authority to Be Discussed Later Amid Hardliner Backlash (강경파 반발에 보완수사권은 추후 논의키로)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/13/VUPY7IHWABBWDMBTIRUIEK3VGE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Prosecution's Supplementary Investigation Authority to Be Discussed Later Amid Hardliner Backlash (강경파 반발에 보완수사권은 추후 논의키로)&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;On the 12th, while unveiling the bill to establish the Public Prosecution Service and the Major Crimes Investigation Agency, the government stated regarding the contentious issue of the 'Public Prosecution Service's supplementary investigation authority' that it would "be discussed later." (정부는 12일 공소청과 중대범죄수사청(중수청) 설치 법안을 공개하면서 최대 쟁점이었던 ‘공소청의 보완사수권’ 문제에 대해선 “추후 논의할 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government-proposed Public Prosecution Service Act announced that day stipulates that 'the duties of prosecutors shall be governed by matters pertaining to the Criminal Procedure Act.' Since Article 196 of the current Criminal Procedure Act specifies 'the prosecutor's authority for supplementary investigation regarding cases transferred by the police,' if the Public Prosecution Service Act takes effect as is, prosecutors in the Public Prosecution Service would possess supplementary investigation authority. Hardliner lawmakers from the ruling party and its strong supporters are strongly opposing this. The Cho Kuk Innovation Party has also joined this opposition. (이날 발표된 공소청법 정부안에는 ‘검사의 직무 수행은 형사소송법에 속하는 사항으로 규정한다’고 돼 있다. 현행 형사소송법 196조가 ‘경찰 송치 사건에 대한 검사의 보완수사권’을 명시하고 있어, 공소청법이 그대로 발효되면 공소청 검사가 보완수사권을 갖게 된다. 이에 대해 여당의 강경파 의원들과 강성 지지층은 강하게 반발하고 있다. 조국혁신당도 여기에 가세했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Prosecution Reform Promotion Team under the Prime Minister's Office also appears to be mindful of this backlash. The promotion team stated that day, "Matters related to supplementary investigations for cases transferred among prosecutors' duties are scheduled to be reviewed during the Criminal Procedure Act revision process," adding, "The goal is to prepare a government proposal within the first half of this year." This indicates there are more issues to discuss. (국무총리실 산하 검찰 개혁 추진단도 이런 반발을 의식한 것으로 보인다. 추진단은 이날 “검사의 직무 중 송치받은 사건에 대한 보완 수사 관련 사안은 형사소송법 개정 과정에서 검토할 예정”이라며 “올해 상반기 내에 정부안을 마련하는 것이 목표”라고 밝혔다. 더 논의할 사안이란 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There were also related questions and answers in the National Assembly's Legislation and Judiciary Committee that day. When hardliner Democratic Party lawmaker Kim Yong-min expressed dissatisfaction, saying, 'Prosecutors' opinions are being excessively reflected in the prosecution reform discussions,' Justice Minister Chung Sung-ho responded, "It's not that the entire prosecution is bad or problematic." Previously, the Ministry of Justice had maintained the position that 'it is impossible to decide whether to indict without supplementary investigation,' and the Presidential Office is known to hold a similar view. President Lee Jae-myung said at a press conference marking his 100th day in office last September, "Can the police be trusted? If you dislike maggots, should you get rid of the earthenware jar?" (이날 국회 법제사법위에서도 관련 질의응답이 있었다. 강경파인 김용민 민주당 의원이 ‘검찰 개혁 논의에 검사들의 의견이 과도하게 반영되고 있다’고 불만을 표시하자, 정성호 법무장관은 “검찰 전체가 다 나쁘다거나 문제가 있는 것은 아니다”라고 했다. 그동안 법무부는 ‘보완 수사 없이 기소 여부를 결정하는 것은 불가능하다’는 입장이었고, 청와대도 다르지 않은 것으로 알려졌다. 이재명 대통령은 작년 9월 취임 100일 기자회견에서 “경찰은 믿을 만하냐. 구더기가 싫어도 장독을 없애면 되겠느냐”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the content regarding 'full-case transfer,' mentioned as another means to control inadequate investigations by the police and others, was not addressed in the government announcement that day. The full-case transfer system proposes that investigative agencies like the police transfer all cases to the Public Prosecution Service regardless of the investigation outcome, such as an opinion for indictment or no charges. (한편, 경찰 등의 부실 수사를 통제할 또 다른 수단으로 거론되는 ‘전건 송치’에 관한 내용은 이날 정부 발표에서 언급되지 않았다. 전건 송치 제도는 경찰 등 수사기관이 기소 의견, 무혐의 등 수사 결과에 상관없이 모든 사건을 공소청에 송치하자는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Since the adjustment of investigative authority between the prosecution and police in 2021, the police have only transferred cases with an opinion for indictment. For non-indictment cases, prosecutors can request a reinvestigation to a limited extent, but the procedure is complex and cumbersome. Justice Minister Chung Sung-ho stated during a parliamentary interpellation session last September, "We will review full-case transfer as a means to check police investigative authority." Observers noted that the omission of 'full-case transfer' from the government announcement that day suggests it "has been pushed aside from the contentious issues." (2021년 검경 수사권 조정 이후 경찰은 기소 의견 사건만 송치했다. 불송치 사건은 검찰이 제한적으로 재수사를 요구할 수는 있지만, 그 절차가 복잡하고 까다롭게 되어 있다. 정성호 법무부 장관은 작년 9월 국회 대정부질문에서 “경찰 수사권 견제 수단으로 전건 송치를 검토하겠다”고 했다. 이날 정부 발표에서 ‘전건 송치’가 빠진 것을 두고 일각에서는 “쟁점에서 밀려났다”는 관측도 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt; ()&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/13/VUPY7IHWABBWDMBTIRUIEK3VGE/</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:56:00 +0000</pubDate></item><item><title>Amid Supreme Court's 'Rehash' Criticism... Ruling Party Forcibly Advances Stronger 2nd Special Counsel (대법 ‘재탕’ 지적에… 與, 더 센 2차 특검 강행)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/13/VLZNWBLYZ5FWTDB5JXGGVDWJVI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Amid Supreme Court's 'Rehash' Criticism... Ruling Party Forcibly Advances Stronger 2nd Special Counsel (대법 ‘재탕’ 지적에… 與, 더 센 2차 특검 강행)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/EZBRQLE36ZJYVAOCCNFVINZFXM.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Regarding the second comprehensive special counsel investigation (special counsel to uncover the truth about acts of rebellion, foreign aggression, and state affairs manipulation by Yoon Suk-yeol and Kim Keon-hee) being pushed by the Democratic Party of Korea, the Supreme Court's National Court Administration submitted its opinion to the National Assembly earlier this month, stating it "raises concerns of appearing to be an extension of the three major special counsels (rebellion, Kim Keon-hee, deceased Marine)," effectively expressing opposition. In response, the Democratic Party publicly disclosed a 'stronger' revised bill on the 12th, expanding the investigation targets from 14 to 17 items and increasing investigative personnel from 156 to 251 members, and passed it in the National Assembly's Legislation and Judiciary Committee amid a walkout by the People Power Party. (더불어민주당이 추진하고 있는 2차 종합 특검(윤석열·김건희에 의한 내란·외환 및 국정 농단 행위의 진상 규명을 위한 특검)에 대해 대법원 법원행정처가 이달 초 “3대 특검(내란·김건희·순직해병)을 연장하는 것으로 보일 우려가 있다”며 사실상 반대 의견을 국회에 제출했다. 그러자 민주당은 수사 대상을 14가지에서 17가지로 확대하고, 수사 인력을 156명에서 251명으로 늘린 ‘더 센’ 수정안을 12일 공개하고 국민의힘이 퇴장한 가운데 국회 법제사법위원회에서 의결했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party plans to process the revised special counsel bill in the plenary session on the 15th. The investigation period for the second special counsel is up to 170 days. The opposition party commented, "This is to continue the rebellion narrative until the June 4 local elections." (민주당은 수정된 특검법안을 15일 본회의에서 처리한다는 계획이다. 2차 특검의 수사 기간은 최장 170일이다. 야당에선 “6·4 지방선거까지 내란몰이를 이어가겠다는 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The second special counsel bill processed by the Democratic Party in the Legislation and Judiciary Committee this day is characterized by expanding the investigation targets and personnel compared to the original bill. The original special counsel bill listed 14 investigation targets, including 'suspicion of attempting rebellion/foreign aggression by inducing a North Korean attack through threatening flights near the Northern Limit Line (NLL) with armed helicopters' and 'acts of local governments cooperating with martial law.' These are based on claims by Democratic Party lawmakers of having received tips from the military or fragmentary entries in the 'notebook' of former Defense Security Command Commander Roh Sang-won. Former Commander Roh is already indicted and on trial under the rebellion special counsel. (민주당이 이날 국회 법사위에서 처리한 2차 특검법안은 기존 안보다 수사 대상과 수사 인력을 확대한 것이 특징이다. 기존 특검안은 ‘군이 무장 헬기로 북방한계선(NLL) 인근을 위협 비행해 북한 공격을 유도하는 방식으로 외환·군사 반란을 시도한 혐의’, ‘지방자치단체의 계엄 동조 행위’ 등 14가지를 수사 대상으로 했다. 민주당 의원들이 군에서 제보를 받았다고 주장하거나, 노상원 전 국군정보사령관의 ‘수첩’에 단편적으로 기재된 내용이 근거다. 노 전 사령관은 이미 내란 특검에 의해 기소돼 재판을 받고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The revised bill adds suspicions claimed by Democratic Party lawmakers, such as 'suspicions of the Defense Security Command surveilling current/former soldiers and civilians and creating a blacklist,' increasing the investigation targets to 17 items. It also added psychological warfare against North Korea including drones and submarines, and 'various military units' as investigation targets. The original provision allowing investigation into cases discovered during the investigation process and related complaints/reports was maintained. However, suspicions of collusion between the political sphere and the Unification Church, for which President Lee Jae-myung ordered the formation of a special investigation team by prosecutors and police, were excluded. (수정안은 여기에 민주당 의원들이 주장했던 ‘국군방첩사령부의 전현직 군인, 민간인 사찰 및 블랙리스트 작성 의혹’ 등이 추가돼 수사 대상이 17가지로 늘었다. 또 드론, 잠수정을 포함한 대북심리전과 ‘군의 각급 부대’를 수사 대상으로 추가했다. 수사 과정에서 인지된 사건, 관련된 고소·고발 사건도 수사 대상으로 하는 원안도 유지됐다. 다만 이재명 대통령이 검경 특별수사본부 구성을 지시한 통일교 정치권 유착 의혹은 제외됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The size of the special counsel, originally 156 members in the initial bill, was expanded in the revised bill to 251 members, including 100 special prosecutors and investigators and 145 public officials. The National Assembly Budget Office estimated the budget for a 156-member special counsel at about 15.43 billion won, and with the size increasing by nearly 100 members, costs are expected to rise further. (애초 법안에선 156명 규모였던 특검 규모도 수정안에선 특검과 특별수사관 100명, 공무원 145명 등 251명까지 확대됐다. 국회 예산정책처는 156명 규모 특검을 기준으로 예산을 154억3000여만원으로 추산했는데, 특검 규모가 100명 가까이 늘어나면서 비용이 더 늘어날 전망이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party has publicly stated it would process the second special counsel bill in the plenary session on the 15th. However, earlier this month, the Supreme Court's National Court Administration stated in an opinion submitted to the National Assembly regarding the second special counsel bill that "due to overlap with existing investigations, the efficiency of the special counsel investigation may not be high." While adding the caveat that it is 'a matter for the National Assembly to decide through legislation,' it also said "problems such as investigation delays due to the dispatch of investigative personnel (to the special counsel) may occur." Regarding the Democratic Party's submission of the revised bill expanding investigation targets this day, some in legal circles commented, "Isn't this being conscious of criticism that it's essentially a re-extension and repetition of the three major special counsels?" (민주당은 그간 2차 특검법안을 15일 본회의에서 처리하겠다고 공언해왔다. 하지만 이달 초 대법원 법원행정처는 국회에 제출한 의견서에서 2차 특검법안에 대해 “기존 수사와 중복으로 특검 수사의 효율성이 높지 않을 수 있다”고 했다. 법원행정처는 ‘국회에서 입법으로 결정할 사안’이라는 단서를 달았지만 “수사 인력의 (특검) 파견으로 인한 수사 지연 등 문제가 발생할 수 있다”고 했다. 민주당이 이날 수사 대상 사건을 확대한 수정안을 낸 데 대해 법조계에선 “사실상 3대 특검 재연장이자 반복이라는 비판을 의식한 것 아니냐”는 이야기도 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party's newly appointed floor leader Han Byung-do met with People Power Party floor leader Song Eon-seok this day and said, "The task our society must resolve is the rebellion," requesting cooperation in processing the second special counsel. In response, Floor Leader Song said, "I hope they would stop increasing public fatigue and shift direction toward people's livelihoods." (민주당 한병도 신임 원내대표는 이날 송언석 국민의힘 원내대표를 만난 자리에서 “우리 사회가 청산할 과제는 내란”이라며 2차 특검 처리에 협조해 달라고 했다. 이에 대해 송 원내대표는 “더는 국민의 피로를 높이지 말고 민생 쪽으로 방향을 선회했으면 좋겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/13/VLZNWBLYZ5FWTDB5JXGGVDWJVI/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/EZBRQLE36ZJYVAOCCNFVINZFXM.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:57:00 +0000</pubDate></item><item><title>Regarding Lee's Mention of 'Harm Caused by Unification Church and Shincheonji'... Religious Circles Say "The Public Would Also Agree to Their Dissolution" (李 ‘통일교·신천지 폐해’ 언급에… 종교계 “국민도 해산 동의”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/13/VMQOXLFAPJH2BKU6DM2PIJTDCI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Regarding Lee's Mention of 'Harm Caused by Unification Church and Shincheonji'... Religious Circles Say "The Public Would Also Agree to Their Dissolution" (李 ‘통일교·신천지 폐해’ 언급에… 종교계 “국민도 해산 동의”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/3WT7LSWEMFNGBFQ2BSUZIS7MTQ.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On the 12th, President Lee Jae-myung invited leaders from seven major religious groups—Buddhism, Protestantism, Catholicism, Won Buddhism, Confucianism, Cheondogyo, and ethnic religions—to the Blue House for a luncheon meeting. At the gathering, when the religious leaders brought up issues concerning the Unification Church and Shincheonji, President Lee stated, "The harm they cause is very great," according to Kang Yu-jeong, the Blue House spokesperson. (이재명 대통령은 12일 불교, 개신교, 천주교, 원불교, 유교, 천도교, 민족종교 등 7대 종단 지도자들을 청와대로 초청해 오찬 간담회를 했다. 이 자리에서 종교 지도자들이 통일교와 신천지 문제를 거론하자, 이 대통령은 “폐해가 매우 크다”고 말했다고 강유정 청와대 대변인이 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a written briefing that day, Spokesperson Kang stated that President Lee and the religious leaders exchanged opinions on issues including Shincheonji and the Unification Church, diplomatic achievements such as the visit to China, low birth rates, balanced regional development, and improvement of inter-Korean relations. The religious leaders reportedly conveyed the gist that "the harm caused by pseudo-cult religions like the Unification Church and Shincheonji is severe," and that "practices causing significant damage to citizens' lives, beyond collusion between religion and politics, should be dealt with strictly." (강 대변인은 이날 서면 브리핑을 통해 이 대통령과 종교 지도자들이 신천지와 통일교 문제, 방중 성과 등 외교 이슈, 저출산, 지방 균형 발전, 남북 관계 개선 등에 대해 의견을 교환했다고 밝혔다. 종교 지도자들은 “통일교와 신천지 등 사이비 이단 종교로 인한 폐해가 심각하다”며 “정교 유착을 넘어 시민들의 삶에 큰 피해를 주는 행태에 대해 엄정하게 다뤄야 한다”는 취지의 이야기를 했다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, President Lee expressed sympathy, saying, "It is truly a difficult subject, but the harm is very great because the damage they inflict on our society has been left unaddressed for too long," Spokesperson Kang relayed. Upon hearing this, the attending religious leaders stated, "The dissolution of religious organizations harming the nation and its people is something the public would also agree to," and requested, "Please also consider a plan to use the assets of problematic religious foundations to provide relief to victims of pseudo-religions." (이에 대해 이 대통령은 “참으로 어려운 주제지만 우리 사회에 끼치는 해악을 너무 오래 방치해 폐해가 매우 크다”고 공감했다고 강 대변인은 전했다. 그러자 참석한 종교 지도자들은 “국가와 국민에 해악을 미치는 종교 단체의 해산은 국민들도 동의할 것”이라면서 “문제가 되는 종교 재단의 자산으로 사이비종교 피해자들을 구제하는 방안도 고민해달라”고 요청했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Blue House, the religious leaders also highly evaluated President Lee's mention of anti-China sentiment and hate issues, stating, "Hatred towards immigrants is becoming a breeding ground for fascism," and "Many citizens would agree with the proposal to break away from hatred and division." Earlier, in his opening remarks before the luncheon, President Lee said, "As many people feel, conflict, hatred, and animosity seem to have increased significantly," adding, "They say the most important thing a president must do is unite the people, and while efforts are being made, there are many limitations." (청와대에 따르면 종교 지도자들은 또 이 대통령이 혐중, 혐오 문제를 지적한 것을 높이 평가하면서 “이주민에 대한 혐오가 파시즘의 온상이 되어가고 있다” “혐오와 단절하자는 제안에 많은 국민이 동의할 것”이라고 했다. 앞서 이 대통령은 오찬 전 모두 발언에서 “많은 사람이 느끼는 것처럼 갈등과 혐오, 증오가 참으로 많이 늘어난 것 같다”며 “대통령이 해야 할 제일 중요한 일이 우리 국민을 통합시키는 거라고는 하는데, 노력은 하고 있기는 하지만 한계가 많다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Venerable Jinwoo, the head of the Jogye Order's administration office who serves as co-chairman of the Korean Religious Leaders Council, replied, "As important as national security is the security of the people's hearts," and "I hope we can continue to cooperate on the common task of ensuring the peace of the people's hearts, the security of the people's hearts," Spokesperson Kang conveyed. (이에 대해 한국종교지도자협의회 공동대표의장을 맡은 조계종 총무원장 진우스님은 “국가 안보만큼이나 중요한 건 국민의 마음 안보”라면서 “국민 마음의 평안, 국민 마음 안보라는 공동 과제를 놓고 지속적으로 협력해 나가길 기대한다”고 화답했다고 강 대변인은 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Attending the event from the Buddhist community were Venerable Jinwoo, Venerable Deoksu (head of the Cheontae Order administration), and Venerable Sangjin (head of the Taego Order administration). From the Christian community, Pastor Kim Jeong-seok (representative chairman of the Korean Church Council), Pastor Park Seung-ryeol (general secretary of the National Council of Churches in Korea), and Pastor Ko Gyeong-hwan (representative chairman of the Christian Council of Korea) were present. From the Catholic Church, Archbishop Jeong Soon-taek of the Seoul Archdiocese and Bishop Lee Yong-hoon, chairman of the Catholic Bishops' Conference of Korea, attended. Also present were Na Sang-ho (director of Won Buddhism's Doctrinal Affairs), Choi Jong-su (head of Sungkyunkwan, representing Confucianism), Park In-jun (leader of Cheondogyo), and Kim Ryeong-ha (chairman of the Korean Ethnic Religion Association). (이날 행사에는 불교계에서는 진우스님, 천태종 총무원장 덕수스님, 태고종 총무원장 상진스님이 참석했고 기독교계에서는 한국교회총연합 대표회장 김정석 목사, 한국기독교교회협의회 총무 박승렬 목사, 한국기독교총연합회 대표회장 고경환 목사가 자리했다. 천주교에서는 서울대교구 정순택 대주교와 한국천주교주교회의 의장 이용훈 주교가 참석했으며, 원불교 나상호 교정원장, 유교 최종수 성균관장, 천도교 박인준 교령, 한국민족종교협의회 김령하 회장이 참석했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/13/VMQOXLFAPJH2BKU6DM2PIJTDCI/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/3WT7LSWEMFNGBFQ2BSUZIS7MTQ.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:57:00 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee to Host Luncheon Meeting with Ruling and Opposition Party Leaders on the 16th (李대통령, 16일 與野 지도부와 오찬)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/13/GBLJIVP5KBFLHD72UCFW2XCBWQ/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee to Host Luncheon Meeting with Ruling and Opposition Party Leaders on the 16th (李대통령, 16일 與野 지도부와 오찬)&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung will host a luncheon meeting at the Blue House on the 16th, inviting leaders from both the ruling and opposition parties. Although the People Power Party was also invited, a negative atmosphere regarding attendance is strong due to the ongoing confrontation with the ruling party over the special prosecutor law. (이재명 대통령이 16일 여야 지도부를 청와대로 초청해 오찬 회동을 가진다. 국민의힘도 초청했지만, 여당과의 특검법 대치 등으로 참석에 부정적인 기류가 강하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Byung-wook, the Blue House Senior Secretary for Political Affairs, stated in a briefing on the 12th, "This luncheon meeting is planned to share the main directions for state affairs administration in the new year and discuss bipartisan cooperation plans for restoring people's livelihoods and stabilizing state affairs." (김병욱 청와대 정무비서관은 12일 브리핑에서 “이번 오찬 간담회는 새해를 맞아 국정 운영의 주요 방향을 공유하고 민생 회복과 국정 안정을 위한 초당적 협력 방안을 논의할 계획”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Blue House proposed the luncheon on the 9th to the party leaders and floor leaders of seven ruling and opposition parties, including the Democratic Party of Korea, the People Power Party, the Cho Kuk Innovation Party, the Progressive Party, the Reform New Party, the Basic Income Party, and the Social Democratic Party. However, Park Sung-hoon, the chief spokesperson for the People Power Party, said that day, "We received the proposal, but given that the Democratic Party is processing the special prosecutor law in the National Assembly plenary session the day before (the 15th), we don't think it's appropriate to attend the meeting the next day," adding, "We are viewing (the meeting) negatively." The Reform New Party's leader Lee Jun-seok will be absent due to overseas business, but floor leader Cheon Ha-ram is scheduled to attend. (청와대는 지난 9일 더불어민주당과 국민의힘을 비롯해 조국혁신당, 진보당, 개혁신당, 기본소득당, 사회민주당 등 7개 여야 당대표·원내대표에게 오찬을 제안했다. 그러나 이날 박성훈 국민의힘 수석대변인은 “제안받긴 했지만, 민주당이 전날(15일) 국회 본회의에서 특검법을 처리한다고 하는데 다음 날 간담회에 가는 게 맞지 않다고 생각한다”며 “(회동에 대해) 부정적으로 보고 있다”고 했다. 개혁신당은 이준석 당대표가 해외 출장이 있어 불참하지만 천하람 원내대표는 참석할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During this meeting, President Lee is expected to share the outcomes of his recent state visit to China and the results of his scheduled visit to Japan on the 13th and 14th. Issues such as the administrative integration of Daejeon and South Chungcheong Province may also be discussed. (이번 회동에서 이 대통령은 최근 중국 국빈 방문 성과와 13~14일 예정된 일본 순방 결과를 공유할 것으로 보인다. 대전·충남 행정 통합 문제 등도 논의될 수 있다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/13/GBLJIVP5KBFLHD72UCFW2XCBWQ/</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:57:00 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party and Reform Party: "Will jointly propose special counsel bill if investigation into Kim Byeong-gi is insufficient" (국힘·개혁신당 “김병기 수사 미진하면 특검법 공동 발의”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/13/V4PTTNDITZGSBED5MCPA7ZADCA/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;People Power Party and Reform Party: "Will jointly propose special counsel bill if investigation into Kim Byeong-gi is insufficient" (국힘·개혁신당 “김병기 수사 미진하면 특검법 공동 발의”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MZRTANTEMMZTEZBQG4YDEM3GGU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;People Power Party leader Jang Dong-hyeok and Reform Party leader Lee Jun-seok met on the 13th and agreed that if the investigation into various allegations of misconduct by former Democratic Party floor leader Kim Byeong-gi is insufficient, the two parties will jointly propose a special counsel bill. (국민의힘 장동혁 대표와 개혁신당 이준석 대표가 13일 회동하고 김병기 전 더불어민주당 원내대표의 각종 비위에 대한 수사가 미진할 경우 양당이 함께 공동으로 특검법을 발의하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Choi Bo-yun, chief spokesperson for the People Power Party, and Lee Dong-hoon, chief spokesperson for the Reform Party, announced that the two leaders reached this agreement after meeting at the National Assembly in Yeouido, Seoul, this morning. (최보윤 국민의힘·이동훈 개혁신당 수석대변인은 장 대표와 이 대표가 이날 오전 서울 여의도 국회에서 회동한 뒤 이 같은 사안에 대해 합의했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After the meeting between the two party leaders concluded, Chief Spokesperson Choi met with reporters and said, "We strongly urge compulsory investigation, including a detention investigation, regarding former floor leader Kim," adding, "If this is not properly accepted and the investigation is insufficient, the two parties plan to jointly propose a special counsel bill." (최 수석대변인은 양당 대표 회동 종료 후 기자들과 만나 “김 전 원내대표에 대해 구속 수사를 포함한 강제 수사를 강력히 촉구한다”며 “만약 이런 부분이 잘 받아들여지지 않고 수사가 미진한 경우 양당은 공동 특검법을 발의할 예정”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "Evidence is being destroyed in real-time," and stated, "We will continue discussions in the National Assembly regarding the related procedural details." (이어 “실시간으로 증거가 인멸되고 있는 상황”이라며 “관련된 실무 절차는 원내에서 협의를 이어가겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former floor leader Kim faces up to 13 allegations, including receiving nomination-related donations and involvement in his second son's university transfer. The Democratic Party's ethics tribunal held a meeting on the 12th and decided to expel Representative Kim, who is embroiled in various suspicions, but former floor leader Kim immediately announced he would request a retrial. (김 전 원내대표는 공천 헌금 수수와 차남 대학 편입 관여 등 최대 13건의 의혹을 받고 있다. 민주당 윤리심판원은 12일 회의를 열어 각종 의혹에 휩싸인 김 의원에 대한 제명을 결정했지만 김 전 원내대표는 즉시 재심을 청구하겠다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In addition, the two leaders stated they would "definitely push forward together" regarding the special counsel investigation into suspicions of the Unification Church's support for political circles and the truth behind the abandonment of the appeal in the Daejang-dong case. (이 밖에 두 대표는 통일교의 정치권 지원 의혹 특검과 대장동 항소 포기 진상 규명에 대해서도 “반드시 함께 추진하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The meeting was initially proposed as a joint meeting of the three opposition parties, but it became a meeting between the two parties as Cho Kuk, leader of the Cho Kuk Innovation Party, did not participate. Chief Spokesperson Lee said, "It's an open-door policy," and urged, "We urge Leader Cho to make a decisive decision and join the opposition party talks at any time." (이날 회동은 당초 야 3당 연석 회담 형식으로 제안됐으나 조국 조국혁신당 대표가 참여하지 않으면서 양당 회동이 됐다. 이 수석대변인은 “개문발차”라며 “언제든지 조 대표가 용단을 내려서 야당 회담에 함께해 주시길 촉구한다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/13/V4PTTNDITZGSBED5MCPA7ZADCA/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MZRTANTEMMZTEZBQG4YDEM3GGU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:03:13 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Jae-seop: "If it's Yoon-agyein, then forget elections, we should just close up shop" Park Jeong-ha: "Breaking from Yoon is the start of renewal" (김재섭 “윤어게인이면 선거고 나발이고 문 닫아야” 박정하 “尹 절연이 쇄신 출발”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/13/OFBTWVIZYVFULHPKHYJTUJXUKU/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Kim Jae-seop: "If it's Yoon-agyein, then forget elections, we should just close up shop" Park Jeong-ha: "Breaking from Yoon is the start of renewal" (김재섭 “윤어게인이면 선거고 나발이고 문 닫아야” 박정하 “尹 절연이 쇄신 출발”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MJTGGMZYGQZTEMTCMU4GIMLCME.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt;
On the 13th, People Power Party lawmaker Kim Jae-seop told the party leadership, "If they think the so-called 'Yoon-agyein forces' are the entirety of the support base, then there's no point in elections or anything else. We should just close up shop." ()&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on SBS Radio that day, in response to a host's question about the People Power Party leadership's strategy to expand into the center, Rep. Kim stated, "If they exclude the entire (traditional) conservative base from the support base and mistakenly think those who are enthusiastic about former President Yoon Suk-yeol are the support base, then they are not qualified to be leaders." (김재섭 국민의힘 의원이 13일 당 지도부를 향해 “소위 말하는 ‘윤어게인 세력’이 지지층의 전부라고 생각하면 선거고 나발이고 없다. 그냥 문 닫아야 된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding former President Yoon's trial, Rep. Kim said, "Looking at the insurrection trial, from the viewer's perspective, isn't it really infuriating?" and added, "How can such talk happen in a courtroom? There's a feeling of great shame that someone like this was our leader." He continued, "We should rather step forward more, send the message that we chose the wrong leader, and ensure such things never happen again," and emphasized, "Before it's too late, we need to clearly distance ourselves from that and continue to send centrist-oriented messages." (김 의원은 이날 SBS 라디오에 나와 국민의힘 지도부의 중도 확장 전략에 대한 진행자의 질문에 “(전통적인) 보수층을 전부 지지층에서 배제해 놓고 윤석열 전 대통령에 대해 열광하는 사람들을 지지층으로 착각하면 그건 지도자 자격이 없는 것”이라며 이같이 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fellow party member Rep. Park Jeong-ha also said on MBC Radio that day, "The party's biggest problem, from start to finish, is the issue of its relationship with the 'Yoon-agyein' forces," and added, "Only if we can truly cleanly resolve the relationship with these people will all problems be solved." (김 의원은 윤 전 대통령 재판에 대해 “내란 재판을 보면 보는 사람 입장에서 진짜 짜증 나지 않느냐”며 “어떻게 저런 얘기를 재판장에서 하냐, (이런 분이) 우리의 지도자였다라는 것이 굉장히 부끄럽다는 얘기가 나온다”고 했다. 그러면서 “우리가 오히려 더 나서서 우리가 지도자를 잘못 뽑은 것 같고 다시는 이런 일들이 없게 하도록 하는 메시지가 더 많이 나가야 된다”며 “하루라도 늦기 전에 거기에 대해서 거리 두기를 확실하게 하고 계속 중도 지향적인 메시지를 내는 게 필요하다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Park stated, "I believe that combining with Lee Jun-seok's Reform Party, creating opposition unity, and even merging parties all depend on how we define and resolve the issue of those 'Yoon-agyein' forces." (같은 당 박정하 의원도 이날 MBC 라디오에서 “당의 가장 큰 문제의 시작과 끝은 ‘윤어게인’ 세력과의 관계 문제”라며 “이 사람들과의 관계를 정말 깨끗하게 정리할 수 있어야 모든 문제가 다 해결될 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, on the 7th, People Power Party leader Jang Dong-hyuk apologized to the public, saying, "The martial law was a wrong means," but did not mention former President Yoon, leading to criticism inside and outside the party that it was a 'half-hearted apology'. Regarding this, in a KBS interview on the 12th, Leader Jang said, "I don't think it's a matter to be evaluated based on whether specific words are included or not," and added, "The sincerity of my message regarding past issues will be revealed by what kind of actions I show going forward." (박 의원은 “이준석 개혁신당과 결합하고 야권 연대를 만들고 심지어는 당을 합치는 것까지도 그 ‘윤어게인’ 세력을 어떻게 규정하고 정리할 건가에 달려있다고 본다”고 말했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/13/OFBTWVIZYVFULHPKHYJTUJXUKU/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MJTGGMZYGQZTEMTCMU4GIMLCME.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:05:20 +0000</pubDate></item><item><title>Cho Kuk Innovation Party: "Why is the ruling party delaying the Unification Church special probe? Very regrettable... Are they afraid of getting splashed?" (조국혁신당 “與 통일교 특검 왜 보류? 매우 유감…불똥 튈까 두렵나”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/13/WT2WKA3PRRHBVJXWVLZISKXKUE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Cho Kuk Innovation Party: "Why is the ruling party delaying the Unification Church special probe? Very regrettable... Are they afraid of getting splashed?" (조국혁신당 “與 통일교 특검 왜 보류? 매우 유감…불똥 튈까 두렵나”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/OTVF5QVP7NP5PKMJN4JIE4BYGY.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Cho Kuk Innovation Party floor leader Seo Wang-jin expressed on the 13th that it was "very regrettable" that the Unification Church special probe bill was not passed during the National Assembly Legislation and Judiciary Committee's agenda coordination subcommittee meeting led by the Democratic Party of Korea. (조국혁신당 서왕진 원내대표는 13일 더불어민주당 주도의 국회 법제사법위 안건조정위에서 통일교 특검법안이 의결되지 않은 것에 대해 “매우 유감”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During a party meeting at the National Assembly that day, Floor Leader Seo stated, "Are they perhaps afraid of sparks that might fly within their own (Democratic) party? Even if you're afraid of maggots, you still have to make the soy sauce paste," revealing his thoughts. (서 원내대표는 이날 국회 의원총회에서 “혹시라도 (민주당) 당내에 튈지 모를 불똥이 두려운 것인가. 구더기가 무서워도 장은 담가야 한다”며 이같이 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He said, "It's hard to easily understand why they are now talking about additional discussions for the special probe into church-state collusion, while pushing forward with the second comprehensive special probe bill, which the People Power Party equally opposes and obstructs, for a plenary session on the 15th," adding, "The People Power Party is the subject of the truth investigation, not a negotiation partner." (그는 “국민의힘이 똑같이 반대하고 발목을 잡는 2차 종합특검은 15일 본회의에 상정하고 정교유착 특검은 왜 이제 와 추가 협의를 말하는지 쉽게 납득하기 어렵다”며 “국민의힘은 진실 규명 대상이지 협상 파트너가 아니다”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, the Democratic Party passed the second comprehensive special probe bill in a full committee meeting after going through the Legislation and Judiciary Committee's agenda coordination subcommittee the day before. However, the Unification Church special probe bill was temporarily put on hold during the agenda coordination subcommittee meeting. (앞서 민주당은 전날 법사위 안건조정위를 거쳐 2차 종합특검법안을 전체회의에서 의결했다. 그러나 통일교 특검법안은 안건조정위에서 일단 보류됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt; ()&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amid this, the Cho Kuk Innovation Party's "We Go All the Way" committee stated on the same day regarding the government's bill to establish the Serious Crime Investigation Office (SCO) and the Public Prosecution Service, calling it "a camouflage tactic to cleverly extend prosecutorial vested interests," and "requested a fundamental re-examination of the so-called 'Second Prosecutors' Office Act'." (이런 가운데, 조국혁신당 끝까지간다위원회는 이날 정부의 중대범죄수사청(중수청)·공소청 설치법안에 대해 “검찰 기득권을 교묘하게 연장하려는 위장술”이라며 “제2검찰청법의 원점 재검토를 요청한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There were also calls for the immediate resignation of Senior Presidential Secretary for Civil Affairs Bong Wook. Secretary Bong, a former deputy chief prosecutor at the Supreme Prosecutors' Office, plays a control tower role in leading judicial and prosecutorial reform issues within the Presidential Office. The Office of the Judicial System Secretary is under the Senior Secretary for Civil Affairs. (봉욱 민정수석의 즉각 사퇴요구도 나왔다. 대검 차장검사 출신인 봉 수석은 대통령실에서 사법·검찰 개혁 현안을 이끄는 컨트럴타워 역할을 하고 있ㄷ. 민정수석실 산하에 사법제도비서관실이 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cho Kuk Innovation Party lawmaker Hwang Un-ha said, "(After reviewing the government bill) I couldn't help but be shocked and was extremely disappointed and angry," adding, "Secretary Bong bears the greatest responsibility for this situation. Fundamentally, Secretary Bong must be dismissed quickly, and a new control tower for prosecutorial reform must be established." (황운하 조국혁신당 의원은 “(정부법안을 보고) 경악을 금할 수 없었고 무척 실망과 분노가 컸다”며 “이렇게 된 것에는 봉욱 수석의 책임이 제일 크다. 근본적으로 봉 수석을 빨리 해임하고 새로운 검찰 개혁 컨트롤 타워를 만들어야 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He further argued, "Since Secretary Bong has spent his entire life in the prosecution, prosecutorial DNA is ingrained in him, and he fundamentally cannot shed his prosecutorialist constitution," and reiterated, "The main culprit for this situation, I emphasize again, is Senior Secretary Bong Wook." (그러면서 “봉 수석은 평생을 검찰로 살아온 사람이다 보니까 검찰의 DNA가 몸에 배어 있고 검찰주의자의 체질을 도저히 벗어나지 못하고 있다”며 “이렇게 된 주범은 다시 한 번 강조하지만 봉욱 수석”이라고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Seo Wang-jin said, "While there is no party-level discussion regarding Bong Wook's resignation, as Representative Hwang mentioned, he bears heavy responsibility as the top official in charge of the government's legislation on police reform," adding, "If no groundbreaking improvement plan emerges from the government level, holding him accountable will be unavoidable."
&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt; (서왕진 원내대표는 “봉욱 사퇴와 관련해 당 차원 논의는 없으나 황 의원이 말한 것처럼 경찰개혁 정부 입법의 최고 책임자로 책임이 무겁다”며 “정부차원에서 획기적인 개선 방안 나오지 않는다면 책임 묻지 않을 수 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/13/WT2WKA3PRRHBVJXWVLZISKXKUE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/OTVF5QVP7NP5PKMJN4JIE4BYGY.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:13:02 +0000</pubDate></item><item><title>Government Confirms, "3 Out of 4 Agencies Responsible for Kim Jong Un's Security and Guard Duty Have Replaced Their Heads" (정부, “김정은 경호·호위 담당 4곳 중 3곳 책임자 교체")</title><link>https://www.chosun.com/politics/north_korea/2026/01/13/LGLBEO6NLRHAFILCCRU2OBIL3E/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Government Confirms, "3 Out of 4 Agencies Responsible for Kim Jong Un's Security and Guard Duty Have Replaced Their Heads" (정부, “김정은 경호·호위 담당 4곳 중 3곳 책임자 교체")&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GMYGMOLGGM3TKZJYMZRGENZVME.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The government has confirmed that the heads of three out of the four agencies responsible for the security and guard duty of North Korean State Affairs Commission Chairman Kim Jong Un have been replaced within the last 2-3 years. (김정은 북한 국무위원장의 경호·호위를 담당하는 기관 4곳 중 3곳의 책임자가 최근 2∼3년새 교체된 것으로 정부가 확인했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the '2025 North Korea Key Personnel Information' and '2025 North Korea Agency Personnel Directory' released by the Ministry of Unification on the 13th, the director of the Workers' Party of Korea Central Committee Guard Department was replaced from Han Sun-chol to Song Jun-sol, and the director of the State Affairs Commission Guard Bureau was replaced from Kim Chol-gyu to Ro Kyong-chol. The Guard Commander was changed from Kwak Chang-sik to Ra Chol-jin. The Guard Department was confirmed to have maintained its existing director, Kim Yong-ho. (통일부가 13일 공개한 ‘북한 주요 인물정보 2025’와 ‘북한 기관별 인명록 2025’에 따르면 노동당 중앙위원회 호위처 처장이 한순철에서 송준설로, 국무위원회 경위국장이 김철규에서 로경철로 각각 교체됐다. 호위사령관은 곽창식에서 라철진으로 바뀌었다. 호위국은 기존 김용호 국장 그대로 유지된 것으로 확인됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The specific timing and reasons for their replacements have not been confirmed, it is reported. Based on publicly available materials, predecessors Han Sun-chol and Kim Chol-gyu were in their positions until the 70th Anniversary Victory Day in July 2023, and Kwak Chang-sik last appeared in public materials as Guard Commander in May 2022. The National Intelligence Service reported to the National Assembly Intelligence Committee in October 2024 that North Korea was raising its security alert level, conscious of assassination threats against Kim Jong Un. A Ministry of Unification official stated, "While the exact timing or reasons for the replacements have not been confirmed, it is noticeable that the heads of sensitive positions responsible for the security and guard duty of the 'supreme dignity' have been replaced in a relatively short period." (이들의 구체적 교체 시점과 이유에 대해서는 확인되지 않았다고 한다. 공개자료 기준으로 전임자 한순철·김철규는 2023년 7월 70주년 전승절까지 자리에 있었고, 곽창식은 2022년 5월에 공개 자료에서 마지막으로 호위사령관으로 등장했다. 국정원은 2024년 10월 국회 정보위원회에서 북한이 김정은 암살 위협 등을 의식해 경호 수위를 격상하고 있다고 보고했었다. 통일부 당국자는 “정확한 교체 시기나 사유는 확인되지 않았지만 ‘최고존엄’의 경호·호위를 책임진 민감 직위자가 비교적 짧은 시간에 물갈이 된 것이 눈에 띈다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Excluding Kim Jong Un, Ri Pyong-chol, a party advisor in charge of munitions policy who was once evaluated as the top figure in the military hierarchy, is presumed to have been dismissed from his positions as a member of the Political Bureau Presidium of the Party and vice chairman of the Central Military Commission. There are observations that he stepped back from the front line due to reasons such as old age. Prominent inter-Korean affairs figure Kim Yong-chol, an advisor, was included as a candidate member of the Political Bureau until last year, but this time he is marked as 'presumed' to be a candidate member. A Ministry of Unification official said, "As Kim Yong-chol was omitted from the list of the Kim Young-nam State Funeral Committee and showed differences in treatment and protocol compared to candidate members at public events, there is a possibility he is not a candidate member." The number of First Vice Ministers of the Ministry of National Defense and First Deputy Chiefs of the General Staff is presumed to have increased from one to two. In the 2024 personnel directory, Kim Jong-gwan (General) was the First Vice Minister of the Ministry of National Defense, but this time it is reflected as Kang Sun-nam (General) and Cha Yong-bom (Lieutenant General). For the First Deputy Chief of the General Staff, Jong Myong-do (Colonel General) was joined by an addition of Kim Yong-bok (Colonel General). (김정은을 제외하고 한때 군부 서열 1위로 평가됐던 리병철 당 군수정책담당 고문은 당 정치국 상무위원과 중앙군사위 부위원장 직위에서 해임된 것으로 추정됐다. 고령 등의 이유로 일선에서 물러난 것이라는 관측이다. 대표적인 대남통인 김영철 고문은 작년까지 정치국 후보위원에 포함됐으나 이번에는 후보위원으로 ‘추정’된다고 표기됐다. 통일부 당국자는 “김영철이 김영남 국가장의위원회 명단에서 빠지는 등 공개 행사에서 후보위원들과 처우·의전에 차이를 보여 후보위원이 아닐 가능성도 있다”고 했다. 국방성 제1부상과 총참모부 제1부총참모장은 인원이 1명에서 2명으로 늘어난 것으로 추정됐다. 2024년 인명록에서는 김정관(대장)이 국방성 제1부상이었으나 이번에는 강순남(대장)과 차용범(중장)으로 반영됐고, 총참모부 제1부총참모장은 정명도(상장)에 김영복(상장)이 추가됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Changes in the heads of military educational institutions were also confirmed around the time of the 80th Party Founding Anniversary military parade. The president of Kim Il Sung Political University changed from Ju Song-nam to Ju Myong-chol; the dean of Kim Chaek Air Force University from Sim Jae-eul to Kang Kyong-ho; the principal of Kang Kon Military Academy from Paek Kang-hyok to Rim Chang-nam; and the principal of O Jin-u Artillery Command Academy from Yu Chang-son to Kim Kwang-su. Within the Workers' Party, Kim Jae-ryong, Jon Hyon-chol, and Pak Thae-song were removed from secretary positions, and Ri Hi-yong, Kim Tok-hun, and Choe Tong-myong filled those positions. Among the party's specialized departments, the Culture and Arts Department is presumed to have been abolished. Among the external organizations for South Korea-related affairs, the Korea-Asia Pacific Peace Committee, which remained in the North Korean power structure diagram as of the end of 2024, was also omitted this time. A Ministry of Unification official stated, "The Asia-Pacific Peace Committee also performed civilian diplomacy functions in the Asia-Pacific region besides South Korea-related work, so it was classified as maintained in the 2024 power structure diagram, but based on various information obtained since then, it is presumed to have been abolished." However, the Korea Committee for Overseas Compatriots, an external organization handling overseas compatriot affairs, is known to be involved in some South Korea-related work abroad. (군 교육기관 수장의 교체도 당 창건 80주년 열병식 계기에 확인됐다. 김일성정치대학 총장은 주송남에서 주명철로, 김책명칭공군대학 학장은 심재을에서 강경호로, 강건명칭종합군관학교 교장은 백강혁에서 림창남으로, 오진우명칭포병종합군관학교 교장은 유창선에서 김광수로 각각 바뀌었다.노동당에서는 김재룡, 전현철, 박태성이 비서직에서 빠지고 리히용, 김덕훈, 최동명이 그 자리를 채웠다. 당 전문부서 중에는 문화예술부가 폐지된 것으로 추정됐다. 대남 외곽기구 중 2024년 말 기준 북한 권력기구도에서 남아 있던 조선아시아태평양평화위원회도 이번에는 빠졌다. 통일부 당국자는 “아태평화위는 대남 업무 외에 아태 지역의 민간외교 기능도 수행해 2024년 권력기구도에 존치로 분류했으나 이후 파악된 여러 정보를 바탕으로 폐지된 것으로 추정했다”고 했다. 다만, 재외동포업무 외곽기구인 조선해외동포원호위원회가 해외에서 일부 대남업무에 관여하는 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government also did not include information related to Kim Jong Un's daughter, Kim Ju-ae, in the 'North Korea Key Personnel Information' published this time. The reason given is that while her public activities have been shown in North Korean media, her name has not yet been called out by North Korean media. The latest 'North Korea Key Personnel Information', 'North Korea Agency Personnel Directory', and 'North Korea Power Structure Diagram' distributed this time reflect changes in the organizational structure and personnel of North Korean party, government, and military organizations based on information confirmed through public materials such as North Korean state media reports up to the end of December last year. (정부는 이번에 펴낸 ‘북한 주요 인물정보’에도 김정은의 딸 김주애 관련 정보는 기재하지 않았다. 북한 매체에 공개활동을 하는 모습이 드러나고는 있으나 아직 북한 매체가 이름을 호명하고 있지 않고 있다는 이유에서다. 이번에 배포된 최신 ‘북한 주요 인물정보’와 ‘북한 기관별 인명록’, ‘북한 권력기구도’는 작년 12월 말까지 북한 관영매체 보도 등 공개자료로 확인된 사항을 기준으로 북한 당·정·군 조직의 직제 개편 및 구성원 변화 사항을 반영한 것이다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/north_korea/2026/01/13/LGLBEO6NLRHAFILCCRU2OBIL3E/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GMYGMOLGGM3TKZJYMZRGENZVME.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:24:58 +0000</pubDate></item><item><title>58% of the Public Says "Korean Society is Corrupt"... 1% Admits to "Having Made an Improper Solicitation in the Past Year" (국민 58% “한국 사회 부패했다”… 1%는 “지난 1년간 부정 청탁 해봤다”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/opinion-poll/2026/01/13/PAP4CWOYL5GPVKIUE6SO7GFYAY/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;58% of the Public Says "Korean Society is Corrupt"... 1% Admits to "Having Made an Improper Solicitation in the Past Year" (국민 58% “한국 사회 부패했다”… 1%는 “지난 1년간 부정 청탁 해봤다”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GJTGCYLCMQ4GGOJXGZSTCODGMI.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;A public opinion survey result shows that 57.6% of the public thinks 'Korean society is corrupt'. (국민 57.6%가 ‘한국 사회가 부패했다’고 생각한다는 여론조사 결과가 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to survey results conducted by the Anti-Corruption and Civil Rights Commission in June and October-November of last year and released on the 13th, 57.6% of the general public responded that Korean society is corrupt. 33.5% of respondents said it was average, and 8.8% said it was clean. (국민권익위원회가 지난해 6월과 10~11월 시행해 13일 공개한 조사 결과에 따르면, 일반 국민의 57.6%는 한국 사회가 부패했다고 답했다. 보통이라는 응답자는 33.5%였고, 청렴하다는 응답자는 8.8%였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;44.4% of domestic experts and 32.7% of businesspeople also viewed Korean society as corrupt. In contrast, only 8.8% of foreigners and 5.3% of public officials answered that Korean society is corrupt, while 60.3% of foreigners and 50.0% of public officials said it is clean. (국내 전문가의 44.4%, 기업인의 32.7%도 한국 사회가 부패했다고 봤다. 반면 외국인은 8.8%, 공무원은 5.3%만이 한국 사회가 부패하다고 답했고, 외국인 60.3%, 공무원 50.0%는 청렴하다고 답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a survey asking respondents to evaluate the integrity of various sectors of society—including political parties/legislature, judiciary, administrative agencies, public enterprises, private companies, media, religious organizations, civic groups, education, culture/arts/sports, and labor unions/organizations—the average general public respondent viewed all sectors as corrupt. On a 10-point scale, the general public gave political parties/legislature 2.42 points, the judiciary 2.63 points, and the media 2.69 points, viewing these sectors as the most corrupt. Religious organizations (3.33 points), labor unions/organizations (3.63 points), administrative agencies (3.82 points), and civic groups (3.93 points) followed. Public enterprises (4.11 points), culture/arts/sports (4.29 points), private companies (4.41 points), and education (4.49 points) received relatively better evaluations. (정당·입법부, 사법부, 행정기관, 공기업, 민간 기업, 언론, 종교 단체, 시민 단체, 교육계, 문화·예술·체육계, 노조·노동 단체 등 사회 각 분야별로 청렴도를 평가해보게 한 조사에서는 일반 국민 응답자는 평균적으로 모든 분야에 대해 부패했다고 보는 것으로 나타났다. 10점 만점 조사에서 일반 국민은 정당·입법부에 대해서는 2.42점, 사법부에 대해서는 2.63점, 언론에 대해서는 2.69점을 매겨, 이 분야들이 가장 부패했다고 봤다. 종교 단체(3.33점), 노조·노동 단체(3.63점), 행정 기관(3.82점), 시민 단체(3.93점)가 그다음이었다. 공기업(4.11점), 문화·예술·체육계(4.29점), 민간 기업(4.41점), 교육계(4.49점)는 비교적 낫다는 평가를 받았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Domestic businesspeople and experts also generally evaluated all sectors of society as corrupt. Businesspeople particularly viewed the media (3.40 points), political parties/legislature (3.53 points), the judiciary (3.61 points), and religious organizations (3.97 points) in that order as corrupt, and saw the sectors they are part of—public enterprises (4.72 points) and private companies (4.70 points)—as less corrupt, following the education sector (4.95 points). Domestic experts viewed political parties/legislature (2.78 points), the media (3.08 points), the judiciary (3.15 points), and religious organizations (3.54 points) in that order as corrupt, and saw the education sector (4.97 points), which includes themselves, as less corrupt. (국내 기업인과 전문가들도 사회 전 분야에 대해 대체적으로 부패했다고 평가했다. 기업인들은 특히 언론(3.40점)과 정당·입법부(3.53점), 사법부(3.61점), 종교 단체(3.97점) 순으로 부패했다고 봤고, 교육계(4.95점)에 이어 자신들이 포함된 공기업(4.72점)과 민간 기업(4.70점)이 덜 부패했다고 봤다. 국내 전문가들은 정당·입법부(2.78점)와 언론(3.08점), 사법부(3.15점), 종교 단체(3.54점) 순으로 부패했다고 봤고, 자신들이 포함된 교육계(4.97점)가 덜 부패했다고 봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In contrast, foreigners and public officials generally viewed all sectors of Korean society as clean. However, foreigners viewed religious organizations (6.16 points), political parties/legislature (6.22 points), and private companies (6.37 points) as relatively less clean, and culture/arts/sports (6.92 points), public enterprises (6.80 points), and education (6.80 points) as the cleanest. Public officials viewed the media (5.34 points), political parties/legislature (5.32 points), and the judiciary (5.61 points) as less clean, and saw the administrative agencies (6.70 points), which include themselves, along with education (6.56 points) and public enterprises (6.50 points) as the cleanest. (반면 외국인과 공무원들은 한국 사회 모든 분야가 대체적으로 청렴하다고 봤다. 그러면서도 외국인들은 종교 단체(6.16점), 정당·입법부(6.22점), 민간 기업(6.37점)이 비교적 덜 청렴하고, 문화·예술·체육계(6.92점), 공기업(6.80점), 교육계(6.80점)가 가장 청렴하다고 봤다. 공무원들은 언론(5.34점)과 정당·입법부(5.32점), 사법부(5.61점)가 덜 청렴하고, 자신들이 포함된 행정기관(6.70점)을 비롯해 교육계(6.56점)와 공기업(6.50점)이 가장 청렴하다고 봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;39.1% of the general public, 30.8% of experts, and 22.6% of businesspeople answered that public officials are corrupt. In contrast, only 8.8% of foreigners and 1.1% of public officials answered that public officials are corrupt. 70.0% of public officials said they themselves are clean. (일반 국민의 39.1%, 전문가의 30.8%, 기업인의 22.6%는 공무원이 부패했다고 답했다. 반면 외국인은 8.8%, 공무원은 1.1%만이 공무원이 부패했다고 답했다. 공무원 70.0%는 자신들이 청렴하다고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among public officials, the general public viewed firefighting officials as the cleanest with a score of 6.80 out of 10, and prosecutors/Ministry of Justice officials as the most corrupt with a score of 3.18. Public officials in construction/housing/land (3.42 points), police officials (4.31 points), and military/manpower/defense officials (4.31 points) also received evaluations of being corrupt. The evaluations by domestic businesspeople and experts were largely similar. (일반 국민은 공무원 중에서는 10점을 만점으로 봤을 때 소방공무원들이 6.80점으로 가장 청렴하다고 봤고, 검찰·법무부 공무원들이 3.18점으로 가장 부패했다고 봤다. 건축·건설·주택·토지 분야 공무원(3.42점), 경찰공무원(4.31점), 병무·국방 분야 공무원(4.31점) 등도 부패했다는 평가를 받았다. 국내 기업인과 전문가의 평가도 대체로 비슷했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.0% of the general public responded that they had made an improper solicitation to a public official in the past year. 0.3% of foreigners also said they had made an improper solicitation to a Korean public official during the same period. Furthermore, 1.2% of the general public and 0.3% of foreigners answered that they had provided money, valuables, or entertainment to a public official in the past year. Among domestic businesspeople, there were no respondents who said they had made an improper solicitation or provided money/valuables/entertainment to a public official in the past year. (일반 국민의 1.0%는 최근 1년 새 공직자에게 부정 청탁을 해봤다고 답했다. 외국인 0.3%도 같은 기간 한국 공직자에게 부정 청탁을 해봤다고 했다. 또 일반 국민의 1.2%, 외국인 0.3%는 최근 1년 새 공직자에게 금품이나 접대를 제공했다고 답했다. 국내 기업인 가운데서는 최근 1년 새 공직자에게 부정 청탁을 하거나 금품·접대를 제공했다는 응답자가 없었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This survey was conducted in June and October-November of last year targeting 1,400 members of the general public aged 19 and over, 700 domestic corporate executives, 630 experts in education, politics, law, media, civic groups, religion, and culture/arts, 400 foreigners working at foreign diplomatic missions in Korea, chambers of commerce, and foreign-invested companies, and 1,400 public officials. (이번 조사는 지난해 6월과 10~11월 19세 이상 일반 국민 1400명과 국내 기업 임원 700명, 교육·정치·법조·언론·시민단체·종교·문화예술 분야 전문가 630명, 주한 외국 공관과 상공회의소, 외국 투자 기업에 근무하는 외국인 400명, 공무원 1400명을 대상으로 이뤄졌다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/opinion-poll/2026/01/13/PAP4CWOYL5GPVKIUE6SO7GFYAY/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GJTGCYLCMQ4GGOJXGZSTCODGMI.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:18:51 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Seok-yeon: "It would be better to withdraw the second special counsel... It could be seen as political retaliation" (이석연 “2차 특검 거둬들이는 게 좋아...정치 보복으로 비칠 수도”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/13/BUIVX646YJBRFIS3V6VKT6OGLE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Lee Seok-yeon: "It would be better to withdraw the second special counsel... It could be seen as political retaliation" (이석연 “2차 특검 거둬들이는 게 좋아...정치 보복으로 비칠 수도”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/NOWUHIXBBNJFZP5AVTLYAPFS7I.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Lee Seok-yeon, Chairman of the National Integration Committee, stated on the 13th regarding the 'Second Comprehensive Special Counsel Act' being pursued by the Democratic Party of Korea, "I would like to say it would be good to exercise restraint, it would be better to withdraw it." (이석연 국민통합위원장은 13일 더불어민주당이 추진하는 ‘2차 종합특검법’과 관련해 “자제하는 게 좋다, 거둬들이는 게 좋겠다고 말씀드리고 싶다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Speaking at the Kwanhun Forum held at the Korea Press Center in Jung-gu, Seoul, Chairman Lee said, "While punishment for insurrectionist forces is necessary, the three special counsels have investigated as much as they could, and the insufficient parts have been transferred to the National Investigation Headquarters for continued investigation." (이 위원장은 이날 서울 중구 한국프레스센터에서 열린 관훈토론회에서 “내란 세력에 대한 단죄는 필요하지만, 3대 특검이 파헤칠 만큼 파헤쳤고 미흡했던 부분은 국가수사본부로 이관해 계속 수사하고 있다”며 이같이 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Lee, who is evaluated as having a moderate conservative leaning, supported President Lee Jae-myung in the last presidential election and was appointed as Chairman of the National Integration Committee in September last year. (중도 보수 성향으로 평가되는 이 위원장은 지난 대선에서 이재명 대통령을 지지했고, 지난해 9월 국민통합위원장에 임명됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He said, "If we go back into a special counsel situation, it could easily be seen as political retaliation. The line between punishing insurrectionist forces and political retaliation is ambiguous," adding, "President Lee Jae-myung also privately said during his candidacy, 'I will end political retaliation during my term.'" (그는 “다시 특검 정국으로 가면 자칫 정치 보복으로 비칠 수 있다. 내란 세력 단죄와 정치 보복 사이의 선이 모호하다”며 “이재명 대통령도 후보 시절 사적으로 ‘정치 보복은 내 대에서 끊겠다’고 하셨다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "If one is determined to frame someone with a crime, evidence can always be found. No one can be safe," and stated, "The path to integration opens when those who have power show magnanimity and exercise inclusiveness." (그러면서 “죄를 씌우려 마음먹으면 증거는 있는 법이다. 누구도 무사할 수 없다”며 “가진 자, 힘 있는 자가 아량을 보이고 포용력을 발휘할 때 통합의 길도 트인다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Lee also criticized the Democratic Party's push to newly establish the crime of 'distortion of law', calling it "a disgrace for a civilized nation and a law that should not be enacted." (이 위원장은 민주당의 법왜곡죄 신설 추진에 대해서도 “문명국의 수치이고, 해서는 안 되는 법”이라고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He said, "The very act of conceiving and pushing such a law is incomprehensible to me as a legal professional, a constitutional scholar, and as a citizen," and urged, "Please withdraw at least this bill." (그는 “이런 법을 발상하고 밀어붙인다는 것 자체가 법조인으로서, 헌법학자로서, 국민의 한 사람으로서 납득이 가지 않는다”며 “이 법안만은 거둬들여 달라”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the already enacted 'Insurrection Trial Division Act', which he opposed, he said, "I met with Democratic Party leader Jeong Cheong-rae, expressed my concerns, and discussed several unconstitutional aspects that needed to be removed," adding, "I believe the unconstitutionality has been eliminated because they were all supplemented." (그는 자신의 반대에도 이미 시행된 내란전담재판부법에 대해선 “민주당 정청래 대표를 만나 우려를 표명하면서 몇 가지 위헌성을 제거할 부분을 얘기했다”며 “다 보완했기 때문에 위헌성은 제거됐다고 본다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, he noted, "On a constitutional philosophy level, the philosophical debate remains as to whether creating a trial division after the fact to punish aligns with constitutional justice." (다만 “헌법 철학적 차원에서 사후에 재판부를 만들어 처단하는 것이 헌법적 정의에 합치되느냐 하는 철학적 논의는 남아있다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/13/BUIVX646YJBRFIS3V6VKT6OGLE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/NOWUHIXBBNJFZP5AVTLYAPFS7I.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:03:38 +0000</pubDate></item><item><title>[Breaking News] President Lee: "On Supplementary Investigation Authority, the Party Should Deliberate and the Government Should Gather Opinions" ([속보] 李대통령 “보완수사권, 당에서 숙의하고 정부는 의견 수렴하라”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/13/ABRZWBGPCZBIZISDGTFW6J4L6Q/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;[Breaking News] President Lee: "On Supplementary Investigation Authority, the Party Should Deliberate and the Government Should Gather Opinions" ([속보] 李대통령 “보완수사권, 당에서 숙의하고 정부는 의견 수렴하라”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/ZP3JRR5OR5JLTNDD4ZYDZYDNYU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt; ()&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/13/ABRZWBGPCZBIZISDGTFW6J4L6Q/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/ZP3JRR5OR5JLTNDD4ZYDZYDNYU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:38:38 +0000</pubDate></item></channel></rss>