<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>조선일보 (Full Text, Bilingual)</title><link>https://www.chosun.com/arc/outboundfeeds/rss/category/politics/?outputType=xml</link><description>Full-text Chosun Politics RSS feed (Bilingual)</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 14:11:58 +0000</lastBuildDate><item><title>Park Soo-hyun: "Regarding President Lee's 'Are you perhaps anti-Myeong?' remark to Jeong Cheong-rae, 5% was sincere" (박수현 “李대통령의 정청래 향한 ‘혹시 반명이십니까’, 5%는 진담”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/21/NKKWTRIJXFETHJ3HNSNLM5U3QE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Park Soo-hyun: "Regarding President Lee's 'Are you perhaps anti-Myeong?' remark to Jeong Cheong-rae, 5% was sincere" (박수현 “李대통령의 정청래 향한 ‘혹시 반명이십니까’, 5%는 진담”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/FZQAHGM64BHE3LARMX54O3VUYE.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Regarding President Lee Jae-myung's question to Democratic Party of Korea leader Jeong Cheong-rae, "Are you perhaps anti-Myeong (anti-Lee Jae-myung)?" during a dinner with the party's leadership on the 19th, Park Soo-hyun, the party's chief spokesperson, said on the 21st, "About 5% of it was sincere." (이재명 대통령이 지난 19일 더불어민주당 지도부와의 만찬 자리에서 정청래 대표에게 “혹시 반명(반이재명)이십니까”라고 물은 데 대해 박수현 민주당 수석대변인은 21일 “5% 정도는 진심”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee invited the reorganized Democratic Party leadership to the Blue House for a dinner on the 19th. At this gathering, President Lee reportedly asked Leader Jeong, "Are you perhaps anti-Myeong?" to which Leader Jeong replied, "We are all pro-Myeong (pro-Lee Jae-myung) and pro-Cheong (pro-Blue House)." This exchange of pointed jokes is interpreted as having occurred against the backdrop of the recent surfacing of an internal party confrontation between 'pro-Myeong' and 'pro-Cheong' factions following the party's Supreme Council by-election. (이 대통령은 재편된 민주당 지도부를 청와대로 초청해 지난 19일 만찬을 함께했다. 이 자리에서 이 대통령은 정 대표에게 “혹시 반명이십니까”라고 물었고, 정 대표는 “우리는 모두 친명(친이재명)이고 친청(친청와대)입니다”라고 답한 것으로 알려졌다. 최근 민주당 최고위원 보궐선거를 계기로 민주당 내 ‘친명 대 친청’ 대결 구도가 표면화된 가운데 두 사람이 뼈 있는 농담을 주고받은 것이란 해석이 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on SBS Radio's 'Kim Tae-hyun's Political Show' on the morning of the 21st, Chief Spokesperson Park said regarding President Lee's remark, "About 95% of it was a considerate joke by the President to lighten the atmosphere, which could have been awkward." (박 수석대변인은 21일 아침 SBS라디오 ‘김태현의 정치쇼’에 출연해 이 대통령의 말에 대해 “한 95%는 대통령께서 서먹할 수 있는 분위기를 편하게 풀어주시려 한 배려의 농담”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, he added, "But when I look into those words, I think there was also sincerity," stating, "About 5% of it was like that." (그러면서도 “그럼에도 그 말씀을 제가 들여다보니까, 진심도 있으신 것 같다”며 “한 5% 정도는 그렇다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief Spokesperson Park relayed that President Lee said at the dinner, "Looking at the media lately, terms like 'anti-Myeong' and 'Myeong-Cheong confrontation' appear frequently. Are those present here perhaps anti-Myeong? You couldn't possibly be anti-Myeong." He also reportedly said, "One never knows. Since it's a party, there might be pro-Cheong or anti-Cheong factions centered around the party leader." Regarding media outlets that mentioned the pro-Myeong vs. pro-Cheong framework, he reportedly said, "Shouldn't such things be corrected?" (박 수석대변인은 이 대통령이 만찬 자리에서 “요즘 언론을 보면 ‘반명’ ‘명청 대결’ 같은 말이 자주 등장하던데, 혹시 이 자리에 있는 분들은 반명이십니까? 반명이실 리 없잖아요”라고 말했다고 전했다. “혹시 모르겠습니다. 당이니까 당대표를 중심으로 친청, 반청은 있을지 모르지만”이라고도 했다고 전했다. 친명 대 친청 구도를 거론한 언론들에 대해서는 “이런 건 좀 바로잡혀야 되지 않겠습니까”라고 말했다고 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief Spokesperson Park continued, "I think about 5% of it was him addressing both the media's intentional framing and the internal party circumstances that force the media to write that way." (박 수석대변인은 그러면서 “한 5%는 이러한 언론의 의도적 프레임, 또는 언론이 그렇게 쓸 수밖에 없는 당 내부의 사정, 두 가지를 다 말씀하셨다고 생각한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding analyses that the 'one-member, one-vote system for party delegates and dues-paying members' being pushed by Leader Jeong is a preliminary move for his re-election as party leader, Chief Spokesperson Park flatly rejected this, saying, "The media can write articles that way, but the one-member, one-vote system is the Democratic Party's long-held aspiration, the spirit of the times, and a task to be accomplished." (박 수석대변인은 정 대표가 추진하는 ‘대의원·권리당원 1인 1표제’가 정 대표의 당대표 선거 재출마를 위한 사전 포석이라는 분석에 대해서는 “언론이야 기사를 그렇게 쓸 수는 있는데, 1인 1표제는 민주당의 오랜 소망이고, 시대정신이고, 과제”라고 일축했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He argued, "The voting value ratio between party delegates and dues-paying members, which was over 200-to-1, has gradually moved towards 1-to-1, and during President Lee's tenure as party leader, it was reduced to 20-to-1," and added, "The final step to reach 1-to-1 remains. This was a core pledge of Leader Jeong for the August 2nd National Convention, and I believe the entire party agreed to move towards a one-member, one-vote system by electing Leader Jeong." He then said, "Leader Jeong is keeping his promise. Who would tell him not to keep his promise?" (그는 “200대1이 넘었던 대의원과 권리당원 투표의 가치가 점점 1대1을 향해 왔고, 이 대통령의 대표 시절에 20대1까지 줄여든 것”이라며 “1대1로 가는 마지막 단계가 남았는데, 이것은 정 대표의 8·2 전당대회 핵심 공약이었고, 당원들이 정 대표를 뽑음으로써 1인 1표제로 가는 데 전체가 동의했다고 보는 것”이라고 주장했다. 그러면서 “정 대표가 약속을 지키는 중인데, 약속을 지키지 말라고 할 사람이 누가 있느냐”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/21/NKKWTRIJXFETHJ3HNSNLM5U3QE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/FZQAHGM64BHE3LARMX54O3VUYE.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:29:55 +0000</pubDate></item><item><title>Prime Minister Kim to Visit U.S. from 22nd to 26th, Meet with VP Vance... Likely to Discuss Nuclear Submarines, Semiconductor Tariffs (金총리, 22~26일 미국 방문해 밴스 부통령과 회담… 원잠·반도체 관세 등 논의할 듯)</title><link>https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/21/CDNBQLSOYFHLDGVXLYUNVFPUPI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Prime Minister Kim to Visit U.S. from 22nd to 26th, Meet with VP Vance... Likely to Discuss Nuclear Submarines, Semiconductor Tariffs (金총리, 22~26일 미국 방문해 밴스 부통령과 회담… 원잠·반도체 관세 등 논의할 듯)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/H6FU6R4CQBP2LPE45FZ7IJD6AM.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The Prime Minister's Office announced on the 21st that Prime Minister Kim Min-seok will visit Washington D.C. and New York, USA, from the 22nd to the 26th on a 5-day, 2-night schedule. (김민석 국무총리가 22일부터 26일까지 2박 5일 일정으로 미국 워싱턴DC와 뉴욕을 방문한다고 국무총리실이 21일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Prime Minister's Office stated, "During this visit to the U.S., Prime Minister Kim is scheduled to hold meetings with high-ranking U.S. government officials, a discussion session with members of the U.S. House of Representatives, and a meeting with overseas Koreans." (총리실은 “김 총리는 이번 방미 기간 미 정부 고위 인사 면담, 미 연방하원의원 간담회, 동포 간담회 등을 할 예정”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is known that the government is coordinating a schedule for Prime Minister Kim to meet with U.S. Vice President JD Vance during this U.S. visit. (정부는 김 총리가 이번 방미 중 JD 밴스 미 부통령과 회담하는 일정을 조율하고 있는 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is reported that Prime Minister Kim will engage in follow-up discussions with the U.S. government side regarding the implementation of the Joint Fact Sheet, which summarizes the items agreed upon by President Lee Jae-myung and U.S. President Donald Trump at their summit last November. (김 총리는 지난해 11월 이재명 대통령과 도널드 트럼프 미 대통령이 정상회담에서 합의한 사항을 정리한 공동 설명 자료(Joint Fact Sheet·조인트 팩트 시트)의 이행과 관련해 미 정부 측과 후속 협의에 나설 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reportedly, the related pending issues include defense-related matters such as South Korea's construction of nuclear-powered submarines, expansion of uranium enrichment rights, and spent nuclear fuel reprocessing, as well as semiconductor tariffs the U.S. intends to impose. (관련 현안에는 한국의 핵추진 잠수함 건조, 우라늄 농축 권한 확대, 사용 후 핵연료 재처리 등 국방 관련 사안과 미국이 부과하려는 반도체 관세 등이 포함돼 있는 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This is the fourth time a South Korean Prime Minister has visited the U.S. alone to discuss Korea-U.S. pending issues, and the first in 41 years since the late former Prime Minister Roh Shin-young's visit in 1985. Previously, a Prime Minister's solo visits to the U.S. occurred in 1953 for discussions related to the signing of the Korean War Armistice Agreement and in 1967 for discussions regarding participation in the Vietnam War. (한국 총리가 한미 현안 논의를 위해 단독으로 미국을 방문하는 것은 네 번째로, 1985년 노신영 전 총리의 방미 이후 41년 만이다. 그전에는 총리의 단독 방미는 1953년 6·25전쟁 종전협정 체결 관련 협의를 위해, 1967년 베트남전쟁 참전 협의를 위해 이뤄졌었다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/21/CDNBQLSOYFHLDGVXLYUNVFPUPI/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/H6FU6R4CQBP2LPE45FZ7IJD6AM.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:26:43 +0000</pubDate></item><item><title>Cho Kuk: "If Lee Hye-hoon Does Not Step Down, President Lee Should Withdraw the Nomination" (조국 “이혜훈 사퇴 안 하면 李 대통령이 지명 철회해야”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/FON654TMUZC4ZJ7PLTSBZXZUVA/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Cho Kuk: "If Lee Hye-hoon Does Not Step Down, President Lee Should Withdraw the Nomination" (조국 “이혜훈 사퇴 안 하면 李 대통령이 지명 철회해야”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GFSTIMRZGIZTIMZWG4YTCY3EMI.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;As the possibility increases that the confirmation hearing for Minister of Planning and Budget nominee Lee Hye-hoon may fail amid a standoff between the ruling and opposition parties, Cho Kuk, leader of the Cho Kuk Innovation Party, stated that if the nominee does not voluntarily step down, President Lee Jae-myung should withdraw the nomination. (이혜훈 기획예산처 장관 후보자의 인사청문회가 여야 대치 속에 무산될 가능성이 커진 가운데, 조국 조국혁신당 대표는 이 후보자가 자진 사퇴하지 않을 경우 이재명 대통령이 지명 철회를 해야 한다는 입장을 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In an interview on CBS Radio's 'Park Seong-tae's News Show' on the 21st, Representative Cho said, "I believe the hearing for this nominee should certainly be held," but added, "(If the hearing is not held) I believe the nominee should step down on her own." He further stated, "Not stepping down is an act that burdens the President." (조 대표는 21일 CBS 라디오 ‘박성태의 뉴스쇼’에서 “이 후보자에 대한 청문회는 당연히 열어야 한다고 본다”면서도 “(청문회가 열리지 않으면) 이 후보자가 스스로 사퇴해야 한다고 본다”고 말했다. 그러면서 “사퇴하지 않는 것은 대통령에게 부담을 주는 행위”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When asked, 'Is it your position that if the nominee does not make a decision, the President should withdraw the nomination?', he replied, "Yes." (‘이 후보자가 결단을 안 하면 대통령이 지명 철회해야 한다는 입장인가’라는 질문에 “그렇다”고 답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Cho said, "I agree with President Lee appointing a moderate conservative figure. However, with this nominee, the issue is not about 'appointing a moderate conservative figure' or 'achieving national unity'." He continued, "Isn't this the person who shouted 'Yoon Suk Yeol out' and opposed impeachment? After being nominated, she is said to have changed her stance. At that time, most of the public understood the situation, fought against the rebellion, and shouted 'Impeach Yoon Suk Yeol'. Are we to believe that a multi-term lawmaker couldn't make such a judgment? If that's truly the case, that in itself is a problem, and how can such conviction change overnight like flipping a palm? It's suspicious." (조 대표는 “이 대통령이 중도 보수 인사를 입각시키는 거 찬성한다. 그런데 이 후보자는 ‘중도 보수 인사를 입각시켰다’ ‘국민 통합을 한다’의 문제가 아니다”라며 “이 후보자가 윤석열 어게인을 외치고 탄핵 반대를 외친 분 아니냐. 지명되고 난 뒤는 입장을 바꿨다고 하던데 당시 대부분의 국민이 사태 파악을 하고 내란에 반대해서 싸우고 ‘윤석열 탄핵’을 외쳤는데 다선 의원이라는 사람이 그런 사리 판단을 못 했다? 정말 그랬다고 그러면 그 자체가 문제가 있는 것이고 그런 소신이 어떻게 하루아침에 손바닥 뒤집듯이 바뀌느냐, 의심스럽다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He went on to say, "This nominee is said to be an economic expert, but her economic philosophy is neoliberalism. She is a person whose views run counter to the current Lee Jae-myung administration's economic direction. Recently, I saw reports where she seemed to be reversing her own economic philosophy. It makes one wonder what's going on." (이어 “이 후보자가 경제 전문가라고 하는데 이분의 경제 철학이 신자유주의다. 지금 이재명 정부의 경제 기조와 반대되는 분이다. 최근 또 보도를 봤더니 자신의 경제 철학도 뒤집는 듯한 얘기를 했다. 이게 뭔가 싶다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding suspicions of improper subscription by the nominee, he said, "Her son got married, but she allegedly applied for a lottery subscription as if he were unmarried and made a huge amount of money. That's why terms like 'disguised single'—a peculiar and strange expression—have been used." He added, "Regardless of being progressive or conservative, in such cases, I believe the person is unconditionally unqualified to be a minister nominee in most instances. Therefore, I believe she should make a prompt decision herself, rather than leaving it to the President." (이 후보자의 부정 청약 의혹에 대해선 “아들이 결혼했는데 결혼 안 한 것처럼 해서 로또 청약을 해서 돈을 엄청나게 벌었다. 그래서 위장 미혼 이런 특이한 희한한 말을 들었다”며 “진보, 보수를 떠나서 이런 경우는 무조건 대부분 장관 후보자 자격이 없다고 본다. 그래서 저는 대통령에게 넘길 게 아니라 본인 스스로 빨리 결단하셔야 된다고 본다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nominee is facing suspicions including improper subscription, illegal gifting, real estate speculation, suspicions regarding her children's employment/study abroad, and controversy over staff misconduct. The People Power Party has boycotted the confirmation hearing, citing insufficient submission of materials by the nominee, leading to the hearings not being held on the 19th and 20th. The deadline for adopting the confirmation hearing report for this nominee is the 21st. If this day passes, the President can either request the National Assembly to resubmit the hearing report within a period set within 10 days, or appoint the nominee without a hearing. (이 후보자는 부정 청약, 편법 증여, 부동산 투기, 자녀 채용·유학 의혹, 보좌진 갑질 논란 등의 의혹을 받고 있다. 국민의힘은 이 후보자의 자료 제출이 부실하다는 이유로 인사청문회를 보이콧하면서 지난 19일과 20일 청문회가 열리지 않았다. 이 후보자에 대한 인사청문보고서 채택 시한은 21일이다. 이날이 지나면 대통령은 10일 이내의 기간을 정해 국회에 청문보고서 재송부 요청을 하거나, 청문회 없이 이 후보자를 임명할 수 있다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/FON654TMUZC4ZJ7PLTSBZXZUVA/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GFSTIMRZGIZTIMZWG4YTCY3EMI.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:29:38 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Jong Un, Who Once Said It Was "Truly Shabby," Revisits Hot Spring Resort and This Time Pours on 'Praise' (“정말 너절하다”던 온천 다시 찾은 김정은, 이번엔 ‘칭찬’ 쏟았다)</title><link>https://www.chosun.com/politics/north_korea/2026/01/21/WEUBGHWW2JE4PLAF3YVPN3I7SE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Kim Jong Un, Who Once Said It Was "Truly Shabby," Revisits Hot Spring Resort and This Time Pours on 'Praise' (“정말 너절하다”던 온천 다시 찾은 김정은, 이번엔 ‘칭찬’ 쏟았다)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/6HH6JUZBMJNFFGLGE7B55NKV5Y.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;North Korean State Affairs Commission Chairman Kim Jong Un revisited the Onpho Workers' Resort in Kyongsong County, North Hamgyong Province, which he had strongly criticized in the past for its poor operational conditions, and positively evaluated the results of its remodeling. (김정은 북한 국무위원장이 과거 운영 실태가 부실하다며 강하게 질타했던 함경북도 경성군 온포근로자휴양소를 다시 찾아 리모델링 결과를 긍정적으로 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Korean Central News Agency reported on the 21st that Kim Jong Un attended the completion ceremony of the Onpho Workers' Resort the previous day. This resort is North Korea's largest hot spring facility, built in the area of the Onpho Hot Spring, a natural monument. Construction began after Kim Jong Un gave instructions in July 2018 to transform it into a "comprehensive cultural recreation base and treatment service base." (조선중앙통신은 21일 김정은이 전날 온포근로자휴양소 준공식에 참석했다고 보도했다. 이 휴양소는 천연기념물 온포온천 일대에 조성된 북한 최대 규모 온천 시설로, 김정은이 2018년 7월 ‘종합적인 문화휴식기지, 치료봉사기지’로 바꾸라고 지시한 뒤 공사가 진행됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After touring the resort, Kim Jong Un said, "Each section is practically and harmoniously arranged, and every element of the architecture is composed to be familiar with the surrounding natural environment." He then directly mentioned the past situation, saying, "I remember when I came here a few years ago... I seriously criticized the uncultured and unsanitary operational conditions." (김정은은 휴양소를 둘러본 뒤 “매 구획들이 실용적으로 조화롭게 배치되고 건축의 모든 요소가 주변의 자연환경과 친숙하게 구성되었다”고 말했다. 그는 이어 “몇 해 전 이곳에 왔을 때… 비문화적이고 비위생적으로 운영하는 실태를 심각히 비판하던 때가 기억난다”고 과거 상황을 직접 언급했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also stated, "Seeing the resort rebuilt today into an excellent recreation service base for the people, I feel proud that we have accomplished another truly worthwhile task." (또 “오늘 이렇게 인민의 훌륭한 휴양봉사기지로 다시 개건된 휴양소를 보니 참으로 보람 있는 일을 또 하나 했다는 긍지가 생긴다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ri Il Hwan, Secretary for Propaganda of the Workers' Party, emphasized at the completion ceremony, "The new transformation of the Onpho area began from that day in July 2018 when the Marshal visited here," noting that Kim Jong Un had sounded a "stern warning bell" at the time regarding the old facilities and service environment. (리일환 노동당 선전비서는 준공식에서 “온포지구의 새로운 전변은 원수님께서 이곳을 찾아오셨던 2018년 7월 그날로부터 시작되었다”며 당시 김정은이 낡은 시설과 봉사 환경을 두고 “엄한 경종”을 울렸다고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During his guidance in 2018, Kim Jong Un had strongly criticized, saying it was "worse than a fish tank," "truly shabby," and "if it is managed and operated this pathetically, it will squander the achievements of the Suryong and the General and become a sin." (김정은은 2018년 지도 당시 “물고기 수조보다도 못하다” “정말 너절하다” “이렇게 한심하게 관리 운영하면 수령님과 장군님의 업적을 말아먹고 죄를 짓게 된다”고 강하게 비판한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During this inspection, Kim Jong Un instructed that preparations for the operation of the Onpho Resort be completed so it can open sometime next month. As the 9th Workers' Party Congress is expected to be held next month, the timing of the opening is interpreted as an intention to align with the party congress schedule. (김정은은 이번 시찰에서 온포휴양소가 다음 달 중 개업할 수 있도록 운영 준비를 마치라고 지시했다. 9차 노동당 대회가 다음 달 열릴 것으로 관측되는 가운데 개장 시점을 당대회 일정과 맞추려는 의도로 풀이된다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/north_korea/2026/01/21/WEUBGHWW2JE4PLAF3YVPN3I7SE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/6HH6JUZBMJNFFGLGE7B55NKV5Y.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:20:38 +0000</pubDate></item><item><title>Democratic Party's Ethics Tribunal Initiates Ex Officio Investigation into Jang Kyung-tae's Sexual Misconduct and Choi Min-hee's Wedding Gift Suspicions (與 윤리심판원, 장경태 성비위·최민희 축의금 의혹 직권조사 착수)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/21/CAGIT3ZTWBD37GJNGKBEYMBQZI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Democratic Party's Ethics Tribunal Initiates Ex Officio Investigation into Jang Kyung-tae's Sexual Misconduct and Choi Min-hee's Wedding Gift Suspicions (與 윤리심판원, 장경태 성비위·최민희 축의금 의혹 직권조사 착수)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GYZGKOBXMQYDOYTBG5RGMZBYME.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Han Dong-soo, the head of the Democratic Party of Korea's Ethics Tribunal, announced on the 21st, "I have issued an order for an ex officio investigation into two matters: the sexual misconduct incident involving Representative Jang Kyung-tae and the suspicions regarding wedding gift money for Representative Choi Min-hee's daughter." (더불어민주당 한동수 윤리심판원장은 21일 “장경태 의원의 성 비위 사건과 최민희 의원의 딸 결혼식 축의금 의혹, 두 사안에 대해 직권조사 명령을 발령했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Han revealed this during an interview on MBC Radio's 'Kim Jong-bae's Focus' that day, stating, "The order for the ex officio investigation was issued on the 19th, the day former floor leader Kim Byeong-gi left the party." (한 원장은 이날 MBC라디오 ‘김종배의 시선집중’ 인터뷰에서 “지난 19일 김병기 전 원내대표가 탈당하던 날 직권조사 명령을 발령했다”며 이같이 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Han said, "The Ethics Inspection Team and the Ethics Tribunal are conducting the investigation, and the police are also investigating. The investigation and disciplinary action are separate," adding, "This is according to Party Rule Article 22. It will proceed in accordance with the usual party rules and procedures." (한 원장은 “윤리감찰단과 윤리심판원이 조사하고 있고, 경찰도 수사하고 있다. 수사와 징계는 별개”라면서 “당규 22조에 따른 것이다. 통상 당규와 절차에 따라 진행될 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Democratic Party's rules, the head of the Ethics Tribunal can order an investigation by the tribunal when they believe a party member has engaged in the relevant conduct. (민주당 당규에 따르면 윤리심판원장은 당원의 해당 행위가 있었다고 판단할 때 윤리심판원에 조사를 명령할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Jang was recently reported to the police and is under investigation on suspicion of sexually assaulting a woman at a drinking gathering in October 2024. Representative Jang strongly denies the allegations and has filed a counter-complaint against the accuser for charges including false accusation. Party leader Chung Cheong-rae instructed the party's Ethics Inspection Team to investigate when this suspicion was reported by the media last November, but the investigation results have not yet been released. (장 의원은 2024년 10월 한 술자리에서 여성을 성추행한 혐의로 최근 고소당해 경찰 수사를 받고 있다. 장 의원은 혐의를 강하게 부인하면서 고소인을 무고 등 혐의로 맞고소했다. 민주당 정청래 대표는 이 의혹이 언론에 보도된 작년 11월 당 윤리감찰단에 조사를 지시했으나 아직 조사 결과는 나오지 않은 상태다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Choi, who chairs the National Assembly's Science, ICT, Broadcasting, and Communications Committee, is under police investigation for controversy over allegedly receiving wedding gift money from audited organizations and others while holding her daughter's wedding at the National Assembly during the parliamentary audit period. Party leader Chung has not taken any specific action regarding this matter. (국회 과학기술정보방송통신위원장인 최 의원은 국정감사 기간 국회에서 딸 결혼식을 치르며 피감기관 등으로부터 축의금을 받았다는 논란에 대해 경찰 수사를 받고 있다. 정 대표는 이에 대해선 별다른 조치를 내리지 않은 상태다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/21/CAGIT3ZTWBD37GJNGKBEYMBQZI/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GYZGKOBXMQYDOYTBG5RGMZBYME.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:09:57 +0000</pubDate></item><item><title>Two North Korean Soldiers Deployed by Russia as POWs Say "We Want to Go to South Korea" (러시아 파병 북한군 포로 2명 “한국으로 가겠다”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/21/FK6ZIOHP4FH35IVJ45IJ5TISKY/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Two North Korean Soldiers Deployed by Russia as POWs Say "We Want to Go to South Korea" (러시아 파병 북한군 포로 2명 “한국으로 가겠다”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/XL7OVPSBOFCZ7FLN4IS4V3SSCQ.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Two North Korean soldiers, who were mobilized for Russia's invasion of Ukraine and captured by Ukrainian forces in January last year, have expressed their desire to go to South Korea. (러시아의 우크라이나 침공에 동원됐다가 지난해 1월 우크라이나군에 생포된 북한군 포로 2명이 한국행을 희망한다는 뜻을 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;International conflict specialist producer Kim Young-mi interviewed North Korean soldiers, sniper Ri Mo (27) and rifleman Baek Mo (22), at a Ukrainian detention facility in October last year. MBC's "PD Notebook" and The Kyunghyang Shinmun reported this content on the night of the 20th. (김영미 국제분쟁전문 PD가 지난해 10월 우크라이나 수감 시설에서 북한군 저격수 리모(27)씨와 소총수 백모(22)씨를 만나 인터뷰했고, 20일 밤 MBC PD수첩과 경향신문이 이 내용을 보도했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mr. Ri said, "My intention to go to South Korea is clear," adding, "(But) I keep wondering if I can go to South Korea or not. My heart is earnest." (리씨는 “난 한국에 가겠다는 의향이 확실하다”며 “(하지만) 내가 한국에 갈 수 있는지 없는지 의문이 계속 든다. 심정은 간절하다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mr. Baek also stated that returning to North Korea is not an option, saying, "Russian soldiers and Korean (North Korean) soldiers are different. Korean (North Korean) soldiers cannot become prisoners of war. Becoming a prisoner itself is a crime." He then said, "I hope it becomes possible for me to go to South Korea, not North Korea." (백씨도 “러시아 군인과 조선 군인은 다르다. 조선 군인은 포로가 될 수 없다. 포로가 됐다는 것 자체가 죄”라며 북한으로는 돌아갈 수 없는 상황이 됐다고 했다. 그러면서 “조선이 아닌 한국으로 갈 수 있게끔 됐으면 좋겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mr. Ri and Mr. Baek have expressed their desire to go to South Korea on multiple occasions, including during this newspaper's first media interview with them in February last year. (리씨와 백씨는 본지가 지난해 2월 이들과 첫 언론 인터뷰를 했을 때를 비롯해 여러 차례 한국행 희망 의사를 밝혀왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding his feelings about becoming a prisoner of war, Mr. Ri said, "I just feel uncomfortable. Being alive," and "Becoming a prisoner is like being a traitor. It's like betraying the country. Others committed suicide to avoid becoming prisoners, but I couldn't kill myself." (리씨는 전쟁 포로가 된 심정에 대해 “나는 막 불편해요. 살아 있는 것이”라며 “포로가 되면 역적이나 마찬가지다. 나라를 배반한 거랑 같다. 다른 사람은 포로가 되지 않으려 다 자폭했는데, 나는 자폭을 못 했다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mr. Baek said, "Even if you become a prisoner, isn't this a bit wretched?" and "You can't live wretchedly after becoming a prisoner." When asked 'What's wretched about it?', he replied, "How can someone who is supposedly a Korean (North Korean) soldier live as a prisoner of the enemy?" (백씨는 “포로 돼 봤자 이렇게 좀 구차하지 않느냐”며 “포로가 돼서 구차하게 살 수는 없다”고 했다. ‘뭐가 구차하냐’는 질문에 “명색이 조선 군인은 적군의 포로가 돼 살 수가 있겠느냐”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mr. Ri enlisted in 2015 and was deployed to Russia in October 2024 in his 10th year of service, just before discharge. Mr. Baek enlisted in May 2021 and was sent to Russia in November 2024 as part of a storm corps unit. (리씨는 2015년 입대, 복무 10년 차에 제대를 앞두고 2024년 10월 러시아로 파병됐다. 백씨는 2021년 5월 입대, 2024년 11월 폭풍군단 소속으로 러시아로 보내졌다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/21/FK6ZIOHP4FH35IVJ45IJ5TISKY/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/XL7OVPSBOFCZ7FLN4IS4V3SSCQ.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:12:16 +0000</pubDate></item><item><title>Lee "Will Definitely Pursue Prosecutorial Reform...Will Not Stop Due to Resistance or Burden" (李 “검찰개혁 확실히 추진…저항·부담 이유로 멈추는 일 없어”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/21/6VE3XR45SNCT7P5IOSSFRJ6LQ4/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Lee "Will Definitely Pursue Prosecutorial Reform...Will Not Stop Due to Resistance or Burden" (李 “검찰개혁 확실히 추진…저항·부담 이유로 멈추는 일 없어”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MW5MMFESENLJBGFUZUWNN4XFOY.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung said on the 21st, "We will also definitely pursue prosecutorial reform," adding, "To robustly protect the rights of the people and minimize confusion and side effects, we will continue to supplement laws and systems if necessary." (이재명 대통령은 21일 “검찰개혁 역시 확실하게 추진하겠다”며 “국민의 권리를 두텁게 보호하고, 혼란과 부작용을 최소화하기 위해 필요하다면 법과 제도를 계속 보완해 가겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated this during a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae (Blue House) State Guest House, saying, "We will resolutely correct foul play, privilege, and unfairness that hinder the lives of the people, no matter how minor the issues may seem." (이 대통령은 이날 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 “국민의 삶을 저해하는 반칙과 특권, 불공정은 아무리 사소해 보이는 문제라도 단호히 바로잡겠다”며 이같이 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "There is no reform that is completed in an instant," but added, "However, this process will not become a direction that obscures the essence of reform, and there will be no stopping or wavering due to resistance and burden." (이 대통령은 “단박에 완성되는 개혁이란 없다”면서도 “그러나 이 과정이 개혁의 본질을 흐리는 방향이 되진 않을 것이고, 저항과 부담을 이유로 멈추거나 흔들리는 일도 없을 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "Practical pragmatism beyond ideology, factionalism, and political strife is our direction," mentioning 'five major transition paths' such as region-led growth, growth for all that evenly shares opportunities and fruits, sustainable growth based on safety, attractive growth led by culture, and stable growth underpinned by peace. (이 대통령은 “탈이념, 탈진영, 탈정쟁의 현실적 실용주의가 우리의 방향”이라며 지방 주도 성장, 기회와 과실을 고루 나누는 모두의 성장, 안전에 기반한 지속 가능한 성장, 문화가 이끄는 매력적인 성장, 평화가 뒷받침하는 안정적 성장 등 ‘다섯 가지 대전환의 길’을 언급했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;First, President Lee said, "The metropolitan integration of Daejeon-Chungnam and Gwangju-Jeonnam is a symbolic starting point for 'region-led growth' and a national survival strategy that must succeed," adding, "The direction of metropolitan integration will not waver based on political advantages or disadvantages." (먼저 이 대통령은 “대전·충남과 광주·전남의 광역 통합은 ‘지방 주도 성장’의 상징적 출발점이자, 반드시 성공시켜야 할 국가 생존 전략”이라며 “정치적 유불리에 따라 광역 통합의 방향이 흔들리는 일은 없을 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "If there are differing opinions, we will find rational alternatives through fierce debate, and I will take responsibility until the end for administrative, financial, and institutional support for this," adding, "Using metropolitan integration as a stepping stone, the territory of the Republic of Korea, which was a 'single-pole capital area system,' will be reorganized into a 'five-pole, three-special system' that will lead region-led growth." (이어 “서로 다른 의견이 있다면 치열한 토론으로 합리적 대안을 찾아내며, 이를 위한 행정·재정·제도적 지원을 끝까지 책임지겠다”며 “광역 통합을 발판 삼아, ‘수도권 1극 체제’였던 대한민국의 국토는 지방주도성장을 이끌 ‘5극 3특 체제’로 새롭게 재편될 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee then said, "We will gradually disclose specific policies to create a 'startup and venture boom era' so that young entrepreneurs and founders can freely challenge and pioneer paths of innovation to their heart's content." (이 대통령은 이어 “청년 기업인과 창업가들이 자유롭게 도전하며 마음껏 혁신의 길을 개척할 수 있도록, ‘스타트업·벤처 열풍 시대’를 만들어 나갈 구체적인 정책들을 차근차근 공개하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding industrial accidents, President Lee said, "We will firmly implement measures to root safe working environments and respect for life, such as increasing the number of labor inspectors by 3,500 and newly establishing workplace guardians," adding, "We will implement measures possible within the system to the maximum, and if necessary, revise or newly establish related laws and systems." Regarding North Korea policy, he said, "We will work to restore the September 19 military agreement to prevent accidental clashes between the two Koreas and build political and military trust." (이 대통령은 산재 사고와 관련해선 “근로감독관 3500 명 증원, 일터지킴이 신설처럼 안전한 작업환경과 생명 존중이 뿌리내릴 조치들을 확고히 시행하겠다”며 “제도 내에서 할 수 있는 조치를 최대치로 이행하고, 필요하면 관련 법·제도를 고치고, 새로 마련하겠다”고 했다. 대북 정책과 관련해선 “남북 간 우발 충돌을 방지하고 정치·군사적 신뢰를 구축하기 위해 9.19 군사합의를 복원해 나가겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/21/6VE3XR45SNCT7P5IOSSFRJ6LQ4/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MW5MMFESENLJBGFUZUWNN4XFOY.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:18:06 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Exchange Rate Predicted to Fall to Around 1,400 Won in a Month or Two" (이 대통령 “환율, 한두 달 지나면 1400원 전후로 떨어질 것으로 예측”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/I77U4O7DGRD63BXKPYSQPDXKNQ/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee: "Exchange Rate Predicted to Fall to Around 1,400 Won in a Month or Two" (이 대통령 “환율, 한두 달 지나면 1400원 전후로 떨어질 것으로 예측”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/6QDTB2VSWFNEXCV4LCPMWSRVX4.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference on the 21st, President Lee Jae-myung addressed the recent sharp rise in the exchange rate, stating, "According to the authorities, it is predicted to fall to around 1,400 won in a month or two." (이재명 대통령이 21일 신년 기자회견에서 최근 환율 급등 문제에 대해 “당국에 의하면 한두 달 지나면 1400원 전후로 떨어질 것으로 예측한다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "If there were any special measures, they would have been taken already," adding, "The government is implementing many other useful policies that it can." (이 대통령은 “특별한 대책이 있으면 이미 했겠죠”라며 “정부가 할 수 있는 또 유용한 많은 정책을 시행하고 있다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee analyzed, "Of course, as you all know, the market is always determined by supply and demand," and continued, "We achieved a record-high export performance of $700 billion, the trade surplus continues, and growth is recovering, yet the exchange rate has now reached the level it was during the previous Yoon Suk-yeol administration last year." (이 대통령은 “물론 시장은 언제나 여러분이 아시는 것처럼 수요와 공급에 따라서 결정된다”며 “역대 최대 수출 실적 7000억 불을 달성했고 무역수지 흑자도 계속되고 있고 또 성장도 회복되고 있는데, 환율이 작년 윤석열 정권 당시 그때에 지금 다다르고 있다”고 진단했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He further explained, "Currently, the won exchange rate has an aspect of being linked to the yen, the yen exchange rate." President Lee said, "However, compared to Japan, our currency has depreciated less," adding, "If we were to align exactly with Japan's standard, it would probably need to be around 1,600 won, but compared to the yen-dollar linkage, it is holding up relatively well. I think it's appropriate to view it favorably in this way." (이어 “지금 원화 환율은 엔화, 엔 환율에 연동되는 측면이 있다”고 설명했다. 이 대통령은 “그런데 일본에 비하면 우리는 평가 절하가 덜 된 편”이라며 “일본 기준에 우리가 그대로 맞추면 아마 1600원 정도 되어야 하는데, 엔·달러 연동에 비하면 좀 그래도 잘 견디고 있는 편이다. 이렇게 잘 봐주시면 될 것 같다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the future outlook for the exchange rate, President Lee conveyed, "According to the relevant responsible authorities, predictions are being made that it will fall to around 1,400 won in about a month or two." (향후 환율 전망에 대해 이 대통령은 “관련 책임 당국에 의하면 한두 달 정도 지나면 1400원 전후로 떨어질 거다”라고 이렇게 예측들을 하고 있다”고 전했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/I77U4O7DGRD63BXKPYSQPDXKNQ/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/6QDTB2VSWFNEXCV4LCPMWSRVX4.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:22:51 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Using tax policy for real estate is not under consideration... Property holding tax is politically incorrect" (李대통령 “세제로 부동산 정책하는 건 고려 안 해... 보유세 정치적으로 옳지 않아”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/21/AFYUGITM6RANLBFNVGYDBRL3WU/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee: "Using tax policy for real estate is not under consideration... Property holding tax is politically incorrect" (李대통령 “세제로 부동산 정책하는 건 고려 안 해... 보유세 정치적으로 옳지 않아”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/YK47VVMIANNCBERML6LQPELHIQ.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung said on the 21st regarding measures to curb rising real estate prices, "We intend to postpone using taxes to control housing prices as much as possible." (이재명 대통령은 21일 부동산 가격 상승 억제 방안과 관련해 “세금으로 집값을 잡는 것은 웬만하면 최대한 미루려고 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The President stated this during a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae State Guest House, saying, "Taxes are a means to secure national finances, and it is not desirable to repurpose them as a regulatory tool." (이 대통령은 이날 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 “세금은 국가 재정을 확보하기 위한 수단인데, 이걸 규제의 수단으로 전용하는 건 바람직하지 않다”며 이같이 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the imposition of a property holding tax, the President said, "There is frequent talk in the market about a holding tax, but it is politically incorrect and places an unfair burden on our citizens." He added, "There are rumors about imposing a holding tax only on properties worth over 5 billion won, but as of now, using tax policy for real estate measures is not under deep consideration." (이 대통령은 보유세 부과에 대해선 ″시중에 보유세 얘기를 자꾸 하는데, 정치적으로 옳지 않고 우리 국민들에게 부당한 부담을 준다“고 했다. 이어 ”50억 넘는 데만 보유세를 하자는 소문이 있던데, 지금으로서는 세제를 통해 부동산 정책을 하는 것은 깊이 고려하고 있지 않다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the long-term holding special deduction, the President said, "Why should we reduce taxes for properties held for a long time for speculation or investment purposes, not for living in?" and added, "It is strange to reduce taxes for holding undesirable speculative real estate for a long time." However, he stated, "We should protect those who own a house in the metropolitan area but also have one in the countryside for weekend use." (이 대통령은 장기보유특별공제와 관련해선 “자기가 살지도 않으면서 투기용 또는 투자용으로 오랫동안 가지고 있다고 왜 세금을 깎아주나”라며 “바람직하지도 않은 투기용 부동산을 오래 가지고 있다고 세금을 깎아주는 건 이상하다”고 했다. 다만 “수도권에 집을 가지고 있지만, 주말용으로 시골에 한 채 가지고 있는 것은 보호를 해줘야겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding real estate supply measures, he said, "Rather than abstract figures, we intend to present very concrete and realistic measures," adding, "We are looking for supply methods, including new construction and encouraging those who own many houses to release them." (부동산 공급 대책에 대해선 “추상적 수치보다는 아주 구체적이고 현실적인 조치를 제시하려 한다”며 “신축 공급이 있고, 주택을 많이 가지고 있는 사람들이 내놓게 하는 공급 방법도 저희가 찾고 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the utilization of pension funds, the President said, "The return on pension funds is in the 1% range, lower than inflation," and asked, "Is it desirable to leave such an important retirement asset for workers to be almost wasted like this?" However, he added, "We will not proceed if people do not want it, and we will not make it worse," and assured, "We will absolutely not do anything unreasonable that would draw criticism." (이 대통령은 퇴직연금 기금화에 대해선 “퇴직연금 수익률이 1%대로 물가보다도 낮다”며 “노동자들에게 매우 중요한 노후대비 자산을 이런 식으로 버려지다시피 놔두는 게 바람직하냐”고 했다. 그러면서도 “원하지 않으면 하지 않을 것이고, 더 나쁘게 만들진 않을 것”이라며 “불합리하게 해서 욕먹을 일은 절대 하지 않겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/21/AFYUGITM6RANLBFNVGYDBRL3WU/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/YK47VVMIANNCBERML6LQPELHIQ.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:32:49 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Not overly concerned about potential 100% US semiconductor tariff" (李 대통령 “美 반도체 100% 관세, 크게 우려하지 않아”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/62LNHJWHSFGFJKHVMWGAB4SWIA/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee: "Not overly concerned about potential 100% US semiconductor tariff" (李 대통령 “美 반도체 100% 관세, 크게 우려하지 않아”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/BSOSHXRVL5OOJJ4W3YDUSB4OJY.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae State Guest House on the 21st, President Lee Jae-myung addressed threats of US tariffs and trade pressure, stating, "There is talk now about a 100% tariff related to semiconductors, but I am not that seriously concerned about it." He added, "It's a typical topic that comes up, and in such a phase of intense confrontation and instability, there are so many unexpected factors that pop up one after another. If we get overly excited or worried about each one, we cannot maintain our focus." (이재명 대통령은 21일 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 미국발 관세 위협과 통상 압박에 대해 “지금 반도체 관련해서 100% 관세 이런 얘기가 있는데, 그렇게 심각하게 우려하지 않는다”며 “통상적으로 나오는 얘기고 이런 격렬한 대립 국면, 불안정 국면에서는 불쑥불쑥 튀어나오는 예상치 못한 요소들이 워낙 많기 때문에 이런 하나하나에 너무 일희일비하면 중심을 잡을 수가 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;"Taiwan and Korea hold an 80-90% monopoly; tariffs would ultimately be passed on to US prices"&lt;/b&gt; &lt;b&gt;"Preemptively agreed to not be at a disadvantage compared to Taiwan... The risk is not that the rough waves will damage or sink the ship"&lt;/b&gt; &lt;b&gt;"Ensuring commercial rationality is the top priority... Competent negotiation team will handle it well"&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;“대만·한국 점유율 80~90% 독점, 관세는 결국 미국 물가에 전가”&lt;/b&gt; &lt;b&gt;“대만보다 불리하지 않게 미리 합의… 험난한 파도나 배 파손될 위험 아냐”&lt;/b&gt; &lt;b&gt;“상업적 합리성 보장이 최우선 기준… 유능한 협상팀이 잘 해낼 것”&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae State Guest House on the 21st, President Lee Jae-myung stated regarding the US threat of semiconductor tariffs, "The more this happens, the more we need to have a clear center of gravity and respond according to established policies and principles." (이재명 대통령은 21일 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 미국의 반도체 관세 위협에 대해 “이럴수록 자기 중심을 뚜렷하게 가지고 정해진 방침과 원칙에 따라서 대응해 나가면 된다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the possibility of a 100% semiconductor tariff, President Lee said, "In the semiconductor issue, the market share of Taiwan and South Korea would be around 80-90%. If a 100% tariff is imposed, the result would likely be a 100% increase in semiconductor prices in the US." He continued, "Since we hold an 80-90% monopoly, we might bear a little burden, but it is highly likely that almost all of it would be passed on to US prices." (이 대통령은 반도체 100% 관세 부과 가능성에 대해 “반도체 문제는 대만과 대한민국의 시장 점유율이 80~90% 이렇게 될 텐데 100% 관세 올리면 아마 미국에 반도체 물가가 100% 오르는 결과가 오지 않을까 싶다”고 했다. 이어 “80~90% 독점을 하고 있는데 물론 조금은 부담을 하게 될지 모르지만 거의 대부분은 미국 물가에 전가될 가능성이 높다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also mentioned relations with Taiwan and preemptive measures. President Lee stated, "Of course, there is the issue of competition between Taiwan and Korea, and the circumstances are slightly different. We have preemptively agreed in advance for such cases that we will not be at a disadvantage compared to Taiwan." He then said, "We saw this as a possibility," and added, "It also means we won't be at a disadvantage compared to other countries, we won't be at a disadvantage compared to Taiwan, but we could be at a disadvantage as much as Taiwan. I hope Taiwan endures well." (대만과의 관계 및 사전 대응에 대해서도 언급했다. 이 대통령은 “물론 이제 대만과 한국의 경쟁 관계 문제도 있기는 한데 약간 또 내용이 다르고, 대만보다는 불리하지 않게 하겠다고 하는 합의를 그때 이럴 경우를 대비해서 미리 다 합의를 해놨다”고 밝혔다. 그러면서 “이럴 가능성이 있다고 본 것”이라며 “반도체는 다른 나라보다 불리하게 하지 않는다, 대만보다 불리하게 하지 않는다, 대만만큼은 불리하게 할 수 있다는 뜻이기도 하다. 대만이 잘 견뎌내길 바란다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding US pressure to build semiconductor factories, President Lee said, "Those are various talking points that can arise during the negotiation process," and added, "The US would naturally want many semiconductor factories built in the US. Rough waves have come, but the risk is not to the extent that the ship will be damaged or broken, so we should be able to navigate through it well." (이 대통령은 미국의 반도체 공장 건설 압박 등에 대해 “그건 협상 과정에서 나올 수 있는 여러 가지 얘기들”이라며 “미국이야 반도체 공장을 미국에 많이 짓고 싶을 것이다. 험난한 파도가 오긴 했는데 배가 파손되거나 손상될 정도의 위험은 아니어서 잘 넘어가면 되겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He then discussed the criteria for future responses, saying, "As is clear in the joint fact sheet, when we do something, we ensure commercial rationality. That will be the most important criterion." President Lee said, "So, you don't need to worry too much," and added, "We have a competent negotiation team from the Ministry of Trade, Industry and Energy, so they will handle it well." (이어 향후 대응 기준에 대해 “조인트 팩트시트에서도 명확한 것처럼 우리가 뭔가를 할 때는 상업적 합리성을 보장한다, 그게 제일 중요한 기준이 되겠다”고 했다. 이 대통령은 “그래서 너무 걱정하지 않으셔도 되겠다”며 “우리 유능한 산업부 장관 협상 팀들이 있기 때문에 잘 해낼 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/62LNHJWHSFGFJKHVMWGAB4SWIA/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/BSOSHXRVL5OOJJ4W3YDUSB4OJY.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:50:20 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Meeting with President Xi was beneficial... Should conduct joint search and rescue training with China in the Yellow Sea" (李 대통령 “시 주석 회담 유익…中과 황해 수색·구조 합동 훈련 해야”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/EF5Y3LPVUZHPDMCF6XPICGQXDA/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee: "Meeting with President Xi was beneficial... Should conduct joint search and rescue training with China in the Yellow Sea" (李 대통령 “시 주석 회담 유익…中과 황해 수색·구조 합동 훈련 해야”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/6QDTB2VSWFNEXCV4LCPMWSRVX4.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung stated on the 21st, "The meeting with President Xi Jinping during this visit to China was truly beneficial." President Lee held a summit meeting with Chinese President Xi Jinping on the 5th during his state visit to China from the 4th to the 7th. (이재명 대통령이 21일 “이번 방중에서 시진핑 주석과의 회담은 참 유익했다”고 밝혔다. 이 대통령은 지난 4~7일 국빈 방중 일정을 하며 중국 시진핑 주석과 5일 정상 회담을 가졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee responded in this manner to a question from a CCTV journalist during the New Year's press conference that day regarding the 'evaluation of the results of the visit to China.' President Lee said, "During the visit to China, the Chinese government prepared very well and extended such hospitality. Our Korean people all witnessed it, and it was also a scene seen by the Chinese people together," adding, "I believe it became a significant turning point for improving relations between the two countries." (이 대통령은 이날 신년 기자회견에서 ‘방중 결과에 대한 평가’ 등을 묻는 중국 CCTV 기자 질문에 이같이 답했다. 이 대통령은 “방중 과정에서 중국 정부가 매우 잘 준비해서 이렇게 환대해 준 것들이 우리 대한민국 국민께서도 다 목도했고 또 중국 인민들도 함께 본 장면”이라며 “양국 간의 관계 개선에 큰 전기가 됐다고 생각한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "While there are various pending issues, it's not possible to have only good aspects between nations, and there are clearly elements of conflict as well," and "I also gained confidence that we can manage these conflicting elements well." He added, "I thought that through a new framework for the relationship between the two countries, we could create numerous cooperative measures that would be beneficial to both China and Korea." (이 대통령은 “여러 가지 현안들이 있기는 한데 국가 간의 좋은 측면만 있을 수는 없고 갈등적 요소도 분명히 있다”며 “이런 갈등적 요소들도 잘 관리할 수 있을 것이란 확신도 들었다”고 했다. 그는 “양국 간의 관계에 새로운 설정을 통해서 중국에게도, 한국에게도 모두 도움이 되는 협력 방안도 얼마든지 만들 수 있겠다는 생각이 들었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding cooperative measures between the two countries, President Lee said, "There will be economic cooperation, and cooperation in the diplomatic and security fields is also important," and "Trust must continue to be enhanced." He continued, "For example, I think we should conduct joint search and rescue training in the Yellow Sea (West Sea), which is currently under discussion," and "We don't know what might happen, so I think cooperation in the military and security fields and enhancing trust have become possible." He added, "I believe the horizon for people-to-people exchanges through cultural exchanges and tourism has also greatly expanded." (이 대통령은 양국 협력 방안에 대해 “경제 협력도 있겠고, 외교·안보 분야의 협력도 중요하다”며 “신뢰도 계속 제고해 나가야 된다”고 했다. 그러면서 “예를 들면, 지금 협의 중인 황해(서해)에서의 수색·구조 합동 훈련 이런 것도 저는 해야 한다고 생각한다”며 “어떤 일이 벌어질지 모르는데 그래서 군사·안보 분야의 협력도, 신뢰 제고도 가능하게 됐다는 생각이 든다”고 했다. 그는 “문화 교류나 관광 등을 통한 인적 교류도 매우 지평이 넓어졌다고 생각된다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "I came to think that President Xi Jinping has achieved great results in China's economic and social development and is an outstanding leader." He also said, "More than what is generally thought or seen, he is very humane, makes jokes better than expected, and I think it was a very good summit meeting." (이 대통령은 “시진핑 주석께서 중국의 경제 발전, 사회 발전에 큰 성과를 냈고 뛰어난 지도자라는 생각을 하게 됐다”고 했다. 또 “생각하는 것보다 일반적으로 보여지는 것보다는 매우 인간적이고, 생각보다 농담도 잘 하시고 아주 좋은 정상 회담이었다고 생각한다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/EF5Y3LPVUZHPDMCF6XPICGQXDA/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/6QDTB2VSWFNEXCV4LCPMWSRVX4.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:58:53 +0000</pubDate></item><item><title>Lee Jun-seok Tells Jang Dong-hyeok, on 7th Day of Hunger Strike, "We Will Prepare Joint Struggle Plan and Fight Together" (이준석, 7일째 단식 중인 장동혁에 “공동 투쟁 방안 마련해 함께할 것”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/KS4CPPG7UJDGNFNZEED2TXHEFE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Lee Jun-seok Tells Jang Dong-hyeok, on 7th Day of Hunger Strike, "We Will Prepare Joint Struggle Plan and Fight Together" (이준석, 7일째 단식 중인 장동혁에 “공동 투쟁 방안 마련해 함께할 것”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/P5AII4K7GZBBPBV55XGYCSFACM.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Reform Party leader Lee Jun-seok visited People Power Party leader Jang Dong-hyeok, who is on the 7th day of a hunger strike in the Central Hall of the National Assembly's main building on the morning of the 21st, and said, "We will prepare a joint struggle plan and fight together." Leader Jang, who has been on a hunger strike since the 15th demanding the acceptance of a special counsel investigation (into the Unification Church and Democratic Party nomination bribery), met with Leader Lee inside a tent while wearing an oxygen supply device on his nose. (개혁신당 이준석 대표가 21일 오전 국회 본청 중앙홀에서 7일째 단식 농성을 하고 있는 국민의힘 장동혁 대표를 찾아 “공동 투쟁 방안을 마련해서 함께하겠다”고 했다. 지난 15일부터 쌍특검(통일교·민주당 공천 뇌물 특검) 수용을 요구하며 단식 중인 장 대표는 이날 코에 산소 유지 장치를 착용한 채 텐트 안에서 이 대표를 맞았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Lee, who cut his overseas business trip short by two days and returned early, visited Leader Jang immediately upon his return and said, "To immediately strengthen cooperation between the two parties, you, as the commander, need to play your role," adding, "However, I've been hearing since yesterday that your health is very poor, and I am worried." (해외 출장 일정을 이틀 앞당겨 조기 귀국한 이 대표는 이날 귀국 직후 장 대표를 찾아 “당장 양당 공조를 강화하기 위해서는 대표님이 지휘관으로서 역할을 해주셔야 한다”며 “그런데 어제부터 건강이 너무 안 좋다는 말씀 듣고 걱정이 된다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Leader Jang said, "It's so regrettable that the ruling party still hasn't budged at all, even though this is all the opposition can do." He continued, "Nevertheless, the reason I could decide to go on a hunger strike was because of the courage of Reform Party floor leader Cheon Ha-ram, who stepped up as the first filibuster speaker and did his best," and added, "I thank you, Leader Lee, for the fact that regarding the special counsel issue so far, the People Power Party and the Reform Party have been able to come this far by joining forces." (이에 장 대표는 “야당이 할 수 있는 게 이런 것밖에 없는데도 불구하고 여당은 아직 아무런 미동도 하지 않는 게 너무 안타깝다”고 했다. 이어 “그럼에도 제가 단식 결정을 할 수 있던 건 개혁신당 천하람 원내대표께서 필리버스터 1번 주자로 나서서 최선을 다해주시는 그 용기가 있었기 때문”이라며 “지금까지 특검 문제에 있어서는 국민의힘과 개혁신당이 함께 힘을 모아서 여기까지 올 수 있었던 것에 대해 대표님께 감사드린다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Later, Leader Lee met with reporters and said, "Perhaps we need to consider something stronger than a hunger strike." He stated, "Leader Jang's hunger strike is the most sincere and, so to speak, by-the-book hunger strike I have seen, yet (the Democratic Party and the Lee Jae-myung administration) are not budging even in the face of this," and said, "Starting immediately this morning, we will closely consult (with the People Power Party) to discuss additional struggle or pressure measures." (이 대표는 이후 기자들과 만나 “어쩌면 단식보다도 더 강한 것을 강구해야 할지도 모르겠다”고 했다. 그는 “장 대표의 단식은 제가 본 단식 중 가장 진정성 있고 소위 FM대로 한 단식인데 (민주당과 이재명 정부는) 이것에도 꿈쩍하지 않고 있다”며 “당장 오늘 오전 중부터 (국민의힘과) 긴밀히 협의해 추가적인 투쟁 방안이나 압박 방안을 얘기해보겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He further said, "If you look at this issue (the special counsel on Unification Church and Democratic Party nomination bribery) through the Democratic Party's own standards, it's an issue that should have warranted ten special counsels already," and added, "I cannot help but once again strongly condemn the Democratic Party, which has used special counsels like a 'trump card' all along, for consistently resorting to all sorts of petty tricks regarding a special counsel investigation into themselves." (그러면서 “민주당 잣대로 이 사안(통일교·민주당 공천 뇌물 특검)을 들여다보면 이미 10가지 특검했어야 할 사안”이라며 “그간 특검을 ‘전가의 보도’처럼 활용해 온 민주당이 자신들에 대한 특검에 대해서는 갖가지 잔머리로 일관하는 것에 대해 다시 한번 강하게 규탄하지 않을 수 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Currently, the People Power Party is pushing to launch separate special counsel investigations into the Unification Church and Shincheonji, while the Democratic Party is insisting on a combined investigation into the Unification Church and Shincheonji, causing difficulties in negotiations. Regarding this, Leader Lee said, "The method of a comprehensive special counsel is exactly contrary to the purpose of a special counsel," and added, "If we keep expanding the scope of the investigation into collusion between religion and politics, it becomes like creating a religious investigation division." He continued, "The Democratic Party has for years criticized the prosecution based on special divisions that have no limits on their investigative scope and can simultaneously indict and investigate," and said, "I wish they would be consistent, just once." (현재 국민의힘은 통일교 특검과 신천지 특검을 각각 가동하자고 하고 있고 민주당은 통일교·신천지 특검을 같이 하자고 주장하며 협상에 난항을 겪고 있다. 이에 대해 이 대표는 “종합 특검이라는 방식은 특검 취지에 정확히 반하는 것”이라며 “종교와 정치의 유착 관계에 대한 특검을 자꾸 범위를 넓혀서 가게 되면 종교 수사부를 하나 만드는 것”이라고 했다. 그러면서 “민주당은 수년간 수사 범위에도 제한 없고 기소와 수사를 동시에 할 수 있는 특수부 중심으로 해서 검찰을 비판해왔다”며 “제발 한 번만이라도 일관성을 가졌으면 좋겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/KS4CPPG7UJDGNFNZEED2TXHEFE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/P5AII4K7GZBBPBV55XGYCSFACM.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:39:02 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Some Protestant Churches Openly Preach 'Kill Lee Jae-myung'" (李대통령 “일부 개신교, 대놓고 ‘이재명 죽여라’ 설교”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/21/NC6PTR6DY5CB5NUORSLNJU7WDA/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee: "Some Protestant Churches Openly Preach 'Kill Lee Jae-myung'" (李대통령 “일부 개신교, 대놓고 ‘이재명 죽여라’ 설교”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/HEZGGMLCGFRWKNRVMIYGINBSHE.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung stated on the 21st, "Using religious beliefs systematically as a political tool must be strictly sanctioned," adding, "Punishment must certainly be strict, and we should also use this opportunity to supplement the laws." (이재명 대통령은 21일 ”조직적으로 종교적 신념을 정치적 도구로 활용하는 것은 엄정하게 제재해야 한다“며 ”반드시 엄정하게 처벌을 해야 되고, 이번 기회에 법률도 보완해야 되겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the New Year's press conference that day, President Lee remarked, "The principle of separation of church and state must never be broken. (Religious interference in politics) is an act of rebellion aiming guns at the people," and made these statements. (이 대통령은 이날 신년 기자회견에서 “정교 분리 원칙이 깨지는 일은 결코 있어서는 안 된다. (종교의 정치 개입은) 국민들한테 총구를 겨냥하는 반란 행위”라며 이같이 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mentioning political interference by Shincheonji and the Unification Church, President Lee said, "Protestant churches did not openly engage in it systematically before, but recently, cases of openly doing so systematically have emerged." (이 대통령은 신천지와 통일교의 정치 개입을 언급하며 “개신교는 대놓고 조직적으로 하지는 않았는데, 최근에는 아예 대놓고 조직적으로 하는 경우가 생겨나고 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "There are even churches that repeatedly preached during sermons, 'Kill Lee Jae-myung,' 'The country will survive only if Lee Jae-myung is killed.' Some even have sermon titles like 'Korea will survive only if Lee Jae-myung dies.' It's serious." (이어 “심지어는 설교 시간에 ‘이재명 죽여라’ ‘이재명을 죽여야 나라가 산다’고 반복적으로 설교한 교회도 있다”며 “설교 제목에 ‘이재명이 죽어야 대한민국이 산다’는 것도 있다. 심각하다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee noted, "There have been various arguments and controversies that some Protestant churches should originally be investigated," and added, "For now, the boundaries are somewhat unclear, so we are leaving it as is, but I think it would be natural to investigate." (이 대통령은 “원래 일부 개신교 수사해야 되는 거 아니냐는 여러 가지 논란들이 주장이 있었다”며 “일단 경계가 좀 불분명해서 아직 지금은 놔두고 있는데, 자연스럽게 수사해야 되지 않을까 싶다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the push for a special investigation into the Unification Church and Shincheonji, President Lee said, "(The People Power Party) says they want to do it, but they keep delaying the negotiations by attaching various pretexts," and expressed, "I get the feeling that they don't really want to do it internally but are only saying so outwardly." (이 대통령은 통일교·신천지 특검 추진에 대해선 “(국민의힘이) 하자고 말은 하는데 이런 저런 꼬투리를 붙여가지고 협상 자체를 계속 지연시킨다”며 “속으로는 안 하고 싶은데 겉으로만 그렇게 말하는 거 아닐까라는 생각이 든다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "I think the representative case was the Daejang-dong special investigation," and added, "Even when I was in the opposition party, I called for a Daejang-dong special investigation, but they made me out to be someone who didn't want it." (이 대통령은 “대표적인 게 대장동 특검이었다고 생각한다”며 “제가 야당일 때도 대장동 특검하자고 했는데, 저를 안 하고 싶은 사람으로 만들어 버리더라”라고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/21/NC6PTR6DY5CB5NUORSLNJU7WDA/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/HEZGGMLCGFRWKNRVMIYGINBSHE.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:16:55 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "I haven't decided what to do about Lee Hye-hoon yet" (李 대통령 “이혜훈, 어떻게 할지 아직 결정 못해”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/21/3KSSY6CKQNF2TPPNSUJMM23ZPE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee: "I haven't decided what to do about Lee Hye-hoon yet" (李 대통령 “이혜훈, 어떻게 할지 아직 결정 못해”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MQ3GENZWMNRTAMRYGA3TMNRVGU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference on the 21st, President Lee Jae-myung said regarding Lee Hye-hoon, the nominee for Minister of Planning and Budget who is facing various allegations, "To be blunt, I haven't decided what to do about nominee Lee Hye-hoon yet." (이재명 대통령이 21일 신년 기자회견에서 각종 의혹이 불거진 이혜훈 기획예산처 장관 후보자에 대해 “직설적으로 얘기를 하면 이혜훈 지명자에 대해서 어떻게 할지는 아직 결정을 못 했다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "The issue concerning nominee Lee Hye-hoon, related to bipartisan personnel appointments, is truly one of the difficult topics," and added, "What's regrettable is that I wanted to hear the public's judgment after having the opportunity to listen to her story publicly and observing the confirmation hearing process, and then make a decision based on that, but it was blocked from proceeding accordingly, and she herself must also be disappointed." (이 대통령은 “탕평 인사에 관한 이혜훈 지명자에 관한 문제, 정말 어려운 주제 중 하나”라며 “아쉬운 것은 본인의 이야기를 공개적으로 들어볼 기회를 갖고 청문 과정을 본 우리 국민의 판단을 제가 들어보고 그렇게 판단·결정하고 싶었는데 거기에 맞춰 봉쇄돼서 본인도 아쉬울 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "It does seem there are problems. And there are also aspects that our citizens find problematic," adding, "Even for me, it's regrettable now." He continued, "However, shouldn't we also hear her own explanation regarding that? That would be fair." (이 대통령은 “문제가 있어 보이긴 한다. 그리고 우리 국민께서도 문제를 가지시는 부분도 있다”며 “지금 저로서도 아쉽기도 하다”고 했다. 그는 “그러나 그에 대해서 본인의 해명도 또 들어봐야 되는 거 아닌가. 그게 공정하다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "As someone who has participated in many trials throughout my life, I have spent my life organizing our client's side of the story well to persuade the judge." He said, "If you read what a competent attorney for the plaintiff has written, it seems 100% correct," and added, "But if you carefully read the arguments written by a competent lawyer for the defendant, that also seems 100% correct." (이 대통령은 “저는 재판을 많이 참여하면서 평생 살아온 사람이라 우리 의뢰인 쪽 얘기를 제가 잘 정리를 해서 판사를 설득하는 일을 평생을 해왔다”고 했다. 그는 “원고 측 유능한 대리인이 써놓은 걸 읽어보면 100% 그 사람 말이 맞다”며 “그런데 피고 측이 써놓은 유능한 변호사가 써놓은 주장을 잘 읽어보면 또 100% 맞다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "If you listen to both sides, judgment becomes a bit clearer," and explained, "That's why the trial system originally emphasizes attack and defense. Making a judgment based on only one side's story is not desirable." He then added, "Having heard so many stories about myself, distorted and fake, I have developed that belief," and said, "I don't judge by listening to people's words. I don't easily believe even the words of very close people." (이 대통령은 “두 사람 얘기를 다 들어보면 판단이 좀 선다”며 “쌍방이 그래서 재판 제도가 원래 공격, 방어가 중요하다. 한쪽 얘기만 듣고 판단하는 것은 바람직하지 않다”고 했다. 그러면서 “저는 하도 저 자신에 관한 이야기, 왜곡된 가짜를 많이 들어와서 그런 신념이 생겼다”며 “사람의 말을 듣고 판단하지 않는다. 아주 가까운 사람 얘기를 잘 안 믿는다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the verification issue at the Blue House, President Lee said, "There are problems, and ultimately it was insufficient," and added, "But we need to determine whether it's true or not, but how would we know if she bullied an aide or not? If there had been any article (during the verification process), it would be different." He also said, "While it may also be the fault of the person involved for doing something that could be criticized, it's difficult for us to know." (이 대통령은 청와대 검증 문제에 대해 “문제가 있고, 결론적으로 부족하다”며 “근데 그분이 진짜인지 아닌지 가려봐야 되겠지만 보좌관한테 갑질을 했는지 안 했는지 우리가 어떻게 아느냐. (검증 과정에서) 어디 기사라도 났으면 모르겠는데”라고 했다. 또 “공격을, 흠 잡힐 일을 한 당사자의 잘못이기도 하겠지만 우리로서는 알기 어렵다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "She was judged to be competent, and having received nominations from that camp as many as five times and been elected as a lawmaker three times without any issues being raised," and added, "But with information only they knew among themselves, they publicly revealed things we didn't know, almost like executing a traitor as in the movie 'The Godfather'." (이 대통령은 “유능하다는 분이라고 판단이 되고 그리고 그쪽 진영에서 공천을 무려 5번 받아서 세 번씩이나 국회의원에 당선됐고 아무런 문제가 제기되지 않았던 분”이라며 “근데 자기들끼리만 알고 있는 그 정보를 가지고 마치 (영화) 대부에서 나오는 배신자 처단하듯이 우리는 모르는 걸 막 공개를 했다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "We tried to reflect other opinions as well, and especially in the economic field, there are aspects where so-called conservative values and order are important, so we thought, 'Let's proceed while checking,' 'Let's listen to the voices of diverse people,' 'We talk about integration, but let's actually share opportunities, even a little, and work together.' That's why we gave it a try," and added, "I didn't expect the issue of this nominee for minister, Lee Hye-hoon, to encounter such fierce resistance. I didn't expect it to be to this extent." (이 대통령은 “다른 의견도 좀 반영하고, 특히 경제 분야는 소위 보수적 가치, 또 보수적 질서가 중요한 측면도 있고 해서 ‘점검을 해가면서 가자’ ‘다양한 사람들의 목소리도 듣자’ ‘통합이라고 말만 하는데 실제로 좀 기회를 같이 조금이라도 나누어서 함께 하자’ 그래서 한번 시도해 본 것”이라며 “이번 이혜훈 장관 지명자 문제는 이렇게 극렬하게 저항에 부딪힐 줄은 몰랐다. 이 정도일 줄은 몰랐다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/21/3KSSY6CKQNF2TPPNSUJMM23ZPE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MQ3GENZWMNRTAMRYGA3TMNRVGU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:22:50 +0000</pubDate></item><item><title>Lee: "Regarding Supplementary Investigation Authority, Exceptional Safeguards Must Be Created to Prevent Any Possibility of Abuse" (李 “보완수사권, 남용 여지 없이 예외적 안전장치 만들어야”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/21/MXMA4BBP4BFTZAYRLZVDHWT2AU/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Lee: "Regarding Supplementary Investigation Authority, Exceptional Safeguards Must Be Created to Prevent Any Possibility of Abuse" (李 “보완수사권, 남용 여지 없이 예외적 안전장치 만들어야”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/5JISBM7UURLTFLKLFKKRE3OGWQ.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung said on the 21st regarding prosecution reform, "I think it's right not to conduct supplementary investigations," but added, "For exceptional cases, creating safeguards to prevent any possibility of abuse is the efficient approach." (이재명 대통령은 21일 검찰개혁과 관련해 “보완수사를 안 하는 게 맞다고 생각한다”면서도 “예외적인 경우 남용 여지가 없도록 안전장치 만드는 게 효율적인 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the New Year's press conference that day, President Lee stated this, saying, "The true ultimate goal of prosecution reform is to provide remedies for the people's rights and protect human rights; it is not aimed at taking power away from someone." (이 대통령은 이날 신년 기자회견에서 “검찰개혁의 진짜 최종 목표는 국민들의 권리 구제와 인권보호지, 누군가의 권력을 빼앗는 게 목표가 아니다”라며 이같이 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee expressed a critical view of the prosecution reform plan advocated by hardliners within the ruling party. He said, "For example, if a public prosecution office is established, there is disagreement over whether to call the head 'Director of the Public Prosecution Office' or 'Prosecutor General,'" and added, "The Constitution states 'Prosecutor General.' Can we just abolish the Prosecutor General in a way that violates the Constitution?" He continued, "I understand all the suspicion or dislike (towards the prosecution), but we cannot violate the legal system." (이 대통령은 여권 강경파에서 주장하는 검찰개혁 방안에 대한 비판적인 인식을 내비쳤다. 그는 “예를 들어, 공소청을 만들면 책임자 명칭을 공소청장이라 할 거냐, 검찰총장이라고 할 거냐(로 의견이 분분하다)”며 “헌법에 검찰총장이라고 써져 있는데, 헌법에 어긋나게 검찰총장을 없애버리면 되나”라고 했다. 그러면서 “(검찰에 대한) 의심이나 미움은 다 이해하지만, 법 체계를 어길 수는 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "I think it's right not to conduct supplementary investigations," but added, "However, exceptionally, if an indictment is submitted with only two days left before the statute of limitations expires, and you just need to ask a simple question somewhere, what do you do if supplementary investigations are completely prohibited?" He continued, "It's something that could be resolved with a simple check," and stated, "For such cases, blocking the possibility of abuse and creating safeguards for very exceptional cases is how to conduct state affairs efficiently." (이 대통령은 “보완수사를 안 하는 게 맞다고 생각한다”며 “그러나 예외적으로 공소가 이틀 밖에 안 남았는데 송치가 왔으면 간단하게 어디다 물어보면 되는데, 보완수사가 전면 금지 되면 어떻게 하나”라고 했다. 이어 “간단하게 확인하면 될 일”이라며 “그런 경우에 남용 가능성을 봉쇄하고 아주 예외적인 경우 안전장치를 만드는 게 국가 업무를 효율적으로 하는 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "In politics, one can insist on their own claims, but in administration, that should not be the case," and added, "If, out of fear of controversy, we design a system that completely strips prosecutors of all their power, how will responsibility be taken later?"
&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt; (이 대통령은 “정치는 자기 주장을 막 해도 되지만, 행정은 그러면 안 된다”라며 “논쟁이 두려워서 검사의 모든 권력을 완전하게 뺏는 방식으로 해놓으면 나중에 책임을 어떻게 질 것이냐”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/21/MXMA4BBP4BFTZAYRLZVDHWT2AU/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/5JISBM7UURLTFLKLFKKRE3OGWQ.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:07:51 +0000</pubDate></item><item><title>On the 7th Day of His Hunger Strike, Jang Dong-hyeok Says "I Will Be Buried Here"... People Power Party Holds Emergency General Assembly of Lawmakers (단식 7일째 장동혁 “여기에 묻힐 것”...국힘 긴급 의총 개최)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/F6DOQLKP7JFKTOTAKHNUBBNJWA/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;On the 7th Day of His Hunger Strike, Jang Dong-hyeok Says "I Will Be Buried Here"... People Power Party Holds Emergency General Assembly of Lawmakers (단식 7일째 장동혁 “여기에 묻힐 것”...국힘 긴급 의총 개최)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/YQNYAAQ6KBP37JD4BNI4LGCWA4.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt;
Jang Dong-hyeok, the leader of the People Power Party, who is on the 7th day of his hunger strike in the Central Hall of the National Assembly's main building, said on the 21st, "I will be buried here, and the Democratic Party will be buried by public sentiment." ()&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On his Facebook page this morning, Representative Jang wrote in his own handwriting, "Day 7 of the hunger strike, public sentiment is the will of heaven," adding, "What moves public sentiment is not a special prosecutor but sincerity." He continued, "Take note! You can refuse a special prosecutor, but you cannot refuse public sentiment." (국회 본청 중앙홀에서 7일째 단식 농성을 하고 있는 국민의힘 장동혁 대표가 21일 “나는 여기에 묻히고, 민주당은 민심에 묻힐 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It was reported that Representative Jang's health, now on the 7th day of his hunger strike, is deteriorating rapidly. Representative Seo Myeong-ok, who is a doctor by profession, met with reporters this morning and said, "By the 7th day of a hunger strike, there is concern for damage to all organs and the brain," adding, "We are entering an emergency standby mode as emergency transport may be needed at any time, and we are considering urgently transporting him to a hospital this afternoon even if he refuses." (장 대표는 이날 오전 자신의 페이스북에 자필로 “단식 7일 차, 민심이 천심”이라며 “민심을 움직이는 것은 특검이 아니라 진심”이라고 썼다. 그러면서 “명심하라!. 특검은 거부할 수 있어도 민심은 거부할 수 없다”고 썼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Both the People Power Party Headquarters Labor Union and the People Power Party Aides' Council also issued statements urging Representative Jang to stop his hunger strike. (단식 7일째를 맞은 장 대표의 건강은 급격히 악화되고 있는 것으로 전해졌다. 의사 출신인 서명옥 의원은 이날 오전 기자들과 만나 “단식 7일 차면 모든 장기와 뇌 손상이 우려된다”며 “언제든지 비상 후송을 해야 하기에 비상 대기 체제로 돌입하고, 본인이 거부하더라도 오후에 병원으로 긴급 후송하는 방안을 강구하고 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amid this situation, the People Power Party is convening an emergency general assembly of lawmakers at 2 PM today. Floor Leader Song Eon-seok notified lawmakers of the assembly in a message sent to them today, saying, "Please adjust all schedules from this time onward and attend the general assembly in full attendance." (국민의힘 사무처 노동조합과 국민의힘보좌진협의회도 각각 성명을 내고 장 대표의 단식 중단을 촉구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Song stated, "As the party leader's hunger strike has now entered its 7th day, his health condition is very critical," adding, "Accordingly, we have convened an emergency general assembly to discuss the future direction of party operations and parliamentary response." (이 가운데 국민의힘은 이날 오후 2시 긴급 의원총회를 연다. 송언석 원내대표는 이날 의원들에게 보낸 메시지에서 “현 시간부로 모든 일정을 조정해 의총에 전원 참석해 달라”며 의총 소집을 공지했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/F6DOQLKP7JFKTOTAKHNUBBNJWA/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/YQNYAAQ6KBP37JD4BNI4LGCWA4.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:10:37 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Rejects Jang Dong-hyeok's Proposal for Summit, Says "Inter-Party Dialogue Should Come First" (李 대통령, 장동혁 영수 회담 제안에 “지금은 여야 대화 우선”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/MHVR7TIQXNF33DFN6JH6JEAM6I/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee Rejects Jang Dong-hyeok's Proposal for Summit, Says "Inter-Party Dialogue Should Come First" (李 대통령, 장동혁 영수 회담 제안에 “지금은 여야 대화 우선”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/YMCREKYFBRITXHUX5CS2DSX5XI.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;During a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae State Guest House on the 21st, President Lee Jae-myung effectively declined the proposal for a "one-on-one summit" from People Power Party leader Jang Dong-hyeok, who is currently on a hunger strike demanding the acceptance of a special prosecutor investigation. President Lee stated, "It seems inter-party dialogue should take precedence for now." (이재명 대통령은 21일 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 특검 수용을 요구하며 단식 농성 중인 장동혁 국민의힘 대표의 ‘일대일 단독 회담’ 제안에 대해 “지금은 여야 간 대화가 우선인 것 같다”며 사실상 거절 의사를 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding meeting with the opposition leader, President Lee pointed out, "Communication and dialogue are important. Of course, I should meet with the opposition leader when necessary, but it should be when it is necessary and useful. I've seen before that there are those who fabricate words I never said and use them as a means to provoke political strife." He then added, "Nevertheless, I think we should continue to meet." (이 대통령은 야당 대표와의 만남에 대해 “소통과 대화는 중요하다. 야당 대표도 당연히 필요하면 만나는데 필요하고 유용할 때 만나야 될 것”이라며 “전에 봤더니 제가 하지도 않은 말 지어내 가지고 정쟁을 유발하는 수단으로 쓰는 분들도 계시더라”고 지적했다. 이어 “뭐 그러더라도 계속 만나긴 해야 될 것 같다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee questioned, "If I were to engage in so-called direct dialogue, or direct dealings, with each political party on everything, what would become of inter-party relations or the National Assembly in Yeouido?" (이 대통령은 “뭐든지 제가 다 개별 정당과 다 이렇게 직접 소위 말하는 직접 대화, 즉 직거래를 하면 여야 관계나 여의도 국회는 어떻게 되겠느냐”고 반문했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He further stated, "I believe it is right to meet after sufficient dialogue, and when a further breakthrough is needed or a political decision from the president is required." (이어 “충분히 대화하고 거기서 좀 더 추가에 뭐 돌파구가 필요하거나 또는 대통령의 정치적 결단이 필요하거나 이러면 그때 만나는 게 맞다고 생각한다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/MHVR7TIQXNF33DFN6JH6JEAM6I/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/YMCREKYFBRITXHUX5CS2DSX5XI.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:34:23 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Will not issue deficit bonds for a supplementary budget" (李 대통령 “적자 국채로 추경 안 해”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/BJH4NELF55A6VFFNC42WJDL2RA/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee: "Will not issue deficit bonds for a supplementary budget" (李 대통령 “적자 국채로 추경 안 해”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MFRTENZRMM2DIZRXGNRGMZBXGE.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On the 21st, President Lee Jae-myung stated regarding the formulation of a supplementary budget for the culture and arts sector, "If fiscal room becomes available and an opportunity for a supplementary budget arises, we will intensively increase funding for the culture and arts sector." (이재명 대통령이 21일 문화·예술 분야 추가경정예산 편성에 관해 “세원에 여유가 생기고 추경할 기회가 생기면 문화 예술 분야를 집중적으로 늘리겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The President made these remarks during a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae State Guest House, addressing recent comments that hinted at the possibility of a supplementary budget. President Lee said, "There are many areas (in culture and arts) that need support, and it seems we are currently very lacking," adding, "Given that we are talking about growth based on culture, if an opportunity for a supplementary budget arises, I meant that we should increase support for the culture and arts sector." (이 대통령은 이날 청와대 영빈관에서 신년 기자회견을 열고 최근 추경 가능성을 시사한 발언에 대해 이같이 말했다. 이 대통령은 “(문화·예술에) 지원해야 하는 게 많은데 지금 많이 부족한 것 같다”며 “문화에 기반한 성장을 얘기한 마당에 추경에 기회가 있다면 문화예술 분야 지원을 늘려야겠다고 한 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "(But then) rumors spread that we are doing a supplementary budget, and some people are extremely worried, asking, 'Aren't you issuing deficit bonds worth several trillion or tens of trillions of won for a supplementary budget?' We will not do such a thing," and reiterated, "If fiscal room becomes available and an opportunity for a supplementary budget arises, we will intensively increase funding for the culture and arts sector." (그러면서 “(그랬더니) 추경을 한다고 소문이 나고, 엄청나게 ‘몇 조원, 몇십 조원씩 적자 국채 발행해서 추경하는 것 아니냐’고 걱정하는 사람이 있는데, 그런 것은 안 한다”며 “세원에 여유가 생기고 추경을 할 기회가 생기면 문화 예술 분야를 집중적으로 늘릴 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee mentioned the 9.6 trillion won for culture and arts, saying, "In my view, it is not a lot." He further stated, "Export companies spend enormous amounts of money advertising their products abroad with little significant effect," but "when something like 'K-pop Demon Hunter' (likely referring to a cultural phenomenon) subtly showcases something, (demand) explodes." (이 대통령은 문화 예술 9조6000억원을 거론하며 “제가 보기엔 많지 않다”고 했다. 이어 “수출 기업이 물건 선전을 외국에다 돈 엄청 주면서 광고하는 데 별로 큰 효과가 없다”며 “그런데 ‘케이팝데몬헌터’스에서 뭐 하나 슬쩍 보여주면 (수요가) 폭발한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The President said, "I was so frustrated that I said, 'Shouldn't we even do a supplementary budget for this?'" and added, "The film industry is also saying it's collapsing, and its roots are rotting." He also noted, "New shoots cannot grow," and "Everything is being taken away by whatever-flix (referring to Netflix) or something, so domestic production is completely impossible." He continued, "In foreign countries, there are legal provisions that require a one-year wait before a movie released in theaters can be streamed on OTT, but Korea has no such thing at all," and stressed, "We need to make such institutional improvements and also provide production cost support." (이 대통령은 “하도 답답해서 제가 ‘이거 추경이라도 해야 되는 것 아니냐’고 했다”며 “지금 영화계도 망한다 그러고 뿌리가 썩어가고 있다”고 했다. 또 “새로운 싹이 자라지 못하고 있다”며 “뭔플릭스(넷플릭스를 지칭)인지 뭔지 거기에 다 뺏겨서 국내 작품 제작이 아예 안 된다고 한다”고 했다. 이어 “외국에선 극장에 개봉할 영화를 OTT에 틀려면 1년 후에나 틀어야 한다는 법 조항이 있는데 우리나라는 아예 그런 게 없다”며 “이런 제도적 보완도 해야 하고, 제작비 지원도 해야 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/BJH4NELF55A6VFFNC42WJDL2RA/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MFRTENZRMM2DIZRXGNRGMZBXGE.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:12:32 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party Criticizes President Lee's Press Conference as "A National Disaster of 'What Do You Want Me to Do?' Style Blame-Shifting" (李대통령 기자회견에 국힘 “‘어쩌라고요’식 남탓만, 국정 참사”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/P2GFOAZJIZHW3BXKSM34JCW2WY/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;People Power Party Criticizes President Lee's Press Conference as "A National Disaster of 'What Do You Want Me to Do?' Style Blame-Shifting" (李대통령 기자회견에 국힘 “‘어쩌라고요’식 남탓만, 국정 참사”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MEZTONRZMZSTCNRUHFTDIYZTMU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The People Power Party strongly criticized on the 21st, regarding the content of President Lee Jae-myung's New Year's press conference, calling it "a national disaster that revealed only 'what do you want me to do?' style blame-shifting on real estate and exchange rate issues, election-season cash handouts, runaway anti-business policies, subservience to North Korea, and incompetence and irresponsibility." (국민의힘은 21일 이재명 대통령의 신년 기자회견 내용과 관련해 “부동산·환율 문제에는 ‘어쩌라고요’식 남탓만 늘어놓고, 선거용 돈 풀기, 반기업 폭주, 북한에 대한 굴종, 무능·무책임만 내비친 국정 참사”라고 강하게 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In a commentary that day, Floor Spokesperson Kwak Kyo-taek said, "President Lee unveiled his governance vision for his second year in office under the grand slogan of 'A Great Transition Achieved Together, A Great Leap Forward Enjoyed by All' through his New Year's press conference," adding, "However, nowhere in the speech, wrapped in flashy rhetoric, could one find any reflection on the collapse of people's livelihoods during his past term or tangible, effective solutions." (곽규택 원내수석대변인은 이날 논평에서 “이 대통령이 신년 기자회견을 통해 ‘함께 이루는 대전환, 모두 누리는 대도약’이라는 거창한 슬로건을 내걸고 집권 2년 차 국정 구상을 밝혔다”며 “그러나 화려한 수사로 포장된 연설 어디에서도 지난 임기 동안 무너져 내린 민생에 대한 반성이나, 손에 잡히는 실효성 있는 해법은 찾아볼 수 없었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Spokesperson Kwak stated, "President Lee's New Year's press conference was not a hopeful promise toward a great leap forward, but merely an empty monologue that confirmed only great disappointment for the people." (곽 원내수석대변인은 “이 대통령의 신년 기자회견은 대도약을 향한 희망의 약속이 아니라, 국민에게 대실망만을 확인시켜 준 공허한 독백에 불과했다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief Spokesperson Park Sung-hoon said in a commentary, "While the opposition leader is continuing a life-threatening fast, urging for a special investigation into the Democratic Party's consecutive nomination bribery scandals and suspicions of receiving funds from the Unification Church, President Lee consistently engaged in blatant dissemination of falsehoods, as if mocking this." President Lee said during the press conference that day, "(The People Power Party) says they want to do (the special investigation), but they keep delaying the negotiations by attaching various pretexts," adding, "I wonder if they don't actually want to do it internally and are just saying so outwardly." (박성훈 수석대변인은 논평에서 “야당 대표는 더불어민주당의 잇따른 공천 뇌물 사건과 통일교 자금 수수 의혹 특검을 촉구하며 목숨을 건 단식을 이어가고 있지만, 이 대통령은 마치 이를 비웃기라도 한 듯 노골적인 허위사실 유포로 일관했다”고 했다. 이 대통령이 이날 기자회견에서 “(국민의힘이 특검을) 하자고 말은 하는데 이런 저런 꼬투리를 붙여가지고 협상 자체를 계속 지연시킨다”며 “속으로는 안 하고 싶은데 겉으로만 그렇게 말하는 거 아닐까라는 생각이 든다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief Spokesperson Park said, "(President Lee) talks about 'growth for all' while demanding (from the Democratic Party) a stronger third revision of the Commercial Act, including mandatory treasury stock cancellation, and continues to strangle businesses without stopping, following the Yellow Envelope Act and the Serious Accidents Punishment Act," adding, "Talking about growth after engaging in runaway anti-business, pro-labor policies is itself deceiving the people." He continued, "Regarding President Lee's remarks that 'there is no policy for real estate' and 'there is no policy for the exchange rate,' the people are wondering if these are really remarks coming from the mouth of the nation's highest responsible leader." (박 수석대변인은 “(이 대통령이) ‘모두의 성장’을 말하면서도 (민주당에) 자사주 소각 의무화 등 더 센 3차 상법 개정안을 주문하고, 노란봉투법·중대재해처벌법에 이어 기업 옥죄기를 멈추지 않고 있다”며 “반기업·친노동 폭주를 해놓고 성장을 말하는 것 자체가 국민 기만”이라고 했다. 이어 “‘부동산도 대책 없다‘, ‘환율도 대책 없다’는 이 대통령의 발언에 대해 국민들은 과연 이게 국정 최고 책임자의 입에서 나온 발언인지 의아해하고 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, People Power Party lawmaker Park Soo-young wrote on Facebook that day regarding President Lee's nomination of Lee Hye-hoon as a candidate for Minister of the Office for Government Policy Coordination, stating, "Either he knew about (the candidate's) outrageous power abuse and suspicions and ignored them, or he is lying about not knowing, or else the 'highest dignity' blinded the President's eyes," adding, "All of these amount to a confession of the President's personnel failure." Lawmaker Park is the opposition party's secretary on the Planning and Finance Committee, which is responsible for the candidate's National Assembly confirmation hearing. The candidate's confirmation hearing, scheduled for the 19th, has been derailed until today, the deadline for submitting the hearing progress report, due to a standoff between the ruling and opposition parties over issues such as inadequate document submission. (또 국민의힘 박수영 의원은 이날 페이스북에 이 대통령의 이혜훈 기획예산처 장관 후보자 지명과 관련해 “(이 후보자의) 괴성 갑질과 의혹들을 알고도 무시했거나, 몰랐다는 게 거짓말이거나, 아니면 ‘최고 존엄’이 대통령의 눈을 가렸다는 얘기”라며 “모두 대통령의 인사 실패를 자백한 것”이라고 썼다. 박 의원은 이 후보자의 국회 인사청문회를 담당하는 재정경제기획위원회 야당 간사이다. 이 후보자 인사청문회는 지난 19일 열릴 예정이었으나 자료 부실 제출 등 문제로 여야가 대치하면서 인사청문경과보고서 제출 시한인 이날까지 무산된 상태다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lawmaker Park said, "The verification of the government's high-ranking public officials mobilizes the Presidential Office, the Ministry of Justice, the police, the National Intelligence Service, and the National Tax Service," adding, "Especially, the NIS and intelligence police thoroughly comb through the candidate's surroundings, gathering detailed assessments and submitting reports to the Presidential Office. These include all sorts of rumors not in the documents and evaluations from people around them." He then added, "'Personnel failure' President Lee should not run away with pathetic excuses. He should make a public apology to the people." (박 의원은 “정부의 고위공직자 검증에는 청와대, 법무부, 경찰, 국가정보원, 국세청 등이 총동원된다”며 “특히 국정원과 정보 경찰 등은 후보자 주변을 샅샅이 훑으며 세평을 모아 청와대에 보고서를 올린다. 여기에는 서류에 안 나오는 각종 소문과 주변 사람의 평가가 모두 담긴다”고 했다. 그러면서 “‘인사 실패자’ 이 대통령은 구차한 변명으로 도망가지 말라. 국민께 석고대죄하라”고도 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/P2GFOAZJIZHW3BXKSM34JCW2WY/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MEZTONRZMZSTCNRUHFTDIYZTMU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:25:40 +0000</pubDate></item><item><title>Air Force 'Black Eagles' Make First-Ever Landing in Japan, Also Hold Exchange Event with Self-Defense Forces (공군 ‘블랙이글스’ 사상 첫 일본 기착, 자위대와 교류 행사도)</title><link>https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/21/4R3FCE4BPVG7FITFUORMOBP6NM/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Air Force 'Black Eagles' Make First-Ever Landing in Japan, Also Hold Exchange Event with Self-Defense Forces (공군 ‘블랙이글스’ 사상 첫 일본 기착, 자위대와 교류 행사도)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/JMBWTZXOIJBEHLMYAXABROW5GI.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The Air Force's special flight team, the 'Black Eagles,' will make its first-ever landing in Japan for mid-air refueling and hold an exchange event with the Japan Air Self-Defense Force's special flight team. (공군 특수비행팀 ‘블랙이글스’가 사상 최초로 일본에 기착해 중간 급유를 하고 일본 항공자위대 특수비행팀과 교류 행사를 가진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Air Force announced on the 21st that the Black Eagles will depart from Wonju Base on the 28th to perform at an airshow at the 'International Defense Industry Exhibition' being held in Saudi Arabia, and will make stopovers in places like Naha, Okinawa, Japan. According to the Air Force, during their stop at Naha Base, the Black Eagles squadron plans to hold an exchange event with the Japan Air Self-Defense Force's special flight team, the 'Blue Impulse,' and also enhance defense cooperation. (공군은 블랙이글스가 사우디아라비아에서 개최되는 ‘국제 방위산업 전시회’에서 에어쇼를 하기 위해 오는 28일 원주기지에서 출발, 일본 오키나와 나하 등에 기착한다고 21일 밝혔다. 공군에 따르면 블랙이글스 편대는 나하 기지 기착 중 일본 항공자위대 특수비행팀 ‘블루임펄스’와 교류행사를 실시하며 국방협력도 증진할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A military official stated, "This is the first time ever that the Black Eagles are landing in Japan and holding an exchange event with the Air Self-Defense Force." (군 관계자는 “블랙이글스가 일본에 기착하는 것도, 항공자위대와 교류행사를 하는 것도 사상 처음”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Black Eagles originally planned to land at Japan's Naha Base last October to attend an airshow in Dubai, UAE. However, Japan, taking issue with the Black Eagles' flight over Dokdo, canceled the refueling support plan just before the Korea-Japan summit on October 30 last year. This was because the Black Eagles squadron had flown over Dokdo, drawing the Taegeuk pattern with artificial smoke, which Japan protested. As Japan refused refueling support, the Black Eagles were unable to participate in the scheduled Dubai airshow. (블랙이글스는 당초 지난해 10월 아랍에미리트(UAE) 두바이에서 열리는 에어쇼에 참석하기 위해 일본 나하 기지에 기착할 계획이었다. 하지만 일본은 블랙이글스의 독도 상공 비행을 문제 삼아 지난해 10월 30일 한일 정상회담 직전 급유 지원 계획을 취소했다. 블랙이글스 편대가 독도 상공에서 인공 연기로 태극 문양을 그리며 비행했는데 일본이 반발한 것이다. 일본이 급유 지원을 거부하면서 블랙이글스는 예정됐던 두바이 에어쇼에 참가하지 못했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As a result, scheduled Korea-Japan military exchanges were completely halted. The government decided not to send our military band to the Japan Self-Defense Forces Music Festival held in Tokyo last November. The Korea-Japan joint maritime search and rescue exercise, also scheduled for the same month, was postponed indefinitely. However, with this Black Eagles landing at Naha Base, there is an assessment that military exchanges have been fully restored. A military source said, "Perhaps the differences with Japan have been resolved through shuttle diplomacy, including President Lee Jae-myung's visit to Japan." Recently, the military authorities of both countries also held an annual exchange event where Japan Self-Defense Force officer candidates visited the Korean Army's 3rd Military Academy and ROTC units. (이 여파로 예정됐던 한일 군사 교류는 전면 중단됐다. 정부는 지난해 11월 도쿄에서 열린 일본 자위대 음악 축제에 우리 군악대를 보내지 않기로 했다. 같은 달로 예정됐던 한일 공동 해상 수색 구조 훈련도 무기한 연기됐다. 하지만 이번 블랙이글스의 나하 기지 기착을 계기로 군사 교류를 완전 복원하게 됐다는 평가가 나온다. 군 소식통은 “이재명 대통령의 방일 셔틀 외교 등을 통해 일본과의 이견이 해소된 것 아니겠느냐”고 했다. 양국 군 당국은 최근 일본 자위대 간부 후보생이 한국 육군 3사·학군교 등을 찾는 연례 교류 행사도 실시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is reported that this is the first time the Air Force is participating in a defense industry exhibition in the Middle East. The Black Eagles plan to showcase a total of 24 high-difficulty maneuvers starting from the day after the opening ceremony, demonstrating Korean weapon systems and pilot skills. The Air Force stated, "Among the 24 high-difficulty maneuvers, the Black Eagles will perform the 'Mugunghwa Maneuver,' which visualizes the petals of the Mugunghwa (Rose of Sharon) flower, for the first time in their history of participating in overseas airshows." Mission Control Officer, Colonel Noh Nam-seon, commander of the 53rd Special Flight Squadron, said, "We will widely promote the skills of the Republic of Korea Air Force and the excellent performance of domestically produced aircraft, becoming the vanguard of K-defense industry promotion." (공군이 중동 지역 방산 전시회에 참가하는 것은 이번이 처음으로 알려졌다. 블랙이글스는 개막식 이튿날부터 총 24개의 고난도 기동을 선보이며 한국 무기체계 및 조종사의 기량을 선보일 계획이다. 공군은 “24개 고난도 기동 중 블랙이글스가 무궁화 꽃잎을 형상화하는 ‘무궁화 기동’을 해외 에어쇼 참가 사상 처음으로 선보일 것”이라고 했다. 임무통제관인 노남선 제53특수비행전대장(대령)은 “대한민국 공군의 기량과 국산 항공기의 우수한 성능을 널리 알려 K-방산 홍보의 선봉장이 되겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The T-50B model used by the Black Eagles for aerobatic performances cannot be refueled mid-air. Even with external fuel tanks attached, its maximum flight range is about 2,500 km. Multiple stopovers are essential to reach Saudi Arabia or the UAE. This time, the Black Eagles will fly 11,300 km to their destination, Riyadh Airport in Saudi Arabia, passing through Japan's Naha, as well as the Philippines, Vietnam, Thailand, India, Oman, and others. (블랙이글스가 곡예비행 퍼포먼스에 사용하는 T-50B 기종은 공중급유가 불가능하다. 외부 연료통을 장착해도 최대 비행거리가 약 2500㎞다. 사우디나 UAE에 가려면 수차례의 기착이 필수적이다. 이번에 블랙이글스는 목적지인 사우디 리야드 공항까지 1만1300㎞를 비행하는데, 일본 나하를 비롯해 필리핀·베트남·태국·인도·오만 등을 경유한다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/21/4R3FCE4BPVG7FITFUORMOBP6NM/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/JMBWTZXOIJBEHLMYAXABROW5GI.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 21:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Rep. Min Hyung-bae Publishes New Book 'There Is a Way' Featuring Interviews with 7 Gwangju Entrepreneurs (與민형배, 광주 기업인 7명 인터뷰한 신간 ‘길은 있다’ 발간)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/33SDHC7ZD5DA3MPNCSAF3K7RAI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Rep. Min Hyung-bae Publishes New Book 'There Is a Way' Featuring Interviews with 7 Gwangju Entrepreneurs (與민형배, 광주 기업인 7명 인터뷰한 신간 ‘길은 있다’ 발간)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/F5T45HUYURD2LJ2VHESDGS5LT4.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Rep. Min Hyung-bae (Gwangju Gwangsan-eul) of the Democratic Party of Korea has published a new book titled 'There Is a Way,' in which he directly interviewed seven representatives of innovative companies in Gwangju to explore ways to overcome the limitations of the local economy and industry. (더불어민주당 민형배(광주 광산을) 의원이 광주의 혁신 기업 대표 7인을 직접 인터뷰하며 지역 경제·산업의 한계 극복 방안을 모색한 신간 ‘길은 있다’를 발간했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'There Is a Way' is a book in which Rep. Min, a former newspaper journalist, records the entrepreneurial hardships of young entrepreneurs active in Gwangju through multiple interviews. The aim is to find the growth potential of the local industry through entrepreneurs who are operating innovative companies and pioneering new paths in Gwangju, which has the most severe youth outflow in the country. (‘길은 있다’는 신문기자 출신인 민 의원이 광주에서 활동하는 젊은 기업가들을 여러 차례 인터뷰하면서 이들의 창업 역경을 기록한 책이다. 청년 유출이 전국에서 가장 심각한 광주에서 혁신 기업을 운영하며 새로운 길을 개척 중인 기업가들을 통해 지역 산업의 성장 가능성을 찾겠다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The book features seven innovative companies based in Gwangju: Intflow (AI livestock farming), Atmos (global advertising), Uasis (dessert foods), Genisoft (game development), SOS Lab (LiDAR technology), Lightme (fashion mall), and Nextgo (rice cake manufacturing and distribution). Rep. Min analyzed that these companies are pioneering new paths by following a virtuous cycle structure of 'imagination-transformation-creation-expansion.' He stated, "The characteristic of these seven companies is that not a single one of these four elements is missing." (책에는 인트플로우(AI 축산), 아토모스(글로벌 광고), 유아시스(디저트 식품), 지니소프트(게임 개발), 에스오에스랩(라이다 기술), 라이트미(패션몰), 넥스트고(떡 제조·유통) 등 7곳의 광주 지역 혁신 기업이 등장한다. 민 의원은 이들이 ‘상상-전환-창조-확장’의 네 가지 선순환 구조를 따라 새로운 길을 개척하고 있다고 분석했다. 그는 “(네 가지 중) 어느 하나라도 빠지지 않았다는 점이 일곱 개 기업의 특성”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the preface, Rep. Min said, "There is a way. However, it is a different path than before, so it is not easy to find," and added, "This is the reason for writing the book. If you become familiar with their stories, finding the way will no longer feel as unfamiliar as before." (민 의원은 서문에서 “길은 있다. 다만 이전과는 다른 길이어서 찾기가 쉽지 않다”면서 “책을 쓴 이유가 여기에 있다. 이들의 이야기에 익숙해지면 길 찾기는 예전처럼 낯설지 않을 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the end of the book, Rep. Min analyzes the industrial policies needed at the local government level to support the growth of regional innovative companies and proposes the concept of a 'Digital Industrial Complex.' Rep. Min stated, "A Digital Industrial Complex is not a physical space for housing and managing companies," but rather "an operational system that aggregates, shares, and executes core competencies such as planning, sales, and data utilization." He said, "The goal is to aggregate digital planning, sales, data, and AI capabilities and link them to actual business operations to increase the proportion of the fourth industry across the entire city," adding, "The Digital Industrial Complex will serve as an example demonstrating that the virtuous cycle of 'imagination-transformation-creation-expansion' can actually function." (민 의원은 책 말미에 지역 혁신 기업의 성장을 지원하기 위해 필요한 지방자치단체 차원의 산업 정책을 분석하면서, ‘디지털 산업단지’ 구상을 제안한다. 민 의원은 “디지털 산업단지는 기업을 입주시켜 관리하는 물리적 공간이 아니다”라면서 “기획, 세일즈, 데이터 활용 등 핵심 역량을 집적·공유·실행하는 운영 시스템”이라고 했다. 그는 “디지털 기획·세일즈·데이터·AI 역량을 집적하고, 이를 실제 사업 운영과 연결해 도시 전체의 4차 산업 비중을 끌어올리는 게 목표”라면서 “디지털 산단은 ‘상상-전환-창조-확장’의 선순환이 실제로 작동할 수 있음을 보여주는 하나의 예시가 될 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, at the publication commemorative event hosted by Rep. Min at Chosun University on the 18th, the seven entrepreneurs featured in the book personally appeared and shared their growth stories in a presentation format. Rep. Min also appeared dressed in a turtleneck reminiscent of an entrepreneur and engaged in a conversation with them. Rep. Min's side reported that approximately 15,000 people gathered at the venue that day. (한편 민 의원이 지난 18일 조선대학교에서 연 출판 기념회에는 책에 등장하는 7인의 기업가가 직접 등장해 프레젠테이션 형식으로 각자의 성장 스토리를 공유했다. 민 의원도 기업인을 연상시키는 터틀넥 차림으로 등장해 이들과 대담을 나눴다. 이날 현장에는 1만5000여 명이 운집했다고 민 의원 측은 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Min's side stated, "We tried to break away from the publication formula of established politicians who publish books full of self-praise and use publication events to flaunt their influence," and added, "In the book, we placed the entrepreneurs' stories at the forefront, and the publication event was also conducted in a 'book showcase' format where they were the main characters." (민 의원 측은 “본인 자랑만 가득한 책을 내고 출판 기념회로 세를 과시하는 기성 정치인의 출간 공식에서 탈피하려고 노력했다”면서 “책에서 기업인 이야기를 전면에 배치하고, 출판 기념회도 이들이 주인공이 되는 ‘북 쇼케이스’ 형식으로 진행했다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Although Rep. Min has recently been mentioned as a potential unified candidate for the Gwangju/Jeonnam regional leader in next June's local elections, he has not yet officially declared his candidacy. (민 의원은 최근 내년 6월 지방선거에서 광주·전남 통합 단체장 후보로 거론되고 있지만, 아직 공식 출마 선언은 하지 않았다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/33SDHC7ZD5DA3MPNCSAF3K7RAI/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/F5T45HUYURD2LJ2VHESDGS5LT4.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 22:03:37 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "Will North Korea give up its nukes? Chasing only the ideal of denuclearization has only increased its nuclear weapons" (李 대통령 “북한이 핵 포기하겠나? 비핵화 이상만 좇다가 핵무기만 늘어나”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/HBNCB2MDUZCAXFICTJJHLC3WOM/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee: "Will North Korea give up its nukes? Chasing only the ideal of denuclearization has only increased its nuclear weapons" (李 대통령 “북한이 핵 포기하겠나? 비핵화 이상만 좇다가 핵무기만 늘어나”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/3Z2ITH64TFPVRFPMAZ4OTKHYN4.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae State Guest House on the 21st, President Lee Jae-myung addressed inter-Korean relations and the North Korean nuclear issue, stating, "Denuclearization is necessary, and while that is the most ideal scenario, will North Korea give up its nuclear weapons?" He added, "That is also a stark reality. Stark reality and desirable ideals, these two are difficult to coexist easily." (이재명 대통령은 21일 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 남북 관계와 북핵 문제에 대해 “비핵화를 해야 되는데 가장 이상적이기는 하지만 북한이 핵을 포기하겠습니까”라며 “그건 또 아주 엄연한 현실이다. 엄연한 현실과 바람직한 이상, 이 두 가지는 쉽게 공존하기 어렵다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee continued, "That has been the strategy until now. Let's wait and see, let's endure, dreaming of ideals while turning a blind eye to reality," and asked, "What was the result? Nuclear weapons have continued to increase, nuclear weapons have continued to grow." (이 대통령은 이어 “지금까지 전략은 그랬다. 기다려보자, 견디자, 이상을 향해서 이상을 꿈꾸면서 현실을 외면했다”며 “결과는 어떻게 됐냐. 핵무기가 계속 늘어나고 있어 핵무기가 계속 자라고 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;◇ "Inter-Korean distrust is at its peak... The drone incident provided them with an excuse"&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;◇ “남북 불신 극에 달해… 무인기 사건으로 핑곗거리 만들어줘”&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mentioning the recent tensions between the two Koreas sparked by the drone infiltration issue, President Lee said, "The North likely harbored suspicions like, 'Even though the administration changed, this drone flew again, what is this? They talk about dialogue, communication, cooperation, peace, and stability, but since they can't do it officially, are they now having civilians do it secretly or directly or something?'" (이 대통령은 최근 무인기 침투 문제로 불거진 남북 간 긴장 상태를 언급하며 “북측에서는 정권이 교체됐는데도 이 무인기가 또 날아왔더라, 이거 뭐냐, 말로만 대화 소통 협력 평화 안정 얘기하면서 사실은 공식적으로 못 하니까 이제는 민간이 시켜서 몰래 또는 아니면 직접이든지 뭐 이렇게 하는 거 아니냐 그런 의심도 들었을 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He then said, "As the saying goes, 'Once bitten, twice shy,' distrust is rooted there," and countered, "I'm not siding with North Korea by saying this. Isn't it that dialogue, coordination, and consultation become possible only when you put yourself in the other party's shoes?" (이어 “원래 자라 보고 놀란 가슴 솥뚜껑 보고 놀란다고 불신이 거기에 달려 있는 것”이라며 “제가 이런다고 북한 편드는 건 아니다. 상대의 입장이 돼 봐야 대화도 되고 조정도 되고 협의도 되지 않겠느냐”고 반문했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding North Korea's recent actions, President Lee explained, "North Korea is taking actions it didn't even take right after the Korean War," and said, "They are installing triple wire fences at the Military Demarcation Line, building roads, cutting off the railways and bridges built at great expense connecting to North Korea, and piling up embankments there. I think they are building tank barriers, trying to block anything from coming over from the North." (이 대통령은 북한의 최근 행보에 대해 “북측이 6·25 전쟁 직후에도 하지 않았던 행동을 하더라”며 “군사분계선에다가 삼중 철책을 설치하고, 도로 만들고 북한으로 연결돼서 그 돈 들여서 만들었던 철도 다 끊고 다리 도로 다 끊고 거기다가 둔덕을 쌓는다. 전차 방벽을 쌓은 거 아니냐, 북쪽으로 뭐든지 못 넘어오게 막으려고 했던 것으로 생각한다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He stated, "Because the administration changed, we believe that while building strong defense and security capabilities, a state of peaceful coexistence where there is no need to fight and no room for fighting, achieved through dialogue and communication, is the most certain security, so we are pursuing dialogue and a conciliatory tone," but added, "There is no response. In the midst of that, anyway, this drone incident erupted, creating another excuse that the Lee Jae-myung administration cannot be trusted either." (그는 “정권이 바뀌어서 우리는 강력한 국방력 안보 역량은 키우되 대화와 소통을 통해서 싸우지 않아도 되는 상태, 싸울 여지가 없는 평화적 공존의 상황이 가장 확실한 안보라고 생각을 해서 대화하고 유화적인 기조로 하고 있다”면서도 “반응이 없다. 그 와중에 어쨌든 이 무인기 사건이 터져서 이재명 정부도 믿을 수가 없겠다라는 또 하나의 핑계거리를 만든 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;◇ "Trump has a unique style... I will play the role of a pacemaker"&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;◇ “트럼프는 독특한 스타일… 나는 페이스메이커 역할 하겠다”&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Emphasizing the role of the United States in resolving the Korean Peninsula issue, President Lee stated, "U.S. President Trump is a somewhat unique person, but I think that point can be of great help in resolving the Korean Peninsula issue." He continued, "A style like President Trump's seems helpful for dialogue with Chairman Kim Jong-un," and said, "So, let's open that path well; I will play the role of a pacemaker. Since it's difficult for us to do it directly, if the situation where a peacemaker creates peace succeeds, it will help the Korean Peninsula, so we will create those conditions to the maximum extent possible." (이 대통령은 한반도 문제 해결에 있어 미국의 역할을 강조하며 “미국 트럼프 대통령이 약간 독특한 분이시긴 한데 그 점이 한반도 문제 해결에 크게 도움이 될 수 있다고 생각한다”고 밝혔다. 이어 “트럼프 대통령 같은 스타일, 그런 게 김정은 위원장과 대화에 도움이 되는 것 같다”며 “그래서 그 길을 좀 우리는 잘 열어가자, 내가 페이스메이커 역할을 하겠다. 우리가 직접 하는 건 어려우니까 상황이 피스메이커의 평화 만들기가 성공을 하면 뭐 한반도에 도움이 되니까 우리는 그 여건을 최대한 조성해 나가겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the essence of the North Korean nuclear issue, while stating, "Ideally looking at the nuclear issue, if North Korea's nuclear weapons disappear, that is Korean Peninsula denuclearization. Since the South does not have them and has no intention of possessing weapons in the future, if only the North has no nuclear weapons, the Korean Peninsula becomes denuclearized," he also acknowledged realistic limitations. He said, "Even now, nuclear material capable of producing 10-20 nuclear weapons per year continues to be produced, and someday, they will secure all technologies like missiles and ICBMs capable of threatening the entire world including the U.S., and then, if there's any left, it will overflow," adding, "The danger will spread overseas, outside the country, to the whole world." (북핵의 본질에 대해서는 “핵 문제는 이상적으로 본다면 북한의 핵이 없어지는 한반도 비핵화, 남쪽에는 없고 앞으로도 무기를 보유할 생각이 없으니까 북측에만 핵무기가 없으면 한반도 비핵화는 되는 것”이라면서도 현실적인 한계를 인정했다. 그는 “지금도 1년에 핵무기 10~20개를 만들 수 있는 핵물질은 계속 생산되고 있고, 언젠가는 미국을 포함한 전 세계를 위협할 만한 미사일 ICBM 기술 이런 걸 다 확보하고 그다음에 남으면 넘칠 것”이라며 “해외로, 국가 밖으로 전 세계의 위험이 도래할 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/HBNCB2MDUZCAXFICTJJHLC3WOM/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/3Z2ITH64TFPVRFPMAZ4OTKHYN4.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:14:30 +0000</pubDate></item><item><title>Han Deok-soo Sentenced to 23 Years in Prison; Ruling Party Calls It "Exemplary Ruling... Judiciary Affirms 'Martial Law Was Rebellion'" (한덕수 징역 23년에 與 “모범 판결… 사법부가 ‘계엄은 내란’ 못박아”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/21/QRXBB2NFG5D5ZDCSW54HILZW5Q/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Han Deok-soo Sentenced to 23 Years in Prison; Ruling Party Calls It "Exemplary Ruling... Judiciary Affirms 'Martial Law Was Rebellion'" (한덕수 징역 23년에 與 “모범 판결… 사법부가 ‘계엄은 내란’ 못박아”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/CLUJUOIX4NMATPZENBG3VDLG6I.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Regarding the sentencing of former Prime Minister Han Deok-soo to 23 years in prison in the first trial and his subsequent detention in court on charges including key involvement in rebellion related to the December 3 emergency martial law, Democratic Party of Korea leader Jeong Cheong-rae posted on Facebook, saying, "Justice prevails in the end." (12·3 비상 계엄과 관련해 내란 주요 임무 종사 등 혐의로 기소된 한덕수 전 국무총리가 21일 1심 징역 23년을 선고받고 법정 구속된 것에 대해 정청래 더불어민주당 대표는 페이스북에 글을 올려 “사필귀정”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jeong stated, "December 3 was a rebellion and a palace coup," adding, "Detention in court is only natural." He continued, calling it "a clear ruling like a sharp sword," and said, "It is an exemplary ruling, both in the court of history and in the court of reality." (정 대표는 “12·3은 내란이고 친위 쿠데타”라며 “법정 구속은 당연하다”고 했다. 이어 “추상 같은 명쾌한 판결”이라며 “역사의 법정에서도, 현실의 법정에서도 모범 판결”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Democratic Party floor spokesperson Moon Geum-ju held a press conference at the National Assembly and said, "The 23-year prison sentence for Han Deok-soo is a condemnation of an accomplice to rebellion and a conclusion that is all too natural before history." Spokesperson Moon argued, "Han Deok-soo was the Prime Minister who had the constitutional duty to prevent the illegal emergency martial law," and "However, he was not merely negligent; he was a key accomplice deeply involved in the overall execution of the martial law." She added, "The 23-year prison sentence for Han Deok-soo is by no means excessive; it is the minimum condemnation." Spokesperson Moon stated, "This ruling is a clear baseline for judicial justice leading to the trial of Yoon Suk Yeol, the main stream of the rebellion," and "The judiciary has clearly affirmed that the December 3 illegal emergency martial law was a rebellion." (문금주 민주당 원내대변인은 국회에서 기자회견을 하고 “한덕수 징역 23년 선고는 내란 공범에 대한 단죄이며, 역사 앞에 너무도 당연한 결론”이라고 했다. 문 원내대변인은 “한덕수는 불법 비상 계엄을 막아야 할 헌법적 책무를 지닌 총리였다”며 “그러나 그는 이를 방기한 정도가 아니라, 계엄 실행 전반에 깊숙이 관여한 핵심 공범이었다”고 주장했다. 그러면서 “한덕수에 대한 징역 23년 선고는 결코 과하지 않으며, 최소한의 단죄”라고 했다. 문 원내대변인은 “이번 판결은 윤석열 내란 본류 재판으로 이어지는 사법 정의의 분명한 기준선”이라며 “사법부는 12·3 불법 비상 계엄을 내란으로 분명히 못 박았다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Park Ju-min posted on Facebook, saying, "The greatest significance of this ruling is that the judiciary has officially defined the December 3 emergency martial law incident as a rebellion," and "The stubborn argument that it was martial law but not rebellion has now lost its vitality." He added, "This is just the beginning. The remaining rebels walking freely on the streets must also be immediately arrested and investigated." (박주민 의원은 페이스북에 글을 올려 “이번 판결의 가장 큰 의의는 12·3 비상 계엄 사태를 사법부가 공식적으로 내란이라 규정했다는 점”이라며 “계엄은 했지만 내란은 아니라는 억지 주장은 이제 생명력이 다했다”고 했다. 그러면서 “이제 시작이다. 거리를 활보하고 있는 나머지 내란범들도 즉각 구속 수사해야 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Seo Young-kyo also posted on Facebook, stating, "The law has squarely judged the duplicity of Han Deok-soo, who verbally spoke of 'responsibility for failing to prevent' to seek sympathy, while in reality, he directly circulated rebellion documents at cabinet meetings and aided in its execution," and "The prison Han Deok-soo is headed to will now be the final destination for all members of the Yoon Suk Yeol rebellion cartel forces." (서영교 의원도 페이스북에서 “입으로는 ‘막지 못한 책임’을 운운하며 동정을 구하고, 실제로는 국무회의에서 내란 문건을 직접 돌리며 실행을 도운 한덕수의 이중성을 법이 정면으로 심판한 것”이라며 “한덕수가 향한 감옥은 이제 모든 윤석열 내란 카르텔 세력이 가야 할 종착역이 될 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Representative Park Yong-jin said, "All accomplices to the rebellion must pay the appropriate price and remain in prison forever alongside Yoon Suk Yeol," and "Although some acts were ruled not guilty, we still welcome the court's wise decision." (박용진 전 의원은 “모든 내란 부역자가 마땅한 죗값을 치르고, 윤석열과 함께 영원히 교도소 안에 머물러야 한다”며 “비록 일부 행위가 무죄로 판결됐지만, 그래도 법원의 현명한 결정을 환영한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, People Power Party chief spokesperson Park Sung-hoon met with reporters at the National Assembly that day and said, "We respect the first trial ruling and will await the judiciary's final judgment in accordance with the Constitution and laws." (한편 국민의힘 박성훈 수석대변인은 이날 국회에서 기자들과 만나 “1심 판결을 존중하고, 헌법과 법률에 따라 사법부의 최종적 판단이 나오기를 기다리겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor chief spokesperson Kwak Gyeong-taek said, "We respect the judiciary's judgment," but added, "However, as this is a first trial sentencing, there will be arguments from the defense during the second and third trial processes, and we will watch the court's future judgments regarding this." (곽규택 원내수석대변인은 “사법부 판단을 존중한다”며 “그렇지만 1심 선고이기 때문에 2심, 3심 과정에서 변호인이 주장하는 바가 있을 것이고, 이에 대해 향후 법원 판단을 지켜보겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/21/QRXBB2NFG5D5ZDCSW54HILZW5Q/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/CLUJUOIX4NMATPZENBG3VDLG6I.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 22:48:21 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "If the Government Says Move the Yongin Semiconductor Cluster, Will It Just Move?" (李 대통령 “용인 반도체 클러스터, 정부가 옮기라 하면 옮겨지나”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/BCWH6LUN6BCVFPETVW7TH227TI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee: "If the Government Says Move the Yongin Semiconductor Cluster, Will It Just Move?" (李 대통령 “용인 반도체 클러스터, 정부가 옮기라 하면 옮겨지나”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/4HQHQICFXFECDFRBJSMT2YBJ3M.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;At a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae State Guest House on the 21st, President Lee Jae-myung addressed issues related to power supply and location for the Yongin semiconductor cluster, stating, "The matter of corporate location is not something that can be resolved simply because the political sphere requests it." He explained, "If it's profitable, a company will do it even if its parents try to stop it; if it's not profitable, it won't do it even if its son or daughter-in-law pleads. That's what a company is." (이재명 대통령은 21일 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 용인 반도체 클러스터의 전력 및 입지 문제와 관련해 “기업들의 배치 문제는 정치권에서 부탁한다고 해서 되지 않는다”며 “기업은 돈이 되면 부모가 말려도 하고, 돈이 안 되면 아들이 부탁해도 딸내미가 부탁해도 안 한다. 그게 기업이다”라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "Economic factors are the most important; who would do something that causes a loss or is doomed to fail?" He added, "The same goes for corporate location decisions. Only by creating such conditions can we know if the conditions offer long-term benefits. There is no government that can beat the market, but there is also no market that can beat the government." (이 대통령은 “경제적 요인이 가장 중요하고, 누가 손해 나는 일을 망할 일을 하겠느냐”며 “기업 입지 문제도 마찬가지로, 그런 여건을 조성해야 알 수 있는 여건이 장기적으로 혜택이 된다. 시장을 이기는 정부도 없지만 정부를 이기는 시장도 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;◇ "A Plan Until 2050... Cannot Be Overturned Immediately"&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;◇ “2050년까지의 계획… 지금 당장 뒤집을 순 없어”&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the Yongin semiconductor cluster plan, President Lee stated, "The scale is enormous, and this is a plan that extends to 2048, 2050," adding, "It's a matter for the distant future, but I cannot overturn a policy decision made by the current government right now." (용인 반도체 클러스터 계획에 대해 이 대통령은 “워낙 규모가 크고 또 이게 2048년, 50년 이렇게까지 계획된 것”이라며 “아주 한참 뒤의 일이긴 한데 지금 정부의 정책으로 결정해 놓은 것을 지금 제가 뒤집을 수는 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, President Lee emphasized, "There is a high possibility of unavoidable circumstances arising, and from the perspective of balanced regional development, electricity should be used in the region where it is produced. This is a fundamental principle." He said, "The current practice of concentrating everything in the metropolitan area, producing electricity in other regions, and then building massive transmission towers to transmit it is no longer acceptable." He added, "Will the residents just stand by? They are already forming regional solidarity struggle organizations; bringing in large quantities won't work." (다만 이 대통령은 “어쩔 수 없는 환경이 도래할 가능성이 많고, 지역 균형 발전 차원에서 전기가 생산된 지역에서 쓰이게 해야 한다. 이것은 대원칙”이라고 강조했다. 그는 “지금처럼 이렇게 수도권으로 다 몰아서 저 지방에서 전기 생산해서 지고 송전탑 대대적으로 만들어서 송전하고 하는 게 이제는 안 된다”며 “주민들이 가만히 있겠느냐. 벌써 지역 연대 투쟁체를 만들고 있던데 대량으로 만들어서 끌어오는 거 안 될 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;◇ "Will They Build a Nuclear Plant in Yongin?... Persuasion on Water Supply Issues is the Government's Role"&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;◇ “용인에 원전 지을 건가… 용수 문제 등 설득이 정부 역할”&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee pointed out the difficulties in securing infrastructure in the Yongin region in detail. He questioned, "Are they going to build a nuclear power plant in Yongin?" and said, "They talk about building a few gas power plants, but how many will they build and how will they manage it? It's not easy." He continued, "What about the water supply?" and explained, "Persuading and helping people understand these points, and ensuring that moving elsewhere causes no hindrance, no loss, or even brings benefits—that is the government's role." (이 대통령은 용인 지역의 인프라 확보 어려움을 조목조목 짚었다. 그는 “용인에다가 무슨 원자력 발전소를 만들 거냐”고 반문하며 “가스 발전소 몇 개 만든다고 하는데 그걸 대체 몇 개나 만들어 어떻게 감당하겠느냐. 쉽지 않다”고 했다. 이어 “용수는 어떻게 할 것이냐”며 “이런 점들을 잘 설득하고 이해하게 하고, 또 다른 데 가서 해도 지장이 없거나 손해가 안 나게, 아니면 이익이 되도록 만드는 게 정부의 역할”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee added, "This involves changing the entire major direction of South Korea's development, requiring an enormous amount of energy," and stated, "We must go completely opposite to the direction so far, towards balanced regional development, development based on safety and peace, and growth for all." (이 대통령은 “대한민국 발전의 거대한 방향을 통째로 바꾸는 거라서 에너지가 엄청나게 많이 필요하다”며 “지방 균형 발전, 안전과 평화에 기반한 발전, 모두의 성장 등 지금까지의 방향과는 완전히 반대로 가야 한다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/21/BCWH6LUN6BCVFPETVW7TH227TI/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/4HQHQICFXFECDFRBJSMT2YBJ3M.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:42:29 +0000</pubDate></item><item><title>Regarding the 'Beloved Kang Hoon-sik' Candidacy Rumors... Lee Says "That's Creepy, I Love My Ex-Wife" (‘사랑하는 강훈식’ 출마설에… 李 “징그럽다, 전 아내를 사랑해”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/21/DB2WFYGDRFBKNEP7HRGGMSGSFI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/YTJBRFYE2BJEFDXES3ORP4IJLA.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On the 21st, President Lee Jae-myung commented on the rumors of Chief of Staff Kang Hoon-sik running in the local elections, stating, "I cannot tell someone what political choices to make," and adding, "It's completely unpredictable. I don't know." (이재명 대통령은 21일 강훈식 대통령비서실장의 지방선거 출마설에 대해 “어떤 사람이 어떤 정치적 선택을 하는가 하는 것은 제가 이래라 저래라 할 수 없다”며 “전혀 예측 불능이다. 알 수 없다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During a New Year's press conference held at the Cheong Wa Dae (Blue House) State Guest House, a reporter asked, "Some describe the relationship between the President and Chief of Staff Kang as a 'mutually loving relationship.' Can you send off your beloved Chief Kang for the local elections?" Chief Kang has been mentioned as a potential candidate for the integrated metropolitan government head position, linked to the push for administrative integration in Daejeon and South Chungcheong Province. (이날 청와대 영빈관에서 열린 신년 기자회견에서 한 기자는 “일각에서는 대통령과 강훈식 비서실장 사이를 ‘서로 사랑하는 사이’라고 표현하기도 한다. 사랑하는 강 실장을 지선 출마를 위해 떠나보내실 수 있겠나”고 물었다. 강 실장은 대전·충남 행정통합 추진과 맞물려 통합광역단체장 차출론이 거론되고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, President Lee laughed and replied, "I love my (ex-)wife." Chief Kang, who was also present, laughed and shook his head at the surrounding staff. (이에 이 대통령은 “저는 제 아내를 사랑한다”고 웃으며 답했다. 자리에 함께 있던 강 실장도 웃으며 주변 참모진들에게 고개를 젓기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said, "They say politics is like a living frog; you never know where it will jump. It's impossible to predict how the situation will unfold," and added, "For my part, I will work hard in the role I have now. I expect our staff to also do their best in their roles until the very last moment." (이 대통령은 “정치는 살아있는 개구리처럼 어디로 뛸지 알 수 없다고 하더라. 상황은 어떻게 될지 알 수 없다”며 “저로서는 지금 제가 맡은 역할을 열심히 할 거다. 우리 참모들도 자기 역할을 마지막 순간까지 최선을 다해 주시기를 기대한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Then, looking at Chief Kang, he joked, "But when did we become a loving relationship? Ugh, that's creepy," and said, "I love everyone." Chief Kang also waved his hand, saying, "No, that's not it." (이어 강 실장을 바라보며 “그런데 언제 사랑하는 사이로 됐나. 어휴 징그럽다”라며 “모두를 사랑한다”고 농담을 건넸다. 강 실장도 “아닙니다”라며 손을 저었다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/blue_house/2026/01/21/DB2WFYGDRFBKNEP7HRGGMSGSFI/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/YTJBRFYE2BJEFDXES3ORP4IJLA.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:40:41 +0000</pubDate></item></channel></rss>