<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>조선일보 (Full Text, Bilingual)</title><link>https://www.chosun.com/arc/outboundfeeds/rss/category/politics/?outputType=xml</link><description>Full-text Chosun Politics RSS feed (Bilingual)</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 04:18:02 +0000</lastBuildDate><item><title>[Correction] In the January 24th A6 page article 'Amidst This... Jeong Cheong-rae Fan Club Launches Tomorrow' ([바로잡습니다] 1월 24일 자 A6면 ‘이 와중에…정청래 팬클럽 내일 출범한다’ 기사 중)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/28/4NALMSX53JEG7KQ7IMA4FJBPSI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;[Correction] In the January 24th A6 page article 'Amidst This... Jeong Cheong-rae Fan Club Launches Tomorrow' ([바로잡습니다] 1월 24일 자 A6면 ‘이 와중에…정청래 팬클럽 내일 출범한다’ 기사 중)&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;▲In the January 24th A6 page article 'Amidst This... Jeong Cheong-rae Fan Club Launches Tomorrow'&lt;/b&gt;, 'Nosamo (Meeting that Loves Roh Moo-hyun)' is an error for 'Nosamo (Meeting of People Who Love Roh Moo-hyun)'. We correct this. (&lt;b&gt;▲1월 24일 자 A6면 ‘이 와중에…정청래 팬클럽 내일 출범한다’&lt;/b&gt; 기사 중 ‘노사모(노무현을 사랑하는 모임)’는 ‘노사모(노무현을 사랑하는 사람들의 모임)’의 잘못이므로 바로잡습니다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/28/4NALMSX53JEG7KQ7IMA4FJBPSI/</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:52:00 +0000</pubDate></item><item><title>Public Institutions to Hire 28,000 New Employees This Year (공공기관 올해 2만8000명 신규 채용)</title><link>https://www.chosun.com/politics/goverment/2026/01/28/F5IEWX3F4ZFUPEF3RJ22MJIVMM/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Public Institutions to Hire 28,000 New Employees This Year (공공기관 올해 2만8000명 신규 채용)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/4HK5JBSUVZHCVKSJMZAOAUJSMQ.png" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The government announced on the 27th that it plans to hire 28,000 regular employees at around 330 public institutions, including public corporations, this year. This is the largest number in six years since the COVID-19 outbreak in 2020. While the government is injecting state funds to create youth jobs, concerns are raised that it will be insufficient to thaw the youth employment freeze if private sector vitality is not revived. (정부가 올해 공기업 등 공공기관 330여 곳에서 정규직 2만8000명을 뽑을 계획이라고 27일 밝혔다. 코로나 사태가 터졌던 2020년 이후 6년 만에 가장 많다. 정부가 나랏돈을 풀어 청년 일자리를 만들지만 민간 활력을 다시 살리지 못하면 청년 고용 한파를 풀기에는 역부족이라는 우려가 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Ministry of Finance and Economy, among the 28,000 regular hiring plans for public institutions this year, Korea Railroad Corporation will hire the most at 1,800. This is followed by the National Health Insurance Service (1,138), Seoul National University Hospital (1,076), and Korea Electric Power Corporation (1,042). (이날 재정경제부에 따르면, 공공기관들의 올해 정규직 채용 계획 2만8000명 중 한국철도공사가 1800명을 뽑아 가장 많다. 이어 국민건강보험공단(1138명), 서울대학교병원(1076명), 한국전력공사(1042명) 등의 순이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In addition, public institutions have decided to hire 24,000 youth interns this year. This means public institutions that receive government investment, capital contributions, or financial support plan to create 52,000 youth jobs this year alone. Deputy Prime Minister and Minister of Economy and Finance Choo Kyung-ho said, "Youth jobs are not just a matter of employment; they are the growth engine and foundation of hope that will shoulder the future of South Korea." (이에 더해 올해 공공기관에서 청년 인턴도 2만4000명 뽑기로 했다. 정부의 투자나 출자, 재정 지원 등을 받는 공공기관들이 올해만 5만2000개의 청년 일자리를 만들겠다는 것이다. 구윤철 경제부총리는 이날 “청년 일자리는 단순히 고용의 문제를 넘어 대한민국의 미래를 짊어질 성장 엔진이자 희망의 근간”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking at regular hires alone, this year's figure is the highest in six years since 2020 when 32,000 were hired. After that, the number decreased for four consecutive years, dropping to 20,194 in 2024. From January to September last year, 18,925 were hired, similar to the previous year. It appears that a full-scale expansion of youth hiring is beginning this year. (정규직 채용만 보면, 3만2명을 뽑았던 2020년 이후 6년 만에 가장 많다. 이후 4년 연속 감소해 2024년 2만194명까지 줄었다. 지난해 1~9월에는 1만8925명을 채용하며 전년과 비슷했다. 올해부터 본격적인 청년 채용 확대에 나서는 모양새다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Experts point out that while the youth employment freeze is prolonged, caution is needed as the government increases public sector hiring to put out immediate fires. They argue that the top priority should be promoting labor market reform and deregulation to allow the private sector to organically increase jobs. Professor Kim Dae-jong of Sejong University said, "Considering the rapid increase in fiscal expenditure due to low birth rates and aging, we must be cautious about expanding public jobs that burden public finances." (전문가들은 청년 고용 한파가 길어지고 있지만, 정부가 공공 부문 채용을 늘려 급한 불을 끄려는 것을 경계해야 한다고 지적한다. 민간에서 자생적으로 일자리가 늘어나도록 노동시장 개혁, 규제 철폐 등을 추진하는 것을 최우선 과제로 삼아야 한다는 것이다. 김대종 세종대 교수는 “저출생·고령화로 재정 투입이 급증할 것을 감안해, 재정에 부담을 주는 공공 일자리 확대에는 유의해야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;◇"Expanding Public Jobs in an Era of Low Birth Rates and Aging Poses a Significant Burden on Government Finances"&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;◇“저출생·고령화 시대 공공 일자리 확대는 정부 재정에 큰 부담"&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Lee Jae-myung administration is seeking to significantly increase not only public institution personnel but also the number of public officials. According to government plans, the scale of increase in national public officials this year through additional organizational restructuring, etc., amounts to 2,550. The number of national public officials surged by 20% from 631,380 during the Moon Jae-in administration (2017-2022) to 756,301, but slightly decreased to 750,998 (as of the end of June last year) under the Yoon Suk Yeol administration, which emphasized fiscal austerity. However, with the current government restarting the expansion of public sector jobs, forecasts suggest the number will soon approach 800,000. The total public official personnel cost, which was 46.5 trillion won last year, is also expected to exceed 50 trillion won next year. (이재명 정부는 공공기관 인력뿐 아니라 공무원 수도 크게 늘리려 하고 있다. 정부 계획에 따르면, 올해 추가 직제 개편 등을 통한 국가 공무원 증원 규모는 2550명에 달한다. 국가 공무원 수는 문재인 정부(2017~2022년) 때 63만1380명에서 75만6301명으로 20% 급증했으나 긴축 재정을 내세운 윤석열 정부를 거치며 75만998명(지난해 6월 말 기준)으로 소폭 줄었다. 하지만 현 정부 들어 공공 부문 일자리 확대에 다시 시동이 걸리면서 조만간 80만명에 육박할 것이라는 전망이 나온다. 지난해 46조5000억원인 공무원 인건비 총액도 내년이면 50조원을 넘어설 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amid the tough job market, the number of youth securing positions in the public sector has also been rapidly increasing recently. According to the National Data Agency, the proportion of first jobs for youth aged 20-34 belonging to the 'Public Administration, Defense, and Social Security Administration' sector has increased for three consecutive years. It rose by 0.54 percentage points over three years, from 4.14% in 2022 to 4.68% last year. As recently as 2017, this ratio was 2.84%, meaning it has risen by nearly 2 percentage points in eight years. During the same period, the number of youth whose first job was in this sector surged by about 1.6 times, from 205,800 to 325,600. (취업난 속 공공 부문에 자리 잡는 청년도 최근 부쩍 늘어나는 추세다. 국가데이터처에 따르면, 20~34세 청년의 첫 일자리가 ‘공공 행정, 국방 및 사회보장 행정’ 부문에 속한 비율은 최근 3년 연속 늘고 있다. 2022년 4.14%에서 지난해 4.68%로 3년 새 0.54%포인트 상승했다. 2017년만 해도 이 비율이 2.84%였는데 8년 만에 2%포인트 가까이 올랐다. 같은 기간 이 부문이 첫 일자리인 청년 수는 20만5800명에서 32만5600명으로 1.6배가량 급증했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the overall youth employment situation remains bleak. According to the Data Agency, the employment rate for the youth population aged 15-29 has been declining year-on-year for 20 consecutive months from May 2024 (46.9%) to last month (44.3%). The number of employed youth is also decreasing rapidly. After decreasing by 98,000 in 2023, the decline expanded to 144,000 and 178,000 in 2024 and last year, respectively. Last year's decline in youth employment is the third largest in history, following the foreign exchange crisis in 1998 (-616,000) and COVID-19 in 2020 (-183,000). Although the declining youth population must be considered, concerns are raised that the pace of decrease is too steep. Only youth jobs in the public sector, created through financial support, are increasing, while private sector jobs are shrinking significantly.
&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt; (반면 전반적인 청년 고용은 암울한 상황이 이어지고 있다. 데이터처에 따르면 15~29세 청년층 고용률은 2024년 5월(46.9%)부터 지난달(44.3%)까지 1년 8개월 연속 전년 대비 감소세를 보이고 있다. 청년 취업자 수도 빠르게 줄고 있다. 2023년 9만8000명 줄더니 2024년과 지난해에는 감소 폭이 각각 14만4000명, 17만8000명으로 확대됐다. 지난해 청년 취업자 감소 폭은 외환위기 때인 1998년(-61만6000명)과 코로나 때인 2020년(-18만3000명)에 이어 역대 세 번째로 크다. 청년 인구 감소세를 감안해야 하지만 줄어드는 속도가 너무 가파르다는 우려가 나온다. 재정 지원 등으로 만들어낸 공공 부문 청년 일자리만 늘어날 뿐 민간 일자리는 큰 폭으로 줄고 있는 것이다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/goverment/2026/01/28/F5IEWX3F4ZFUPEF3RJ22MJIVMM/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/4HK5JBSUVZHCVKSJMZAOAUJSMQ.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:53:00 +0000</pubDate></item><item><title>Ahead of US Colby's Visit to Japan... Sanae Takaichi Says "Japan and US Must Go to Rescue People in Taiwan Contingency" (美 콜비 방일 앞두고… 다카이치 “대만 유사시 일본·미국인 구하러 가야”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/28/JOBHAYCFUVBKNFKEQYI7QVUJ6M/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Ahead of US Colby's Visit to Japan... Sanae Takaichi Says "Japan and US Must Go to Rescue People in Taiwan Contingency" (美 콜비 방일 앞두고… 다카이치 “대만 유사시 일본·미국인 구하러 가야”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/ZVAYK54S75BUFODL6XLDJQCMLM.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Japanese Prime Minister Sanae Takaichi stated that Japan would take joint action with the United States in the event of a Taiwan contingency, showing signs of reigniting China-Japan tensions. Prime Minister Takaichi had also hinted last November at the possibility of Japan's Self-Defense Forces intervening in a Taiwan contingency. (다카이치 사나에 일본 총리가 대만 유사시 미국과 공동 행동을 하겠다고 밝혀, 중·일 갈등이 재점화할 조짐을 보이고 있다. 다카이치 총리는 지난해 11월에도 대만 유사시 일본 자위대의 개입 가능성을 시사했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on TV Asahi on the night of the 26th, Prime Minister Takaichi said that Taiwan and Japan are very close in distance, stating, "When a major incident occurs there, we must go to rescue Japanese and American citizens in Taiwan. There may be cases where we take joint action there." She also said, "If Japan does nothing and flees when US forces are attacked, the Japan-US alliance will collapse." (다카이치 총리는 26일 밤 TV아사히에 출연해 대만과 일본은 아주 가까운 거리라며 “거기서 큰일이 일어났을 때 우리는 대만에 있는 일본인과 미국인을 구하러 가지 않으면 안 된다. 거기서 공동 행동을 취할 경우도 있을 것”이라고 말했다. 또 “미군이 공격받았을 때 일본이 무엇도 하지 않고 도망치면 미일 동맹은 무너진다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;While this emphasizes the Japan-US alliance ahead of the visit to Japan by US Under Secretary of Defense for Policy Elbridge Colby on the 27th, China is showing a sensitive reaction. On the 27th, China's Ministry of Foreign Affairs recommended its citizens to refrain from traveling to Japan during the Lunar New Year holiday from the 15th to the 23rd of next month. The surface reasons are due to security instability such as crimes against Chinese people and earthquake risks, but it can be seen as expressing dissatisfaction with Prime Minister Takaichi's remarks on Taiwan. (27일 엘브리지 콜비 미 전쟁부(국방부) 정책 담당 차관의 방일을 앞두고 미일 동맹을 강조한 것이지만, 중국은 민감한 반응을 보이고 있다. 중국 외교부는 27일 자국민에게 다음 달 15~23일 춘제(春節) 연휴에 일본 여행을 자제할 것을 권고했다. 표면적 이유는 중국인을 향한 범죄 등 치안 불안과 지진 위험성이 있기 때문이라지만, 다카이치 총리의 대만 발언에 대한 불만을 표현한 것으로 볼 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, in this broadcast, Prime Minister Takaichi also said, "The relationship between Russia and China is very close, and the relationship between North Korea and Russia is also close," and that "they are all nuclear-armed states." She continued, "There is the reality that Japan is situated among them," and "we must conduct strong diplomacy." Although this came up while mentioning Russia's invasion of Ukraine, she referred not only to China and Russia but also North Korea as nuclear-armed states. (한편 다카이치 총리는 이 방송에서 “러시아와 중국의 관계는 매우 긴밀하고 북한과 러시아 관계도 긴밀하다”며 “모두 핵보유국”이라고도 말했다. 이어 “거기에 일본은 국토를 꾸리고 있다는 현실이 있다”며 “외교를 강하게 해야 한다”고 했다. 러시아의 우크라이나 침공을 언급하며 나온 말이지만, 중국·러시아뿐 아니라 북한까지 핵보유국으로 표현한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Japanese government, like South Korea and the US, does not recognize North Korea as a nuclear-armed state and has stated the goal of 'complete denuclearization.' However, following former US President Donald Trump referring to North Korea as a 'nuclear power' during the process of promoting US-North Korea talks last year, Prime Minister Takaichi also mentioned North Korea as one of the "nuclear-armed states." President Lee Jae-myung also proposed disarmament negotiations at his New Year's press conference on the 21st, saying, "Will North Korea give up its nuclear weapons?" (일본 정부는 한미와 마찬가지로 북한을 핵보유국으로 인정하지 않고 있으며, ‘완전한 비핵화’ 목표를 밝혀왔다. 그런데 도널드 트럼프 미 대통령이 지난해 미·북 대화 추진 과정에서 북한을 ‘핵 보유 세력(nuclear power)’이라 부른 데 이어, 다카이치 총리도 북한을 “핵 보유국”의 하나로 거론한 것이다. 이재명 대통령도 21일 신년 기자회견에서 “북한이 핵을 포기하겠나”라며 군축 협상을 제안했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, Japanese Chief Cabinet Secretary Kei Sato, a deputy chief cabinet spokesman, said on that day, "There is no change in the Japanese government's position," and that Japan "demands the complete abandonment of North Korea's nuclear and ballistic missile programs." Deputy Chief Cabinet Secretary Sato said that Prime Minister Takaichi's remarks were "intended to mention that North Korea is promoting nuclear missile development while discussing the security environment as a whole." (하지만 일본 정부 부대변인인 사토 케이 관방부장관은 이날 “일본 정부의 입장에 아무런 변화는 없다”며 일본은 “북한의 핵탄도 미사일 프로그램의 완전한 폐기를 요구하고 있다”고 했다. 사토 부장관은 다카이치 총리의 발언이 “안보 환경을 전체적으로 언급하는 가운데 북한이 핵미사일 개발을 추진하고 있다는 취지”라고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/28/JOBHAYCFUVBKNFKEQYI7QVUJ6M/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/ZVAYK54S75BUFODL6XLDJQCMLM.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:48:00 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Jong Un Observes Multiple Rocket Launcher Test-Firing with Daughter Ju-ae... "Enhancing Nuclear War Deterrence" (김정은, 딸 주애와 방사포 시험 사격 참관… “핵전쟁 억제력 고도화”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/north_korea/2026/01/28/D23E6VOSCRAZJOMNL3SHZ43MUY/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/BCXT5XJSPZOMBBVP3OQ6WADV5M.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;North Korea's Korean Central News Agency reported on the 28th that Kim Jong Un, Chairman of the State Affairs Commission, observed the test-firing of a new large-caliber multiple rocket launcher (North Korea's term for a multiple launch rocket system). This is presumed to be the ballistic missile launch detected by South Korea's Joint Chiefs of Staff the previous day. (김정은 북한 국무위원장이 신형 대구경 방사포(다연장 로켓포의 북한식 표현)의 시험 발사를 지켜봤다고 북한 조선중앙통신이 28일 보도했다. 전날 한국군 합동참모본부가 포착한 탄도미사일 발사로 추정된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The news agency reported, "The Missile General Bureau conducted a test-firing on the 27th to verify the effectiveness of the renewed large-caliber multiple rocket launcher weapon system, into which new technology was introduced." It further stated, "The four rocket shells that were launched struck a sea target 358.5 km away from the launch point." (통신은 “미사일총국은 27일 새로운 기술이 도입된 갱신형 대구경 방사포 무기 체계의 효력 검증을 위한 시험 사격을 진행했다”고 전했다. 이어 “발사된 4발의 방사포탄은 발사점으로부터 358.5㎞ 떨어진 해상 표적을 강타했다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Jong Un observed the test-firing on-site and expressed satisfaction, stating, "(The new multiple rocket launcher) holds very significant meaning in enhancing the effectiveness of strategic deterrence." (김정은은 시험 발사를 현장에서 지켜보고, “(신형 방사포는) 전략적 억제의 효과성을 제고해 나가는 데서 대단히 중요한 의미를 가진다”며 만족감을 표시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He then evaluated the new multiple rocket launcher, saying, "Technical renewals were made to most accurately and effectively utilize the most powerful characteristics of the weapon system, and it has been optimized for special attack purposes," and "All indicators of the weapon system have been improved to maximize attack power." (이어 신형 방사포에 대해 “무기 체계의 가장 위력한 특성을 가장 적중하고 효과적으로 활용하기 위한 기술적 갱신을 했으며, 특수한 공격 사용에 적합화됐다” “무기 체계의 모든 지표가 공격력을 극대화하는 데로 향상됐다”고 평가했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also claimed, "The autonomous precision-guided flight system, which can ignore any external interference, is an important feature demonstrating the superiority of this weapon system," and "No other country will be able to reach such a level of technology for at least the next few years." (또 “외부의 어떤 간섭도 무시할 수 있는 자치 정밀 유도 비행 체계는 이 무기 체계의 우월성을 나타내는 중요 특징”이라며 “최소 가까운 몇 년 안에는 그 어느 나라도 이와 같은 기술에 도달하지 못할 것”이라고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Jong Un stated that the purpose of developing this new multiple rocket launcher is "to further enhance nuclear war deterrence," adding, "Building the most reliable attack capability and implementing a deterrence strategy based on it is the unchanging line of our Party (Workers' Party of Korea)'s national defense policy." (김정은은 이런 신형 방사포 개발의 목적이 “핵전쟁 억제력을 더욱 고도화해 나가자는 데 있다”며 “가장 확실한 공격 능력을 구축하고 그에 기초한 억제 전략을 실시하는 것은 우리 당(조선노동당) 국가 방위 정책의 불변한 노선”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Jong Un also previewed that at the upcoming 9th Party Congress of the Workers' Party, he would "announce the next-stage plans for further strengthening the country's nuclear war deterrence." (김정은은 곧 열릴 것으로 전망되는 노동당 9차 당대회에서 “나라의 핵전쟁 억제력을 가일층 강화하기 위한 다음 단계의 구상들을 천명하게 될 것”이라고도 예고했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Jong Un's daughter, Ju-ae, also observed this test-firing alongside him. (김정은의 딸 주애도 이번 시험 사격을 김정은과 함께 지켜봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;South Korea's Joint Chiefs of Staff announced that a short-range ballistic missile (SRBM) was launched from an area north of Pyongyang around 3:50 PM the previous day. The JCS stated the missile was launched towards the uninhabited island 'Al Island' off the coast of Hwadae County, North Hamgyong Province, and flew approximately 350 km. (한국군 합동참모본부는 전날 오후 3시 50분쯤 평양 북방 일대에서 단거리 탄도미사일(SRBM)을 발사했다고 밝혔다. 합참은 미사일이 함경북도 화대군 앞바다의 무인도 ‘알섬’ 방향으로 발사됐고, 약 350㎞를 비행했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The launch occurred shortly after U.S. Under Secretary of Defense for Policy, Elbridge Colby, concluded his schedule in South Korea and departed for Japan. This marks North Korea's second ballistic missile launch this year, following one on the 4th. The South Korean presidential National Security Office held an emergency security situation review meeting immediately after detecting the North Korean military's launch and stated, "We urge North Korea to immediately cease this launch, which is a provocative act violating UN Security Council resolutions." (미국 엘브리지 콜비 미국 전쟁부(국방부) 정책 담당 차관이 방한 일정을 마치고 일본으로 출국한 직후 발사한 것이다. 북한의 탄도미사일 발사는 지난 4일에 이어 올 들어 두 번째다. 청와대 국가안보실은 북한군의 발사를 포착한 직후 긴급 안보 상황 점검 회의를 열고 “북한의 이번 발사는 유엔 안전보장이사회 결의들을 위반하는 도발 행위로, 이를 즉각 중단할 것을 촉구했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/north_korea/2026/01/28/D23E6VOSCRAZJOMNL3SHZ43MUY/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/BCXT5XJSPZOMBBVP3OQ6WADV5M.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:07:07 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Jong Un with Hands in Pockets... Kim Ju Ae Observes Large-Caliber Multiple Rocket Launcher Test Firing (김정은 옆에서 주머니 손 꽂고... 김주애, 대구경 방사포 시험 사격 참관)</title><link>https://www.chosun.com/politics/north_korea/2026/01/28/PH4GBTIRHBALXHMSD2E5GDTF4A/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/YAGJGNANLNLNFKAXDEYTC7UCXA.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;North Korea conducted a test firing of a performance-improved large-caliber multiple rocket launcher weapon system. (북한이 성능을 개량한 대구경 방사포 무기 체계를 시험 사격했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Korean Central News Agency (KCNA) reported on the 28th that "the Missile General Bureau conducted a test firing on the 27th to verify the effectiveness of the renewed large-caliber multiple rocket launcher weapon system with newly introduced technology." (조선중앙통신은 28일 “미사일 총국은 27일 새로운 기술이 도입된 갱신형 대구경 방사포 무기 체계의 효력 검증을 위한 시험 사격을 진행했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman of the State Affairs Commission Kim Jong Un observed the test launch on-site and expressed satisfaction, stating it "holds very significant meaning in enhancing the effectiveness of strategic deterrence." (김정은 국무위원장은 시험 발사를 현장에서 지켜보고 “전략적 억제의 효과성을 제고해 나가는 데서 대단히 중요한 의미를 가진다”며 만족감을 표시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He further said, "Technical updates have been made to most accurately and effectively utilize the weapon system's most powerful characteristics, making it suitable for special attack purposes," and "all indicators of the weapon system have been improved to maximize attack power." Additionally, he stated, "The self-contained precision-guided flight system, which can ignore any external interference, is a key feature demonstrating the superiority of this weapon system," and "for at least the next few years, no other country will be able to reach this level of technology." (이어 “무기 체계의 가장 위력한 특성을 가장 적중하고 효과적으로 활용하기 위한 기술적 갱신을 하였으며, 따라서 특수한 공격 사용에 적합화됐기 때문”이라며 “무기 체계의 모든 지표가 공격력을 극대화하는 데로 향상됐다”고 했다. 아울러 “외부의 그 어떤 간섭도 무시할 수 있는 자체 정밀유도 비행 체계는 이 무기 체계의 우월성을 나타내는 중요 특징”이라며 “최소한 앞으로 몇 년 안에는 그 어느 나라도 이와 같은 기술에 도달하지 못할 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Jong Un said, "The purpose of this activity is none other than to further advance our nuclear war deterrence capability," and also described the development of such weapon systems as a "responsible exercise of deterrence" for "self-defense." He added, "Building the most reliable attack capability and implementing a deterrence strategy based on it is the unwavering line of our Party's national defense policy," and "the 9th Congress of the Workers' Party will announce the next-stage plans to further strengthen the country's nuclear war deterrence capability." (김정은은 “해당 활동의 목적은 다른 데 있는 것이 아니라, 분명히 핵전쟁 억제력을 더욱 고도화해 나가자는 데 있다”며 이러한 무기 체계 개발이 ‘자체 방위’를 위한 “억제력의 책임 있는 행사”라고도 했다. 그러면서 “가장 확실한 공격 능력을 구축하고, 그에 기초한 억제 전략을 실시하는 것은 우리 당 국가방위 정책의 불변한 노선”이라며 “노동당 제9차 대회는 나라의 핵전쟁 억제력을 한층 강화하기 위한 다음 단계의 구상들을 천명하게 될 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Accordingly, it appears that the upcoming 9th Party Congress, expected to be held soon, will unveil new plans for strengthening defense capabilities, similar to the 8th Party Congress which presented a five-year defense development plan and five major tasks. (이에 따라 조만간 열릴 것으로 보이는 제9차 당대회에서는 국방력 발전 5개년 계획과 5대 과업을 제시한 8차 당대회 때처럼, 국방력 강화를 위한 새로운 계획을 공개할 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;KCNA released photos from the test firing site, stating, "The four fired multiple rocket shells struck a sea target 358.5 km away from the launch point." (조선중앙통신은 “발사된 4발의 방사포탄은 발사점으로부터 358.5㎞ 떨어진 해상 표적을 강타했다”며 시험 사격 현장 사진을 공개했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, Kim Jong Un's daughter, Kim Ju Ae, also observed the test firing. According to the released photos, Kim Ju Ae was seated while Kim Jong Un stood beside her watching the test firing. A scene was also captured where Kim Ju Ae was walking alongside Kim Jong Un in front of a vehicle carrying the large-caliber multiple rocket launcher, with her hands in her coat pockets. North Korean media did not directly mention Kim Ju Ae's accompaniment, but her image was prominently featured in the released photos. (이날 김정은 딸 김주애도 시험 사격을 참관했다. 이날 공개된 사진을 보면, 김주애는 앉아 있고 김정은이 옆에 서서 시험 사격을 지켜본다. 대구경 방사포가 실린 차량 앞에서 김정은과 나란히 걷는 과정에서 김주애가 코트 주머니에 손을 꽂은 장면도 포착됐다. 북한 매체들은 김주애가 동행한 사실을 직접적으로 언급하지 않았으나, 공개된 사진 속엔 김주애 모습이 비중 있게 담겼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, the Joint Chiefs of Staff announced that they had detected several unidentified ballistic missiles launched from the area north of Pyongyang into the East Sea around 3:50 PM the previous day, and that the detected North Korean missiles flew approximately 350 km. (앞서 합동참모본부는 전날 오후 3시 50분쯤 평양 북방 일대에서 동해상으로 발사된 미상 탄도 미사일 수 발을 포착했다며, 포착된 북한의 미사일이 약 350㎞를 비행했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This ballistic missile launch by North Korea is the first in 23 days since the 4th of this month and the second this year. This launch occurred during the consecutive visits to South Korea and Japan by U.S. Under Secretary of Defense for Policy, Elbridge Colby. (북한의 탄도 미사일 발사는 지난 4일 이후 23일 만이며, 올해 들어 두 번째다. 이번 발사는 엘브리지 콜비 미국 국방부(전쟁부) 정책 담당 차관의 한·일 연쇄 방문 중에 이뤄졌다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/north_korea/2026/01/28/PH4GBTIRHBALXHMSD2E5GDTF4A/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/YAGJGNANLNLNFKAXDEYTC7UCXA.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:10:44 +0000</pubDate></item><item><title>Rep. Han Jun-ho of the Democratic Party: "Proposing Merger Before Local Elections Raises Suspicion of 'Other Intentions' Regarding Chung Cheong-rae" (與 한준호 “지선 전 합당, 정청래 ‘다른 의도’ 있다는 의심 불러와”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/28/RAN5TLV5XNCNLOUPQ7ACVOISI4/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/OBDXL6YQ4JJTXDTCODPQQNJ3IQ.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On the 28th, Rep. Han Jun-ho of the Democratic Party claimed that party leader Chung Cheong-rae's proposal for a merger with the Cho Kuk Innovation Party "raises suspicion that there are other intentions." (더불어민주당 한준호 의원은 28일 정청래 대표가 조국혁신당에 합당을 제안한 것에 대해 “다른 의도가 있다는 의심을 불러온다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on SBS Radio's 'Kim Tae-hyun's Political Show' this morning, Rep. Han said regarding Leader Chung's surprise proposal for a merger with the Cho Kuk Innovation Party on the 22nd, "I am raising the issue that it is too rough in terms of timing, speed, and method." (한 의원은 이날 아침 SBS라디오 ‘김태현의 정치쇼’에 출연해 정 대표가 지난 22일 조국혁신당에 합당을 기습적으로 제안한 데 대해 “저는 시기, 속도, 방법상 너무 거칠다는 문제 제기를 하고 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Han criticized, "To discuss a merger, democratic procedures should be followed, but (Leader Chung) made (the proposal) without having this procedural legitimacy." (한 의원은 “합당 논의를 하기 위해서는 민주적인 절차를 진행해야 하는데, (정 대표는) 이런 절차적 정당성을 갖지 않은 상태에서 (제안을) 했다”고 비판했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Han also stated, "(A merger) is done when the number of stakeholders is smallest, so it is usually done right before a presidential election," adding, "Discussing a merger at a time (ahead of local elections) when the number of stakeholders is greatest is not appropriate, both in terms of practical benefits and timing." (한 의원은 또 “(합당은) 가장 이해 당사자가 적을 때 하는 것이어서 보통 대선 직전에 한다”며 “(지방선거를 앞둬) 이해 당사자가 가장 많은 시기에 합당을 논의한다는 것은 실리 면에서도 그렇고 시기상으로도 맞지 않다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Han then pointed out, "Why did (he) do it in that way?" and asked, "On the day the KOSPI broke through 5000, ahead of local elections when there are countless stakeholders, why did he go alone, hold a press conference, and make the announcement without even discussing it with the leadership?" (한 의원은 이어서 “왜 그런 방식으로 (합당 제안을) 했느냐”며 “코스피가 5000을 돌파하던 날에, 지방선거를 앞두고 이해 당사자가 수없이 많은 상태에서, 지도부 논의조차도 없이 본인이 혼자 가서 기자회견을 열고 발표를 하느냐”고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Han argued, "Regardless of (the suspicion of 'other intentions'), the (surprise proposal) act itself invites such suspicion." He added, "Especially if (the merger) proceeds when there are this many stakeholders, it will inevitably raise many suspicions." (한 의원은 그러면서 “(‘다른 의도’가 있다는) 의심을 떠나서, (기습 제안) 행위 자체가 그런 의심을 불러온다”고 주장했다. “특히 이해 당사자가 이렇게 많은 상태에서 (합당을) 진행하게 되면 많은 의혹을 불러일으킬 수밖에 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Han mentioned that hundreds of text messages from party members criticizing Leader Chung's merger proposal come in daily, saying, "Some are opposed to the integration itself, and others are raising issues about the procedure." He continued, "(If the merger is put to a vote of all party members) I believe it could pass, but it won't be easy to achieve a high approval rate, and even if it passes, it will cause much controversy." (한 의원은 정 대표의 합당 제안을 비판하는 당원들의 문자메시지가 하루에 수백 통씩 온다며, “통합 자체를 반대하는 분들도 계시고, 절차에 대한 문제를 제기하시는 분들도 계신다”고 했다. 그러면서 “(합당을 전 당원 투표에 부치면) 통과는 될 수 있다고 보지만, 높은 찬성률을 받아 내기가 쉽지 않고, 통과가 되고 나서도 많은 논란을 불러일으킬 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Han argued, "At a time when there are many stakeholders, such important discussions and decisions should be temporarily postponed. It is right to proceed (with the merger) after the local elections, following democratic procedures to persuade and gain understanding from party members and the public." (한 의원은 “이해 당사자가 많은 시기에는 이러한 중요한 논의와 결정은 잠시 보류하고, 지방선거 이후에 민주적 절차를 거쳐서 당원과 국민을 설득하고 이해시킨 다음에 (합당을) 진행하는 것이 맞다”고 주장했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/28/RAN5TLV5XNCNLOUPQ7ACVOISI4/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/OBDXL6YQ4JJTXDTCODPQQNJ3IQ.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:41:48 +0000</pubDate></item><item><title>China Begins Moving Platform in West Sea 'Provisional Measure Zone'... Blue House Welcomes "Meaningful Progress" (中 서해 ‘잠정조치수역’ 플랫폼 이동 착수… 靑 “의미 있는 진전” 환영)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/28/25MOU6AIOVARPJP7ZWZVBNMSAI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/KTWP2HRFEJHCTN4AX4E3VHOFRU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The Blue House officially welcomed on the 28th China's decision to move a management platform it had unilaterally installed within the West Sea Provisional Measure Zone (PMZ). (청와대는 중국 정부가 서해 잠정조치수역(PMZ) 내에 일방적으로 설치했던 관리 플랫폼을 이동시키기로 결정한 것에 대해 28일 공식 환영 입장을 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Chinese government announced the previous day (26th) that the management platform installed within the Provisional Measure Zone was being moved by a Chinese company based on its own needs. This facility had been a focal point of concerns and criticism regarding maritime rights and interests in the West Sea. The Blue House stated, "Given that this management platform has been a focal point of various concerns, we welcome this measure as meaningful progress." This move is interpreted as China partially accepting our government's persistent protests and requests for consultation. (중국 정부는 전날(26일) 잠정조치수역 내에 설치된 관리 플랫폼을 중국 측 기업이 자체적인 수요에 따라 이동시키고 있다고 발표했다. 해당 플랫폼은 그동안 서해상 해양 권익을 둘러싼 우려와 비판의 중심이 되어왔던 시설물이다. 청와대는 “그간 해당 관리 플랫폼이 여러 우려의 중심이 되어온 만큼, 이번 조치를 의미 있는 진전으로 환영한다”고 했다. 이번 이동은 중국이 우리 정부의 지속적인 항의와 협의 요청을 일정 부분 수용한 결과로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Blue House said, "Our government has continued consultations with China based on its stance opposing the unilateral installation of structures within the Provisional Measure Zone." It added, "While actively safeguarding our maritime rights and interests in the West Sea, the government will continue its efforts to make the West Sea a peaceful sea." (청와대는 “우리 정부는 잠정조치수역 내 일방적인 구조물 설치를 반대한다는 입장 아래 중국과의 협의를 이어왔다”고 했다. 이어 “정부는 서해에서 우리의 해양 권익을 적극 수호하는 가운데, 서해를 평화로운 바다로 만들어나가기 위한 노력을 계속해 나갈 것”이라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/28/25MOU6AIOVARPJP7ZWZVBNMSAI/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/KTWP2HRFEJHCTN4AX4E3VHOFRU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:19:11 +0000</pubDate></item><item><title>Lee: "National Assembly is too slow to get work done... Only 20% of policy legislation passed" (李 “국회 너무 느려 일 못하겠다… 정책 입법 20%밖에 안돼”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/28/5CJTG3CAOFAXJOHWBQHV35JOGA/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Lee: "National Assembly is too slow to get work done... Only 20% of policy legislation passed" (李 “국회 너무 느려 일 못하겠다… 정책 입법 20%밖에 안돼”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/HA2DIZLGGJSGEOJUMU3DEOBRHA.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung said on the 27th, "The National Assembly is currently too slow, making it impossible to get work done." He pointed out that although the combined seats of the Democratic Party of Korea and other pro-government parties reach 180 in the Assembly, the legislative speed to support government policies is too slow. (이재명 대통령은 27일 “지금 국회가 너무 느려서 일을 할 수가 없는 상태”라고 말했다. 더불어민주당과 범여권 정당을 합하면 국회 의석수가 180석에 달하지만, 정부 정책을 뒷받침할 입법 속도가 너무 느리다고 한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The President's remarks came during a Cabinet meeting that day while instructing National Tax Service Commissioner Lim Kwang-hyun to devise measures for the swift collection of delinquent national taxes and other revenues. When Commissioner Lim stated that a revision of related laws was necessary to allow government ministries to jointly engage in collection efforts, President Lee responded, "The problem is that even after nearly eight months since the government's launch, legislation on the government's basic policy directions is only at about 20%. We cannot keep waiting for that." (이 대통령의 언급은 이날 열린 국무회의에서 임광현 국세청장에게 체납된 국세 외 수입의 신속한 징수 방안을 강구하라고 지시하는 과정에서 나왔다. 임 청장이 정부 부처가 합동으로 징수에 나설 수 있는 관련 법 개정이 필요하다고 하자, 이 대통령은 “문제는 지금 우리가 (정부 출범) 8개월 다 돼 가는데 소위 정부의 기본적인 정책 방침에 대한 입법조차도 20%밖에 안 된다는 것 아니냐”며 “그걸 계속 기다릴 수는 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The President instructed that, even before the law revision, personnel from each ministry should be gathered to form a task force (TF) to proceed with joint collection efforts. When Commissioner Lim said, "It would probably be faster to revise the law than that," President Lee raised his voice, saying, "Oh, come on, what are you talking about," and added, "Start now. Who knows when that (law revision) will happen. Are you going to wait until then?" The President reiterated, "That's why we are suggesting an emergency measure. Speed is crucial in administration. We cannot wait." He emphasized mobilizing all means before legislation is passed. (이 대통령은 법 개정 전에 각 부처 인원을 뽑아 TF(태스크포스) 형태로라도 부처 합동 징수에 나서라고 했다. 임 청장이 “그것보다는 법 개정을 하는 게 더 빠를 것 같다”고 하자, 이 대통령은 “아이 참, 말을 무슨”이라고 언성을 높이며 “지금부터 시작하라, 저거 어느 세월에 될지 모른다. 그때까지 기다리실 거냐”고 했다. 이 대통령은 재차 “상황이 그러니까 비상 조치를 하자는 것”이라며 “행정은 속도가 중요하다. 기다리면 안 된다”고 했다. 입법이 되기 전에 모든 수단을 동원하라는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In political circles, it is interpreted that the President expressed frustration over the lack of swift processing of bills related to people's livelihoods and the economy. The Democratic Party, with 162 seats, has pushed through contentious bills opposed by the opposition since the current administration began. These include the Government Organization Act to abolish the Supreme Prosecutors' Office, the Act on the Establishment of a Sedition Tribunal which has faced constitutional controversy, and the Act on the Eradication of False Fabricated Information (revision of the Information and Communications Network Act), which even pro-government civic groups criticized as infringing on freedom of expression. However, as the processing of other bills has been delayed, it appears the President was targeting this issue. Democratic Party floor leader Han Byung-do said at a dinner hosted by the presidential office on the 19th, "Based on the 20 months since the opening of the Assembly, the 22nd National Assembly's legislative passage rate is 20.2%, the lowest compared to the 21st and 20th Assemblies, and I am sorry to the public." (정치권에서는 민생·경제 관련 법안 처리가 신속하게 되지 않는 데 대해 대통령이 답답함을 토로한 것이라는 해석이 나왔다. 162석인 민주당은 현 정부 들어 야당이 반대하는 쟁점 법안들을 강행 처리해왔다. 검찰청을 폐지하는 정부조직법, 위헌 논란이 제기된 내란 재판부 설치법, 친여 시민단체에서도 표현의 자유를 침해한다고 비판한 허위 조작 정보 근절법(정보통신망법 개정안) 등이다. 하지만 다른 법안에 대한 처리가 늦어지자 대통령이 이를 겨냥한 것으로 보인다. 한병도 민주당 원내대표는 지난 19일 청와대 초청 만찬에서 “(국회) 개원 후 20개월 기준으로 보면 22대 국회 입법 통과율이 20.2%로 21·20대 국회와 비교해 최저를 기록해 국민께 죄송하다”고 했었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the 'suspension of the heavy capital gains tax on multiple homeowners', the President said at the meeting that day, "When we extended this last year, it was clearly scheduled for only one year, ending on May 9th this year," and added, "If you're powerful, they change it for you; if you're not, they just let it be. We must absolutely not operate that way." After mentioning the resumption of the heavy capital gains tax during last week's New Year's press conference and on social media (SNS), concerns arose in the real estate market. The President has now once again firmly stated that 'there will be no extension of the suspension'. (이 대통령은 이날 회의에서 ‘다주택자 양도세 중과 제도 유예’에 대해선 “작년에 이걸 연장할 때 1년만 한다, 올해 5월 9일이 끝이다, 명백히 예정됐던 것”이라며 “힘 세면 바꿔주고 힘 없으면 그냥 하고, 절대로 그렇게 해서는 안 된다”고 말했다. 지난주 신년 기자회견과 소셜미디어(SNS)를 통해 양도세 중과 재개를 언급한 뒤 부동산 시장에서 우려의 목소리가 나왔는데, 이 대통령이 다시 한번 ‘유예 연장은 없다’고 못을 박은 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated that expecting an extension of the suspension of the heavy capital gains tax on multiple homeowners is "an unfair expectation, a mistaken expectation." He also said, "When we said there would be no extension, there were even attacks (framing it) as if we are newly imposing a heavy capital gains tax on real estate," and added, "We must not be swayed by unfair attacks." (이 대통령은 다주택자 양도세 중과 제도의 유예 연장을 바라는 것은 “부당한 기대, 잘못된 기대”라고 했다. 또 “연장은 안 된다고 했더니 마치 새롭게 부동산 양도세를 중과하는 것처럼 (말하는) 공격도 있다”며 “부당한 공격에 휘둘리면 안 된다”고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee stated, "We must correct the distortion in resource allocation that is abnormally concentrated in real estate." He continued, "The excessive expansion of unproductive real estate inevitably inflates bubbles," and emphasized, "We must absolutely not neglect unfairness and abnormality out of fear of immediate pain and resistance." (이 대통령은 “부동산에 비정상적으로 집중된 자원 배분 왜곡을 반드시 바로잡아야 한다”고 했다. 그러면서 “비생산적인 부동산의 과도한 팽창은 필연적으로 거품을 키우게 된다”며 “당장 눈앞에 고통과 저항이 두려워서 불공정과 비정상을 절대로 방치해서는 안 된다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee hinted at the end of capital gains tax benefits for multiple homeowners and the possibility of raising property taxes during his New Year's press conference on the 21st. On the 23rd and 25th, he posted several real estate-related messages on social media, such as "We will correct real estate ills" and "If you expected a law to re-extend (the suspension of the heavy capital gains tax on multiple homeowners), you were mistaken." (이 대통령은 지난 21일 신년 기자회견에서 다주택자 양도소득세 혜택 종료, 보유세 인상 가능성을 내비쳤고, 23일과 25일 소셜미디어에 “부동산 병폐를 바로잡겠다” “(다주택자 양도세 중과 유예) 재연장 법을 기대했다면 오산” 등 여러 건의 부동산 관련 메시지를 올렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the meeting that day, President Lee mentioned the possibility of a supplementary budget again, following his New Year's press conference, saying, "We are not saying we won't do a supplementary budget, though it's unclear when." (이 대통령은 이날 회의에서 “언제가 될지 모르지만 추경(추가경정예산)을 안 할 건 아니다”라며 신년 기자회견 등에 이어 다시 한번 추경 가능성을 언급하기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He also mentioned the issue of expanding the authority of special judicial police officers, such as granting the Financial Supervisory Service's special judicial police the right to initiate investigations based on their own recognition. Currently, the FSS's special judicial police have limited authority, only able to initiate and conduct investigations for cases under the direction of a prosecutor. Although concerns were raised by Justice Minister Jeong Sung-ho and others about granting the right to initiate investigations to the FSS's special judicial police, a private organization, and no conclusion was reached in the discussion, it is said that the President gave weight to expanding the FSS's authority. (금융감독원 특사경(특별사법경찰)에 인지수사권을 부여하는 등 특사경 권한을 확대하는 문제도 언급했다. 현재 금감원 특사경은 검사의 수사지휘를 받은 사건에 한해서만 수사를 개시·진행하도록 권한이 제한돼 있다. 정성호 법무부 장관 등이 민간 기구인 금감원 특사경에 인지수사권을 부여하는 데 대한 우려를 표하면서 논의의 결론이 나오지는 않았지만, 이 대통령이 금감원 권한 확대에 힘을 실어줬다는 말이 나왔다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/28/5CJTG3CAOFAXJOHWBQHV35JOGA/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/HA2DIZLGGJSGEOJUMU3DEOBRHA.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:47:00 +0000</pubDate></item><item><title>Political World Gathers at Lee Hae-chan's Funeral Hall... President Lee Tears Up While Meeting Bereaved Family (이해찬 빈소에 여권 총집결… 李대통령, 유족 만나며 눈물)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/28/JRIXWYML7BF55OJ3IN6DKF3HX4/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Political World Gathers at Lee Hae-chan's Funeral Hall... President Lee Tears Up While Meeting Bereaved Family (이해찬 빈소에 여권 총집결… 李대통령, 유족 만나며 눈물)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/P7P7XO35LJMTBO4D6WJWK3AVGQ.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On the 27th, figures from the political and business circles gathered at the funeral hall of Seoul National University Hospital in Jongno-gu, Seoul, where the mortuary of the late former Prime Minister Lee Hae-chan was set up, to bid farewell to the deceased on his final journey. President Lee Jae-myung, accompanied by First Lady Kim Hye-kyung, visited the funeral hall to console the bereaved family and presented the Order of Civil Merit, the 'Mugunghwa Medal'. While meeting the family, President Lee took out a handkerchief to wipe away tears. The Order of Civil Merit is awarded to individuals with clear contributions to national development and the improvement of public welfare through achievements in politics, economy, society, education, and academia. The Mugunghwa Medal is the highest grade of the Order of Civil Merit that a civilian can receive. (고(故) 이해찬 전 국무총리의 빈소가 마련된 서울 종로구 서울대병원 장례식장에는 27일 정재계 인사들이 총출동해 고인의 마지막 길을 배웅했다. 이재명 대통령은 김혜경 여사와 함께 장례식장을 찾아 유족을 위로하고, 국민훈장인 ‘무궁화장’을 전달했다. 이 대통령은 유족과 만나며 손수건을 꺼내 눈물을 닦기도 했다. 국민훈장은 정치·경제·사회·교육·학술 분야에 공적을 세워 국민의 복지향상과 국가발전에 기여한 공적이 뚜렷한 사람에게 수여된다. 무궁화장은 국민훈장 중 민간인이 받을 수 있는 최고 등급이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The remains of the deceased were transported to Incheon International Airport this morning. Democratic Party lawmaker and Presidential Secretary for Political Affairs, Cho Jung-sik, and lawmakers from the 'Lee Hae-chan faction' also arrived in Korea from Vietnam alongside the former Prime Minister. When the former Prime Minister's body was unloaded from the plane, a joint honor guard from the Army, Navy, and Air Force held a brief memorial ceremony. At the airport, the funeral committee chairman, Prime Minister Kim Min-seok, National Assembly Speaker Woo Won-shik, Democratic Party leader Jeong Cheong-rae, and floor leader Han Byung-do received the deceased. Minister of the Interior and Safety Lee Sang-min, Unification Minister Jeong Dong-young, Cho Kuk, leader of the Cho Kuk Innovation Party, and Hong Ik-pyo, the presidential chief of staff for political affairs, also visited the airport to observe the memorial ceremony. (고인은 이날 아침 인천국제공항으로 운구됐다. 대통령 정무특보인 조정식 민주당 의원과 이해찬계 의원도 베트남에서부터 이 전 총리와 함께 한국에 도착했다. 이 전 총리의 시신이 비행기에서 내리자 육·해·공군 의장대가 약식 추모식을 열었다. 공항에서는 상임 장례위원장인 김민석 국무총리와 우원식 국회의장, 민주당 정청래 대표, 한병도 원내대표가 고인을 영접했다. 윤호중 행정안전부 장관, 정동영 통일부 장관, 조국 조국혁신당 대표, 홍익표 청와대 정무수석도 공항을 찾아 고인의 추모식을 지켜봤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The deceased, who served as Prime Minister under the Roh Moo-hyun administration, was a seven-term lawmaker and acted as a senior figure in the pro-Roh and pro-Moon (pro-Moon Jae-in) factions, also referred to as a mentor to President Lee Jae-myung. The deceased collapsed from a myocardial infarction on the 23rd while on a business trip to Vietnam and passed away on the 25th. Lawmaker Cho Jung-sik stated that the former Prime Minister "died in the line of duty while dedicating himself to public service." He added, "Before departing from his home in Sejong City for the Vietnam trip, the former Prime Minister had cold and flu-like symptoms, and his wife tried to dissuade him, but he insisted on going due to official commitments." (노무현 정부 국무총리를 지낸 고인은 7선 국회의원을 지냈으며 친노·친문(친문재인)계 좌장 격으로 활동해 왔고 이재명 대통령의 멘토로도 불렸다. 고인은 베트남 출장 중 심근경색으로 지난 23일 쓰러진 뒤 25일 별세했다. 조정식 의원은 고인이 “공무 수행을 위해 몸을 불사르다가 순직했다”고 했다. 그러면서 “이 전 총리가 베트남 출장을 위해 세종시 자택을 출발하기 전부터 감기 몸살 증상이 있어서 사모가 만류했지만 공식 약속이라며 출발했다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A line of mourners continued at the funeral hall throughout the day. With Democratic Party leader Jeong Cheong-rae and former Prime Minister Kim Boo-kyum serving as chief mourners alongside the bereaved family, former President Moon Jae-in and his wife, and former President Roh Moo-hyun's wife, Kwon Yang-sook, each visited the mortuary in the afternoon. National Assembly Speaker Woo Won-shik, who came to pay respects, said, "He was a comrade who joined the Democratic Party together with me under the slogan 'Save Kim Dae-jung'," and Gyeonggi Province Governor Kim Dong-yeon said, "He was like a mentor to me." Former Gangwon Province Governor Lee Kwang-jae, former South Chungcheong Province Governor Ahn Hee-jung, and writer Yoo Si-min, who worked together during the Roh Moo-hyun administration, also paid their respects. Senior ruling party figures such as Constitutional Research Association Chairman Chung Dae-chul and former National Assembly Speaker Chung Sye-kyun, former Bareunmirae Party leader Sohn Hak-kyu, Democracy Movement Memorial Business Association Chairman Lee Jae-oh, and President Lee's close aide, former Vice President of the Democratic Research Institute Kim Yong, also joined the line of mourners. From the People Power Party, National Assembly Vice Speaker Joo Ho-young and lawmaker Kim Dae-sik paid their respects. (이날 장례식장에는 조문 행렬이 이어졌다. 정청래 대표와 김부겸 전 국무총리가 유가족과 함께 상주 역할을 맡은 가운데, 문재인 전 대통령 내외, 노무현 전 대통령 배우자인 권양숙 여사도 이날 오후 각각 빈소를 찾았다. 조문을 온 우원식 국회의장은 “‘김대중을 살리자’며 민주당에 함께 입당한 동지”라고 했고, 김동연 경기지사는 “저에겐 멘토 같은 분”이라고 했다. 노무현 정부에서 함께 일했던 이광재 전 강원도지사, 안희정 전 충남도지사, 유시민 작가도 조문했다. 정대철 헌정회장과 정세균 전 국회의장 등 여권 원로, 손학규 전 바른미래당 대표, 이재오 민주화운동기념사업회 이사장, 이 대통령의 측근인 김용 전 민주연구원 부원장도 조문 행렬에 동참했다. 국민의힘에서는 주호영 국회부의장, 김대식 의원이 조문했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inside the mortuary, floral wreaths sent in the names of President Lee Jae-myung, National Assembly Speaker Woo Won-shik, Supreme Court Chief Justice Cho Hee-dae, Prime Minister Kim Min-seok, Democratic Party leader Jeong Cheong-rae, People Power Party leader Jang Dong-hyuk, along with former President Moon Jae-in, and Chinese Ambassador to South Korea Xing Haiming, were displayed. (빈소 내부에는 이재명 대통령, 우원식 국회의장, 조희대 대법원장, 김민석 총리, 정청래 민주당 대표, 장동혁 국민의힘 대표와 함께 문재인 전 대통령, 다이빙 주한 중국 대사 등의 명의로 보내진 화환이 들어서 있었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;From the business community, Booyoung Group Chairman Lee Joong-keun and Hyundai Motor Company President Seong Kim visited the mortuary, while Samsung Electronics Chairman Lee Jae-yong, LG Group Chairman Koo Kwang-mo, Lotte Group Chairman Shin Dong-bin, Hanwha Group Chairman Kim Seung-yeon, and HD Hyundai Chairman Chung Ki-sun sent condolence wreaths. (재계에선 이중근 부영그룹 회장, 성 김 현대자동차 사장 등이 빈소에 방문했고, 이재용 삼성전자 회장, 구광모 LG그룹 회장, 신동빈 롯데그룹 회장, 김승연 한화그룹 회장, 정기선 HD현대 회장 등이 근조 화환을 보냈다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The funeral for the deceased will be a five-day ceremony from today until the 31st, conducted as a joint public and social funeral under the joint supervision of the Democratic Peaceful Unification Advisory Council and the Democratic Party. The government decided to respect the family's wishes and proceed with a social funeral, while also incorporating his most recent position as head of the Presidential Committee for Democratic Peaceful Unification. A social funeral is held when a person considered to have made significant social contributions passes away, with social organizations voluntarily uniting to conduct the funeral. Separate from the mortuary set up at Seoul National University Hospital, joint incense-burning altars were also installed at Sejong City Hall, where the deceased served as a lawmaker, and at various Democratic Party regional offices. The funeral committee will receive condolences until the 30th. The funeral procession will take place on the morning of the 31st. (고인의 장례는 이날부터 31일까지 5일장으로 민주평통과 민주당 공동 주관하에 기관·사회장으로 치러진다. 정부는 유족의 뜻을 존중해 장례를 사회장으로 진행하되, 고인이 직전까지 몸담은 대통령 직속 민주평화통일자문회의 기관장을 결합하기로 했다. 사회장은 사회적으로 공로가 크다고 여겨지는 사람이 세상을 떠났을 때 사회단체들이 자발적으로 연합해 장례를 치르는 것이다. 서울대병원에 마련된 빈소와 별개로 고인의 국회의원 시절 지역구였던 세종시청, 민주당 각 시도당 등에 합동 분향소도 설치됐다. 장례위는 조문을 30일까지 받는다. 발인은 31일 오전에 치러진다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/28/JRIXWYML7BF55OJ3IN6DKF3HX4/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/P7P7XO35LJMTBO4D6WJWK3AVGQ.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:47:00 +0000</pubDate></item><item><title>Lee's "National Assembly is too slow" remark... Ruling party aims to "process 100 bills on the 29th" (李 “국회 너무 느려” 발언에…與 “29일 법안 100개 처리 목표”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/28/L6DWJB6CXJGATJYT6BJI7PMHXE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/O224NILN4NJLNIZAKRXVXWSBW4.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The Democratic Party of Korea announced on the 29th that it is negotiating with the opposition party with the goal of processing 100 non-controversial bills in the National Assembly plenary session. This comes as the ruling party speeds up bill processing, following President Lee Jae-myung's criticism the previous day that "the National Assembly's legislative process is too slow." (더불어민주당이 29일 국회 본회의에서 비쟁점 법안 100개 처리를 목표로 야당과 협상하고 있다고 밝혔다. 이재명 대통령이 전날 “국회의 입법 과정이 너무 느리다”고 지적한 가운데 여당이 법안 처리에 속도를 내는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Park Soo-hyun, the Democratic Party's chief spokesperson, revealed this after meeting with reporters following a closed-door Supreme Council meeting at Seoul National University Hospital, where the funeral altar for former Prime Minister Lee Hae-chan is located, on the 28th. (박수현 민주당 수석대변인은 28일 이해찬 전 국무총리 빈소가 있는 서울대병원에서 비공개 당 최고위원회의를 마친 뒤 기자들과 만나 이같이 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief Spokesperson Park said, "Currently, discussions are underway to process about 60 bills," and added, "There was talk (in the meeting) that the ruling and opposition parties will put their heads together and strive to increase that number to 100." (박 수석대변인은 “현재 약 60여 법안이 처리되는 걸로 협의 중”이라면서 “이를 100개까지 늘리도록 여야가 머리를 맞대고 노력하겠다는 말이 (회의에서) 있었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief Spokesperson Park explained, "It is undeniable that the bill processing rate of the 22nd National Assembly is generally sluggish," and added, "Not only were there the President's remarks, but Floor Leader Han Byung-do has also expressed his will to proceed with legislation swiftly and with a sense of urgency since taking office." He continued, "The Democratic Party will complete the processing of so-called reform legislation within February and then devote all its energy to processing livelihood-related bills," and said, "Under this roadmap, we will do our best and engage in sincere dialogue with the opposition party." (박 수석대변인은 “22대 국회의 법안 처리 비율이 전체적으로 부진한 것이 틀림없다”면서 “대통령 말씀도 있었지만, 한병도 원내대표가 취임 이후 (입법을) 속도감 있게 신속히 추진하겠다는 의지를 밝히고 있다”고 설명했다. 이어 “민주당은 2월 중 소위 개혁 입법 처리를 완성하고, 바로 민생 법안 처리에 전력을 다할 것”이라면서 “이런 로드맵 하에 최선의 노력을 다하고, 야당과 성의 있는 대화를 해나가겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee said at a cabinet meeting the previous day, "The National Assembly is currently too slow, making it impossible to work." President Lee stated, "The problem is, isn't it that we are almost eight months (since the government's inauguration) and even legislation on the government's basic policy direction is only at 20%?" and added, "We cannot keep waiting for that." (이 대통령은 전날 국무회의에서 “지금 국회가 너무 느려서 일을 할 수가 없는 상태”라고 했다. 이 대통령은 “문제는 지금 우리가 (정부 출범) 8개월 다 돼 가는데 소위 정부의 기본적인 정책 방침에 대한 입법조차도 20%밖에 안 된다는 것 아니냐”며 “그걸 계속 기다릴 수는 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the Democratic Party's Supreme Council approved the composition plan for the City/Provincial Party Nomination Management Committee (Nomination Committee) on this day. Conscious of recent nomination-related misconduct controversies, the Democratic Party minimized the participation of incumbent lawmakers and regional party chairpersons in the Nomination Committee. Chief Spokesperson Park said, "This City/Provincial Party Nomination Committee was composed objectively and neutrally, focusing on external figures, while almost entirely excluding incumbent lawmakers and regional party chairpersons."
&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt; (한편 민주당 최고위는 이날 시도당 공직선거후보자추천관리위원회(공관위) 구성 안건을 의결했다. 민주당은 최근 제기된 공천 비위 논란을 의식해 현역 의원과 지역위원장의 공관위 참여를 최소화했다. 박 수석대변인은 “이번 시도당 공관위는 현역 의원과 지역위원장을 거의 배제하고 외부 인사를 중심으로 객관·중립적으로 구성됐다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/28/L6DWJB6CXJGATJYT6BJI7PMHXE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/O224NILN4NJLNIZAKRXVXWSBW4.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:38:18 +0000</pubDate></item><item><title>Ballistic missiles fired over the North East Sea (北 동해상으로 탄도미사일 쏴)</title><link>https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/28/B5MAMQRHE5GAPD2NUH4NGWQ2ZI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Ballistic missiles fired over the North East Sea (北 동해상으로 탄도미사일 쏴)&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;North Korea launched a short-range ballistic missile (SRBM) over the East Sea, the Joint Chiefs of Staff said on the 27th. The SRBM was launched immediately after U.S. Deputy Secretary of War (Defense) Elbridge Colby left for Japan after completing his visit to South Korea. This is North Korea's second ballistic missile provocation this year, following the last four days. (북한이 동해상으로 단거리 탄도미사일(SRBM)을 발사했다고 합동참모본부가 27일 밝혔다. 미국 엘브리지 콜비 미국 전쟁부(국방부) 정책담당 차관이 방한 일정을 마치고 일본으로 출국한 직후, SRBM을 발사한 것이다. 북한의 탄도미사일 도발은 지난 4일에 이어 올 들어 두 번째다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The National Security Office of the Blue House held an emergency security situation review meeting on the same day and said, "North Korea's ballistic missile launch is a provocative act in violation of UN Security Council resolutions, and we called for an immediate cessation." (청와대 국가안보실은 이날 긴급 안보 상황 점검 회의를 개최하고 “이번 북한의 탄도미사일 발사는 유엔 안전보장이사회 결의들을 위반하는 도발 행위로, 이를 즉각 중단할 것을 촉구했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Joint Chiefs of Staff and Japan's Ministry of Defense, North Korea fired several SRBMs from the northern part of Pyongyang at around 3:50 p.m. on the same day. The SRBM, which was launched in the direction of 'Al Island', an uninhabited island off the coast of Hwadaegun, North Hamgyong Province, which North Korea uses as a missile test site, flew about 350 km, the Joint Chiefs of Staff said. Japan's Ministry of Defense said that all of the presumed ballistic missile objects are believed to have fallen outside Japan's exclusive economic zone (EEZ). (합참과 일본 방위성 등에 따르면 북한은 이날 오후 3시 50분쯤 평양 북방 일대에서 SRBM 여러 발을 발사했다. 북한이 미사일 시험장으로 사용하는 함경북도 화대군 해상의 무인도 ‘알섬’ 방향으로 발사된 SRBM은 약 350㎞를 비행했다고 합참은 밝혔다. 일본 방위성은 탄도미사일 추정 물체가 모두 일본 배타적경제수역(EEZ) 바깥에 낙하한 것으로 추정된다고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Joint Chiefs of Staff said, "Our military has strengthened surveillance and vigilance in preparation for further launches, and is maintaining full readiness by closely sharing information related to 'North Korean ballistic missiles' with the United States and Japan." Currently, the military is analyzing the type of missile, flight range, altitude and other detailed specifications. (합참은 “우리 군은 추가 발사에 대비하여 감시 및 경계를 강화한 가운데, 미·일 측과 ‘북 탄도미사일’ 관련 정보를 긴밀하게 공유하면서 만반의 대비 태세를 유지하고 있다”고 전했다. 현재 군은 미사일의 종류와 비행 거리, 고도 등 세부 제원을 분석 중이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The North Korean provocation was carried out after US Deputy Secretary of Defense Colby left the country in the morning of the same day after completing his visit to South Korea on the 25th~27th. The military authorities are said to be closely monitoring the possibility that the missile launched by North Korea is a 600mm super-large rocket launcher, a type of SRBM. The super-large rocket launcher, which is known to have a maximum range of about 400 km, is considered a weapon aimed only at hitting South Korea. (이번 북한 도발은 콜비 미 국방차관이 25~27일 방한 일정을 마치고 이날 오전 출국한 이후 이뤄졌다. 군 당국은 북한이 발사한 미사일이 SRBM의 일종인 600㎜ 초대형 방사포일 가능성을 예의 주시하고 있는 것으로 전해졌다. 최대 사거리가 400㎞ 남짓으로 알려진 초대형 방사포는 한국 타격만을 겨냥한 무기로 평가된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 30th of last month, North Korea released a video of North Korean leader Kim Jong-un giving local guidance to a 600mm super-large rocket launcher production plant. At the time, Kim Jong-un said that this rocket launcher was "a literally super-powerful weapon system that can devastate the enemy with the concentration and involvement of the strike, and can also be used as a means of strategic attack." North Korea claims that it can mount the tactical nuclear warhead "Hwasan-31" on a 600mm rocket launcher, which highlights this. (북한은 지난달 30일 김정은 북한 국무위원장이 600㎜ 초대형 방사포 생산 공장을 현지 지도하는 모습을 공개했다. 당시 김정은은 이 방사포가 “타격의 집중성과 불의성으로 적을 초토화할 수 있으며 전략적 공격 수단으로도 이용할 수 있는 말 그대로 초강력적인 무기 체계”라고 말했다. 북한은 전술 핵탄두 ‘화산-31’을 600㎜ 방사포에 탑재할 수 있다고 주장하고 있는데, 이를 부각한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 4th, North Korea also conducted a test launch of a hypersonic missile believed to be the Hwasong-11 Ma over the East Sea. It was a day before the Korea-China summit between President Lee Jae-myung and Chinese President Xi Jinping. It was believed to be a combination of the 'North Korean version of the Iskander' KN-23 series launch vehicle, an SRBM, with a hypersonic glide vehicle. At that time, it flew about 900 km before landing. (북한은 지난 4일에도 동해상으로 ‘화성-11마’로 추정되는 극초음속 미사일 시험 발사를 했다. 이재명 대통령과 시진핑 중국 국가주석의 한중 정상회담을 하루 앞둔 시점이었다. SRBM인 ‘북한판 이스칸데르’ KN-23 계열 발사체에 극초음속 활공체를 결합한 형태로 추정됐다. 당시 약 900㎞ 비행한 뒤 탄착했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/28/B5MAMQRHE5GAPD2NUH4NGWQ2ZI/</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:48:00 +0000</pubDate></item><item><title>The Korea-U.S. Hotline Established Three Days Ago Didn't Ring... Top Two Trade Officials Dispatched to U.S. (사흘 전 만든 한미 핫라인 안 울렸다… 통상 투톱 美 급파)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/28/B3SSBTIZANDM7K4GIRLIPPUGYU/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;The Korea-U.S. Hotline Established Three Days Ago Didn't Ring... Top Two Trade Officials Dispatched to U.S. (사흘 전 만든 한미 핫라인 안 울렸다… 통상 투톱 美 급파)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/32WR4QKURFNVJJXKB2ME2U3HNM.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The Blue House convened an emergency meeting chaired by Policy Chief Kim Yong-beom and National Security Office Director Wi Sung-rak just three hours after U.S. President Donald Trump posted on social media on the 27th, hinting at a tariff hike (from 15% to 25%) on Korean automobiles and other goods. Minister of Trade, Industry and Energy Kim Jeong-gwan, who is on a business trip to Canada, is scheduled to go to the U.S. to meet with U.S. Secretary of Commerce Howard Lutnick. The government also decided to urgently dispatch Trade Negotiation Chief Yeo Han-koo to the United States. (청와대는 27일 도널드 트럼프 미국 대통령이 소셜미디어에 한국산 자동차 등에 대한 관세 재인상(15%→25%)을 예고한 글을 올린 지 3시간 만에 김용범 정책실장과 위성락 국가안보실장 주재로 긴급 대책 회의를 열었다. 캐나다 출장 중인 김정관 산업통상부 장관은 미국으로 가 하워드 러트닉 미 상무장관을 만날 예정이다. 정부는 여한구 통상교섭본부장도 미국으로 급파하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding President Trump's post, the Blue House stated, "Since a tariff increase requires administrative measures such as publication in the U.S. Federal Register to take effect, we plan to calmly respond while conveying our government's will to implement the tariff agreement to the U.S. side." This means it is still a 'political declaration,' and legal procedures such as President Trump signing an executive order remain for actual implementation. In a briefing related to the Cabinet meeting held that day, Blue House Spokesperson Kim Nam-jun, when asked if there was discussion on tariff countermeasures, said, "There was nothing special." It was also reported that President Lee did not make any related remarks. (청와대는 트럼프 대통령의 글에 대해 “관세 인상은 미국 연방 관보 게재 등 행정 조치가 있어야 발효되는 만큼, 우리 정부의 관세 합의 이행 의지를 미 측에 전달하는 한편 차분하게 대응해 나갈 계획”이라고 밝혔다. 아직은 ‘정치적 선언’이고, 실제 집행하려면 트럼프 대통령의 행정명령 서명 등의 법적 절차가 남아 있다는 얘기다. 김남준 청와대 대변인은 이날 열린 국무회의 관련 브리핑에서 ‘관세 대응 논의가 없었느냐’는 질문에 “특별한 것은 없었다”고 했다. 이 대통령도 관련 언급을 하지 않은 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, Policy Chief Kim Yong-beom and National Security Office Director Wi Sung-rak did not attend the Cabinet meeting and instead held a tariff countermeasure meeting, effectively activating an emergency response system. The Blue House is known to have had no prior knowledge of President Trump's announcement of the tariff hike. The Office for Government Policy Coordination reported the results of last year's government performance evaluation to President Lee Jae-myung in the morning, citing "tariff reduction on automobiles and parts (25%→15%) through the conclusion of Korea-U.S. tariff negotiations" as the top achievement. A government official said, "The government performance evaluation was prepared long ago, but it got tangled due to President Trump's unexpected announcement." (다만 김용범 정책실장과 위성락 국가안보실장은 국무회의에 참석하지 않고 관세 대책 회의를 하며 사실상 비상 대응 체제를 가동했다. 청와대는 트럼프 대통령의 관세 재인상 발표를 사전에 인지하지 못했던 것으로 알려졌다. 국무조정실은 이날 오전 이재명 대통령에게 지난해 정부 업무 평가 결과를 보고했는데, 여기에서 최고의 성과로 “한·미 관세 협상 타결을 통한 자동차·부품 관세 인하(25%→15%)”를 꼽았다. 정부 관계자는 “정부 업무 평가는 오래전부터 준비했는데, 트럼프 대통령의 예상치 못한 발표로 꼬였다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 'hotline with the U.S.' that Prime Minister Kim Min-seok recently promoted extensively during his visit to the U.S. has also been embroiled in controversy over its effectiveness. Prime Minister Kim met with Vice President J.D. Vance on the 23rd (local time). In a recorded interview with Sampo TV, which was recorded on the 26th and released on the morning of the 27th, Prime Minister Kim said, "It is the first time in 41 years since 1985 that a Prime Minister has visited the U.S. for official duties," adding, "The Ministry of Foreign Affairs also said we wrote a completely new history." Prime Minister Kim also touted the establishment of a close hotline as an achievement of his U.S. visit, mentioning that Vice President Vance provided a direct phone number on the spot. (김민석 국무총리가 최근 미국 방문을 통해 대대적으로 홍보한 ‘미국과의 핫라인’도 실효성 논란에 휩싸였다. 김 총리는 지난 23일(현지시각) JD 밴스 부통령을 만났다. 김 총리는 26일 녹화해 27일 오전 공개된 삼프로TV 인터뷰에서 “1985년 이후 41년 만에 국무총리가 고유 업무로 미국을 방문한 것은 처음”이라며 “외교부에서도 완전히 새로운 역사를 하나 썼다고 하더라”고 했다. 김 총리는 밴스 부통령이 즉석에서 직통 번호를 알려줬다며 긴밀한 핫라인 구축을 방미 성과로 내세우기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, during the Cabinet meeting held that day, Prime Minister Kim refrained from making any remarks related to the U.S. In the meeting, which was live-streamed on YouTube and other platforms, when Minister of Economy and Finance Koo Yun-cheol asked the Prime Minister, "Do you have anything to say regarding the achievements of your U.S. visit?" Prime Minister Kim waved his hands dismissively. It is known that Prime Minister Kim did not receive any hint regarding the tariff hike during his meeting with Vice President Vance. (그러나 이날 열린 국무회의에서 김 총리는 미국 관련 언급을 삼갔다. 유튜브 등을 통해 생중계된 회의에서 구윤철 재정경제부 장관은 김 총리에게 “총리님이 방미 성과 관련해 하실 말씀이 있으시다”고 하자 김 총리는 손사래를 쳤다. 김 총리는 밴스 부통령과의 회담에서 관세 재인상 관련 언질을 받지 못한 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Blue House's stance is to monitor the situation, as there has been no executive order or other action to enforce it beyond President Trump's post on social media. With President Trump urging the Korean National Assembly to pass related legislation, there is also a cautious atmosphere within the government about taking a front-line stance. Minister Koo Yun-cheol and Trade Negotiation Chief Yeo Han-koo visited the National Assembly one after another that day to meet with ruling and opposition party lawmakers. After party-government consultations, Han Jeong-ae, Policy Committee Chairperson of the Democratic Party of Korea, said regarding the 'Special Act on Strategic Investment Management between Korea and the U.S.' (Korea-U.S. Investment Special Act), "If it is reviewed well without any separate issues, I think it could pass (the National Assembly) at least by the end of February or early March, within the first quarter." (청와대는 트럼프 대통령이 소셜미디어에 남긴 글 외에 행정명령 발효 등이 없었기 때문에 상황을 지켜보겠다는 입장이다. 트럼프 대통령이 한국 국회에 관련 입법을 촉구한 상황에서, 정부가 전면에 나서는 건 꺼리는 기류도 있다. 구윤철 장관과 여한구 통상교섭본부장은 이날 잇따라 국회를 찾아 여야 의원들을 만났다. 한정애 더불어민주당 정책위의장은 당정 협의 후 ‘한·미 전략적 투자 관리를 위한 특별법’(한미 투자 특별법)과 관련해 “별문제 없이 잘 심의한다면, 최소한 2월말 또는 3월초, 1분기 안에는 (국회를) 통과할 수 있지 않을까 싶다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It was reported that until President Trump's recent remarks, there was a perception within the ruling party that if the Korea-U.S. Investment Special Act was processed hastily, they could face more pressure for investment in the U.S. during Trump's term. A ruling party official said, "According to the U.S. fact sheet, since the U.S. agreed to reduce tariffs retroactively to the 1st of the month the bill was submitted to the National Assembly (November 1 last year), proposing the special bill was important," adding, "After that, there was also an aspect of not rushing (the processing) to avoid increasing investment pressure." However, with President Trump targeting Korea and hinting at a tariff hike, it is said that employing such a delay strategy has become difficult. (이번 트럼프 대통령의 언급이 있기 전까지 여권 내에선 한미 투자 특별법을 서둘러 처리할 경우, 트럼프 임기 내 대미 투자 압박에 더 시달릴 수 있다는 인식도 있는 것으로 전해졌다. 여권 관계자는 “미측 팩트시트 상으로는 법안이 국회에 제출되는 달의 1일(작년 11월 1일)로 소급해 미국이 관세를 인하하기로 한 만큼 특별법안 발의가 중요했다”며 “그 후론 투자 부담을 키우지 않으려고 (처리를) 서두르지 않은 측면도 있다”고 전했다. 하지만 트럼프 대통령이 한국을 지목해 관세 재인상을 예고하면서 이 같은 지연 전략을 구사하기 어려워졌다는 이야기도 나온다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/28/B3SSBTIZANDM7K4GIRLIPPUGYU/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/32WR4QKURFNVJJXKB2ME2U3HNM.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:52:00 +0000</pubDate></item><item><title>Special Act on U.S. Investment Stuck in National Assembly, Not Reviewed Once in Two Months (국회에 갇힌 대미 투자 특별법, 두달간 심의 한번 안해)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/28/JL3EZJE54NFWRCO5PS3YIFQVVM/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Special Act on U.S. Investment Stuck in National Assembly, Not Reviewed Once in Two Months (국회에 갇힌 대미 투자 특별법, 두달간 심의 한번 안해)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/KSQRUDNBAVD2FBTUWPNTA3YR4M.png" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Following U.S. President Donald Trump's warning of tariff reinstatement, stating "the Korean legislature has not approved the trade agreement," criticism has emerged that the 'slow-paced legislation' by both ruling and opposition parties may have provided a pretext. The special act intended to support the Korea-U.S. tariff agreement was proposed last November, but for over two months since, it has not undergone a single review in the standing committee of the National Assembly. (도널드 트럼프 미국 대통령이 “한국 입법부가 무역 합의를 승인하지 않았다”며 관세 복원을 예고하자, 여야의 ‘늑장 입법’이 빌미를 준 것 아니냐는 지적도 나온다. 한미 관세 합의를 뒷받침하기 위한 특별법은 지난해 11월 발의됐지만, 이후 2개월여간 국회 상임위 심의도 한 번 이뤄지지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On November 26 last year, Democratic Party of Korea lawmaker Kim Byeong-gi proposed the 'Special Act for Strategic Investment Management with the United States' (Special Act on U.S. Investment). This bill, serving as a follow-up to the Korea-U.S. tariff negotiations concluded on October 29 last year, stipulates procedures including the establishment of a Korea-U.S. Strategic Investment Fund for $350 billion in investment into the U.S. Fellow party members Ahn Do-gul, Jin Sung-jun, and Hong Ki-won, along with People Power Party lawmaker Park Sung-hoon, also proposed bills under the same name. (작년 11월 26일 더불어민주당 김병기 의원은 ‘한미 전략적 투자관리를 위한 특별법’(대미 투자 특별법)을 발의했다. 지난해 10월 29일 타결된 한·미 관세 협상의 후속 법안 성격으로, 3500억달러 규모의 대미 투자를 위한 한미전략투자기금 설치 등 절차를 규정하고 있다. 같은 당 안도걸·진성준·홍기원 의원과 국민의힘 박성훈 의원도 같은 이름의 법안을 각각 발의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Strategy and Finance Committee held six plenary meetings after the bill's proposal, but the special act was never reviewed. Currently, the committee chair is People Power Party's Rep. Lim Lee-ja, but the Democratic Party holds a majority of seats on the committee. Chairman Lim stated on the 27th, "We should have discussed (the special act) around mid-December, but that was during the peak period of the filibuster (unlimited debate)," adding, "In January this year, there was the confirmation hearing for the Minister of the Office for Government Policy Coordination." (재경위는 법안 발의 후 전체회의를 6차례 열었으나, 특별법은 한 번도 심의되지 않았다. 현재 재경위원장은 국민의힘 소속 임이자 의원이지만, 민주당이 재경위의 과반 의석을 차지한다. 임 위원장은 27일 “(특별법을) 12월 중순경 논의했어야 하는데, 당시 한창 필리버스터(무제한 토론)를 하는 기간이었다”며 “올 1월 와서는 기획예산처 장관 후보자 청문회가 있었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Memorandum of Understanding (MOU) containing the results of the Korea-U.S. tariff negotiations stipulates that the U.S. will reduce tariffs retroactively to the first day of the month in which the special bill is 'submitted' to the Korean National Assembly. Accordingly, tariffs on Korean automobiles, among others, were reduced effective November 1 last year. Since the effect occurs upon mere 'proposal' of the bill, there was an aspect of not rushing the parliamentary procedures. (한·미 관세 협상 결과를 담은 양해각서(MOU)는 특별법안이 한국 국회에 ‘제출’되는 달의 1일 자로 소급해 미국이 관세를 인하해 주도록 규정하고 있다. 이에 따라 한국 자동차 등에 대한 관세는 작년 11월 1일 기준으로 인하됐다. 법안을 ‘발의’만 하면 효력이 발생하기 때문에 국회 절차를 서두르지 않은 측면도 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, President Trump suddenly applied pressure implying, 'Why only propose it and not get it passed?' People Power Party floor leader Song Eon-seok said, "This shows how unstable the structure was upon which the Korea-U.S. tariff agreement, which the Lee Jae-myung administration so proudly praised as a success, was built," adding, "(The government and ruling party) were idle." On the other hand, Democratic Party lawmaker Park Hong-keun, a member of the Strategy and Finance Committee, stated, "Even though the tariff negotiation is not a treaty and therefore not subject to ratification, (the People Power Party) insisted it was subject to ratification and delayed the passage of the special act," claiming, "The opposition party provided a pretext for President Trump's caprice." (그러나 트럼프 대통령이 돌연 ‘왜 발의만 하고 통과를 안 시키냐’는 취지의 압박을 한 것이다. 송언석 국민의힘 원내대표는 “이재명 정부가 그토록 성공이라고 자화자찬하던 한·미 관세 합의가 얼마나 불안정한 구조 위에 놓여 있었는지 보여준다”며 “(정부·여당이) 손 놓고 있었다”고 했다. 반면 재경위 소속 민주당 박홍근 의원은 “관세 협상은 조약이 아니기 때문에 비준 대상이 아님에도 불구하고, (국민의힘이) 비준 대상이라고 우기며 특별법 통과를 지연시켜 왔다”며 “트럼프 대통령의 변덕에 야당이 빌미를 줬다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government's position is that the MOU containing the tariff negotiation results is not a legally binding treaty and therefore does not require National Assembly ratification. Ratification by the National Assembly requires reporting details to the Assembly, takes a relatively long time, and also makes it difficult to respond flexibly if a situation arises requiring changes to the agreement later. (관세 협상 결과를 담은 MOU는 법적 구속력 있는 조약이 아니기 때문에 국회 비준이 필요 없다는 것이 정부 입장이다. 국회 비준은 세부 사항까지 국회에 보고해야 하고 시간이 비교적 오래 걸리는 데다, 추후 합의 내용을 변경해야 할 상황이 왔을 때 유연한 대처가 어려운 측면도 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nevertheless, there is also criticism that the responsibility for not even holding a single review in the National Assembly lies with both the ruling and opposition parties. A political source said, "Ultimately, neither side had the will for 'swift passage,' and they hastily began discussions only after being attacked by President Trump." (다만 국회에서 심의조차 한 번도 하지 않은 것은 여야에 모두 책임이 있다는 지적도 제기된다. 한 정치권 관계자는 “결국 여야 모두 ‘신속 통과’ 의지가 없었던 것이고, 트럼프 대통령의 공격을 받고 부랴부랴 논의를 시작한 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/28/JL3EZJE54NFWRCO5PS3YIFQVVM/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/KSQRUDNBAVD2FBTUWPNTA3YR4M.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:52:00 +0000</pubDate></item><item><title>China to Withdraw Only 1 Manned Management Facility Out of 3 Unauthorized Installations in West Sea (무단 설치 서해구조물 3개 중 中, 유인 관리시설 1기만 철수)</title><link>https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/28/TJIBKGANIBDPVKOC7OF6HX46PI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;China to Withdraw Only 1 Manned Management Facility Out of 3 Unauthorized Installations in West Sea (무단 설치 서해구조물 3개 중 中, 유인 관리시설 1기만 철수)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/NNBUASPIXREC3JD6MJM73X6UUU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On the 27th, China announced it is in the process of relocating one large structure it had installed without authorization in the West Sea Korea-China Provisional Measures Zone (PMZ). This involves moving only the manned facility, installed in 2022 under the pretext of a 'management facility', out of the PMZ, among three structures unilaterally placed in an area where the two countries' Exclusive Economic Zones (EEZ) overlap. (중국이 서해 한중 잠정조치수역(PMZ)에 무단 설치한 대형 구조물 1기를 이동시키는 중이라고 27일 밝혔다. 양국 배타적경제수역(EEZ)이 중첩되는 지역에 무단 설치한 구조물 3기 중 2022년 ‘관리 시설’이란 명목으로 설치한 유인(有人) 시설만 PMZ 밖으로 옮긴다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response to a related question from a Chinese journalist during a regular briefing that day, Chinese Foreign Ministry Spokesperson Geng Shuang stated, "Chinese companies are currently carrying out work related to the relocation of the management platform." The China Maritime Safety Administration also issued a related notice. (궈자쿤 중국 외교부 대변인은 이날 정례 브리핑에서 중국 기자의 관련 질문을 받고 “중국 측 기업이 현재 관리 플랫폼 이동과 관련한 작업을 실시하고 있다”고 했다. 중국 해사국도 관련 공지를 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kang Young-shin, Director-General for Northeast Asian and Central Asian Affairs at our Ministry of Foreign Affairs, said, "While the government maintains its stance opposing the unilateral installation of structures within the PMZ, we have continued consultations with China. Therefore, we evaluate this measure as meaningful progress," adding, "It can be considered a change beneficial to the development of Korea-China relations." (우리 외교부의 강영신 동북·중앙아 국장은 “정부는 PMZ 내 일방적 구조물 설치에 반대하는 입장 하에 그간 대중국 협의를 이어온 만큼, 이번 조치를 의미 있는 진전으로 평가하고 있다”며 “한중 관계 발전에 도움이 되는 변화라 할 수 있을 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The diplomatic authorities of both countries had been discussing a plan to dismantle the manned facility first, ahead of the Korea-China summit held on the 5th. Following the summit on the 7th, President Lee Jae-myung also said, "Regarding the management facility, they said 'we will withdraw it,' so it seems they will probably move it." (양국 외교당국은 지난 5일 열린 한중 정상회담을 앞두고, 유인 시설부터 철거하는 방안을 협의해 왔다. 이재명 대통령도 회담 후인 지난 7일 “관리하는 시설은 ‘철수할게’라고 해서 아마 옮기게 될 것 같다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the Chinese Foreign Ministry denied government involvement, stating that the structure's relocation was "a deployment adjustment made autonomously by the company based on its own operational development needs." The remaining two structures are still within the PMZ. It is understood that China notified our side of the move on that same day. There is also analysis suggesting that announcing this on the same day former U.S. President Trump threatened to reimpose tariffs on Korea indicates an intention to pull Korea towards China's side. (하지만 중국 외교부는 구조물 이동이 “기업이 자체적인 경영 발전 수요에 따라 자율적으로 내린 배치 조정”이라며 정부 연관성은 부인했다. 나머지 구조물 2기는 여전히 PMZ 내에 남아 있다. 중국은 우리 측에 이동 통보를 이날 한 것으로 알려졌다. 트럼프 미 대통령이 한국에 관세 재인상을 위협한 당일 발표해 한국을 중국 쪽으로 끌어당기려는 의도가 있다는 분석도 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;◇&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Partial Withdrawal in West Sea... Government "Additional Consultations," China Gives No Clear Answer&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;◇&lt;/b&gt;&lt;b&gt;서해 반쪽 철수… 정부 “추가 협의”, 중국은 확답 안 해&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This measure to move one of the Chinese structures installed without authorization within the West Sea Korea-China Provisional Measures Zone (PMZ) outside the zone is interpreted as the result of about ten months of intergovernmental consultations. China has installed at least 13 buoys inside and outside the PMZ and installed three large steel structures between 2018 and 2024. Our diplomatic authorities have been conducting high-level and working-level consultations with the Chinese side regarding these three large steel structures since April of last year. It is known that during the Korea-China summit held on the occasion of the APEC (Asia-Pacific Economic Cooperation) summit in Gyeongju last November, President Lee Jae-myung also raised this issue with Chinese President Xi Jinping, and a broad agreement was reached ahead of President Lee's state visit to China from the 4th to the 7th of this month. (서해 한중 잠정조치수역(PMZ) 내에 무단 설치된 중국 측 구조물 중 1기를 PMZ 밖으로 이동시키는 이번 조치는 약 10개월에 걸친 양국 정부 간 협의의 결과물로 풀이된다. 중국은 PMZ 안팎에 부표 최소 13개를 설치했고, 2018~2024년 대형 철제 구조물도 3기 설치했다. 우리 외교당국은 그중 대형 철제물 3기에 대해 지난해 4월부터 중국 측과 고위급·실무 협의를 진행했다. 지난해 11월 경주 APEC(아시아태평양경제협력체) 정상회의를 계기로 열린 한중 정상회담에서도 이재명 대통령이 시진핑 중국 국가주석에게 이 문제를 제기했고, 지난 4~7일 이 대통령의 국빈 방중을 앞두고 큰 틀의 합의가 이뤄진 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A security expert said, "While the Trump administration in the U.S. has argued that regional allies should help contain China, it has not hesitated to threaten tariffs against Korea and Japan," adding, "China, which has hoped for Korea to break away from the Korea-U.S. alliance and Korea-U.S.-Japan cooperation lineup, may have decided to somewhat coordinate the West Sea issue to seize that opportunity." (한 안보 전문가는 “트럼프 미 행정부는 역내 동맹국들이 대중 견제를 도와야 한다고 주장하면서도, 한국·일본에 대한 관세 위협을 서슴지 않아 왔다”며 “한국이 한미 동맹과 한미일 협력 대오에서 이탈하기를 바라온 중국이 그 기회를 이용하기 위해 서해 문제를 다소 조율하기로 결정했을 수 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Korea-China Fisheries Agreement, only fishing by vessels from both countries is permitted in the PMZ. However, China installed mobile steel structures approximately 70 meters in diameter in 2018 and 2024, and in 2022, it also installed one fixed structure in the form of an oil drilling ship. The Chinese side has referred to the two mobile structures as 'Shenlan (Deep Blue) No. 1 and No. 2' and claimed they are 'aquaculture facilities' of private companies. They described the one fixed structure as its management facility. Following the Korea-China summit on the 7th, President Lee said, "China says, 'It's a real fish farm, why are you making a fuss?'" (한중어업협정에 따라 PMZ에서는 양국 어선의 조업만 허용돼 있다. 하지만 중국은 2018년과 2024년 지름 약 70m의 철제 이동식 구조물을 설치했고, 2022년엔 석유 시추선 형태의 고정식 구조물 1기도 설치했다. 중국 측은 이동식 구조물 2기를 각각 ‘선란(深藍) 1·2호기’라고 부르며, 민간 기업의 ‘양식 시설’이라고 주장해 왔다. 고정식 구조물 1기는 그 관리 시설이라고 했다. 이 대통령은 한중 정상회담 후인 지난 7일 “중국은 ‘진짜 물고기 양식장인데 뭘 그러냐’고 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, suspicions have been raised that the fixed structure, called a 'management facility,' equipped with a helicopter landing pad, accommodations, and personnel with high-speed boats and diving equipment, might be a 'military facility.' Last month, the U.S. Center for Strategic and International Studies (CSIS) pointed out that China's installation of structures in the West Sea is a "grey zone tactic," similar to the "gradual sovereignty expansion" method used when militarizing islands or reefs in places like the South China Sea. It is described as a work of internal sea transformation utilizing the characteristics of the Chinese system where the boundary between civilian and official entities is unclear. It is known that our government, considering these points, conveyed to China since last spring that it would be good to prioritize dismantling the management facility among the three structures. (그러나 ‘관리 시설’이라는 고정식 구조물에는 헬기 이착륙장과 숙소가 있고, 고속정과 잠수 장비 등을 갖춘 인력의 모습도 확인돼 ‘군사 시설’ 아니냐는 의혹이 제기됐다. 미국 전략국제문제연구소(CSIS)는 지난달 중국의 서해 구조물 설치는 “회색지대(grey zone) 전술”이라며 “남중국해 등에서 (섬이나 암초 등을) 군사화할 때 사용한 ‘점진적 주권 확장’ 방식”과 같다고 지적했다. 민관(民官)의 경계가 불분명한 중국 체제의 특성을 이용한 내해화 작업이란 것이다. 우리 정부도 이런 점을 고려해 지난해 봄부터 3기의 구조물 중 관리 시설부터 우선 철거하는 게 좋겠다는 뜻을 중국에 전달한 것으로 알려졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to a notice from the Weihai Maritime Safety Administration in China's Shandong Province, the operation to move this structure using two tugboats will be conducted from 7 PM on the 27th (8 PM Korean time) until midnight on the 31st. A government official stated, "We have confirmed it is moving out of the controversial Provisional Measures Zone." This means they have confirmed the intention to move it outside the PMZ for now. (중국 산둥성 웨이하이(威海) 해사국의 공고에 따르면 예인선 두 척을 동원해 이 구조물을 이동시키는 작업은 27일 오후 7시(한국 시각 오후 8시)부터 31일 자정까지 진행된다. 정부 당국자는 “논란됐던 잠정조치수역 내에서 (밖으로) 나가는 것까지는 확인했다”고 말했다. 일단 PMZ 외부로 이동하겠다는 방침을 확인했다는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The problem lies in the handling of the two remaining structures within the PMZ. Our Ministry of Foreign Affairs stated, "Based on our consistently held position, we plan to continue seeking further progress." This means they will continue consultations for the removal of all structures. The demarcation of maritime boundaries in the West Sea with China is expected to be an even more challenging long-term task. (문제는 PMZ 내에 남아 있는 구조물 2기의 처리다. 우리 외교부는 “일관되게 견지해 온 우리 입장을 바탕으로 앞으로도 계속 진전을 모색해 나갈 예정”이라고 밝혔다. 모든 구조물의 철거를 위해 협의를 지속하겠다는 것이다. 중국과의 서해 해양 경계 획정은 더욱 지난한 장기 과제가 될 전망이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even while announcing the structure's relocation on that day, the Chinese side did not acknowledge state involvement or government responsibility. The Chinese Foreign Ministry's announcement was in the form of Spokesperson Geng Shuang responding to a question from a domestic journalist: "Is the aquaculture facility installed in the Yellow Sea being moved? Is it related to the Korean side's request?" He answered, "According to our understanding, Chinese companies are currently carrying out work related to the relocation of the management platform." They insisted it was solely a business decision by the company, not the result of diplomatic consultations between Korea and China or an official measure by the Chinese authorities. (이날 구조물 이동을 발표하면서도 중국 측은 국가의 관여나 정부 책임은 인정하지 않았다. 중국 외교부의 발표는 “황해에 설치한 양식 시설을 이동하나? 한국 측의 요구와 관련 있나?”라는 자국 기자의 질문에 대해 궈자쿤 대변인이 “알아본 바에 따르면 중국 측 기업이 현재 관리 플랫폼 이동과 관련한 작업을 실시 중”이라고 답하는 형식으로 이뤄졌다. 어디까지나 기업의 경영상 결정이지, 한중 간 외교 협의의 결과나 중국 당국의 공식 조치는 아니라고 주장한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spokesperson Geng also stated, "The Chinese side's position on the issue of aquaculture facilities in the South Yellow Sea remains unchanged." This means they maintain it is an aquaculture facility, and whether this will lead to the removal of the remaining two structures is unknown. However, Spokesperson Geng said, "As maritime neighbors, China and Korea have always maintained close communication on relevant maritime matters, appropriately managing and controlling differences while promoting mutually beneficial cooperation." This can be seen as an intention to continue consultations for conflict management. (궈 대변인은 또 “중국 측은 남황해 어업 양식 시설 문제에 대한 입장에 변화가 없다”고 했다. 어디까지나 양식 시설이란 뜻으로, 앞으로 남은 구조물 2기의 철거로 이어질지는 미지수다. 다만 궈 대변인은 “중국과 한국은 해상 이웃 국가로서 양측은 관련 해상 사안에 대해 줄곧 긴밀한 소통을 유지해 왔고, 이견을 적절히 관리·통제하는 한편 상호 이익의 협력을 촉진해 왔다”고 했다. 갈등 관리를 위한 협의는 계속하겠다는 뜻으로 볼 수 있다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/28/TJIBKGANIBDPVKOC7OF6HX46PI/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/NNBUASPIXREC3JD6MJM73X6UUU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:54:00 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee Proposes 'Sugar Tax' Like on Tobacco, to be Used for Regional and Public Healthcare (李대통령 “담배처럼 ‘설탕세’ 부과해 지역·공공의료에 쓰자")</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/28/4XBBBQSWEZFDTEXJMW52PNRMYI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GM4DQZLBMNRDQZJXGAZDKOBYGI.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung proposed on the 28th the introduction of a 'sugar tax' levied on food and beverages containing excessive sugar or sweeteners. (이재명 대통령은 28일 설탕이나 당류가 과도하게 들어간 식음료에 부과하는 ‘설탕세’를 도입하자고 제안했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sharing an article on X (formerly Twitter) that day introducing the results of a public opinion poll on the sugar tax, President Lee wrote, "Like with tobacco, suppress sugar use through a sugar levy, and reinvest that levy to strengthen regional and public healthcare... What are your thoughts?" (이 대통령은 이날 X(엑스·옛 트위터)에 설탕세 관련 여론조사 결과를 소개한 기사를 공유하며 “담배처럼 설탕 부담금으로 설탕 사용을 억제하고, 그 부담금으로 지역·공공의료를 강화하는 데 재투자…. 여러분 의견은 어떠신가요”라고 적었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The sugar tax is primarily implemented to prevent diseases such as obesity and diabetes and promote public health, and has been introduced in over 120 countries overseas, including the UK and the US. Recently, discussions regarding the introduction of a sugar tax have also been progressing domestically. According to a survey conducted by Seoul National University's Health Culture Business Unit from the 12th to the 19th on 1,030 citizens, 80.1% were in favor of introducing the sugar tax. (설탕세는 주로 비만과 당뇨 등 질병 예방과 국민 건강 증진을 목적으로 시행되며 해외에서는 영국과 미국 등 120여 국가에서 도입됐다. 최근에는 국내에서도 설탕세 도입 관련 논의가 진행되고 있다. 서울대 건강문화사업단이 12~19일 국민 1030명을 대상으로 시행한 설문조사 결과, 80.1%가 설탕세 도입에 찬성했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee has recently posted multiple times on social media to express his opinions on government policies and other matters. On the same day, sharing an article about differing interest rates for municipal fund operations by local government, he also said, "Even 1% on 1 trillion won is 10 billion... It's worth comparative research on the level of democracy in that city and the interest rate." (이 대통령은 최근 소셜 미디어에 여러 차례 게시글을 올려 정부 정책 등에 관한 의견을 밝히고 있다. 이 대통령은 이날 지자체별 금고 운용 금리가 다르다는 내용의 기사를 공유하며 “1조원에 1%만 해도 100억…해당 도시의 민주주의 정도와 이자율을 비교 연구해 볼 가치가 있다”고도 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/28/4XBBBQSWEZFDTEXJMW52PNRMYI/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GM4DQZLBMNRDQZJXGAZDKOBYGI.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:04:56 +0000</pubDate></item><item><title>Growing Tariff Controversy... Opposition: "Not a Hotline but Hot Pants" Ruling Party: "Due to Trump's Uniqueness" (커지는 관세 논란...野 “핫라인 아닌 핫바지” 與 “트럼프 특수성 때문”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/28/EPFQZVHBGRG2ZIOPG6KWRHK75Q/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/Z2X7XIICKBCNBA35ZBHWL3THCE.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On the 28th, the ruling and opposition parties clashed at the National Assembly's Foreign Affairs and Unification Committee over U.S. President Donald Trump's sudden announcement of plans to increase tariffs on South Korea. (여야는 28일 국회 외교통일위에서 도널드 트럼프 미국 대통령의 전격적인 대(對)한국 관세 인상 방침을 놓고 공방을 벌였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As President Trump cited legislative shortcomings as the reason for mentioning the tariff hike, the People Power Party claimed the South Korean government was blindsided and demanded National Assembly ratification for the Korea-U.S. tariff negotiations. (트럼프 대통령이 관세 인상 언급의 이유로 입법 미비를 든 가운데 국민의힘은 한국 정부가 뒤통수를 맞았다며 한미 관세 협상에 대한 국회 비준을 요구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In contrast, the Democratic Party highlighted that President Trump's diplomatic and trade negotiation style is not typical, emphasizing the need for a united response to strengthen the government's negotiating power with the U.S. (반면 민주당은 트럼프 대통령의 외교·통상 협상 스타일이 일반적이지 않다는 점을 부각하며 정부의 대미 협상력을 높이기 위해서라도 단합된 대응이 필요하다고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During a question-and-answer session on current affairs at the committee, People Power Party lawmaker Song Eon-seok mentioned Prime Minister Kim Min-seok's recent visit to the U.S. and meeting with Vice President JD Vance, criticizing, "Prime Minister Kim promoted that he 'promised faithful implementation of follow-up measures to the tariff negotiations' and that 'communication between South Korea and the U.S. was strengthened through establishing a hotline with Vice President Vance.' The very next day, President Trump announced raising tariffs to 25%, hitting us in the back of the head." (국민의힘 송언석 의원은 외통위 현안 질의에서 김민석 국무총리가 최근 미국을 방문해 JD 밴스 부통령과 만난 것을 거론, “김 총리는 ‘관세 협상 후속 조치의 충실한 이행을 약속했다’, ‘밴스 부통령과 핫라인 구축을 통해서 한미 간 소통이 강화됐다’고 홍보했다”며 “그다음 날 트럼프 대통령이 관세를 25%로 인상한다고 해 뒤통수를 맞았다”고 질타했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "Since investing $20 billion annually in the U.S. is not easy due to the structure of the foreign exchange market, we asked for ratification approval, but the government and ruling party opposed it. However, looking at President Trump's materials, it reads as if he is asking why ratification approval wasn't obtained." (이어 “1년에 200억 달러 상당씩 (한국이) 미국에 투자하는 건 외환시장 구조상 쉬운 일이 아니기에 비준 동의를 받으라고 했는데 정부·여당이 반대했다”며 “그런데 트럼프 대통령 자료에 보니 왜 비준 동의를 안 했느냐는 취지로 읽힌다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Ki-hyun, a lawmaker from the same party, also mentioned Prime Minister Kim's visit to the U.S., saying, "You called it a hotline, but it's not a hotline; it's a hot pants line," and asked, "The burden on the people is enormous, so why aren't you submitting the ratification agreement?" (같은 당 김기현 의원도 김 총리의 방미를 언급, “핫라인이라고 하셨는데 핫라인이 아니라 핫바지 라인”이라며 “국민 부담이 엄청 커지는데 왜 비준 동의안을 제출하지 않느냐”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Democratic Party lawmaker Lee Jae-jeong pointed out, "No one would deny Trump's uniqueness. The People Power Party committee members did not oppose (the bill), but they are still talking about ratification now. It feels like they are holding us back in a way that reduces agility regarding South Korea's diplomatic and economic situation." (이에 대응해 민주당 이재정 의원은 “트럼프의 특수성을 부인하시는 분들이 없을 것”이라며 “국민의힘 위원님들이 (법안에) 반대하시지는 않으셨지만, 지금도 비준을 얘기하고 계신다. 한국 외교, 경제 상황에 대한 기민성을 줄이는 방식으로 발목 잡고 있는 것 같이 느껴진다”고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the 'Korea-U.S. Memorandum of Understanding on Strategic Investment' signed last November, Lee added, "South Korea isn't the only country that signed an MOU in this way. No other country is proceeding with a ratification process for this either." (이 의원은 한미가 작년 11월 체결한 ‘한미 전략적 투자에 관한 양해각서(MOU)’와 관련, “지금 MOU 방식으로 체결한 나라가 우리나라만 있는 건 아니지 않나. 관련해서 비준 절차를 진행하는 나라도 없다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hong Ki-won, a lawmaker from the same party, stated, "President Trump is taking actions that deviate from existing diplomatic practices. Acting as if we are at fault every time such a thing happens is very wrong. President Trump will do more in the future. The more this happens, the more important it is for us to respond calmly." (같은 당 홍기원 의원은 “트럼프 대통령이 기존 외교 관행에서 벗어난 조치를 하고 있는데 그런 일이 있을 때마다 우리가 문제가 있는 것인 양 하는 건 굉장히 잘못”이라며 “앞으로 트럼프 대통령은 더 할 것이다. 이럴 때일수록 우리가 차분하게 대응하는 게 중요하다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amid this, U.S. Trade Representative Jamieson Greer said on the 27th (local time), "Later this week, Korean trade officials will visit here (Washington D.C.), and we will hear directly from them. Korea is an ally, and there is no ill will." (이런 가운데, 미 무역 수장인 제이미슨 그리어 무역대표부(USTR) 대표는 27일(현지 시각) “이번 주 후반 한국의 무역 담당자들이 이곳(워싱턴 DC)을 방문해 그들로부터 직접 (얘기를) 듣게 될 것”이라며 “한국은 동맹이고 반감이 있는 것은 아니다”라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, he added, "We have a trade agreement with Korea, but they have not fulfilled their promises. They failed to pass the related legislation and only introduced new legislation regarding digital services." (그러면서도 “우리와 한국은 무역 합의를 체결했지만 자신들의 약속을 이행하지 않았다”며 “관련 법안을 통과시키지 못하고, 디지털 서비스에 관한 새 법안을 도입했을 뿐”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Greer, a former attorney at a major law firm in Washington D.C., is known to hold a highly critical view of the South Korean government's regulations on U.S. big tech companies. It is reported that during a recent meeting with Yeo Han-koo, head of the Trade Negotiation Division at the Ministry of Trade, Industry and Energy, he also mentioned Coupang, which the Lee Jae-myung administration is pressuring comprehensively. (워싱턴 DC의 대형 로펌 변호사 출신인 그리어는 우리 정부의 미국 빅테크 기업 규제에 대해 매우 비판적인 인식을 갖고 있는 인물로 알려져 있다. 최근 여한구 산업부 통상교섭본부장과 만난 자리에서도 이재명 정부가 전방위적으로 압박하고 있는 쿠팡과 관련해 언급한 것으로 전해졌다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/28/EPFQZVHBGRG2ZIOPG6KWRHK75Q/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/Z2X7XIICKBCNBA35ZBHWL3THCE.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:15:53 +0000</pubDate></item><item><title>[Exclusive] 'Opposition in Name Only' Slotting-In: 80% of Bills in Agenda Coordination Committee Processed on Same Day ([단독]‘무늬만 야당’ 끼워넣기, 안건조정위 안건 80% 당일 처리했다)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/28/EGMNACNZDRFCBA2ORFPNM4N7KA/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/FDBD6KA3HFISLBRSE2B22T5DII.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;It was confirmed on the 28th that 80% of the bills referred to the Agenda Coordination Committee, a deliberation system stipulated by the National Assembly Advancement Act, in the 22nd National Assembly were passed on the same day. The Agenda Coordination Committee, intended for the ruling and opposition parties to reconcile differences over a maximum of 90 days, is effectively being used like a 'fast track'. In this process, a workaround was employed by assigning members from the Progressive Party and the Cho Kuk Innovation Party, who hold similar positions to the Democratic Party of Korea, to the 'opposition party quota'. The People Power Party protested, stating, "Legislative dictatorship by the majority party has become a reality through slotting in 'opposition in name only'." (22대 국회에서 국회 선진화법에 규정된 숙의(熟議) 제도인 안건조정위원회에 회부된 안건 가운데 80%가 당일 의결된 것으로 28일 확인됐다. 여야가 최대 90일간 이견(異見)을 조정하라는 안건조정위가 사실상 ‘패스트트랙’처럼 활용되고 있는 것이다. 이 과정에서 더불어민주당과 유사한 입장인 진보당·조국현신당 의원을 ‘야당 몫’으로 배치하는 편법이 동원됐다. 국민의힘은 “‘무늬만 야당’ 끼워 넣기로 다수당 입법 독재가 현실화된 것”이라고 반발했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to data submitted by the National Assembly Secretariat to the office of PPP lawmaker Jung Hee-yong, a total of 116 bills have been referred to the Agenda Coordination Committee since the opening of the 22nd National Assembly last September. Among these, 93 bills (80%) were passed immediately on the day they were referred, and the remaining 13 bills (11.2%) were also all processed within a week. Ten bills were not handled by the committee. (국회사무처가 국민의힘 정희용 의원실에 제출한 자료에 따르면, 지난해 9월 개원(開院)한 22대 국회에서 안건조정위에 회부된 안건은 모두 116건이다. 이 가운데 93건(80%)은 안건이 회부된 당일에 곧장 의결됐고, 나머지 13건(11.2%) 또한 일주일 이내에 모두 처리된 것으로 나타났다. 10건의 안건은 안건조정위에서 다루지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Agenda Coordination Committee, introduced through the National Assembly Advancement Act, is a system composed of three members each from the ruling and opposition parties (six total) to reconcile differences for up to 90 days. In the current 22nd National Assembly, all 106 bills passed by the Agenda Coordination Committee had members from the Progressive Party (54 times) or the Cho Kuk Innovation Party (52 times) assigned to the opposition quota. This effectively broke the equal composition (3 vs. 3) stipulated by the National Assembly Advancement Act, creating a '4 pro-ruling bloc vs. 2 opposition bloc' structure, enabling one-sided processing of bills. (국회 선진화법으로 도입된 안건조정위는 여야 3명씩, 모두 6명으로 구성해 최대 90일간 이견을 조정하는 제도다. 이번 22대 국회에서 안건조정위에서 의결한 106건은 모두 야당 몫으로 진보당(54차례) 혹은 조국혁신당(52차례) 의원이 배치됐다. 사실상 국회 선진화법에서 규정한 동수(3 대 3) 구성 비율이 무너지고, ‘범여권 4명 대 야권 2명’ 구도가 되면서 법안 일방처리가 가능해진 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Given this situation, since the 21st National Assembly where the Democratic Party held a majority, a phenomenon has emerged where controversial bills are being massively referred to the Agenda Coordination Committee. The number, which was 9 in the 19th Assembly and 73 in the 20th Assembly after the system's introduction, has shown a sharp increase to 302 in the 21st Assembly and 116 in the 22nd Assembly. (사정이 이러니 민주당이 과반 의석을 차지한 21대 국회부터 쟁점 안건이 안건조정위에 대거 몰리는 현상도 나타나고 있다. 제도가 처음 도입된 이후 19대 국회 9건, 20대 국회 73건이었던 것이 21대 국회 302건, 22대 국회 116건으로 급증하는 추세다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Since the start of the 22nd National Assembly, cases where bills were put to a vote despite objections have also increased significantly. According to National Assembly Secretariat data, bills processed by unilateral vote despite objections in the plenary committee or standing subcommittee numbered 44 in the 18th Assembly, 10 in the 19th, 7 in the 20th, 63 in the 21st, and 282 in the 22nd. The forced closure rate of filibusters, a legitimate procedural delay tactic by the minority to check the majority's dominance, is also rising. Forced closures of filibusters numbered 1 in the 19th Assembly, 2 in the 20th, and 5 in the 21st, but in this 22nd Assembly, the number has already exceeded 20 within just one year of its opening. (22대 국회 들어서는 안건에 이의(異議)가 있음에도 그대로 표결 처리한 사례도 큰 폭으로 늘었다. 국회 사무처 자료를 보면 상위 위원회 혹은 상임위 소위에서 이의가 있는데도 일방 표결로 처리된 안건은 18대 44건, 19대 10건, 20대 7건, 21대 63건, 22대 282건으로 집계됐다. 소수파가 다수파의 독주를 견제하기 위한 합법적 의사 진행 지연 행위인 필리버스터(무제한 토론)의 강제 종료율까지 높아지고 있다. 필리버스터 강제 종료는 19대 국회 1건, 20대 국회 2건, 21대 국회 5건인데 이번 22대 국회는 개원한 지 일 년 만에 벌써 20건 이상을 넘어선 상태다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The opposition party is protesting, stating, "The Democratic Party is blatantly disregarding the spirit of democracy." Lawmaker Jung Hee-yong said, "It's only called the Agenda Coordination Committee in name; it is being abused as a legal means for the majority party to quickly process bills," adding, "The system needs improvement to genuinely protect minority opinions in accordance with the spirit of democracy." (야당은 “민주당이 민주주의 취지를 노골적으로 무시하고 있다”고 반발하고 있다. 정희용 의원은 “이름만 안건조정위원회이지, 다수당이 법안을 신속히 처리하기 위한 합법적 날치기 수단으로 악용되고 있는 것”이라면서 “민주주의 취지에 따라 소수의견을 실질적으로 보호하는 방향으로 제도 개선이 필요하다”고 말했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/28/EGMNACNZDRFCBA2ORFPNM4N7KA/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/FDBD6KA3HFISLBRSE2B22T5DII.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:09:25 +0000</pubDate></item></channel></rss>