<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>조선일보 (Full Text, Bilingual)</title><link>https://www.chosun.com/arc/outboundfeeds/rss/category/politics/?outputType=xml</link><description>Full-text Chosun Politics RSS feed (Bilingual)</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 13:56:03 +0000</lastBuildDate><item><title>Prime Minister Kim Says "Lee Hae-chan, a Symbol of the Entire Democratic Camp... Will Go to the Airport to Receive Him" (金총리 “이해찬, 민주 세력 전체의 상징… 공항 나가 모실 것”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/goverment/2026/01/26/MI6WK7RP3RBUFNTC7GLMNOB5NI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Prime Minister Kim Says "Lee Hae-chan, a Symbol of the Entire Democratic Camp... Will Go to the Airport to Receive Him" (金총리 “이해찬, 민주 세력 전체의 상징… 공항 나가 모실 것”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/PA37A3HAEVGWNIBOF37FZQYWFU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim Min-seok, who returned to Korea in the early hours of the 26th after a meeting with U.S. Vice President JD Vance, stated that he would personally escort the body of the late former Prime Minister Lee Hae-chan from Incheon Airport. (JD 밴스 미국 부통령과 회담 후 26일 새벽 귀국한 김민석 국무총리가 전날 별세한 이해찬 전 국무총리의 시신을 인천공항에서부터 직접 운구하겠다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim posted on Facebook this morning, saying, "My heart is broken upon hearing the news as soon as I returned from my business trip to the United States," and added, "I will go to the airport tomorrow morning to accompany him on his final journey." (김 총리는 이날 아침 페이스북에 글을 올려 “미국 출장을 마치고 귀국하자마자 접한 소식에 마음이 무너진다”며 “내일 새벽 공항에 나가 마지막 가시는 길을 모시겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the National Unification Advisory Council, the body of the former Prime Minister, who passed away while on a business trip to Vietnam as its Senior Vice Chairman, is scheduled to depart from the local area on a Korean Air flight on the night of the 26th, arrive at Incheon International Airport on the morning of the 27th, and then be transported to the funeral hall at Seoul National University Hospital in Jongno-gu, Seoul. The government is reviewing whether to hold a state funeral, but Prime Minister Kim did not directly mention this. (민주평화통일자문회의에 따르면, 수석부의장으로 베트남 출장 중 별세한 이 전 총리의 시신은 26일 밤 대한항공편으로 현지를 떠나 27일 오전 인천국제공항에 도착한 뒤 서울 종로구 서울대병원 장례식장으로 운구될 예정이다. 정부는 국가장(葬) 여부를 검토 중이지만, 김 총리가 이를 직접 언급하지는 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim said of the former Prime Minister, "He led the first Seoul mayoral election won by the democratic camp, and as Deputy Mayor of Seoul, he became the first appointed public official from the democratic camp, laying the foundation for the first peaceful transfer of power." He added, "Thanks to the competence Lee Hae-chan demonstrated, many from the democratic camp were able to enter the National Assembly." (김 총리는 이 전 총리에 대해 “민주 세력이 처음으로 대승한 첫 민선 서울시장 선거를 이끌었고, 서울시 부시장으로 민주 세력의 첫 임명직 공직자가 돼 첫 평화적 정권 교체의 기반을 닦았다”며 “이해찬이 입증한 유능함 덕에 많은 민주 세력이 국회에 입성할 수 있었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prime Minister Kim stated, "All democratic presidents, from Kim Dae-jung, Roh Moo-hyun, Moon Jae-in, to Lee Jae-myung, trusted and entrusted Lee Hae-chan, were wary of him, respected him, and listened to him," adding, "This was due to the uprightness and wisdom inherited from his father." Prime Minister Kim emphasized that the former Prime Minister "never became president himself, but was an unwavering symbol and pride of the entire democratic camp, which produced four presidents." (김 총리는 “김대중, 노무현, 문재인, 이재명에 이르는 모든 민주 대통령들이 이해찬을 믿고 맡겼고, 이해찬을 어려워했고, 존중하며 경청했다”며 “(이 전 총리의) 선친으로부터 이어진 꼿꼿함과 지혜 때문이었다”고 했다. 김 총리는 이 전 총리가 “대통령이 된 적은 없지만, 네 분의 대통령을 배출한 민주 세력 전체의 흔들리지 않는 상징이고 자존심이었다”고 강조했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding his personal connection with the former Prime Minister, Prime Minister Kim said, "As a junior from the same university and department, he taught me about elections and taught me about principles." He continued, "He was also the senior I first consulted about what to do as Prime Minister after being nominated." He added, "It was good to be able to rely on him, good to be able to ask him, good to be scolded by him, and I cherished his gruff warmth. Now that he is gone, what should I do? Tears flow on their own." (김 총리는 이 전 총리와의 개인적인 인연과 관련해 “같은 대학 같은 과 후배이기도 했던 제게 선거를 가르쳐주셨고, 원칙을 가르쳐주셨다”고 했다. “총리 지명을 받고 총리로서 어찌 해야 할지를 처음 여쭌 것도 선배님이었다”며 “의지할 수 있어 좋았고, 여쭤볼 수 있어 좋았고, 혼날 수 있어 좋았고, 무뚝뚝한 따스함이 좋았는데, 이제 안 계시면 어찌 합니까? 절로 눈물이 흐른다”고도 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/goverment/2026/01/26/MI6WK7RP3RBUFNTC7GLMNOB5NI/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/PA37A3HAEVGWNIBOF37FZQYWFU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:08:58 +0000</pubDate></item><item><title>Ahn Cheol-soo says, "Han Dong-hoon party board controversy must be concluded quickly... Delaying will regress us to pre-hunger strike state" (안철수 “한동훈 당게 논란 빨리 마무리해야… 미루면 단식 전으로 퇴행”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/MMZM4GZC6FBHNFTNGHJX4LQFYE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Ahn Cheol-soo says, "Han Dong-hoon party board controversy must be concluded quickly... Delaying will regress us to pre-hunger strike state" (안철수 “한동훈 당게 논란 빨리 마무리해야… 미루면 단식 전으로 퇴행”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/VGBPCUR4VFKJHC7D6EGXLR6FAU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;While the People Power Party leadership is withholding the party ethics committee's proposed decision to expel former leader Han Dong-hoon regarding the so-called 'party member bulletin board' controversy, People Power Party lawmaker Ahn Cheol-soo argued on the 26th that the party member bulletin board controversy should be brought to a swift conclusion. (국민의힘 지도부가 이른바 ‘당원 게시판’ 논란과 관련해 당 윤리위원회가 주장한 한동훈 전 대표 제명 결정을 보류하고 있는 가운데, 국민의힘 안철수 의원이 26일 당원 게시판 논란을 빨리 매듭지어야 한다고 주장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Ahn posted a message on Facebook this morning titled, "The urgent resolution of the party member bulletin board controversy comes first." He expressed concern, stating, "While Representative Jang Dong-hyuk's hunger strike and former President Park Geun-hye's recommendation provided an opportunity for the People Power Party to unite once more, just three days after the hunger strike ended, public attention has shifted back to the party member bulletin board issue." (안 의원은 이날 아침 페이스북에 “당원 게시판 논란의 시급한 정리가 우선”이라는 제목의 글을 올렸다. 안 의원은 “장동혁 대표의 단식과 박근혜 전 대통령의 권고를 계기로 국민의힘이 다시 하나로 모일 수 있는 계기가 마련됐다”면서도 “단식 종료 후 사흘 만에 여론의 관심은 다시 당원 게시판 문제로 옮겨붙고 있다”고 우려했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Ahn said, "The suspicions of collusion with the Unification Church and criminal allegations regarding nomination funds, which the party leader tried to shed light on by risking his body, have now vanished without a trace. Instead, articles are pouring out that stir internal party discord, focusing on the timing of Supreme Council meetings, their outcomes, and by-elections depending on disciplinary actions," adding, "Public opinion polls that amplify this situation are following suit." (안 의원은 “당대표가 몸을 던져 밝히고자 했던 통일교 유착 및 공천 헌금 범죄 의혹은 어느새 자취를 감추고, 최고위원회 개최 시점과 그 결과, 징계 여부에 따른 재보궐 공천 등 당내 분란을 자극하는 기사들이 쏟아지고 있다”며 “이를 확대 재생산하는 여론조사까지 뒤따르는 실정”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, Rep. Ahn stated, "If the party member bulletin board issue is not concluded, our party will inevitably regress to the pre-hunger strike public opinion landscape," and emphasized, "The party board controversy must not be delayed. Whatever conclusion is reached at the Supreme Council, it must be decided and settled promptly." (이에 대해 안 의원은 “당원 게시판 문제가 마무리되지 않는다면, 우리 당은 다시 단식 이전의 여론 지형으로 퇴행할 수밖에 없다”며 “당게 논란은 미뤄서는 안 되며, 최고위에서 어떠한 결론이 도출되든 조속히 결정하고 일단락 지어야만 한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Ahn said, "Only then can we confront Lee Jae-myung's Democratic Party head-on and protect South Korea. Aren't there pressing issues piled up that need to be addressed directly, such as the economy, exchange rates, housing prices, the abandonment of the Daejang-dong appeal, collusion with the Unification Church, and nomination bribes?" He added, "As a side note, I hope Representative Jang's health recovers as soon as possible." (안 의원은 “그래야만 이재명 민주당과 정면으로 맞서서 대한민국을 지킬 수 있다. 경제, 환율, 집값 문제, 대장동 항소 포기, 통일교 유착, 공천 뇌물 등 정면으로 다뤄야 할 현안이 산적해 있지 않으냐”고 했다. 이어서 “첨언으로, 장 대표의 건강이 하루빨리 회복되기를 바란다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/MMZM4GZC6FBHNFTNGHJX4LQFYE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/VGBPCUR4VFKJHC7D6EGXLR6FAU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:32:06 +0000</pubDate></item><item><title>Jeong Cheong-rae Mourns Lee Hae-chan's Passing, Writes "What About Our Dinner Appointment on the 29th... ㅠㅠㅠ" (정청래, 이해찬 별세에 “저와 만찬 약속은 어찌 하시고 ㅠㅠㅠ”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/QX6EAY4WLJBHXHRJKMJUIILM6Q/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Jeong Cheong-rae Mourns Lee Hae-chan's Passing, Writes "What About Our Dinner Appointment on the 29th... ㅠㅠㅠ" (정청래, 이해찬 별세에 “저와 만찬 약속은 어찌 하시고 ㅠㅠㅠ” )&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/ZECWHFFO5FOCFKUYWANPAC2XUU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Jeong Cheong-rae, the leader of the Democratic Party of Korea, posted a tribute to the late former Prime Minister Lee Hae-chan, who passed away the previous day, on the website of broadcaster Kim Eo-jun's 'Ddanzi Ilbo' on the 26th. (정청래 더불어민주당 대표가 26일 방송인 김어준씨의 ‘딴지일보’ 홈페이지에 전날 별세한 이해찬 전 국무총리를 추모하는 글을 올렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shortly after news of the former Prime Minister's passing was delivered on the evening of the 25th, Representative Jeong posted on Facebook, saying, "My heart is shattered by the sad news of former Prime Minister Lee's passing. I pray for the repose of the soul of Democratic Party Senior Advisor Lee Hae-chan, who dedicated his life to Korean democracy." He also changed his Facebook profile picture to an image commemorating the former Prime Minister. (정 대표는 이 전 총리 별세 소식이 전해진 직후인 지난 25일 저녁 페이스북에 글을 올려 “이 전 총리님께서 운명하셨다는 비보에 가슴이 무너진다. 평생 대한민국 민주주의를 위해 헌신하신 민주당 이해찬 상임고문님의 명복을 빈다”고 했다. 페이스북 프로필 사진은 이 전 총리 추모 그림으로 바꿨다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the morning of the 26th, Representative Jeong posted a screenshot of his earlier Facebook post on the Ddanzi Ilbo bulletin board, adding a message of condolence. (정 대표는 26일 오전 딴지일보 게시판에 앞서 페이스북에 올린 글을 캡처해 올리고, 추모의 글을 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Jeong wrote, "Senior Advisor Lee Hae-chan, a symbol and towering figure of Korean democracy. Senior Advisor Lee Hae-chan, who walked the path of justice with unwavering integrity throughout his life. Senior Advisor Lee Hae-chan, who transformed the Democratic Party into an online platform party, laying the foundation for a party based on member sovereignty. Senior Advisor Lee Hae-chan, who served as the policy architect and midwife for the launch of democratic governments under Presidents Kim Dae-jung, Roh Moo-hyun, Moon Jae-in, and Lee Jae-myung." (정 대표는 “대한민국 민주주의의 상징이고 거목이셨던 이해찬 상임고문님. 평생 꼿꼿하게 정의의 길을 걸어오셨던 이해찬 상임고문님. 민주당을 온라인 플랫폼 정당으로 탈바꿈하여 당원 주권 정당의 기틀을 만들었던 이해찬 상임고문님. 김대중-노무현-문재인-이재명 대통령의 정책 기획통으로 민주 정부 출범의 산파역을 하셨던 이해찬 상임고문님”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representative Jeong then added, "What about our dinner appointment this Thursday, the 29th... ㅠㅠㅠ" (정 대표는 이어서 “이번 주 29일(목요일) 저와 만찬 약속은 어찌 하시고... ㅠㅠㅠ”라고 적었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "My heart aches. Thank you for everything. Please lay down your heavy burdens now and rest in peace there," concluding with, "I humbly pray for the repose of Senior Advisor Lee Hae-chan's soul." (정 대표는 “가슴이 미어진다. 그동안 고마웠다. 이제 무거운 짐 다 내려놓으시고 그곳에서는 평안하십시오”라며 “삼가 이해찬 상임고문님의 명복을 빕니다”라고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/QX6EAY4WLJBHXHRJKMJUIILM6Q/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/ZECWHFFO5FOCFKUYWANPAC2XUU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:12:05 +0000</pubDate></item><item><title>Rep. Jang Cheol-min of the Democratic Party: "Special Prosecution on Nomination Bribes is Needed... That's the Only Way to Resolve This" (與 장철민 “공천 헌금 특검해야… 그래야 수습된다”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/MHZEAHKGBNCNRH6ADCWY47UHMI/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Rep. Jang Cheol-min of the Democratic Party: "Special Prosecution on Nomination Bribes is Needed... That's the Only Way to Resolve This" (與 장철민 “공천 헌금 특검해야… 그래야 수습된다”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MJRGMZDFMIZDSZBQGEZDIZRQGA.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On the 26th, Rep. Jang Cheol-min of the Democratic Party of Korea argued that a special prosecution investigation, as demanded by the opposition party, should be conducted regarding allegations of Democratic Party lawmakers receiving 'nomination bribes.' Rep. Jang is the first among Democratic Party lawmakers to publicly state that a special prosecution on nomination bribes is necessary. (더불어민주당 장철민 의원이 민주당 의원들의 ‘공천 헌금’ 수수 의혹과 관련해 야당이 주장해온 특검 수사를 해야 한다고 26일 주장했다. 민주당 의원 가운데 공천 헌금 특검을 해야 한다고 공개적으로 밝힌 것은 장 의원이 처음이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appearing on BBS Radio's 'Kim Tae-seop's Morning Journal' this morning, Rep. Jang was asked by the host whether the nomination bribery allegations should be investigated by a special prosecutor. He replied, "I think it should be done." (장 의원은 이날 오전 BBS라디오 ‘금태섭의 아침저널’에 출연해 진행자로부터 공천 헌금 의혹을 특검으로 수사해야 하느냐는 질문을 받고 “저는 해야 된다고 생각한다”고 답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Jang said, "Regarding the nomination bribery issue, I do have some doubts about whether the party has shown a resolute enough stance to restore public trust." (장 의원은 “공천 헌금 관련된 건에 대해서 당이 국민의 신뢰를 회복할 수 있을 만큼 단호한 모습을 보여줬나 하면 저도 의문이 조금 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He continued, "Therefore, even starting now, to restore trust in the nomination process, the party must adopt a very principled attitude, telling the public, 'We will lay everything bare. We will do so with an open attitude.' That's the only way to resolve this." (이어 “그러면 지금부터라도, 공천 과정에 대한 신뢰를 회복하기 위해서라도, 국민께 ‘모든 것을 다 내놓겠습니다. 열린 자세로 하겠습니다’라고 하는 굉장히 원칙적인 태도를 당이 가져가야 한다”며 “그래야 이게 수습이 된다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Jang stated, "In fact, the party's nomination process for local elections is a massive undertaking involving nominations for thousands of people," adding, "During local elections, significant noise is basically inevitable." He further said, "(If trust in the nomination process is not restored) various distrusts will accumulate again." (장 의원은 “사실 당의 지방선거 공천이라고 하는 것은 수천 명 이상을 공천해야 하는 어마어마한 과정”이라며 “지방선거 때는 특히 어마어마한 잡음이 기본적으로 생긴다”고 했다. 그러면서 “(공천 과정에 대한 신뢰를 회복하지 못하면) 여러 불신이 다시 누적된다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rep. Jang also noted, "Without expressing the will (to the extent of accepting a special prosecution investigation), restoring trust will not be simple." (장 의원은 “(특검 수사를 받겠다는 정도의) 의지 표명 없이는 신뢰 회복이 간단치 않을 것”이라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, on the 15th, Democratic Party's Chief Deputy Floor Leader for Communications Jeon Yong-gi said in an SBS Radio interview that he "sympathizes" with the call for a special prosecution on nomination bribes. However, he argued, "Without regard to party affiliation, all individuals under suspicion should be thoroughly investigated and cleared," effectively stating that the opposition party should also be subject to investigation. (앞서 지난 15일 민주당 전용기 원내소통수석부대표는 SBS라디오 인터뷰에서 공천 헌금 특검에 대해 “공감한다”고 했다. 그러나 “여야 할 것 없이 의혹을 가진 사람들을 싹 수사하고 털고 가야 한다”며, 사실상 야당도 수사 대상으로 해야 한다고 주장했었다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/MHZEAHKGBNCNRH6ADCWY47UHMI/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MJRGMZDFMIZDSZBQGEZDIZRQGA.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:35:42 +0000</pubDate></item><item><title>US Deputy Assistant Secretary Colby: "South Korea is an exemplary ally, playing a leading role in the defense of the Korean Peninsula" (콜비 차관 “한국은 모범동맹, 한반도 방위에 주도적 역할”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/26/BKSMAP2STZGJPHZ6HOR2WICXRM/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;US Deputy Assistant Secretary Colby: "South Korea is an exemplary ally, playing a leading role in the defense of the Korean Peninsula" (콜비 차관 “한국은 모범동맹, 한반도 방위에 주도적 역할”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/RYKCBI42BVPNTF34HHP7GWCRYE.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs announced that on the 26th, Foreign Minister Cho Hyun met with visiting US Deputy Assistant Secretary of Defense for Policy Elbridge Colby over breakfast and exchanged views on follow-up measures to the US-ROK summit, issues on the Korean Peninsula, and current matters concerning the US-ROK alliance. (조현 외교부 장관은 26일 방한 중인 엘브리지 콜비 미국 전쟁부(국방부) 정책 담당 차관을 조찬 접견하고 한미 정상회담 후속조치, 한반도 문제 및 한미 동맹 현안에 대한 의견을 교환했다고 외교부가 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs conveyed that Deputy Assistant Secretary Colby positively assessed South Korea's will to play a leading role in the defense of the Korean Peninsula by strengthening its own defense capabilities as an exemplary ally. (콜비 차관은 한국이 모범 동맹으로서 자체 국방력 강화 등을 통해 한반도 방위에 있어 주도적 역할을 해나가고자 하는 의지를 평가했다고 외교부가 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Assistant Secretary Colby also stated that the Department of Defense would play an active role to ensure that the major agreements reached between the leaders of the two countries during last year's summit are implemented with a sense of urgency. (콜비 차관은 또 지난해 한미 정상회담을 통해 이뤄진 양국 정상 간 주요 합의 사항이 속도감 있게 이행될 수 있도록 전쟁부도 적극적인 역할을 해나가겠다고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Deputy Assistant Secretary Colby, who arrived in South Korea the previous day for a three-day, two-night visit, is scheduled to meet not only with Minister Cho but also with other high-level foreign affairs and security officials. (전날 2박 3일 일정으로 방한한 콜비 차관은 조 장관뿐 아니라 외교·안보 고위 당국자들과 만난다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Given that the Trump administration announced the new National Defense Strategy (NDS) on the 23rd (local time), it appears that during the breakfast meeting, Deputy Assistant Secretary Colby explained the US's new defense strategy to Minister Cho and sought cooperation. (앞서 트럼프 행정부가 23일(현지 시각) 새 국방전략(NDS)을 발표한 만큼, 이날 조찬에서도 콜비 차관이 조 장관에게 미국의 새 국방 전략을 설명하고 협조를 구한 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The NDS emphasized the regional defense responsibilities and role-sharing of allies to deter threats from China and North Korea. Regarding South Korea, it stated that the country "has the ability to take primary responsibility for deterring North Korea with more limited US support." (NDS는 중국·북한 등의 위협을 억제하기 위한 동맹의 지역 방어 책임과 역할 분담을 강조했다. 한국에 대해 “더 제한적인 미국의 지원을 받으며 대북 억제에서 주된 책임을 질 능력이 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Foreign Affairs reported that Minister Cho assessed that the two countries had achieved significant results by establishing a mutually beneficial and future-oriented development direction for the US-ROK alliance through the two summits last year. Based on this, he urged continued close communication and cooperation between the foreign affairs and defense authorities of both countries to produce concrete results as soon as possible. (조 장관은 이날 양국이 작년 두 차례의 정상회담을 통해 한미동맹의 호혜적·미래지향적 발전 방향을 도출하는 큰 성과를 거뒀다고 평가하고, 이를 바탕으로 조속한 시일 내 구체적인 성과를 도출할 수 있도록 양국 외교·국방 당국 간 긴밀한 소통과 협력을 지속해나갈 것을 당부했다고 외교부가 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minister Cho particularly emphasized that the cooperation on nuclear-powered submarines, a key outcome of the summit, is a collaboration that contributes to the alliance by strengthening South Korea's deterrence capabilities. He stressed the need to develop specific implementation plans through full-fledged working-level discussions between the two countries. (조 장관은 특히 정상회담 결과물인 핵(원자력)추진 잠수함 협력이 한국의 억제력을 강화함으로써 동맹에도 기여하는 협력이라며 양국 실무 차원에서 본격적인 협의를 통해 구체 이행 방안을 도출해나갈 것을 강조했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/26/BKSMAP2STZGJPHZ6HOR2WICXRM/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/RYKCBI42BVPNTF34HHP7GWCRYE.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:24:52 +0000</pubDate></item><item><title>Jo Kook Innovation Party Expresses "Strong Regret" Over Interpretation of Merger with Ruling Party as "Absorption" (조국혁신당, 與 흡수 합당 해석 여지에 “강력한 유감”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/I4U7PMLAEBD5NCET5ES5FK3LJY/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Jo Kook Innovation Party Expresses "Strong Regret" Over Interpretation of Merger with Ruling Party as "Absorption" (조국혁신당, 與 흡수 합당 해석 여지에 “강력한 유감”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/ORMV4JEJGJLANH2OMAVQY4DHLE.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On the 26th, Jo Kook Innovation Party's floor leader Seo Wang-jin expressed "strong regret" regarding comments made by Democratic Party of Korea's Secretary-General Cho Seung-rae about the party merger, which could be interpreted as an "absorption merger." (조국혁신당 서왕진 원내대표가 더불어민주당과의 합당 관련, 조승래 더불어민주당 사무총장이 ‘흡수 합당’으로 해석될 여지가 있는 발언을 한 것을 두고 “강력한 유감을 표한다”고 26일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The previous day, Secretary-General Cho stated, "The DNA of the Jo Kook Innovation Party will blend well within the larger organism of the Democratic Party." (전날 조 사무총장은 “민주당이라는 큰 생명체 내에서 조국혁신당 DNA가 잘 섞이게 될 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, Floor Leader Seo said, "Regardless of Secretary-General Cho's true intentions, this remark, along with opinions insisting on retaining the party name, is being interpreted as advocating an absorption merger," adding, "It is strongly regrettable that such a misunderstanding has formed even before the official integration discussions have begun." (이를 두고 서 원내대표는 “조 사무총장의 본심과 관계없이 이 언급은 당명 고수 의견과 함께 흡수 합당론으로 해석되고 있다”며 “본격적인 통합 논의 시작도 전에 이러한 오해가 형성된 것에 강력한 유감을 표한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, Floor Leader Seo stated, "The Jo Kook Innovation Party has set as a principle to uphold in the merger discussions that integration should be a process of value alliance that preserves and expands the party's political DNA, and we are proceeding with orderly discussions centered around the party leader." (또 서 원내대표는 “조국혁신당은 합당 논의에서 견지해야 할 원칙으로 통합은 당의 정치적 DNA를 보존, 확대하는 가치연합의 과정이어야 한다고 설정하고 당 대표를 중심으로 질서 있게 논의를 전개하고 있다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Floor Leader Seo emphasized, "Integration should not be a mere expansion of size but a value alliance that presents new hope," and added, "If there is a path where the Jo Kook Innovation Party's political DNA is not damaged but rather amplified on a larger scale, and if that path offers hope to the people, we will intensely consider all possibilities without excluding any." (서 원내대표는 “통합은 뻔한 몸집 불리기가 아니라 새로운 희망을 제시하는 가치 연합이어야 한다”며 “조국혁신당의 정치적 DNA가 훼손되지 않고 오히려 더 거대하게 증폭될 수 있는 길이라면, 그것이 국민께 희망을 제시하는 길이라면 어떠한 가능성도 배제하지 않고 치열하게 고민하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/I4U7PMLAEBD5NCET5ES5FK3LJY/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/ORMV4JEJGJLANH2OMAVQY4DHLE.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:10:48 +0000</pubDate></item><item><title>People Power Party Files Constitutional Complaint Over 'Unconstitutional Controversy' Special Rebellion Tribunal Law (국민의힘 ‘위헌 논란’ 내란 전담 재판부법 헌법소원 청구)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/GGAFUSQRYFGQNLACSF3M27SGBE/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;People Power Party Files Constitutional Complaint Over 'Unconstitutional Controversy' Special Rebellion Tribunal Law (국민의힘 ‘위헌 논란’ 내란 전담 재판부법 헌법소원 청구)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/EE5R4D24V5IJDFVJVGSATCVSKI.JPG" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The People Power Party filed a constitutional complaint with the Constitutional Court on the 26th regarding the 'Special Rebellion Tribunal' establishment law, which the Democratic Party of Korea railroaded through. The People Power Party's Legislation and Judiciary Committee members also requested a jurisdictional dispute adjudication against National Assembly Speaker Woo Won-shik on the same day, concerning the Special Rebellion Tribunal bill and the revised Telecommunications Business Act, which enables compensation claims for false or fabricated information. (국민의힘이 26일 더불어민주당이 강행 처리한 ‘내란 전담 재판부’ 설치법에 대해 헌법재판소에 헌법소원을 청구했다. 국민의힘 법제사법위원들은 이날 내란 전담 재판부 법안과 허위·조작 정보에 대한 손해배상 청구를 가능하게 한 정보통신망법 개정안과 관련해 우원식 국회의장을 대상으로 한 권한 쟁의 심판도 청구했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Special Rebellion Tribunal establishment law and the revised Telecommunications Business Act passed the National Assembly plenary session last month on the 23rd. Both bills have been widely criticized as containing significant unconstitutional elements. There are concerns that the Special Rebellion Tribunal law infringes upon judicial independence guaranteed by the Constitution. Even within the Democratic Party, constitutional controversies arose, leading to repeated revisions. The Telecommunications Business Act is also a bill that has faced backlash from ruling party groups and media organizations due to growing concerns that it infringes upon freedom of expression, as recognized by the Constitutional Court. (내란 전담 재판부 설치법과 정보통신망법 개정안은 지난달 23일 국회 본회의를 통과했다. 두 법안 모두 위헌 요소가 다분하다는 평이 나온 것들이다. 내란 전담 재판부법은 헌법상 보장된 사법권의 독립 등을 침해한다는 우려가 있다. 민주당 내부에서도 위헌 논란이 일어 수정에 수정을 거듭했다. 정보통신망법 역시 헌재의 표현의 자유를 침해한다는 우려가 커 여권 단체나 언론 단체들도 반발한 법안이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, People Power Party leader Jang Dong-hyeok held a 24-hour filibuster (unlimited debate) on the 22nd and 23rd of last month to oppose the Special Rebellion Tribunal law, but the Democratic Party passed it. Regarding this, Leader Jang announced on the 28th of last month, "We will file a constitutional complaint." (앞서 장동혁 대표는 지난달 22~23일 내란 전담 재판부법 반대를 위한 24시간 필리버스터(무제한 토론)를 했으나, 민주당은 이를 통과시켰다. 이에 대해 장 대표는 지난달 28일 “헌법소원을 낼 것”이라고 예고했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In its constitutional complaint petition regarding the Special Rebellion Tribunal law filed this day, the People Power Party stated that it contains arguments that the law "seriously infringes upon the rights to equality, access to courts, national referendum, and freedom of political party activities guaranteed by the Constitution, and undermines the rule of law principle and constitutional order." The People Power Party also stated, "Speaker Woo Won-shik surprised the plenary session by presenting and declaring the passage of the Special Rebellion Tribunal law and the revised Telecommunications Business Act, the so-called 'online muzzle law,' both of which have strong potential for unconstitutionality, thereby depriving lawmakers of the opportunity to substantively review and amend the content." (국민의힘은 이날 내란 전담 재판부법과 관련한 헌법소원 심판 청구서에서 “헌법이 보장한 평등권, 재판 청구권, 국민투표권, 정당 활동의 자유 등을 중대하게 침해하며, 법치국가 원리와 헌법 질서를 훼손한다”는 내용을 담았다고 밝혔다. 국민의힘은 또 “우원식 의장이 위헌 소지가 다분한 내란 전담 재판부법과 소위 ‘온라인 입틀막법’인 정보통신망법 개정안을 본회의에 기습 상정하고 가결을 선포해, 국회의원들이 실질적으로 내용을 검토하고 시정할 기회를 박탈했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/GGAFUSQRYFGQNLACSF3M27SGBE/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/EE5R4D24V5IJDFVJVGSATCVSKI.JPG" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:35:03 +0000</pubDate></item><item><title>Lee's Approval Rating at 53.1%... Democratic Party 42.7%, People Power Party 39.5% [Realmeter] (李 지지율 53.1%… 민주 42.7% 국힘 39.5% [리얼미터])</title><link>https://www.chosun.com/politics/opinion-poll/2026/01/26/IGX57VZH5NASHLZZPFID426RNY/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Lee's Approval Rating at 53.1%... Democratic Party 42.7%, People Power Party 39.5% [Realmeter] (李 지지율 53.1%… 민주 42.7% 국힘 39.5% [리얼미터])&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/Z2YXWD5GC5EKZC6TVTBW23S5UU.png" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;A public opinion poll result shows that President Lee Jae-myung's job approval rating has stalled, despite positive factors like the KOSPI surpassing 5000, due to controversies surrounding the confirmation hearing for Planning and Budget Minister nominee Lee Hye-hoon and the merger talks between the Democratic Party of Korea and the Cho Kuk Innovation Party. The gap in support between the Democratic Party and the People Power Party has narrowed. (이재명 대통령의 국정 수행 지지도가 코스피 5000 돌파 등의 호재에도 이혜훈 기획예산처 장관 후보자 인사청문회와 더불어민주당·조국혁신당 합당 논란으로 답보했다는 여론조사 결과가 나왔다. 민주당과 국민의힘 지지율 격차는 좁혀졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to a survey conducted by the polling agency Realmeter for the Energy Economy News from the 19th to the 23rd, 53.1% of respondents positively evaluated President Lee's performance in state affairs, unchanged from a week ago. Those who negatively evaluated it were 42.1%, almost identical to the 42.2% from the previous week. Those who answered 'don't know' or did not respond at all were 4.8%. (여론조사 업체 리얼미터가 에너지경제신문 의뢰로 지난 19~23일 조사한 결과에 따르면, 이 대통령의 국정 수행을 긍정적으로 평가한 응답자는 53.1%로, 일주일 전과 같았다. 부정적으로 평가한 응답자도 42.1%로 일주일 전 42.2%와 거의 같았다. 잘 모르겠다고 답하거나 아예 답하지 않은 사람은 4.8%였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Realmeter analyzed, "While the rating maintained an upward trend until mid-week due to positive economic news like the KOSPI surpassing 5000 and the effect of the New Year's press conference, it was offset by personnel risks and political internal strife caused by the confirmation hearing for Planning and Budget Minister nominee Lee Hye-hoon and merger controversies within the ruling bloc." (리얼미터는 “코스피 5000 돌파라는 경제 호재와 신년 기자회견 효과로 주 중반까지 상승세를 유지했으나, 이혜훈 기획처 장관 후보자 인사청문회와 여권 내 합당 논란이 인사 리스크, 정치적 내홍으로 작용해 이를 상쇄했다”고 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the party support survey conducted on the 22nd and 23rd, the Democratic Party's support rate was 42.7%, up 0.2 percentage points from the previous week. The People Power Party's support rate was 39.5%, up 2.5 percentage points. The gap between the two parties' support rates was 3.2 percentage points. The Cho Kuk Innovation Party was at 3.2%, up 0.7 percentage points. The Reform Party was at 3.1%, and the Progressive Party was at 1.5%. Those who supported other parties were 1.2%, and non-partisans were 8.9%. (지난 22~23일 시행한 정당 지지율 조사에서는 민주당 지지율은 42.7%로 지난주보다 0.2%포인트 올랐다. 국민의힘 지지율은 39.5%로 2.5%포인트 올랐다. 양당 지지율 격차는 3.2%포인트였다. 조국혁신당은 3.2%로 0.7%포인트 올랐다. 개혁신당은 3.1%, 진보당은 1.5%였다. 그 밖의 정당을 지지한다는 응답자는 1.2%, 무당층은 8.9%였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This survey on the evaluation of the President's performance was conducted over five days from the 19th to the 23rd, targeting 2,509 adults nationwide aged 18 and over, using an automated telephone response (ARS) method. The response rate was 5.2%, with a sampling error of ±2.0 percentage points at a 95% confidence level. The party support survey was conducted over two days on the 22nd and 23rd, targeting 1,000 adults nationwide aged 18 and over, using an automated telephone response method. The response rate was 4.1%, with a sampling error of ±3.1 percentage points at a 95% confidence level. For detailed information, please refer to the website of the National Election Survey Deliberation Commission. (이번 조사는 대통령 국정 수행 평가 조사의 경우 지난 19~23일 닷새간 전국 18세 이상 2509명을 대상으로 무선 전화 자동 응답(ARS) 방식으로 진행됐다. 응답률은 5.2%, 표본 오차는 95% 신뢰 수준에서 ±2.0%포인트였다. 정당 지지율 조사는 지난 22~23일 이틀간 전국 18세 이상 1000명을 대상으로 무선 전화 자동 응답 방식으로 진행됐다. 응답률은 4.1%, 표본 오차는 95% 신뢰 수준에서 ±3.1%포인트였다. 자세한 사항은 중앙선거여론조사심의위원회 홈페이지를 참조하면 된다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/opinion-poll/2026/01/26/IGX57VZH5NASHLZZPFID426RNY/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/Z2YXWD5GC5EKZC6TVTBW23S5UU.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:28:42 +0000</pubDate></item><item><title>Jang Dong-hyeok Discharged After Five Days... To Resume Party Duties While Receiving Outpatient Treatment (장동혁, 닷새만에 퇴원…당분간 통원 치료하며 당무)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/WDT6KZCLT5G7FHIFS43YTT7PSA/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Jang Dong-hyeok Discharged After Five Days... To Resume Party Duties While Receiving Outpatient Treatment (장동혁, 닷새만에 퇴원…당분간 통원 치료하며 당무)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/HFSWMMZXMY2WCNBWGVSTQYZVHE.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Jang Dong-hyeok, the leader of the People Power Party who was hospitalized due to aftereffects of a hunger strike, was discharged on the 26th. The People Power Party announced that day, "Leader Jang Dong-hyeok was discharged around noon today based on the medical staff's judgment." (단식 후유증으로 입원 치료 중이던 국민의힘 장동혁 대표가 26일 퇴원했다. 국민의힘은 이날 “장동혁 대표는 오늘 점심 무렵 의료진 판단에 따라 퇴원했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jang had conducted an eight-day hunger strike from the 15th to the 22nd, urging the government and ruling party to accept a 'twin special probe' (into the Unification Church and Democratic Party nomination funds), before halting it at the request of former President Park Geun-hye. He subsequently received inpatient treatment at a hospital in Gwanak-gu, Seoul, for five days. (장 대표는 지난 15일부터 8일간인 지난 22일까지 정부·여당에 ‘쌍특검(통일교·민주당 공천 헌금)’ 수용 촉구 단식을 한 뒤, 박근혜 전 대통령의 요청에 단식 중단을 했다. 이후 닷새간 서울 관악구의 한 병원에서 입원 치료를 받았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party stated, "The medical staff presented the opinion that sufficient rest and recovery treatment were necessary, but the decision for discharge was made after comprehensively considering the rehabilitation and recovery environment," adding, "Even after discharge, necessary tests and treatments will continue on an outpatient basis." (국민의힘은 “의료진은 충분한 휴식과 회복 치료가 필요하다는 소견을 제시했으나, 재활 및 회복 환경 등을 종합적으로 고려해 퇴원을 결정했다”며 “퇴원 이후에도 필요한 검사와 치료는 통원 치료로 이어갈 예정”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The People Power Party said, "Leader Jang expressed his will to quickly recover his health and return to party duties, considering the serious political situation," and noted, "The timing of his return to party duties has not been decided at present, and it is planned to be determined after comprehensively considering the leader's health recovery status going forward." (국민의힘은 “장 대표는 엄중한 정국 상황을 고려해 조속히 건강을 회복하고 당무에 복귀하겠다는 의지를 밝혔다”며 “당무 복귀 시점은 현재로서는 정해지지 않았으며, 향후 대표의 건강 회복 상태를 종합적으로 고려해 결정할 계획”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Once Leader Jang returns to his party duties, he is expected to immediately make a decision on the issue of expelling former leader Han Dong-hoon. The People Power Party's Supreme Council meeting is scheduled for the 29th. It has not yet been decided whether Leader Jang will return to the Supreme Council meeting that day, but observations suggest a high possibility of his return. (장 대표가 당무에 복귀하면 당장 한동훈 전 대표 제명 문제에 대한 결정을 내릴 전망이다. 국민의힘 최고위원 회의는 오는 29일 열릴 예정이다. 장 대표가 이날 최고위원 회의에 복귀할지는 아직 정해지지 않았으나, 복귀 가능성이 높다는 관측이 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, supporters of former leader Han and figures close to him held a rally in Yeouido on the 24th demanding the 'withdrawal of Han Dong-hoon's expulsion'. At the rally, slogans urging Leader Jang's resignation also emerged. Regarding this, Park Seong-hoon, the chief spokesperson, relayed that during the party meeting that day, Supreme Council members expressed "concerns about remarks that undermine party discipline." (앞서 한 전 대표 지지자들과 친한계 인사들은 지난 24일 여의도에서 ‘한동훈 제명 철회’ 집회를 열었다. 이 자리에선 장 대표의 사퇴를 촉구하는 구호 등도 나왔다. 이에 대해 국민의힘 최고위원들은 이날 당 회의에서 “당의 기강을 해치는 발언에 대한 우려의 목소리가 나왔다”고 박성훈 수석대변인은 전했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/WDT6KZCLT5G7FHIFS43YTT7PSA/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/HFSWMMZXMY2WCNBWGVSTQYZVHE.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 20:17:24 +0000</pubDate></item><item><title>Prime Minister's Office Expresses "Regret Over Poll"... Kim Eo-joon Says "Whether to Include or Not, I'll Decide" (총리실 “여론조사 유감”에도... 김어준 “뺄지 말지, 내가 결정”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/RTA3NJZ6O5CFXEQXKFHV24Q3DQ/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Prime Minister's Office Expresses "Regret Over Poll"... Kim Eo-joon Says "Whether to Include or Not, I'll Decide" (총리실 “여론조사 유감”에도... 김어준 “뺄지 말지, 내가 결정”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/5GAV4LNBW74IFQOEFYUOHOI64Q.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Pro-government broadcaster Kim Eo-joon said on the 26th, regarding the Prime Minister's Office's request to exclude Prime Minister Kim Min-seok from a poll on the next Seoul mayor, that "this is for us to decide." (친여 방송인 김어준씨가 차기 서울시장 여론조사에 김민석 국무총리를 넣지 말아달라고 한 총리실을 향해 “이쪽이 결정할 일”이라고 26일 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During that day's broadcast of 'Kim Eo-joon's News Factory: Humility is Hard,' Kim said, "There's talk that it's to help Jeong Cheong-rae secure another term and to block Kim Min-seok from running for party leader." This comment references rumors that Kim is promoting Prime Minister Kim as a candidate for Seoul mayor to hinder Chairman Jeong Cheong-rae's re-election, amid speculation of a showdown between Chairman Jeong and Prime Minister Kim in this year's Democratic Party leadership election. (이날 ‘김어준의 겸손은 힘들다 뉴스공장’ 방송에서 김씨는 “정청래 연임시키려고, 김민석 당 대표 출마를 막으려고 그런 얘기도 있더라”라고 했다. 올해 민주당 대표 선거에서 정청래 대표와 김민석 총리의 대결이 점쳐지는 가운데, 김씨가 김 총리를 서울시장으로 내세워 정 대표의 연임을 민다는 소문에 대해 언급한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim also said, "Does including Prime Minister Kim's name in a poll block him from running for party leader?" adding, "It's too childish to even consider." (김씨는 “여론조사에 김 총리 이름을 넣으면은 당 대표 출마가 막아지나”라며 “너무 유치해서 무시할 이야기”라고도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, while stating, "Everyone knows Prime Minister Kim won't run," he explained the reason for continuing to include the Prime Minister in polls, saying, "Prime Minister Kim ranking first in hypothetical matchups, that's what we call presence. In elections, that kind of presence provides a sense of security." (또 “김 총리가 출마하지 않는다는 건 다 안다”면서도 “김 총리가 가상 대결 1위 하는 거, 이런 걸 존재감이라고 한다. 선거 때는 그런 존재감이 안도감을 준다”라면서 김 총리를 계속해서 여론조사에 포함시키는 이유에 대해 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, the Prime Minister's Office had expressed regret and requested exclusion after Kim included the Prime Minister in a poll. Regarding this, Kim said, "I'll handle that myself. It's their freedom to request exclusion, but including him is for us to decide." He indicated he would continue to include the Prime Minister in polls going forward. (앞서 국무총리실은 김씨가 여론조사에 총리를 포함시키자 유감을 표하며 제외해달라고 요청한 바 있다. 이를 두고 김씨는 “그거는 제가 알아서 하겠다. 빼달라고 요구하는 것도 자유고 넣는 것도 이쪽이 결정할 일”이라고 했다. 앞으로도 계속 여론조사에 포함시키겠다는 것이다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/RTA3NJZ6O5CFXEQXKFHV24Q3DQ/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/5GAV4LNBW74IFQOEFYUOHOI64Q.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:44:51 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "If you mess with Koreans, you will be ruined. Actively publicize this in Southeast Asia." (李대통령 “한국인 건드리면 패가망신, 동남아 현지에 적극 알려라”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/26/B6UAKQTREJFHVDLIFTKZCK2V4I/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee: "If you mess with Koreans, you will be ruined. Actively publicize this in Southeast Asia." (李대통령 “한국인 건드리면 패가망신, 동남아 현지에 적극 알려라”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GBSDMYLGHFSDKYRRG5TDOM3EMU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung made a surprise visit to the office of the 'Special Task Force for Transnational Crime Response' located in the Changseong-dong annex of the Government Complex Seoul on the 26th. He encouraged the personnel and instructed a high-intensity response to overseas-based scam crimes. (이재명 대통령은 26일 정부서울청사 창성동 별관에 있는 ‘초국가범죄 특별대응 TF’ 사무실을 깜짝 방문해 관계자들을 격려하고, 해외 거점 스캠(사기) 범죄에 대한 강도 높은 대응을 지시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During a briefing on the prevention status that day, President Lee emphasized, "Actively publicize, including through cooperation with local media in Southeast Asia, the fact that if you mess with Koreans, you will be ruined." This is intended to send a strong warning message to sophisticated scam crime organizations, such as voice phishing and online gambling, that target Korean citizens from overseas bases. (이 대통령은 이날 방지 현황을 보고받는 자리에서 “한국인들을 건드리면 패가망신한다는 사실을 동남아 현지 언론과도 공조하는 등 적극적으로 알리라”고 강조했다. 이는 해외를 거점으로 한국 국민을 노리는 보이스피싱, 온라인 도박 등 지능형 스캠 범죄 조직에 대해 강력한 경고 메시지를 보내라는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee was briefed on the results showing a sharp decline in reports of various scam crimes, including voice phishing and no-show fraud, since the TF's launch. He stated, "Various scam crimes are destroying people's lives and becoming increasingly sophisticated," and ordered, "Continue to deal with them even more strictly." In particular, he mentioned the recent arrest of criminals in Cambodia and the largest-ever repatriation case to date, reiterating the importance of an organic cooperative system that breaks down inter-agency barriers. (이 대통령은 TF 출범 이후 보이스피싱과 노쇼(No-show) 사기 등 각종 스캠 범죄 신고 건수가 급감하고 있다는 성과를 보고받고, “각종 스캠 범죄가 국민의 삶을 파괴하고 갈수록 지능화되고 있다”며 “앞으로도 더욱 엄정하게 대처하라”고 주문했다. 특히 최근 캄보디아에서의 범죄자 검거와 역대 최대 규모의 국내 송환 사례를 언급하며, 부처 간 벽을 허문 유기적 공조 체제의 중요성을 거듭 당부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the visit, President Lee held a video conference with staff of the 'Korea Dedicated Team' active on-site in Cambodia. President Lee encouraged them, saying, "It must be tough being separated from your families and working in difficult conditions," and "All citizens are grateful for your hard work, so you can take pride in it." (이날 방문에서 이 대통령은 캄보디아 현지에서 활동 중인 ‘코리아전담반’ 직원들과 영상 회의를 진행했다. 이 대통령은 “가족들과 떨어져 열악한 환경 속에서도 고생이 많다”며 “여러분의 노고에 대해 국민 모두가 감사하게 생각하고 있으니 자부심을 가져도 좋다”고 격려했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When President Lee told the on-site staff, "It's all thanks to you all, I should buy each of you a chicken," one staff member on the video call responded, "Please buy us pizza!" President Lee instructed full budgetary and personnel support for the local Korea Dedicated Team, saying, "Tell me whatever you need." (이 대통령이 현지 직원들에게 “다 여러분 덕분이다, 통닭이라도 한 마리씩 사줘야겠다”고 말하자, 화상 통화 중이던 한 직원이 “피자 사주십시오!”라고 화답하기도 했다. 이 대통령은 “필요한 건 뭐든지 말하라”며 현지 코리아전담반에 대한 예산과 인력의 전폭적인 지원을 지시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 'Special Task Force for Transnational Crime Response' is a pan-governmental control tower established under President Lee's directive to respond to cross-border crimes such as drugs, scams, online gambling, and digital sex crimes. Currently, 10 related agencies, including the National Intelligence Service, the Financial Services Commission, the Supreme Prosecutors' Office, the National Tax Service, the Korea Customs Service, the National Police Agency, the Ministry of Foreign Affairs, the Ministry of Justice, the Korea Communications Commission, and the Korea Internet &amp; Security Agency (KISA), are working together. Spokesperson Kang Yoo-jung explained in a written briefing, "This move reflects the President's will to eradicate transnational crimes by pooling all national capabilities." (‘초국가범죄 특별대응 TF’는 이 대통령의 지시에 따라 마약, 스캠, 온라인 도박, 디지털 성범죄 등 국경을 넘나드는 범죄에 대응하기 위해 만들어진 범정부 컨트롤타워다. 현재 국가정보원을 비롯해 금융위원회, 검찰청, 국세청, 관세청, 경찰청, 외교부, 법무부, 방송통신위원회, 한국인터넷진흥원(KISA) 등 10개 유관 기관이 합심해 활동하고 있다. 강유정 대변인은 서면 브리핑을 통해 “국가 역량을 총결집해 초국가범죄를 뿌리 뽑겠다는 대통령의 의지가 반영된 행보”라고 설명했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/26/B6UAKQTREJFHVDLIFTKZCK2V4I/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GBSDMYLGHFSDKYRRG5TDOM3EMU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 20:28:18 +0000</pubDate></item><item><title>Cho Kuk Innovation Party "Party Merger Talks, Full Authority Delegated to Representative Cho Kuk" (조국혁신당 “합당 협의, 조국 대표에 전권 위임”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/OXVBNT7UD5ACVLKSGZJHY3YOL4/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Cho Kuk Innovation Party "Party Merger Talks, Full Authority Delegated to Representative Cho Kuk" (조국혁신당 “합당 협의, 조국 대표에 전권 위임” )&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/ZEIWTW6XARLVHHRHBXESQQQDF4.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On the 26th, the Cho Kuk Innovation Party decided at its party affairs committee meeting to delegate all authority regarding merger talks with the Democratic Party of Korea to Representative Cho Kuk. (조국혁신당은 26일 당무위원회의에서 더불어민주당 합당 협의의 모든 권한을 조국 대표에게 위임키로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, the Cho Kuk Innovation Party held its party affairs committee meeting at the Korea Federation of SMEs office in Yeongdeungpo-gu, Seoul, and clarified two positions regarding the merger. First, it stated that any decision on a merger would be judged based on the party's independent vision, values, and policies, and in accordance with the collective will of its members. Second, it stated that full authority concerning negotiations related to the Democratic Party's proposal would be delegated to the party representative. (이날 조국혁신당은 서울 영등포구 중소기업중앙회 사무실에서 당무위를 열고 합당과 관련한 두 가지 입장을 정리했다. 첫째는 조국혁신당의 독자적인 비전, 가치, 정책에 기초해 당원의 총의에 따라 합당 여부를 판단한다는 것이고, 둘째는 민주당의 제안과 관련된 협의 등의 전권은 당 대표에게 위임한다는 것이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is known that opinions such as "we should not be swayed too much by the Democratic Party's proposal" were exchanged during the party affairs committee meeting. Spokesperson Park Byeong-eon met with reporters immediately after the meeting and said, "The party affairs committee held serious and heated discussions for and against the Democratic Party's merger proposal," adding, "There was an opinion that our party should not be swayed too much because, from the Democratic Party's standpoint, this is a proposal that could be withdrawn under certain circumstances." (이날 당무위에서는 “민주당의 제안에 너무 휘둘려서는 안 된다”는 의견도 오간 것으로 알려졌다. 박병언 대변인은 회의 직후 기자들과 만나 “당무위는 민주당의 합당 제안에 대해 진지하고도 결렬한 찬반 논의를 했다”며 “민주당의 입장에선 어떤 경우에 철회될 수도 있는 제안이기 때문에 우리 당이 너무 많이 휘둘려서는 안 된다는 의견이 있었다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Spokesperson Park also said, "Because our party's structure is small, we could be swayed. We should not be swayed too much by a single proposal that could be withdrawn. Therefore, everyone agreed with the view that we should respond in an orderly and calm manner, centered on the party representative." (또 박 대변인은 “저희당의 구성이 작기 때문에 휘둘릴 수 있다. 철회될 수 있는 하나의 제안 때문에 너무 휘둘려선 안 된다. 그래서 당 대표 중심으로 질서 있고 차분하게 대처해야 한다는 견해에 모두 일치했다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The party also stated its position that it would proceed with preparations for the upcoming June local elections independently for the time being. Spokesperson Park said, "Currently, the merger has not happened, and it seems we cannot prepare for the local elections on the premise that the merger proposed by the Democratic Party will be realized. The possibility of it falling through is also open," adding, "Our party intends to proceed with the local election preparations as originally planned." (일단 오는 6월 지방선거 준비는 독자적으로 하겠다는 입장도 밝혔다. 박 대변인은 “지금은 합당이 안 된 상태고 민주당이 지금 제안한 것도 합당이 이루어질 것이라는 걸 전제로 지방선거를 준비할 수는 없는 상황인 것 같다. 결렬될 가능성도 열려 있다”며 “우리 당은 원래 있었던 지방선거 준비는 예정대로 진행할 예정”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The party also expressed dissatisfaction with remarks by the Democratic Party that seemed to suggest an 'absorption merger'. Spokesperson Park said, "Criticism was also raised at the party affairs committee meeting that Democratic Party Secretary-General Cho Seung-rae's unilateral announcement of 'doing it within two months' was itself an inappropriate remark, considering that a merger is a relationship involving partners." (민주당이 ‘흡수 합당’을 시사하는 듯한 발언에 불만스러운 기색도 드러냈다. 박 대변인은 “또 조승래 민주당 사무총장이 ‘2개월 안에 하겠다’며 일방적으로 발표한 것 자체가 합당이라는 것이 파트너가 있는 관계라는 점에서 적절하지 않은 발언이라는 비판도 당무위에서 나왔다”고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/OXVBNT7UD5ACVLKSGZJHY3YOL4/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/ZEIWTW6XARLVHHRHBXESQQQDF4.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 20:27:54 +0000</pubDate></item><item><title>Kang Ho-sik Departs for Canada as Special Envoy for Defense Industry, Aims to Convey South Korean Government's Will for 60 Trillion Won Submarine Order (강훈식, 방산특사로 캐나다 출국 “60조 잠수함 수주, 韓정부 의지 전할 것”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/26/FDWUUEKAJBBM7MFI2JF5EPAWIU/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Kang Ho-sik Departs for Canada as Special Envoy for Defense Industry, Aims to Convey South Korean Government's Will for 60 Trillion Won Submarine Order (강훈식, 방산특사로 캐나다 출국 “60조 잠수함 수주, 韓정부 의지 전할 것”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MJTDCYLDMQ2DGYLBHAYDMZDFGY.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Kang Ho-sik, Chief of Staff to the President, departed for Canada on the 26th as President Lee Jae-myung's special envoy for strategic economic cooperation to support the bid for Canada's next-generation submarine acquisition project. (강훈식 대통령 비서실장이 26일 캐나다의 차세대 잠수함 도입 사업 수주를 지원하기 위해 이재명 대통령의 전략경제 협력 특사 자격으로 캐나다로 출국했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Canada is pursuing a next-generation submarine acquisition project worth a total of 60 trillion won to introduce up to 12 diesel-electric propulsion submarines. Hanwha Ocean and HD Hyundai have formed a team to bid and are currently in the final round, competing with a German company. Final proposals are to be submitted in March, and a preferred bidder is scheduled to be selected in the first half of this year. (캐나다는 최대 12척의 디젤 배터리 추진 잠수함을 도입하는 총 60조원 규모 차세대 잠수함 도입 사업을 추진 중이다. 한화오션과 HD현대가 팀을 이뤄 입찰에 나섰고 현재 최종 후보에 올라 독일 업체와 경쟁하고 있다. 오는 3월 최종 제안서를 접수하고, 올해 상반기 중 우선협상대상자가 선정될 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meeting with reporters at Incheon Airport this morning, Chief Kang said, "This order is the largest among recent defense industry projects, and we estimate the domestic production inducement effect alone to be at least over 40 trillion won." He added, "If we succeed in winning the order, we expect it to provide work for over 300 partner companies and create over 20,000 jobs." (강 실장은 이날 오전 인천공항에서 기자들과 만나 “이번 수주 건은 최근 진행된 방산 사업 중 가장 큰 규모로, 국내 생산 유발 효과만도 최소 40조원 이상으로 추정하고 있다”며 “수주에 성공하면 300개 이상의 협력 업체 일거리가 주어지고 2만개 이상의 일자리가 창출될 것으로 기대한다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief Kang stated, "Currently, the candidates for this submarine project order have been narrowed down to South Korea and Germany," and noted, "Germany is a manufacturing powerhouse and also the country that transferred submarine development technology to us, so it's not an easy situation." (강 실장은 “현재 해당 잠수함 사업의 수주 대상이 대한민국과 독일 양국으로 압축됐다”며 “독일은 제조업 강국인 데다 우리에게도 잠수함 개발 기술을 전수한 나라여서 녹록지 않은 상황”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chief Kang said, "For such a large-scale defense industry project, there are limits to challenging it based solely on weapon performance or individual company capabilities." He continued, "I will meet with top-level officials of the Canadian government to directly convey our government's will to expand industrial and security cooperation between the two countries." He further added, "There's a saying in Canada that 'a real friend visits in winter,' and I hear this week in Canada is a severe cold with temperatures exceeding minus 30 degrees Celsius. If delivering the sincerity of South Korea can increase the possibility of winning the order even a little, I will do my best in that role." (강 실장은 “이런 대규모 방산 사업은 무기의 성능이나 개별 기업의 역량만을 앞세워 도전하기에는 한계가 있다”며 “캐나다 정부 최고위급 인사들을 만나 양국 간 산업·안보 협력을 확대하겠다는 우리 정부의 의지를 직접 전할 것”이라고 했다. 이어 “캐나다에는 ‘진짜 친구는 겨울에 찾아온다’는 말이 있다는데, 이번 주 캐나다가 영하 30도를 넘나드는 혹한이라고 한다”며 “대한민국의 진심을 전달해 수주 가능성을 조금이라도 높일 수 있다면 그 역할에 최선을 다하겠다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minister of Trade, Industry and Energy Kim Jung-gwan and Commissioner of the Defense Acquisition Program Administration (DAPA) Lee Yong-cheol are also accompanying the special envoy delegation this time. A government official said, "Recent defense exports are not only influenced by technological capabilities but also directly affected by security and economic cooperation between countries." The official added, "Germany, competing for the submarine order, is tied to Canada through NATO, so for us to win the order, full government-level support in the security and economic fields is necessary." (김정관 산업통상부 장관, 이용철 방위사업청장 등도 이번 특사단에 동행한다. 정부 관계자는 “최근 방산 수출은 기술력뿐만 아니라 국가 간 안보·경제 협력이 결과에 직접적 영향을 주고 있다”며 “잠수함 수주를 경쟁하는 독일은 캐나다와 ‘나토(NATO)’로 묶여 있어, 우리가 수주하려면 안보·경제 분야에서 정부 차원의 총력 지원이 필요한 상황”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After his visit to Canada, Chief Kang is scheduled to visit Norway to discuss defense industry cooperation. Norway is pursuing a multiple rocket launcher procurement project, and there is mention of the possibility of Hanwha Aerospace winning the order for its 'Chunmoo' system. (강 실장은 캐나다 방문 뒤 노르웨이도 찾아 방산 협력을 논의할 예정이다. 노르웨이는 다연장 로켓 조달 사업을 추진 중이며, 한화에어로스페이스의 ‘천무’ 수주 가능성이 거론된다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/26/FDWUUEKAJBBM7MFI2JF5EPAWIU/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MJTDCYLDMQ2DGYLBHAYDMZDFGY.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:16:05 +0000</pubDate></item><item><title>President Lee: "I hope the half-price sanitary pads become properly established" (李 대통령 “반값 생리대, 제대로 자리 잡길”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/26/5KHIFFNGIBCFNJ7DEHKJDQFQ44/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;President Lee: "I hope the half-price sanitary pads become properly established" (李 대통령 “반값 생리대, 제대로 자리 잡길”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/TDBQFIYYKNCZFDC7YFT6I75AHU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On the 26th, President Lee Jae-myung shared an article on his X (formerly Twitter) titled "Sanitary pad companies expand supply of 'half-price sanitary pads'... also launch mid-to-low-priced products" and wrote, "I hope they become properly established." (이재명 대통령이 26일 자신의 X(옛 트위터)에 “생리대 업체들, ‘반값 생리대’ 공급 확대... 중저가 제품 출시도”라는 제목의 기사를 공유하며 “제대로 자리 잡으면 좋겠는데요”라고 썼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The article stated that major sanitary pad manufacturers have recently decided to move away from their high-price premium strategies and increase the supply of standard products with significantly reduced prices. Previously, at the end of last year, during a Fair Trade Commission work report, President Lee instructed, "I hear sanitary pads in our country are about 39% more expensive than overseas. Investigate whether it's due to an oligopolistic structure." (해당 기사는 최근 주요 생리대 제조사들이 고가 프리미엄 전략에서 벗어나 가격을 대폭 낮춘 표준형 제품 공급을 늘리기로 했다는 내용이다. 앞서 이 대통령은 작년 말 공정거래위원회 업무 보고에서 “우리나라 생리대가 해외보다 약 39% 비싸다고 한다. 독과점 구조 때문인지 조사해 보라”고 지시한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At a Cabinet meeting on the 20th of this month, he ordered, "If the government provides subsidies, it just fattens corporate profits while overcharging consumers," and "Research a plan for the state to commission production and provide them free of charge to those in need." President Lee mentioned that the price of sanitary pads in Korea is nearly 40% higher on average compared to other countries due to distribution structures or the harms of oligopoly, and even suggested inducing real competition, including allowing duty-free imports from overseas if necessary. (이달 20일 국무회의에서는 “정부 지원금을 주면 바가지를 씌워 기업 배만 불리는 꼴”이라며 “아예 국가가 위탁 생산해 필요한 계층에 무상 공급하는 방안을 연구하라”고 주문했다. 이 대통령은 한국 생리대 가격이 유통 구조나 독과점 폐해로 인해 다른 국가 대비 평균 40% 가까이 비싸다며, 필요시 관세 없는 해외 수입 허용 등을 통한 실질 경쟁 유도까지 언급한 상태다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/politics_general/2026/01/26/5KHIFFNGIBCFNJ7DEHKJDQFQ44/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/TDBQFIYYKNCZFDC7YFT6I75AHU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:44:03 +0000</pubDate></item><item><title>Government Launches 'Counter-Terrorism Task Force for Innovation'... "Reviewing Strengthening Protection for Politicians" (정부 ‘대테러 업무 혁신 TF’까지 출범… “정치인 신변 보호 강화 검토”)</title><link>https://www.chosun.com/politics/goverment/2026/01/26/WBUA72R4BZF5HMLW37IWIOQUBQ/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;Government Launches 'Counter-Terrorism Task Force for Innovation'... "Reviewing Strengthening Protection for Politicians" (정부 ‘대테러 업무 혁신 TF’까지 출범… “정치인 신변 보호 강화 검토”)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/ZCW377BXHBPFFKFKER2VBE7RKU.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The government launched a 'Public-Private Counter-Terrorism Task Force for Innovation' on the 26th, stating it will comprehensively re-examine the entire counter-terrorism system. Citing the Gadeokdo attack on President Lee Jae-myung, which was designated as 'Terrorism Incident No. 1' under the Anti-Terrorism Act on the 20th, the government said the TF will also review "the need to strengthen personal protection for politicians and other key figures during election periods and to raise the terrorism alert level." This follows the National Intelligence Service and the police each forming their own Gadeokdo TFs to re-investigate the Gadeokdo incident, and now the government is moving to change counter-terrorism policy itself at a pan-governmental level. (정부가 대테러 체계 전반을 재점검하겠다며 26일 ‘민·관 대테러 업무 혁신 TF(태스크포스)’를 출범했다. 정부는 지난 20일 테러방지법상 ‘1호 테러’로 지정한 이재명 대통령 가덕도 피습 사건을 거론하면서, TF에서 “선거 기간 정치인 등 주요 인사에 대한 신변 보호 강화 및 테러 경보 단계 상향 필요성”을 함께 검토하겠다고 했다. 국가정보원과 경찰이 각각 가덕도 TF를 꾸려 가덕도 사건 재조사에 나선 데 이어, 범정부 차원에서 대테러 정책 자체를 바꾸는 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Office for Government Policy Coordination held the TF launch ceremony at the Government Complex Seoul in the afternoon, presided over by Deputy Prime Minister and Minister of the Office for Government Policy Coordination, Yoon Chang-ryeol, and announced, "We have embarked on innovation across all national counter-terrorism tasks to respond to the rapidly changing terrorism environment." (국무조정실은 이날 오후 정부서울청사에서 윤창렬 국무조정실장 주재로 TF 출범식을 열고, “급변하는 테러 환경에 대응하기 위한 국가 대테러 업무 전반의 혁신에 착수했다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Office for Government Policy Coordination, "The launch of this TF was prepared to mark the 10th anniversary of the enactment of the Anti-Terrorism Act and the launch of the National Counter-Terrorism Committee, to fundamentally review the counter-terrorism system to date and connect it to practical institutional improvements and task innovation." (국조실에 따르면, “이번 TF 출범은 테러방지법 제정 및 국가테러대책위원회 출범 10주년을 맞아, 그간의 대테러 체계를 원점에서 점검하고 실질적인 제도 개선과 업무 혁신으로 연결하기 위해 마련됐다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Office for Government Policy Coordination particularly emphasized the Gadeokdo incident. It stated, "Especially as the Gadeokdo attack was designated as terrorism for the first time at the 22nd National Counter-Terrorism Committee on the 20th, we plan to also review the direction for developing national counter-terrorism activities to protect constitutional values and democratic order, including the need to strengthen personal protection for politicians and other key figures during election periods and to raise the terrorism alert level." (국조실은 특히 가덕도 사건을 강조했다. 국조실은 “특히 지난 20일 제22차 국가테러대책위원회에서 최초로 가덕도 피습 사건이 테러로 지정됨에 따라, 선거 기간 정치인 등 주요 인사에 대한 신변 보호 강화 및 테러 경보 단계 상향 필요성 등을 포함해, 헌법적 가치와 민주적 질서를 보호하기 위한 국가 대테러 활동의 발전 방향도 함께 검토할 예정”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The TF consists of about 30 members. Park Won-ho, head of the Counter-Terrorism Center at the Office for Government Policy Coordination, and civilian Lee Man-jong, president of the Korean Association of Terrorism Studies, serve as co-chairpersons. It includes 20 civilian expert members and working-level members from counter-terrorism related agencies such as the NIS, police, and military. It will initially operate for three months until March, but has decided to extend the operation period if necessary. (TF는 30여 명으로 구성됐다. 박원호 국무조정실 대테러센터장과 민간인인 이만종 한국테러학회장이 공동위원장을 맡았고, 민간 전문위원 20명과 국정원과 경찰, 군 등 대테러 관계 기관 실무위원이 참여한다. 또 1차로 오는 3월까지 3개월간 운영하되, 필요 시 운영 기간을 연장하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Office for Government Policy Coordination stated, "The TF has decided to fundamentally re-examine all national counter-terrorism tasks and derive actionable improvement tasks." Key review tasks include "redefining the definition of terrorism, systematizing terrorism identification procedures, measures to protect citizens' human rights when promoting counter-terrorism tasks, a comprehensive review of the counter-terrorism organizational system, and strengthening international counter-terrorism cooperation and coordination." (국조실은 “TF는 국가 대테러 업무 전반을 근본적으로 재검토하고, 실행 가능한 개선 과제를 도출하기로 했다”고 밝혔다. 주요 검토 과제는 “테러의 정의 재정립, 테러 규명 절차 체계화, 대테러 업무 추진 시 국민 인권 보호 방안, 테러 대응 조직 체계의 전면 재검토, 대테러 국제 협력 및 공조 강화” 등이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government stated that among the TF discussion results, tasks that can be implemented immediately will be swiftly promoted, and matters requiring legal or institutional improvements will be promoted step by step following deliberation and resolution by the National Counter-Terrorism Committee chaired by the Prime Minister. (정부는 TF 논의 결과 가운데 즉시 추진할 수 있는 과제는 신속히 추진하고, 법·제도 개선이 필요한 사항은 국무총리가 주재하는 국가테러대책위원회 심의·의결을 거쳐 단계적으로 추진하겠다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/goverment/2026/01/26/WBUA72R4BZF5HMLW37IWIOQUBQ/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/ZCW377BXHBPFFKFKER2VBE7RKU.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 23:22:17 +0000</pubDate></item><item><title>Air Force Aerial Photography Team, Gimhae Base Fire and Rescue Company, etc. Selected as '2025 Figures Who Brought Honor to the Air Force' (2025년 ‘공군을 빛낸 인물’에 항공촬영팀, 김해기지 소방구조중대 등 선정 )</title><link>https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/26/67RBZCOJQ5EGHH3JAF2BQPFJAU/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/3VV7KOLZF5JXXEZHHUF7GVIBDA.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt;
The Air Force announced on the 26th that it presented awards for the '2025 Figures and Organizations Who Brought Honor to the Air Force' across four categories—Challenge, Dedication, Expertise, and Teamwork—at the Air Force Headquarters in Gyeryongdae. ()&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Air Force Aerial Photography Team, which contributed to the development of the K-defense industry through its own aerial photography, was selected in the Challenge category. The Air Force Aerial Photography Team was recognized for vividly conveying to the public the various aspects of the Air Force's aerial missions by riding in fighter jets like the F-15K, enduring dynamic maneuvers and G-forces. The Air Force stated, "Until about 20 years ago, aerial photography was the exclusive domain of foreign professional photographers," adding, "As a result of in-house training since 2005, unlike in the past, the public can now vividly see Air Force aircraft performing various air-to-air and air-to-ground missions with dynamic maneuvers at high altitudes." (공군은 26일 계룡대 공군본부에서 ’2025년 공군을 빛낸 인물·단체’를 도전·헌신·전문성·팀워크 등 4개 부문에 걸쳐 시상했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the Dedication category, the Gimhae Base Fire and Rescue Company, which was the first to enter the scene during the Air Busan aircraft fire at Gimhae Airport in January last year, was selected. In the Expertise category, the Intelligent Information Systems Management Group, which developed 'Air Wars,' the military's first defense network-based generative artificial intelligence, and Senior Master Sergeant Park Nam-suk of the Education and Training Command, who developed a participatory gender awareness education program, received awards. (도전 부문에는 자체적인 공중 촬영으로 K-방산 발전에 기여한 공군 항공촬영팀이 선정됐다. 공군 항공촬영팀은 F-15K 등 전투기에 동승해 역동적인 기동과 중력가속도를 이겨내며 공군의 다양한 공중임무 모습을 국민들에게 생생하게 전달해왔다는 평가다. 공군 측은 “20여 년 전만 해도 항공 촬영은 외국 전문 사진작가들의 전유물이었다”며 “2005년부터 자체 양성한 결과 과거와 달리 고공에서 역동적으로 기동하며 다양한 공대공·공대지 임무를 수행하는 공군기 모습을 국민이 생생히 볼 수 있게 됐다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the Teamwork category, the 82nd Aviation Maintenance Depot under the Logistics Command, which received the highest rating for two consecutive years in the military's Responsible Operating Organization evaluation, was chosen. The 82nd Aviation Maintenance Depot, responsible for the depot-level maintenance of major aircraft such as the F-15K, F-16, and C-130, was selected as the top organization for two consecutive years in the Ministry of National Defense's Responsible Operating Organization evaluation. Furthermore, it was selected as an 'Enterprise with Excellent Quality Competitiveness' for nine consecutive years, a first in the entire military. (헌신 부문에는 지난해 1월 김해공항 에어부산 항공기 화재 시 가장 먼저 진입한 김해기지 소방구조중대가 선정됐다. 전문성 부문에는 전군 최초 국방망 기반 생성형 인공지능인 ‘에어워즈’를 개발한 지능정보체계관리단과 참여형 성인지 교육 프로그램을 개발한 교육사령부 박남숙 상사가 수상했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Air Force Chief of Staff General Son Seok-rak said to the awardees, "I am proud of you, the awardees, who have elevated the status of the Air Force by practicing the valuable values of challenge, dedication, expertise, and teamwork in your respective positions," adding, "I ask for your continued best efforts to build a 'cutting-edge elite Air Force trusted by the people.'"
&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt; (팀워크 부문에는 군 책임 운영기관 평가에서 2년 연속 최우수를 받은 군수사령부 제82항공정비창이 뽑혔다. F-15K, F-16, C-130 등 주요 항공기들의 창정비 임무를 맡고 있는제82항공정비창은 국방부 주관 군 책임운영기관 평가에서 2년 연속 최우수 기관으로 선정됐다. 또 전군 최초로 ‘품질경쟁력 우수기업’에 9년 연속 선정됐다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/26/67RBZCOJQ5EGHH3JAF2BQPFJAU/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/3VV7KOLZF5JXXEZHHUF7GVIBDA.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:25:22 +0000</pubDate></item><item><title>Kim Yong, 'Lee Jae-myung's Close Aide' Sentenced to 5 Years, Brazenly Holds Nationwide Book Concert Tour (징역 5년 ‘李 최측근’ 김용, 대놓고 전국 투어 북콘서트)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/6RTSJEJP4ZEHJDH7CNXQCNQ3DA/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/UYLWMABGEFEM3BGRBHTZWCLF6Y.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt;
It was revealed on the 26th that Kim Yong, former vice president of the Democratic Research Institute and a close aide to President Lee Jae-myung, is causing controversy by holding publication commemorative events nationwide while on bail. It is reported that many key figures from the ruling party, including Democratic Party of Korea lawmakers, are attending these events. Former Vice President Kim is a key aide whom President Lee previously described as "someone like my own self." However, he was detained in court on charges including violating the Political Funds Act and was released on bail in August last year. At the time, the Supreme Court set conditions for his bail, including restrictions on his place of residence. Even within the Democratic Party, there are voices questioning "whether former Vice President Kim's nationwide tour events are appropriate." ()&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Vice President Kim is holding a publication commemorative event at the National Assembly Members' Office Building on the 12th of next month, ahead of the publication of his book 'The Usefulness of a President.' It is known that he received help from Supreme Council member Hwang Myeong-seon for matters like venue reservation. The first part of the event will feature a talk about former Vice President Kim's recent situation and his book, while the second part will proceed under the theme 'The President's Dream, Seoul's Dream' with Seoul mayoral candidates including lawmakers Park Ju-min, Park Hong-geun, Seo Young-kyo, Jeon Hyun-hee, and Seongdong District Mayor Jeong Won-o. An associate close to former Vice President Kim said, "Starting with Seoul, we plan to tour five regions including Daegu and the Honam region to hold events," adding, "We will finalize the schedule around the 27th and also invite lawmakers from each region." (이재명 대통령의 최측근 김용 전 민주연구원 부원장이 보석 중에 전국을 돌며 출판 기념회를 여는 것으로 26일 알려져 논란이 되고 있다. 행사에는 더불어민주당 국회의원 등 여권의 주요 인사가 다수 참석한다고 한다. 김 전 부원장은 이 대통령이 과거 “제 분신과 같은 사람”이라고 한 핵심 측근이다. 하지만 정치자금법 위반 혐의 등으로 법정 구속됐다가 작년 8월 보석으로 풀려난 상황이다. 당시 대법원은 거주지 제한 등을 보석 조건으로 걸었다. 민주당 내에서도 “김 전 부원장의 전국 투어 행사가 적절한지 의문”이란 말이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After being released on bail, former Vice President Kim actively appeared on YouTube and gave media interviews, emphasizing his wrongful accusation. Pro-Lee Jae-myung lawmakers within the Democratic Party have also publicly asserted former Vice President Kim's innocence and demanded the prosecution drop the charges. In the introduction for this book concert event, former Vice President Kim's side also explained, "(Former Vice President Kim is) a victim of the political prosecution's fabrication, the greatest victim. A comrade of ours who, undaunted by 550 days of detention and three arrests, protected Lee Jae-myung." (김 전 부원장은 자신의 책 ‘대통령의 쓸모’ 발간을 앞두고 다음 달 12일 국회 의원회관에서 출판 기념회를 연다. 장소 대관 등은 황명선 최고위원의 도움을 받은 것으로 알려졌다. 1부 행사는 김 전 부원장의 근황과 책에 대한 토크, 2부 행사는 ‘대통령의 꿈, 서울의 꿈’이라는 주제로 박주민·박홍근·서영교·전현희 의원, 정원오 성동구청장 등 서울시장 후보들과 함께 진행한다. 김 전 부원장 측근 관계자는 “서울을 첫 시작으로 대구, 호남 등 5개 지역을 순회하며 행사를 진행할 것”이라며 “27일쯤 일정을 확정해 각 지역 국회의원들도 초청할 예정”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Within the ruling party, there is an interpretation that former Vice President Kim's public activities are in anticipation of an upcoming Supreme Court ruling. A Democratic Party lawmaker close to him said, "Former Vice President Kim believes there is a high possibility of being declared not guilty this time and is considering running for the National Assembly, among other things." However, there are also voices saying it is inappropriate. A senior lawmaker said, "This is something that places a great burden on the President." (김 전 부원장은 보석 후 유튜브 출연, 언론 인터뷰 등에 적극 응하며 자신의 억울함을 강조했었다. 민주당 친명 의원들도 공개적으로 김 전 부원장의 무죄를 주장하며 검찰에 공소 취소를 요구해왔다. 김 전 부원장 측은 이번 북콘서트 행사 소개 글에서도 “(김 전 부원장은) 정치 검찰의 조작, 최대의 피해자. 550일 구금, 3차례의 구속에도 굴하지 않고 이재명을 지켜낸 우리의 동지”라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Vice President Kim was found guilty of receiving 600 million won in illegal election funds during President Lee's Democratic Party presidential primary period and receiving 70 million won in bribes in return for favors in the Daejang-dong project. He was sentenced to five years in prison and a forfeiture of 670 million won in the second trial, was detained in court, and was released on bail in August last year. (여권에선 김 전 부원장의 공개 행보를 두고 조만간 있을 대법원 선고를 염두에 둔 것이란 해석이 나왔다. 그와 가까운 민주당 의원은 “김 전 부원장은 이번에 무죄가 선고될 가능성이 크다고 보고 국회의원 출마 등을 고민 중”이라고 했다. 하지만 부적절하다는 얘기도 나온다. 한 중진 의원은 “대통령에게 큰 부담을 지우는 일”이라고 했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/6RTSJEJP4ZEHJDH7CNXQCNQ3DA/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/UYLWMABGEFEM3BGRBHTZWCLF6Y.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:35 +0000</pubDate></item><item><title>[Exclusive] People Power Party Ethics Committee Effectively Expels Kim Jong-hyeok... A Prelude to Pushing Out Han Dong-hoon? ([단독] 국힘 윤리위, 김종혁 사실상 제명... 한동훈 몰아내기 예고편인가)</title><link>https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/27QJUTMM7FGOLE5O7T4QU4NTNU/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;[Exclusive] People Power Party Ethics Committee Effectively Expels Kim Jong-hyeok... A Prelude to Pushing Out Han Dong-hoon? ([단독] 국힘 윤리위, 김종혁 사실상 제명... 한동훈 몰아내기 예고편인가)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GIYDAZDGHE3TCYRZGUZGMZJXGE.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt;
It has been confirmed that the People Power Party's Ethics Committee decided on the 26th to recommend expulsion from the party for former Supreme Council member Kim Jong-hyeok, a figure close to the Han Dong-hoon faction, on grounds including "words and actions contrary to the party's official stance." This is a stronger disciplinary measure than the "two-year suspension of party membership rights" previously recommended to the Ethics Committee by the party's internal audit committee. ()&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ethics Committee notified the former Supreme Council member Kim by phone today, stating that the decision to recommend his expulsion was made on the 23rd. The Ethics Committee judged that former Supreme Council member Kim's criticism of former President Yoon Suk-yeol and party leader Jang Dong-hyeok in various media appearances constituted a serious violation of the party constitution and regulations. (국민의힘 윤리위원회가 26일 ‘당론에 어긋나는 언행’ 등의 이유로 친한계(친 한동훈계) 인사인 김종혁 전 최고위원에 대해 탈당 권고 결정을 내린 것으로 확인됐다. 이는 앞서 국민의힘 당무감사위원회가 윤리위에 권고했던 ‘당원권 정지 2년’보다 더 강한 징계 수위다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, in a media interview, former Supreme Council member Kim had referred to leader Jang as "a party leader barely elected" and "someone who sold his soul for power and votes." The Ethics Committee also took issue with former Supreme Council member Kim's use of expressions like 'people spreading delusion viruses' towards election fraud theorists. (윤리위는 이날 김 전 최고위원에게 전화로 “지난 23일 탈당 권고 결정이 내려졌다”는 취지로 통보했다. 윤리위는 김 전 최고위원이 각종 매체에 나와 윤석열 전 대통령과 장동혁 대표 등을 비판한 것이 중대한 당헌·당규 위반이라고 판단했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In its decision document, the Ethics Committee stated, "The remarks by the respondent (former Supreme Council member Kim Jong-hyeok), which incite excessive hatred towards the leadership of his own party, fellow members, and the affiliated political party itself, exceed the threshold of ordinary legitimate criticism." (앞서 김 전 최고위원은 언론 인터뷰에서 장 대표에 대해 “간신히 당선된 당대표” “집권과 득표를 위해 영혼을 판 것”이라고 했었다. 윤리위는 또 김 전 최고위원이 부정선거론자들에게 ‘망상 바이러스를 퍼뜨리는 사람들’ 등의 표현을 쓴 것도 문제 삼았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The expulsion recommendation issued to former Supreme Council member Kim is a severe disciplinary action where, if he does not leave the party within 10 days of receiving the disciplinary decision notice, he is automatically expelled. Among the disciplinary actions the People Power Party can impose, it is the highest level of punishment, second only to 'expulsion.' Since the expulsion recommendation is finalized according to the Ethics Committee's decision without requiring a Supreme Council resolution, former Supreme Council member Kim is effectively expelled from the People Power Party as of today. (윤리위는 결정문에서 “피조사인(김종혁 전 최고위원)의 자신이 속한 당의 리더십과 동료 구성원, 그리고 소속 정당에 대한 과도한 혐오 자극의 발언들은 통상의 정당한 비판의 임계치를 넘어선다”고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prior to this, the Ethics Committee had decided to expel former party leader Han Dong-hoon, holding him responsible for the management of the party member bulletin board incident. However, expulsion requires a resolution from the People Power Party's Supreme Council. Inside and outside the party, there is talk that "the conclusion on whether to expel will likely be reached at the Supreme Council meeting on the 29th, which is mentioned as the timing for leader Jang Dong-hyeok's return." Leader Jang, who ended an 8-day hunger strike, was discharged from the hospital today and plans to focus on recovery treatment through outpatient care for the time being. (김 전 최고위원에게 내려진 탈당 권고는 징계 의결 통지를 받은 날로부터 10일 이내에 탈당하지 않으면 자동으로 제명되는 중징계다. 국민의힘에서 내릴 수 있는 징계 가운데서는 ‘제명’ 다음으로 최고 수위 징계다. 탈당 권고는 최고위원회 의결 없이 윤리위 결정대로 확정되기 때문에 김 전 최고위원은 이날로 사실상 국민의힘에서 제명된 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former Supreme Council member Kim told this newspaper in a phone call, "We will of course take political countermeasures, and we will also pursue legal actions, including applying for a provisional injunction to suspend the effect." A People Power Party official said, "The effective expulsion of former Supreme Council member Kim is interpreted as a prelude to removing even former leader Han Dong-hoon." (이보다 앞서 윤리위는 당원 게시판 사건의 관리 책임 등을 물어 한동훈 전 대표에게 제명 결정을 내린 바 있다. 다만 제명은 국민의힘 최고위원회의 의결이 필요하다. 국민의힘 안팎에선 “장동혁 대표의 복귀 시점으로 거론되는 29일 최고위원 회의에서 제명 여부가 결론 날 것”이란 이야기가 나온다. 8일간의 단식을 마친 장 대표는 이날 병원에서 퇴원, 당분간 통원하면서 회복 치료에 집중할 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Supporters of former leader Han plan to hold a second outdoor rally opposing the 'illegal expulsion' in front of the National Assembly on the 31st. (김 전 최고위원은 본지 통화에서 “정치적 대응은 물론이고 효력 정지 가처분 신청 등 법적 조치에도 나설 것”이라고 말했다. 국민의힘 관계자는 “김 전 최고위원을 사실상 제명한 것은 한동훈 전 대표까지 제거하겠다는 예고편으로 풀이된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/assembly/2026/01/26/27QJUTMM7FGOLE5O7T4QU4NTNU/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GIYDAZDGHE3TCYRZGUZGMZJXGE.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 23:11:37 +0000</pubDate></item></channel></rss>