<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>조선일보 (Full Text, Bilingual)</title><link>https://www.chosun.com/arc/outboundfeeds/rss/category/politics/?outputType=xml</link><description>Full-text Chosun Politics RSS feed (Bilingual)</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 00:17:10 +0000</lastBuildDate><item><title>'Jung Cheong-rae Party' vs. 'Jang Dong-hyuk Party'... Two leaders obsessed only with party control (‘정청래당’ 대 ‘장동혁당’...당권에만 혈안인 두 대표)</title><link>https://www.chosun.com/premium/2026/01/18/UMFUCPRQQBCUHHJPLQSCZCZ75Y/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;h1&gt;'Jung Cheong-rae Party' vs. 'Jang Dong-hyuk Party'... Two leaders obsessed only with party control (‘정청래당’ 대 ‘장동혁당’...당권에만 혈안인 두 대표)&lt;/h1&gt;&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/UMZYTHRG25K37LPMFBW53WGB2M.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Jang Dong-hyuk, the leader of the People Power Party, is continuously making strategic moves to strengthen his grip on the party. After pulling out the extreme card of expelling former leader Han Dong-hoon, he has now brought up the issue of changing the party's name. As internal and external backlash grew fierce, he temporarily suspended the expulsion motion and immediately launched a hunger strike against the ruling party. This is interpreted as a strategic step to turn the People Power Party into the 'Jang Dong-hyuk Party'. (장동혁 국민의힘 대표가 연일 당권 강화를 위한 전략적 승부수를 띄우고 있습니다. 한동훈 전 대표 제명이라는 초강경 카드를 꺼내 든 데 이어 당명 개정도 들고나왔습니다. 당 안팎의 반발이 거세지자 제명안을 잠시 유보시키더니 곧바로 대여(對與) 단식 투쟁에 들어갔습니다. 국민의힘을 ‘장동혁당(黨)’으로 만들기 위한 전략적 수순이라는 해석이 나옵니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jang's attack on former leader Han is seen as a move to garner support from hardcore pro-Yoon party members and eliminate a potential rival for party control. The sudden hunger strike is also interpreted more as a move to quell criticism of the expulsion and lay the groundwork for internal unity within the party, rather than as a genuine struggle against the Lee Jae-myung administration. Jang's side believes that by leveraging the party's aversion to former leader Han and his control over candidate nominations for local elections, they can sufficiently control the backlash from inside and outside the party. (장 대표의 한 전 대표 공격은 친윤 성향 강성 당원의 지지를 이끌어내고 잠재적 당권 경쟁자를 제거하기 위한 것으로 비칩니다. 갑작스러운 단식 투쟁도 이재명 정부에 대한 투쟁 성격보다는 제명 비판 여론을 잠재우고 내부 결집을 위한 당내용 포석으로 해석됩니다. 장 대표 측은 한 전 대표에 대한 당내 거부감과 지방선거 공천권 등을 활용하면 당 안팎의 반발은 충분히 제어할 수 있다고 여기고 있습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the party's internal reaction to Leader Jang's series of extreme moves is critical. Already facing significant public criticism for failing to break away from 'Yoon Again', the move to expel former leader Han appears to be pouring fuel on the fire of internal party conflict. The chronically stagnant party approval ratings and anxiety over defeat in the local elections are also risk factors. If an anti-Jang Dong-hyuk coalition emerges or the coalition with Lee Jun-seok, leader of the Reformist Party, breaks down, Jang's plans could be shaken from their very foundation. (하지만 장 대표의 잇단 초강수에 대해 당내 반응은 비판적입니다. 안 그래도 ‘윤 어게인’과 결별하지 못하는 데 대한 비판 여론이 큰 상황에서 한 전 대표 제명 조치는 당 내 갈등에 기름을 부은 모양새입니다. 만성 정체된 당 지지율과 지방선거 패배 불안감도 위험 요소입니다. 반(反)장동혁 연대가 뜨거나 이준석 개혁신당 대표와의 야권 연대가 깨진다면 장 대표의 구상은 뿌리부터 흔들릴 것입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Within the ruling party, the 'Myeong·Cheong Conflict' (referring to conflict between pro-Lee Jae-myung and pro-Jung Cheong-rae factions) sparked by Jung Cheong-rae is reigniting. This is because Leader Jung, backed by hardcore party members and hardline lawmakers, has openly opposed the government's bill to establish a Major Crimes Investigation Agency. Leader Jung has also decided to re-push for a 'one-member, one-vote' system to strengthen the votes of hardcore party members. This system, which grants one vote each to delegates and party members, is seen as a card for Leader Jung's re-election and a strategic move to create a 'Jung Cheong-rae Party'. However, the pro-Myeong (pro-Lee Jae-myung) core faction is unlikely to just sit back and watch. The key lies in how President Lee Jae-myung will respond. (여권에선 정청래발(發) ‘명·청 갈등’이 재점화하고 있습니다. 강성 당원과 강경파 의원들을 등에 업은 정 대표가 정부의 중대범죄수사청 설치 법안에 노골적으로 반기를 들었기 때문입니다. 정 대표는 강성 당원 표를 강화하는 ‘1인 1표제’도 재추진하기로 했습니다. 대의원과 당원에게 똑같이 1인 1표를 주는 이 제도는 정 대표의 연임을 위한 카드이자 정청래당(黨)을 만들기 위한 전략적 승부수로 여겨집니다. 하지만 친명 핵심부가 이를 두고만 보고 있지는 않을 것입니다. 이재명 대통령이 어떻게 대응할지가 관건입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jang's call for a special investigation into the Unification Church and Kim Byeong-gi and his subsequent hunger strike came just two days after the move to expel former leader Han. Although he fronted it as a struggle against the Lee Jae-myung administration and the Democratic Party, interpretations suggest it is a move to strengthen his party control. Leader Jang also said he would push for a change in the party name. This means changing the signboard from former President Yoon Suk-yeol's 'People Power Party' to Jang Dong-hyuk's political party. (장 대표가 통일교·김병기 특검을 촉구하며 단식에 들어간 것은 한 전 대표 제명 조치가 나온 지 이틀 만입니다. 이재명 정부와 민주당을 향한 투쟁을 앞세웠지만, 당권 강화용 승부수라는 해석이 나옵니다. 장 대표는 당명 변경도 추진하겠다고 했습니다. 윤석열 전 대통령의 ‘국민의힘’에서 장동혁의 정당으로 간판을 바꾸겠다는 것입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The day before, as internal backlash and criticism against the motion to expel Han Dong-hoon grew, Leader Jang postponed the expulsion by ten days, saying he would give former leader Han a chance for reconsideration. This is evaluated as a stalling tactic or a move to defuse criticism. Simultaneously, he began his hunger strike. The stated purpose is to block the ruling party's push for a second comprehensive special investigation and to push through the special investigation into the Unification Church and Kim Byeong-gi. However, many assessments suggest the real intention is to soothe the backlash against the expulsion and strengthen internal unity and control—a move for internal consumption. It's difficult to raise critical voices against a party leader on a hunger strike against the ruling party using internal party issues as a reason. (장 대표는 전날 한동훈 제명안에 대해 당내 반발과 비판이 커지자 한 전 대표에게 재심 기회를 주겠다며 제명을 열흘 뒤로 늦췄습니다. 비판 여론을 무마하기 위한 시간 끌기나 김 빼기 작전이라는 평가입니다. 그와 동시에 시작한 것이 단식 투쟁입니다. 여당의 2차 종합 특검 처리를 막고 통일교·김병기 특검을 관철하겠다는 취지입니다. 하지만 진짜 속내는 제명 반발을 누그러뜨리고 내부 결속과 지배력을 강화하기 위한 대내용이라는 평가가 많습니다. 대여 단식 투쟁을 하는 당대표에게 당내 문제를 이유로 비판 목소리를 높이기는 힘들기 때문입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Some also mention that it reminds them of former leader Hwang Kyo-ahn's hunger strike in the past. Former leader Hwang went on a hunger strike in 2020 before the general election to oppose the handling of the Anti-Corruption Investigation Office Act. At that time, former leader Hwang's leadership was shaky due to internal party conflict. However, he failed to block the passage of the Act and it ended without significant results. Four months later, the opposition party suffered a defeat, winning only 103 seats in the general election. (과거 황교안 전 대표의 단식 투쟁을 연상시킨다는 얘기도 나옵니다. 황 전 대표는 2020년 총선 전 공수처법 처리에 반대하는 단식을 했습니다. 당시 황 전 대표는 당내 갈등으로 리더십이 흔들리는 상황이었습니다. 하지만 공수처법 처리를 막지 못했고 큰 성과 없이 끝났습니다. 4개월 후 총선에서 야당은 103석으로 패배했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the push to expel Han Dong-hoon, there is strong criticism inside and outside the party that "it's just internal strife causing self-inflicted harm." They question why, ahead of an election, instead of uniting forces, they are attacking a former leader who is part of the same family. They say that with this, it will be difficult to win the election, and Leader Jang's leadership could also be damaged. (한동훈 제명 추진에 대해 당 안팎에선 “집안 싸움으로 자중지란만 일어났다”는 비판이 큽니다. 왜 선거를 앞두고 힘을 합치기는커녕 한 식구인 전직 대표를 쳐내느냐는 것입니다. 이래서는 선거에서 이기기 힘들고, 장 대표의 리더십도 타격을 받을 수 있다고 했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, Leader Jang's calculation appears different. He seems to judge that even if it's noisy now, by ousting potential rival former leader Han this time, his party control will become solid and internal unity will increase. He seems to believe internal backlash can be sufficiently blocked. First, &lt;mark class="hl_red"&gt;hardcore party members have a strong aversion to former leader Han Dong-hoon&lt;/mark&gt;. The psychology of influential party figures wanting to check former leader Han is also considerable. There isn't much sympathy or support for former leader Han. Therefore, they judge that even if they push out former leader Han through expulsion, the backlash won't be as big as one might think. (하지만 장 대표의 계산은 달라 보입니다. 당장은 시끄러워도 잠재적 경쟁자인 한 전 대표를 이번에 쳐내야 당권이 확고해지고 내부 결속력도 커진다는 판단입니다. 내부 반발은 충분히 막을 수 있다고 여기는 듯합니다. 첫째는 &lt;mark class="hl_red"&gt;한동훈 전 대표에 대한 강성 당원들의 거부감&lt;/mark&gt;이 큽니다. 당내 유력 인사들의 한 전 대표 견제 심리도 상당합니다. 한 전 대표 우군이나 동정론이 많지 않다는 겁니다. 따라서 한 전 대표를 제명으로 밀어내도 생각만큼 반발이 크지 않을 거라고 판단하고 있습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Second, &lt;mark class="hl_red"&gt;former leader Han doesn't have many means to resist&lt;/mark&gt;. Former leader Han has already said he has no plans to apply for reconsideration. This is because even if he requests reconsideration, it's highly likely the ethics committee would again vote for expulsion. He could apply for a court injunction, but there's no guarantee it would be granted. If it's dismissed, it could actually provide justification for the expulsion measure. Even if he leaves the party, the assessment is that there aren't many incumbent district lawmakers who would follow him, and his ability to found a new party isn't great. (둘째는 &lt;mark class="hl_red"&gt;한 전 대표가 반발할 수단이 별로 없다&lt;/mark&gt;는 것입니다. 한 전 대표는 이미 재심 신청할 계획이 없다고 했습니다. 재심을 청구해도 윤리위가 다시 제명을 의결할 가능성이 크기 때문입니다. 법원에 가처분 신청을 할 수는 있지만, 인용된다는 보장은 없습니다. 기각되면 오히려 제명 조치에 면죄부를 줄 수 있습니다. 탈당을 해도 따라나갈 현역 지역구 의원이 별로 없고 창당 여력도 크지 않다는 평가입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Third is &lt;mark class="hl_red"&gt;the nomination authority held by Leader Jang&lt;/mark&gt;. Since he holds the nomination authority, it's difficult for incumbent lawmakers or local government heads, many of whom are from the Yeongnam region, to strongly oppose him. In reality, many Yeongnam lawmakers are taking a wait-and-see approach. Yeongnam region local government heads are also not raising loud voices of opposition. They are watching Leader Jang's demeanor. Leader Jang seems to judge that if he pushes forward with determination like this, internal opposition will gradually weaken and the current system will be further strengthened. (셋째는 &lt;mark class="hl_red"&gt;장 대표가 가진 공천권&lt;/mark&gt;입니다. 공천권을 쥐고 있는 만큼 영남이 다수인 현역 의원이나 단체장들이 강하게 반발하기 힘들다는 겁니다. 실제로 영남 의원들은 관망파가 많습니다. 영남권 단체장들도 반발 목소리를 크게 내지 못하고 있습니다. 장 대표 눈치를 보고 있는 겁니다. 장 대표는 이대로 뚝심 있게 밀고 나가면 내부 반발은 점차 약해지고, 현 체제가 더 강화될 거라고 판단한 듯합니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, contrary to the expectations of Leader Jang's side, there are also not a few pessimistic outlooks. Reorganizing into a 'Jang Dong-hyuk Party' is difficult. Even if it happens, there's no guarantee of winning elections and achieving success. (하지만 장 대표 측의 기대와 달리 비관적 전망도 적지 않습니다. ‘장동혁당’으로 재편하는 것은 어려운 일입니다. 설사 그렇게 된다고 해도 선거에서 이겨 성공한다는 보장은 없습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Since Leader Jang took office, the People Power Party's approval ratings have been chronically stagnant. Depending on the poll, they are stuck in a range from the low 20s to the mid 30s. In a poll released after the decision to expel Han Dong-hoon, the party's approval rating actually fell. This suggests public evaluation isn't very good. In Daegu and Gyeongbuk, the PPP's approval rating also fell below 40%. This means even in its stronghold of Yeongnam, victory in the local elections cannot be guaranteed. (장 대표 취임 이후 국민의힘 지지율은 만성 정체 상태입니다. 여론조사에 따라 20%대 초반에서 30%대 중반까지 박스권에 갇혀 있습니다. 한동훈 제명 의결 후 발표된 조사에선 당 지지율이 오히려 떨어졌습니다. 국민의 평가가 그리 좋지 못하다는 얘기입니다. 대구·경북에서도 국힘 지지율은 40% 이하로 떨어졌습니다. 텃밭인 영남에서도 지방선거 승리를 장담할 수 없다는 얘기입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The election anxiety among candidates for local government heads and council members is growing increasingly. Already, centrist voters are leaving due to the failure to break away from 'Yoon Again', and with the self-inflicted harm of the Han Dong-hoon expulsion, even the traditional conservative base is falling away. There is a great sense of crisis that even with internal harmony and external coalitions, election victory is difficult due to the aftermath of the impeachment, and if the party splits, it will be hard to avoid a crushing election defeat. (단체장과 지방의원 후보자들의 선거 불안감은 갈수록 커지고 있습니다. 안 그래도 ‘윤 어게인’과 결별하지 못해 중도층이 이반하는 상황에서 한동훈 제명 자중지란에 전통적 보수층까지 떨어져 나가고 있다는 것입니다. 당내 화합과 외부 연대를 해도 탄핵 여파 때문에 선거 승리가 쉽지 않은데 당이 분열된다면 선거 참패를 피하기 어렵다는 위기감이 큽니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If internal conflict intensifies, an 'anti-Jang Dong-hyuk coalition' could emerge. If 'disadvantages in nominations' are given to local government heads who oppose Leader Jang's line, influential local government heads and former leader Han Dong-hoon could join forces and launch a united struggle. Scenarios of a joint response from some metropolitan city and provincial governors, including Seoul Mayor Oh Se-hoon, are already emerging. (당내 갈등이 극심해지면 ‘반(反)장동혁 연대’가 뜰 수도 있습니다. 장 대표 노선에 반대하는 단체장들에게 ‘공천 불이익’을 줄 경우 유력 단체장과 한동훈 전 대표가 힘을 합쳐 연대 투쟁에 나설 수 있다는 겁니다. 벌써 오세훈 서울시장 등 일부 시도지사들의 공동 대응 시나리오가 나오기도 합니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The coalition with Lee Jun-seok, leader of the Reformist Party, could also break down. The Reformist Party says it supports Leader Jang's hunger strike but does not mean it will form an election coalition. If this happens, the 'Jang Dong-hyuk Party' concept will be shaken from its roots. (이준석 개혁신당 대표와의 야권 연대도 깨질 수 있습니다. 개혁신당은 장 대표의 단식은 지지하지만 선거 연대까지 하겠다는 것은 아니라고 합니다. 이렇게 되면 ‘장동혁당’ 구상은 뿌리부터 흔들릴 것입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For incumbent lawmakers, local government heads, and other candidates, the most important thing is receiving the nomination and being elected. They are loyal to a party leader who gives them the nomination and leads them to election victory, but if the leader fails to demonstrate the ability to get them elected, they will turn away. As the election approaches, if party approval ratings fall and the possibility of election becomes slim, candidates will panic. They may rebel against the party leader or start looking for a new leader. (현역 의원과 단체장 등 출마 후보자들에게 가장 중요한 건 공천을 받아 선거에서 당선되는 것입니다. 자신에게 공천을 주고 선거 승리를 이끄는 당대표에겐 충성하지만 당선시킬 능력을 보여주지 못하면 외면하게 됩니다. 선거가 임박했는데 당 지지율이 떨어지고 당선 가능성도 희박해지면 후보자들은 패닉에 빠집니다. 당대표에게 반기를 들거나 새 리더를 찾아 나설 수도 있습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politics is frightening. If elections become uncertain, leadership also becomes shaky. Politics that only looks at hardcore supporters may be effective in internal struggles, but in the main election, it is more likely to be poison. No matter how much you hold party control, if you lose the election, it's useless. The party itself could disappear. (정치는 무섭습니다. 선거가 불안해지면 리더십도 흔들립니다. 강성 지지층만 바라보는 정치는 내부 투쟁엔 효과적이지만 본선에선 오히려 독이 될 가능성이 큽니다. 아무리 당권을 잡아도 선거에서 지면 소용이 없습니다. 당 자체가 사라질 수도 있습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jung Cheong-rae said regarding the government's Major Crimes Investigation Agency bill, "I will tear it apart and fix it." This means the ruling party leader will overturn a bill that the presidential office has accepted. The government's proposal involves a dual structure with a prosecutor serving as the investigative judicial officer and professional investigators as the working-level staff. The possibility of maintaining supplementary investigation authority is also high. The presidential office and the government believe this is a rational and realistic plan. However, Leader Jung views it as a harmful revision that revives prosecutorial power. (정청래 대표는 정부의 중수청 법안에 대해 “뜯어 고치겠다”고 했습니다. 청와대도 수용한 법안을 여당 대표가 뒤집겠다는 것입니다. 정부안은 검사가 맡는 수사사법관과 실무진인 전문수사관으로 이원화시키는 내용입니다. 보완수사권도 유지될 가능성이 큽니다. 청와대와 정부는 이것이 합리적이고 현실적인 안이라고 생각합니다. 하지만 정 대표는 검찰 권력을 되살리는 개악이라고 여깁니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jung also says he will re-push for a one-member, one-vote system to strengthen party members' voting rights. The one-member, one-vote system was rejected at the central committee a month ago due to controversy that it was for Leader Jung's re-election. Re-pushing for this is seen as a move to secure the backing of hardcore party member votes and seek re-election in the party leadership election this August. It is also read as a will to firmly seize the initiative in the relationship between the party and the government (Cheong Wa Dae). (정 대표는 당원 투표권을 강화하는 1인 1표 제도도 재추진하겠다고 합니다. 1인 1표제는 정 대표 재선용이라는 논란 때문에 한 달 전 중앙위에서 부결됐는데요. 이걸 재추진하는 건 강성 당원 표를 등에 업고 올 8월 당대표 선거에서 연임하겠다는 뜻입니다. 또 당청 관계에서 정 대표가 확실하게 주도권을 쥐겠다는 의지로도 읽힙니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Until now, conflicts with the presidential office have been significant due to the legislative solo runs of Leader Jung and the ruling party's hardliners. The pro-Myeong (pro-Lee) camp criticized Leader Jung for pursuing his own politics. There were also strong suspicions that he was trying to change the 'Lee Jae-myung Party' into the 'Jung Cheong-rae Party'. With this attempt to overturn the Major Crimes Investigation Agency bill, the 'Myeong·Cheong Conflict', which had subsided, is reigniting. There is talk that Leader Jung's second offensive has begun. (그동안 정 대표와 여당 강경파의 입법 독주로 청와대와 갈등이 컸습니다. 친명 진영에선 정 대표가 자기 정치를 한다고 비판했습니다. ‘이재명당’을 ‘정청래당’으로 바꾸려는 것 아니냐는 의구심도 컸습니다. 이번 중수청 법안 뒤집기 시도로 잦아들던 ‘명·청 갈등’이 재점화하는 분위기입니다. 정 대표의 2차 진격이 시작됐다는 얘기가 나옵니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding Leader Jung's actions, the presidential office and the pro-Myeong camp are not hiding their displeasure. They question how the leader of the ruling party can so openly voice opposition and try to overturn a bill being pushed by the presidential office. However, the pro-Cheong hardliners are in a mood to push through according to their will. (정 대표의 이 같은 행보에 대해 청와대와 친명 진영은 불쾌감을 감추지 못하고 있습니다. 집권 여당 대표가 어떻게 청와대가 추진하는 법안에 노골적으로 반대 목소리를 내고 뒤집을 수 있느냐는 겁니다. 하지만 친청 강경파는 자기들 뜻대로 밀어붙이려는 기류입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Major Crimes Investigation Agency bill is opposed not only by hardcore party members but also by a considerable number of Democratic Party lawmakers. Leader Jung seems to judge that he has the advantage in terms of numbers or the battle of legitimacy. Although the one-member, one-vote system was rejected a month ago, those in favor far outnumbered those opposed. It was rejected only because the quorum wasn't met; the prevailing trend is for the one-member, one-vote system. The recent victory of the pro-Cheong faction over the pro-Myeong faction by a 2-to-1 margin in the Supreme Council election also had an impact. Leader Jung seems to have gained confidence that he can win even against the pro-Myeong camp. (중수청 법안은 강성 당원뿐 아니라 민주당 의원 상당수가 반대하고 있습니다. 정 대표는 숫자나 명분 싸움에서 유리하다고 판단하는 것 같습니다. 1인1표제도 한달 전 부결되긴 했지만 찬성이 반대보다 월등히 많았습니다. 정족수가 안 돼 부결됐을 뿐 대세는 1인1표제라는 겁니다. 최근 최고위원 선거에서 친청파가 2대 1로 친명파에 승리를 거둔 것도 영향을 미쳤습니다. 정 대표는 친명 진영과 붙어도 이길 수 있다는 자신감을 갖게 된 듯합니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the problem is how President Lee Jae-myung will view this Leader Jung. It has only been 7 months since President Lee took office. The president's approval rating is also over 60%. For a ruling party leader to so openly confront a president in the early stages of his term is unprecedented. If the president and the ruling party leader clash, it could also negatively impact elections. It would also cause major disruption to Leader Jung's re-election. (하지만 이재명 대통령이 이런 정 대표를 어떻게 생각할지가 문제입니다. 지금은 이 대통령이 취임한 지 7개월밖에 되지 않았습니다. 대통령 지지율도 60%를 넘습니다. 이런 취임 초 대통령에게 여당 대표가 노골적으로 맞서는 것은 전례가 없는 일입니다. 대통령과 여당 대표가 맞서면 선거에도 악영향을 줄 수 있습니다. 정 대표 연임에도 큰 차질이 생깁니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The success or failure of the two depends on the results of the local elections. The side that loses in the local elections will face fierce pressure to resign. There is virtually no party leader who can hold on after losing an election. If the Democratic Party loses in the Seoul and Busan elections, Leader Jung's position will be shaken and his re-election will become difficult. Conversely, if they win the election, the Jung Cheong-rae system will be greatly strengthened. The path to a 'Jung Cheong-rae Party' might truly open. (두 사람의 성패는 지방선거 결과에 달렸습니다. 지방선거에서 지는 쪽은 거센 사퇴 압박을 받을 겁니다. 선거에 지고도 버틸 수 있는 당대표는 사실상 없습니다. 만일 민주당이 서울·부산 선거에서 지면 정 대표 입지는 흔들리고 연임도 힘들어질 겁니다. 반대로 선거에 이기면 정청래 체제가 대폭 강화될 겁니다. 그야말로 ‘정청래당’으로 가는 길이 열릴지도 모릅니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If the People Power Party loses, Leader Jang will suffer a fatal blow. Those around Leader Jang argue that "even if we lose the election to some extent, the current system can be maintained." They believe that even if they lose the election, as long as they maintain party control, a path to the presidential election remains open. However, if they lose the election, the problem isn't just the leadership position. A political reorganization tsunami that sweeps everything away will come crashing down. The party itself could disappear. (국민의힘이 지면 장 대표는 치명타를 입게 됩니다. 장 대표 주변에선 “선거에서 웬만큼 져도 현 체제가 유지될 수 있다”는 주장을 합니다. 선거에 져도 당권만 유지하면 대선까지 길이 열릴 수 있다는 겁니다. 하지만 선거에 지면 대표직이 문제가 아닙니다. 모든 것을 휩쓰는 정계 개편 쓰나미가 밀어닥칠 겁니다. 당이 사라질 수도 있습니다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/premium/2026/01/18/UMFUCPRQQBCUHHJPLQSCZCZ75Y/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/UMZYTHRG25K37LPMFBW53WGB2M.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 09:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>The People Power Party's 8th Rebranding: What Color Will It Be This Time? (8번째 간판갈이 나선 국민의힘, 이번에는 무슨 색깔 될까 )</title><link>https://www.chosun.com/politics/2026/01/18/2PV26V5RQJF3BE5AX7C72KPFC4/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MYZTMNZVMU3DEOBSGJRGCNJRGI.gif" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;The People Power Party has embarked on amending its party name for the first time in five and a half years. Alongside revisions to its party constitution and rules, a brand renewal to re-establish the party's identity is also scheduled to follow. This restructuring was formalized by People Power Party leader Jang Dong-hyuk on January 7th. At a press conference held that morning at the party's central headquarters in Yeouido, Seoul, Leader Jang apologized, stating, "The state of emergency declared on December 3, 2024, was an inappropriate and wrong measure," and announced, "We will redefine the party's values and direction, consult all party members, and proceed with amending the party name." (국민의힘이 5년 반 만에 당명 개정에 나섰다. 당헌·당규 개정과 함께 당의 정체성을 재확립하는 브랜드 리뉴얼도 뒤따를 예정이다. 이 같은 개편은 지난 1월 7일 장동혁 국민의힘 대표에 의해 공식화됐다. 장 대표는 이날 오전 서울 여의도 중앙당사에서 기자회견을 열고 “2024년 12월 3일 선포된 비상계엄은 상황에 맞지 않는 잘못된 수단이었다”고 사과하며 “당의 가치와 방향을 재정립하고 전 당원의 뜻을 물어 당명 개정을 추진하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In an automated phone survey (ARS) conducted by the People Power Party from January 9th to 11th among 774,000 responsible party members regarding the name change, 25.24% responded. Among them, 133,000 members (68.19%) expressed 'support' for the amendment. Accordingly, the People Power Party plans to hold a public contest for a new party name, led by Rep. Seo Ji-young (first-term, Dongrae, Busan), the head of the party's public relations headquarters, and finalize the name change procedure by February after expert review. Rep. Seo Ji-young told Weekly Chosun, "Branding work, including CI (Corporate Identity) and design that embody what the new party name aims for, is scheduled to proceed," adding, "We are keeping all possibilities open, including the party color and logo." (국민의힘이 지난 1월 9~11일 책임당원 77만4000명을 대상으로 당명 개정 여부를 묻는 휴대전화 자동응답전화(ARS) 조사에서도 25.24%가 응답한 가운데 13만3000명(68.19%)이 당명 개정에 ‘찬성’ 의사를 밝혔다. 이에 국민의힘은 당 홍보본부장인 서지영 의원(초선·부산 동래) 주도로 새 당명 공모전을 실시하고, 전문가 검토를 거쳐 2월 중 당명 개정 절차를 마무리할 계획이다. 서지영 의원은 주간조선에 “새 당명이 지향하는 바를 담아낼 CI(Corporate Identity·기업 정체성)와 디자인 등 브랜딩 작업이 진행될 예정”이라며 “당 색상과 로고를 포함해 모든 가능성을 열어두고 있다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;The 'Color of Kings' That Changed Through Martial Law&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;‘왕의 色’이지만 계엄 겪으며 변질 &lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Looking back at modern Korean political history, 'signboard replacements' by conservative parties are not particularly new. From the Democratic Justice Party (Roh Tae-woo), the Reunification Democratic Party (Kim Young-sam), and the New Democratic Republican Party (Kim Jong-pil) merging to form the Democratic Liberal Party (DLP) after the 1987 system, to the current People Power Party, conservative parties have changed their names seven times to break through crises. Consequently, opinions within and outside the party are divided on whether this renewal will merely be a so-called 'signboard change' or become an opportunity for the conservative party to leap forward again. (한국 현대 정치사를 돌아보면 보수정당의 ‘간판 교체’는 새삼스러운 일은 아니다. 1987년 체제 이후 민주정의당(노태우), 통일민주당(김영삼), 신민주공화당(김종필) ‘3당 합당’으로 탄생한 민주자유당(민자당)에서 지금의 국민의힘에 이르기까지, 보수 정당은 7차례나 당명을 바꾸며 위기국면을 돌파했다. 이에 당 안팎에서는 이번 쇄신이 이른바 ‘포대갈이’에 그칠지, 혹은 보수 정당이 재도약하는 계기로 이어질지를 두고 시선이 엇갈린다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the process of changing the party name, branding strategies that alter the logo, party color, or typography are considered factors that determine the success or failure of the renewal. This is because it is not merely a superficial change but a task of resetting the party's identity and message. The U.S. Democratic Party also revamped its image during former President Obama's second term in 2010, changing from a complex existing logo to a simple form with a capital 'D' inside a blue circle to build a modern party image. (당명 교체 과정에서 로고나 당색(黨色), 서체를 바꾸는 브랜딩 전략이 쇄신의 성패를 좌우하는 요소로 꼽힌다. 단순한 외형 변화에 그치지 않고 정당의 정체성과 메시지를 재설정하는 작업이라서다. 미국 민주당 역시 2010년 오바마 전 대통령 재임 시절, 복잡했던 기존 로고에서 파란색 원 안에 대문자 ‘D’를 배치한 단순한 형태로 개편해 현대적 정당 이미지를 구축한 바 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Similar to the U.S. Democratic Party case, 2012, when the Grand National Party was renamed the Saenuri Party, is mentioned as a turning point in domestic conservative party branding. In October 2011, during the Seoul mayoral by-election, when the secretary of then-Grand National Party lawmaker Choi Goo-shik was implicated in the DDoS attack on the National Election Commission's website, the Grand National Party suffered a fatal blow to its political image. (미국 민주당 사례처럼 국내 보수 정당 브랜딩의 전환점으로는 한나라당이 새누리당으로 개명한 시기인 2012년이 언급된다. 2011년 10월 서울시장 재보궐선거 당시, 중앙선거관리위원회 홈페이지 디도스 공격 사건에 최구식 당시 한나라당 의원의 비서가 연루되자 한나라당은 정치적 이미지에 치명상을 입었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Subsequently, in February 2012, then-Saenuri Party emergency committee chairperson Park Geun-hye took down the old signboard after 14 years and 3 months, unveiled the new name 'Saenuri Party,' and embarked on an image renewal. In this process, the party color, blue, which was considered a symbol of conservatism, was also changed to 'red.' Jo Dong-won, then head of the Saenuri Party's public relations headquarters and a former copywriter who oversaw the branding overhaul, explained, "Taking motifs from the Taegeukgi, we used white, symbolizing the white-clad people, and red, symbolizing passion and dynamism." (이에 2012년 2월 박근혜 당시 한나라당 비상대책위원장은 14년3개월 만에 기존 간판을 내리고 ‘새누리당’이라는 새 이름을 내걸고 이미지 쇄신에 나섰다. 이 과정에서 보수의 상징으로 여겨졌던 당색인 파란색도 ‘빨간색’으로 교체됐다. 브랜딩 개편을 총괄한 카피라이터 출신 조동원 당시 새누리당 홍보본부장은 “태극기에서 모티브를 얻어 백의민족을 상징하는 흰색과, 열정과 역동성을 상징하는 빨간색을 사용했다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In visual design, red is considered a 'point color' that attracts the most attention first, regardless of what color it is paired with. Red is also the party color of the Republican Party, the conservative party in the United States. It was mainly used in the king's gonryongpo robes during the Joseon Dynasty, giving it significant symbolism to be called the 'color of kings.' However, it was a burdensome color to utilize as a party color in Korean politics. Professor Lee Min-hyung of the Visual Design Department at Induk University explained, "At that time, even the left-wing camp was most reluctant to use the color red," adding, "This was due to the 'red complex' associated with the image of the Communist Party, making it a difficult choice." (시각디자인에서 빨간색은 어떤 색과 배치돼도 가장 먼저 시선을 끄는 ‘강조 색(Point color)’으로 여겨진다. 빨간색은 미국의 보수정당인 공화당의 당색이기도 하다. 조선시대 왕이 입는 곤룡포 등에 주로 사용돼 ‘왕의 색’으로 불릴 만큼 상징성이 크다. 하지만 한국 정치에서 당색으로 활용하기에는 부담이 컸다. 이민형 인덕대 시각디자인학과 교수는 “당시 좌파진영에서도 가장 사용하기 꺼리던 색은 빨간색”이라며 “공산당 이미지와 연결되는 ‘레드 콤플렉스’ 때문에 쉽게 선택하지 못했기 때문”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There is also analysis that this groundbreaking attempt contributed to former President Park Geun-hye's election victory during the 18th presidential election in 2012. Professor Lee said, "The influence of color is more direct than that of a logo," adding, "While survey results of voters showed that the color image of Moon Jae-in, the Democratic Party's presidential candidate, was relatively ambiguous, like olive or yellow, the image of Park Geun-hye, the Saenuri Party's presidential candidate, was clearly imprinted as red." (이 같은 파격적인 시도가 2012년 18대 대선 당시 박근혜 전 대통령의 당선에 기여했다는 분석도 나온다. 이 교수는 “색이 갖는 영향력은 로고보다 더 직접적”이라며 “유권자 설문 결과 문재인 민주당 대선 후보의 색깔 이미지가 올리브색이나 노란색 등 비교적 모호했던 반면, 박근혜 새누리당 대선 후보의 이미지는 빨간색으로 선명하게 각인됐다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In 2020, under the emergency committee system led by Kim Chong-in of the United Future Party, the party name changed to 'People Power Party,' and the party color also underwent change. It shifted from the deep, heavy red of the Saenuri Party era to a bright, vivid red, and the logo typography also changed to a bolder font. Looking at the branding case of the Democratic Party of Korea, just as the color palette during President Lee Jae-myung's term became deeper compared to former President Moon Jae-in's period, it is evaluated that even subtle color changes can alter a party's impression. (2020년 김종인 미래통합당 비상대책위원회 체제에서 ‘국민의힘’으로 당명이 바뀌면서 당색 역시 변화를 겪었다. 새누리당 시절의 묵직하고 짙은 빨강에서 벗어나 밝고 선명한 빨강으로 조정됐고, 로고 서체도 한층 굵직한 서체로 바뀌었다. 더불어민주당 브랜딩 사례를 보더라도 문재인 전 대통령 시기의 색감보다 이재명 대통령 시기의 색감이 한층 진해졌듯, 미묘한 색 변화만으로도 정당의 인상이 달라질 수 있다는 평가다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Ki-eun, CEO of Brandi, who has handled brand design for numerous companies, explained, "Using intense primary colors is a recent design trend," adding, "Compared to the old Grand National Party or Saenuri Party logos, readability has significantly improved, making it visually striking and overall adding a younger sensibility." (다수 기업들의 브랜드 디자인을 맡아온 김기은 브랜디 대표는 “강렬한 원색을 사용하는 것이 최근 디자인 트렌드”라며 “과거 한나라당이나 새누리당 로고에 비해 가독성이 크게 개선돼 시각적으로 눈에 띄고, 전반적으로 젊은 감각이 더해졌다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, there are observations that cracks have also appeared in the brand image of the People Power Party due to former President Yoon Suk-yeol's December 3rd state of emergency declaration and the impeachment situation. Professor Lee Min-hyung pointed out, "In the current political landscape, as red overlaps with former President Yoon Suk-yeol's image, there is a possibility it could be perceived as a color associated with the far-right rather than a symbol of conservatism." (다만 윤석열 전 대통령의 12·3 비상계엄 선포와 탄핵 국면에 따라 국민의힘이 지닌 브랜드 이미지에도 균열이 생겼다는 지적이 나온다. 이민형 교수는 “현 정치 지형에서 빨간색이 윤석열 전 대통령의 이미지와 겹쳐지면서 보수의 상징이라기보다 극우를 연상시키는 색으로 받아들여질 가능성도 있다”고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Kim Soo-min, Who Created 'People Power,' Returns to the Forefront&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;‘국힘’ 만들었던 김수민, 다시 전면에 &lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is also noteworthy that former lawmaker Kim Soo-min (former Vice Governor for Political Affairs of North Chungcheong Province), who led the 'People Power Party' branding ahead of its 'grand opening,' was nominated as the head of the task force (TF) for the party name amendment on January 13th. Former lawmaker Kim Soo-min, who designed the packaging for Haitai's 'Honey Butter Chip' and is a former youngest National Assembly member in his 20s, served as the head of the public relations headquarters during the 2020 United Future Party emergency committee system under Kim Chong-in. He played a role in establishing the brand identity of the current 'People Power Party' with its white background and red letters. Former lawmaker Kim Soo-min told Weekly Chosun, "We plan to form the TF centered on youth," adding, "It will be a process where future generations lead the party's new direction." (‘신장개업’을 앞두고 ‘국민의힘’ 브랜딩을 이끌었던 김수민 전 의원(전 충북도 정무부지사)이 지난 1월 13일 당명 개정을 위한 태스크포스(TF) 단장으로 내정된 점도 주목된다. 해태 ‘허니버터칩’ 포장지를 디자인한 김수민 전 의원은 20대 최연소 국회의원 출신으로, 2020년 김종인 미래통합당 비상대책위원회 체제 당시 홍보본부장을 맡아 지금의 하얀색 바탕에 빨간색 글씨의 ‘국민의힘’ 브랜드 정체성을 확립하는 데 역할을 했다. 김수민 전 의원은 주간조선에 “TF를 청년 중심으로 꾸릴 계획”이라며 “미래 세대들이 당의 새로운 지향점을 주도해 나가는 과정이 될 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nevertheless, there is considerable skepticism about whether fundamental renewal of conservative politics is possible merely by changing the party name without personnel and political restructuring. Political commentator Park Sang-byeong said, "The reason conservatives repeat frequent name changes is because they are being pushed out from the center of politics," adding, "Simply changing the name has its limits." He continued, "While changing the party name can be a strategy, as it was during the Park Geun-hye era, conservative politics can only innovate if an essential reflection on why it has moved away from the center is conducted in parallel." (하지만 인적·정치적 개편 없이 당명 개정만으로 보수 정치의 근본적 쇄신이 가능하겠느냐는 회의적 시각도 적지 않다. 박상병 정치평론가는 “보수가 잦은 개명을 반복하는 이유는 정치의 중심부에서 밀려나고 있기 때문”이라며 “이름을 바꾸는 것만으로는 한계가 있다”고 말했다. 이어 “박근혜 시절처럼 당명 교체가 하나의 전략이 될 수는 있지만, 왜 중심에서 멀어졌는지에 대한 본질적 성찰이 병행돼야 보수 정치가 혁신할 수 있다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://weekly.chosun.com/" target="_self" rel="" title="https://weekly.chosun.com/"&gt;▷You can read more articles in Weekly Chosun. &lt;/a&gt;
&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt; (&lt;a href="https://weekly.chosun.com/" target="_self" rel="" title="https://weekly.chosun.com/"&gt;▷더 많은 기사는 주간조선에서 볼 수 있습니다. &lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/2026/01/18/2PV26V5RQJF3BE5AX7C72KPFC4/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/MYZTMNZVMU3DEOBSGJRGCNJRGI.gif" length="0" type="image/gif"/><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:20:00 +0000</pubDate></item><item><title>Even a Tent Party Headquarters Would Be Too Much...&lt;br&gt;The Faded 'Han Dong-hoon Discipline Card' (천막당사도 모자랄 판에...&lt;br&gt;빛 바랜 ‘한동훈 징계 카드’)</title><link>https://www.chosun.com/politics/2026/01/18/QWOI6QLQMBF4RNN25LG7ANJ3EQ/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GA3DSOLGGJRGIOBXGQ3GMMRRGI.gif" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;On January 7, People Power Party (PPP) leader Jang Dong-hyeok held an emergency press conference and announced a 'Three-Point Innovation Plan'. The goal is to expand the party's reach with three pillars: 'a youth-centered party, an expert-centered network party, and national solidarity'. For the upcoming June local elections, a mandatory youth nomination system will be introduced, and a nomination corruption reporting center will be established, targeting suspicions of nomination bribes within the Democratic Party of Korea. A national policy alternative task force will also be created for policy agendas. The primary rules, which caused controversy when the local election planning team recommended '70% party member vote', left room for regional adjustments, and it was decided to revise the party name before the elections. However, regarding the state of emergency and former President Yoon Suk Yeol, he only stated, "We will leave past matters to the fair judgment of the judiciary and the evaluation of history, and cross the river of the state of emergency and impeachment to move towards the future." (지난 1월 7일 장동혁 국민의힘 대표가 긴급 기자회견을 열고 ‘3대 쇄신안’을 발표했다. ‘청년 중심 정당, 전문가 중심 네트워크 정당, 국민공감 연대’를 세 축으로 외연을 확장하겠다는 목표다. 오는 6월 지방선거에서 청년의무공천제를 도입하고, 더불어민주당의 공천헌금 의혹을 겨냥해 공천비리신고센터를 설치하기로 했다. 정책 어젠다를 위해 국정 대안 TF도 만든다. 지선 기획단에서 ‘당심 70%’를 권고해 논란이 됐던 경선 룰은 지역별 조정의 여지를 열어뒀고, 선거 전에 당명을 개정하기로 했다. 그런데 비상계엄과 윤석열 전 대통령에 대해서는 “과거의 일들은 사법부의 공정한 판단과 역사의 평가에 맡겨놓고, 계엄과 탄핵의 강을 건너 미래로 나아가겠다”고만 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Although criticism was raised that he failed to draw a clear line with former President Yoon, it seemed he had temporarily appeased the pressure from the mainstream within the party urging innovation ahead of the elections. In fact, until the first anniversary of the state of emergency at the end of last year, Leader Jang had stated it was "a state of emergency to confront the tyranny of the parliament." This time, assessments emerged within the party that his actions showed signs of struggling between the hardcore supporters and expanding the party's reach. (윤 전 대통령과 확실하게 선을 긋지 못했다는 비판이 제기됐지만, 선거를 앞두고 쇄신을 촉구하던 당내 주류의 압박은 일단락시킨 면이 있었다. 사실 지난해 연말 비상계엄 1주년까지만 해도 “의회의 폭거에 맞서기 위한 계엄이었다”고 발언했던 장 대표였다. 이번에는 강성 지지층과 외연 확장 사이에서 고민한 흔적은 보인다는 평이 당내에서 나왔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Immediately after the innovation plan announcement, a senior PPP floor leader told Weekly Chosun that future actions would be crucial. For instance, there should be no incidents like the 'Hwang Kyo-ahn incident' that cast doubt on the sincerity of the innovation plan due to inconsistencies between words and actions. When former Prime Minister Hwang Kyo-ahn was urgently arrested on November 13 last year on charges of inciting rebellion, Leader Jang caused a stir by saying, "We are Hwang Kyo-ahn." (쇄신안 발표 직후, 국민의힘 원내 지도부급 인사는 주간조선에 이후 행보가 중요할 것이라고 전했다. 이를테면 ‘황교안 사건’ 같은 언행 불일치로 쇄신안의 진정성을 의심받는 일이 있어서는 안 된다는 것이다. 장 대표는 지난해 11월 13일 내란선동 혐의로 황교안 전 총리가 긴급체포되자 “우리가 황교안이다”라고 발언해 파장을 빚었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He added, "At the first anniversary of the state of emergency, there was indeed a temperature difference between the leadership and the floor leadership, but this time, I think Leader Jang made many concessions," and "However, he must show it through actions rather than declarations." "He should not align with far-right forces, and the primary rules should also move forward. Above all, there should be no 'discordant notes' within the party." (그는 “계엄 1주년 때는 사실 대표단과 원내지도부 사이 온도차가 있었지만, 이번엔 장 대표가 많이 양보했다고 생각한다”며 “다만 선언보다는 행동으로 보여줘야 한다”고 덧붙였다. “극우세력과 함께하지 말아야 하고, 경선 룰도 전향적으로 가야 할 것이다. 무엇보다 당내에서 ‘삑사리’가 안 나야 한다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;A Predicted Parting... What About Expanding Reach?&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;예정된 이별… 외연 확장은?&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Some interpreted an incident that occurred as that 'discordant note'. At 1 AM on January 14, a week after Leader Jang's innovation press conference, the PPP Central Ethics Committee decided to expel former leader Han Dong-hoon. (일각에서는 그 ‘삑사리’로 해석할 만한 일이 생겼다. 장 대표의 쇄신 기자회견으로부터 일주일 뒤인 1월 14일 새벽 1시, 국민의힘 중앙윤리위원회가 한동훈 전 대표를 제명하기로 결정한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Not only the 'Alternative and Future', a gathering of young party members, but even Seoul Mayor Oh Se-hoon stepped forward to urge Leader Jang's mediation. Leader Jang, who had been holding firm that there was no reason to reverse the decision, decided to temporarily suspend the expulsion resolution. At the Supreme Council meeting on the 15th, Leader Jang said, "Former leader Han will have an opportunity to explain regarding the Ethics Committee's decision, and after being given sufficient opportunity to explain the facts, the Ethics Committee's decision process will be concluded." Although former leader Han can request a retrial within 10 days of receiving the disciplinary decision notice, he firmly stated at a National Assembly press conference the previous day that he had no such plans. (당내 소장파 모임인 ‘대안과 미래’는 물론 오세훈 서울시장까지 나서 장 대표의 중재를 촉구했다. 결정을 뒤집을 명분이 없다고 버티던 장 대표는 일단 제명안 의결을 보류하기로 했다. 장 대표는 15일 최고위에서 “한 전 대표가 윤리위 결정에 대해서 소명 기회를 갖고, 사실관계에 대해서 충분히 소명할 기회를 부여받은 다음 윤리위의 결정 절차를 마무리하겠다”고 했다. 한 전 대표는 징계 의결 통지를 받으면 10일 내에 재심을 청구할 수 있지만, 전날 국회 기자회견에서 그럴 계획이 없다고 못박은 상태다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For now, the controversy over former leader Han's expulsion has overshadowed the innovation plan. Subsequently, criticism arose that this disciplinary action contradicts the purpose of the innovation plan, which is centered on expanding reach. Political commentator Park Sang-byeong's criticism was sharp. "If I had to pick one or two things the PPP needs to innovate, it would be to prevent the party's shift to the far right and sever ties with former President Yoon to reborn as a healthier conservative party. They probably presented their own innovation plan to cover up actions going against this, but who would see that as innovation? No one looking at it would think the party bulletin board issue is something warranting expulsion. If they want to expel someone, they should expel the 45 people who went to the official residence when former President Yoon was arrested early last year." (일단 한 전 대표의 제명 논란으로 쇄신안이 묻혔다. 이어 외연 확장을 골자로 하는 쇄신안의 취지에 반하는 징계 아니냐는 지적이 나온다. 박상병 정치평론가의 비판은 거셌다. “국민의힘이 쇄신해야 할 내용을 한두 가지만 꼽으라면, 당의 극우화를 막고 윤 전 대통령과의 관계를 끊어 더 건강한 보수정당으로 거듭나라는 것이다. 여기에 역행하는 것을 무마하려고 나름대로 쇄신안을 냈겠지만, 누가 그걸 쇄신으로 보겠느냐. 당원 게시판 문제가 제명까지 할 일은 누가 보더라도 아니다. 제명을 하려면 지난해 초 윤 전 대통령이 체포될 때 관저로 갔던 45명을 제명해야 한다.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Commentator Park added, "The reason Leader Jang is doing this is because he will lose party control, and (if the Han Dong-hoon faction gains control) it will be difficult to get nominations in the next election." Indeed, Leader Jang has no qualms about policy alliances with the external Reform Party. The day before the disciplinary outcome for former leader Han was finalized, he had a surprise meeting with Reform Party leader Lee Jun-seok and agreed to jointly push for the prosecution's abandonment of the appeal in the Daejang-dong case and a special investigation into suspicions of nomination bribes and Unification Church money received by the Democratic Party. The PPP meeting room where the two met that day had a banner reading 'Overcoming differences to protect democracy'. Although electoral alliances were even mentioned, a Reform Party official said, "In a situation where there doesn't seem to be much to exchange, a local election alliance will not be easy." (박 평론가는 “장 대표가 이러는 이유는, 당권을 놓치고 (한 전 대표 측이 당권을 잡으면) 다음 선거에서 공천도 어렵기 때문”이라고 덧붙였다. 실제로 장 대표는 당 바깥 개혁신당과의 정책 연대에는 거리낌이 없다. 한 전 대표의 징계 결과가 나오기 전날 이준석 대표와 전격 회동해 검찰의 대장동 항소 포기, 민주당의 공천 헌금과 통일교 금품 수수 의혹 특검을 공동 추진하기로 했다. 이날 두 사람이 만난 국민의힘 회의실에는 ‘차이를 넘어 민주주의를 지킨다’는 문구가 걸렸다. 선거연대까지도 거론되지만, 개혁신당 관계자는 “주고받을 것이 많지 않아 보이는 상황에서 지선 연대는 쉽지 않을 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;The Dilemma of a Party Leader with a Weak Position&lt;/b&gt;
&lt;&lt;&lt;PARAS&gt;&gt;&gt;
In the past, the PPP succeeded by presenting bold innovation plans when strong leadership took hold of the party. In 2004, then Secretary-General Lee Sang-deuk planned and then-leader Park Geun-hye executed the 'tent party headquarters', leading to a dramatic revival in the impeachment general election. In 2012, by bringing in Emergency Response Committee Chairman Kim Jong-in to preempt the economic democratization agenda, they won both the general and presidential elections. (&lt;b&gt;입지 약한 당 대표의 딜레마&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After a crushing defeat in the 2020 general election under the Hwang Kyo-ahn system, under Emergency Response Committee Chairman Kim Jong-in, the party name was changed to People Power Party, and they even knelt at the Gwangju Democratic Cemetery to attempt centrist expansion. Subsequently, the PPP achieved three consecutive major election victories in the Seoul mayoral by-election, presidential election, and local elections. In contrast, most innovation plans pushed by Emergency Response Committee Chairman Kim Yong-tae and Innovation Committee Chairman Yoon Hee-sook after the Yoon Suk Yeol administration began have almost all failed. (국민의힘은 그동안 강한 리더십이 당을 휘어잡았을 때 파격적 쇄신안을 내놓아 성공했다. 2004년 당시 이상득 사무총장이 기획하고 박근혜 대표가 실행한 ‘천막당사’로 탄핵 총선에서 기사회생했고, 2012년 김종인 비상대책위원장을 영입해 경제민주화 어젠다를 선점, 총선과 대선을 모두 이겼다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In fact, both inside and outside the party, there were voices saying Leader Jang's announcement was rather a 'toning down'. The somewhat ambiguous nature of the innovation plan is not so much a matter of will but rather due to the difficulty of presenting bold solutions given the party's internal power dynamics. This means the position of Leader Jang, who was elected with the support of external 'hardcore conservatives' and the approval of the old mainstream focused on re-election, is not strong. (2020년 황교안 체제 총선에서 참패한 뒤에는 김종인 비대위원장 체제로 당명을 국민의힘으로 고치고, 광주 민주묘지에서 무릎을 꿇어 중도 확장을 도모하기도 했다. 이후 국민의힘은 서울시장 재보궐선거, 대선과 지방선거 등 큰 선거에서 3연승을 거뒀다. 반면 윤석열 정부 이후 김용태 비대위원장, 윤희숙 혁신위원장 등이 추진한 쇄신안은 거의 다 좌초됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;One PPP official said, "A leader with a short political career will struggle to coordinate various factions within the party like the advisory group, first-term/reelection lawmakers, mid-level members, and pro-Yoon factions," adding, "It seems he feels more comfortable meeting with external figures like Reform Party leader Lee Jun-seok, doesn't he smile broadly then?" (사실 당 안팎에서는 장 대표의 이번 발표가 오히려 ‘톤 다운’ 아니냐는 이야기도 있었다. 쇄신안이 다소 애매한 것은 의지 문제라기보다는 당내 역학구도상 파격적인 솔루션을 내놓기 어렵기 때문이라는 것이다. 당 바깥 ‘강성 보수’의 지지를 얻고 재선 중심인 구주류의 승인을 얻어 당선된 장 대표의 입지가 크지 않다는 뜻이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, those around Leader Jang also argue that past success stories are difficult to apply to the current political reality. Another PPP official said, "(They talk about centrist expansion but) they can't distinguish between 'integration' and 'forced integration'." "For example, even during Leader Hwang Kyo-ahn's time, they had 100% national primaries. The recent Han Dong-hoon primary also reflected 80% public sentiment. Public sentiment means opinion polls, but in Europe where party politics is well-established, they don't use opinion polls. Moreover, that method hasn't succeeded in recent elections. On the contrary, the Democratic Party, which overwhelmingly strengthened party member votes, has been winning consecutively. By solidifying party control based on fandom so that 'different voices' don't emerge, the party's strength itself has grown. Our party's strength is about one-third of the Democratic Party's, so what centrist expansion are we talking about? Changing the weak organizational structure is the priority. Leader Jang isn't an imperial leader, so he adjusts the pace, but..." (한 국민의힘 관계자는 “정치 경력이 짧은 대표가 고문단, 초·재선, 중진들, 친한계 등 당내 여러 세력을 조율하려니 힘에 부칠 것”이라며 “오히려 당 바깥의 이준석 개혁신당 대표를 만날 때 마음이 편한 모양이다, 입이 찢어지게 웃지 않나?”라고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leader Jang appears to be actively engaging in opposition struggle first. On the afternoon of January 15, when the Democratic Party submitted the second comprehensive special prosecution act to the plenary session, he launched a hunger strike. Reform Party floor leader Cheon Ha-ram joined as the first filibuster speaker in solidarity. (한편 장 대표 측에서는 예전 같은 성공사례를 지금 정치 현실에서는 적용하기 어렵다는 주장도 한다. 한 국민의힘 관계자는 “(중도 확장을 하자는데) ‘통합과 ‘짬통합’을 분간하지 못하는 것”이라고 말했다. “이를테면 황교안 대표 시절에도 100% 국민경선을 했다. 지난 한동훈 총선도 민심을 80% 반영했다. 민심이란 게 여론조사인데 정당 정치가 제대로 자리 잡은 유럽에서는 여론조사를 활용하지 않는다. 더구나 그 방식이 최근 선거에서는 성공한 적이 없다. 오히려 당심을 압도적으로 강화한 민주당이 연전연승했다. 팬덤을 바탕으로 당권을 공고히 해서 ‘딴 소리’가 안 나오니 그 자체로 당세가 세졌다. 당세가 민주당의 3분의1 수준인데 무슨 중도 확장 이야기를 하나. 취약한 조직 구조를 바꾸는 게 우선이다. 장 대표가 제왕적 대표가 아니라서 완급조절은 하시지만….”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://weekly.chosun.com/" target="_self" rel="" title="https://weekly.chosun.com/"&gt;▷You can read more articles in Weekly Chosun. &lt;/a&gt;
&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt; (장 대표는 우선 대여투쟁에 적극적으로 나서는 모양새다. 1월 15일 오후 민주당이 2차 종합 특검법을 본회의에 상정하자 단식투쟁에 돌입했다. 개혁신당의 천하람 원내대표가 첫 필리버스터 주자로 나서 연대했다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/2026/01/18/QWOI6QLQMBF4RNN25LG7ANJ3EQ/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/GA3DSOLGGJRGIOBXGQ3GMMRRGI.gif" length="0" type="image/gif"/><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:20:00 +0000</pubDate></item><item><title>Favor Legislation and Receiving Donations?... Suspicious Ties Between Lee Hye-hoon and Family Company (특혜 입법 내고, 후원금 받고?... 이혜훈·가족회사 ‘수상한 유착’)</title><link>https://www.chosun.com/politics/2026/01/18/N2OG677ZHVDRLGWFHWUWZUJ3HU/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/HA3TSZBYGBSWGMTEGAYTQMZSHA.gif" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Most suspicions surrounding Minister of Planning and Budget nominee Lee Hye-hoon are linked to his family. A prime example is the allegation of fraudulent subscription to the "Raemian One Pentas" apartment in Banpo-dong, Seocho-gu, Seoul—known as a "lottery subscription"—where he allegedly inflated the number of dependents by falsely claiming his children were unmarried to boost subscription points, reaping an estimated 4 billion won in market price gains. There are also suspicions regarding his children's university admissions and military service. At the peak of this nominee's special affection for his family lies the suspicion surrounding his family company, the unlisted KSM Group. (이혜훈 기획예산처 장관 후보자에 대한 대부분의 의혹은 그의 가족과 연관이 있다. 자녀의 위장 미혼으로 부양가족 수를 부풀려 청약 점수를 뻥튀기해 ‘로또 청약’으로 불렸던 서울 서초구 반포동 ‘래미안 원펜타스’ 아파트를 부정 청약 받아 40억원대 시세 차익을 거둔 의혹이 대표적이다. 자녀들의 입시 및 병역과 관련한 의혹도 있다. 이런 이 후보자의 특별한 가족 사랑의 정점에는 그의 가족회사이자 비상장기업 KSM그룹 관련 의혹이 자리 잡고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Circumstantial evidence continues to emerge suggesting that the nominee's side exercised political influence to benefit the KSM Group, and in return, the KSM Group provided the nominee and his family with large political donations, unlisted stocks, and dividends. The KSM Group is a mid-sized manufacturer of semiconductor equipment parts and materials, consisting of the parent company Korea Seal Master Co., Ltd., and affiliates KSM and KSM Component. (이 후보자 측이 정치적 영향력을 발휘해 KSM그룹에 혜택을 주고, KSM그룹은 이 후보자와 그의 가족에게 고액의 정치후원금과 비상장 주식 및 배당금 등을 제공해 왔다는 정황들이 계속 발견되고 있다.KSM그룹은 모회사 한국씰마스타 주식회사와 계열사 KSM, KSM컴포넌트 등으로 구성된 반도체 장비 부품·소재 제조업 중견기업이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Korea Seal Master, founded in February 1979, manufactures and sells mechanical seal parts for industrial use. KSM was established in January 2011 through a spin-off from Korea Seal Master, taking over the metal bellows business division, a core component in semiconductor manufacturing processes. KSM Component, founded in May 2004, is a manufacturer and maintenance provider for semiconductor and LCD equipment parts. All are unlisted companies, with the owner and representative chairman being Mr. Kim, the younger brother of nominee Lee's spouse, Professor Kim Young-se of Yonsei University's Department of Economics. Chairman Kim graduated from Yonsei University's Department of Chemical Engineering and founded the business. Professor Kim also served as a director of the company. (1979년 2월에 설립한 한국씰마스타는 산업용 메커니컬 실(mechanical seal) 등 기계 밀봉 부품을 제조·판매하는 기업이다. KSM은 2011년 1월 한국씰마스타로부터 반도체 제조공정용 핵심 부품인 메탈 벨로우즈(metal bellows) 사업부문을 인적분할해 설립된 법인이다. KSM컴포넌트는 2004년 5월에 설립한 반도체 및 LCD 장비부품 제조·유지관리 업체다. 모두 비상장 기업으로 이 후보자의 배우자 김영세 연세대 경제학부 교수의 작은아버지인 김모씨가 오너 겸 대표이사 회장을 맡고 있다. 김 회장은 연세대 화학공학과를 졸업하고 창업했다. 김 교수도 해당 기업 이사로 근무하기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Symbiosis Between Lee Hye-hoon and KSM&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;이혜훈과 KSM의 공생&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to Weekly Chosun's review of the ALIO (Administration and Local Autonomy Information System), Korea Seal Master entered into a sole-source contract from September 2018 to January 2019 to produce seals and rings worth 743.17 million won (including VAT) as parts for the cooling pump sealing device of the Wolseong Unit 2 nuclear power plant operated by Korea Hydro &amp; Nuclear Power. During this period, the nominee was a three-term senior lawmaker for the then Liberty Korea Party (now People Power Party) in the 20th National Assembly (May 2016–May 2020), representing Seoul Seocho-gu Gap district. He served as a member of the Planning and Finance Committee (now the Strategy and Finance Committee) in the first half and as the opposition party's senior secretary on the Land, Infrastructure and Transport Committee in the second half. Furthermore, according to People Power Party lawmaker Park Soo-young, the current opposition party senior secretary on the 22nd National Assembly's Strategy and Finance Committee, Korea Seal Master was selected as a model taxpayer by the National Tax Service in March 2005, receiving a two-year suspension of tax audits. At that time, the nominee was a first-term lawmaker for the then Grand National Party (now People Power Party) on the Finance and Economy Committee in the 17th National Assembly (May 2004–May 2008), representing Seoul Seocho-gu Gap district. The National Tax Service was an agency under the audit purview of the National Assembly's Finance and Economy Committee. This has raised pointed questions about a high potential for conflict of interest. (주간조선이 경영정보공개시스템(ALIO) 확인 결과, 한국씰마스타는 2018년 9월부터 2019년 1월까지 한국수력원자력 월성 2호기 원전 냉각재펌프 밀봉장치 부분품 4품목(Q등급)에 7억4317만원(부가가치세 포함) 규모의 씰과 링 등을 단독으로 생산하는 수의계약을 체결한 것으로 나타났다. 해당 시기 이 후보자는 제20대 국회(2016년 5월~2020년 5월)에서 당시 자유한국당(현 국민의힘) 3선 중진 의원(서울 서초구갑)으로 전반기 기획재정위원회(현 재정경제기획위원회) 위원과 후반기 국토교통위원회 야당 간사를 지냈다. 이 밖에도 현재 제22대 국회 재정경제기획위원회 야당 간사인 박수영 국민의힘 의원에 따르면, 한국씰마스타는 2005년 3월 국세청 모범납세자로 선정돼 2년간 세무조사를 유예받았다. 당시 이 후보자는 제17대 국회(2004년 5월~2008년 5월) 재정경제위원회 소속 한나라당(현 국민의힘) 초선 의원(서울 서초구갑)이었다. 국세청은 국회 재경위의 피감기관이었다. 이를 두고 이해충돌 가능성이 크다는 지적이 제기됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There are also points raising suspicion that he proposed legislation favoring his family company. (Refer to Weekly Chosun's January 12, 2026 article '[Exclusive] Lee Hye-hoon Proposed 'Favor Legislation' for Family Company Multiple Times During His Tenure as Lawmaker') According to materials from the office of People Power Party lawmaker Park Dae-chul, a member of the National Assembly's Strategy and Finance Committee, KSM Group's Korea Seal Master purchased farmland (paddy fields) in Hwasan-ri, Onsan-eup, Ulju-gun, Ulsan, from an individual on November 10, 2004. Korea Seal Master changed the land designation to factory site just one day after receiving ownership and established the Yeongnam Center, a two-story factory on the 2,122㎡ site, in January 2005. (그가 가족회사를 겨냥한 특혜성 입법을 발의한 것 아니냐는 의심을 살 만한 대목도 있다.(2026년 1월 12일자 주간조선 ‘[단독] 이혜훈, 국회의원 시절 가족회사 ‘특혜 입법’ 수차례 발의’ 참조) 국회 재경위 소속 박대출 국민의힘 의원실 자료에 따르면, KSM그룹 한국씰마스타는 2004년 11월 10일 한 개인으로부터 울산시 울주군 온산읍 화산리 일대 농지(답)를 매입했다. 한국씰마스타는 소유권을 이전받은 지 하루 만에 공장용지로 지목을 변경한 후, 2005년 1월 대지면적 2122㎡ 해당 부지에 지상 2층 규모 공장인 영남센터를 설립했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Additionally, Korea Seal Master relocated and expanded its headquarters to Songma-ri, Daegot-myeon, Gimpo-si, Gyeonggi-do, in August 2002. The land had been purchased as farmland (paddy fields) a few months earlier in January of that year by a Mr. Moon from the original owner. Mr. Moon is the spouse of Mr. Kim, the chairman of KSM Group. Subsequently, this land's designation was changed to factory site on November 22, 2004, and ownership was transferred to Hanam Limited Company, owned by Mr. Moon individually. On this 5,755㎡ site, one factory building was newly constructed in November 2004, followed by an expansion to two buildings in February 2008. (또한 한국씰마스타는 2002년 8월 경기 김포시 대곶면 송마리 일대로 본사를 확장 이전했는데, 해당 부지는 수개월 전인 그해 1월 문모씨가 원소유자로부터 농지(답)로 매입했다. 문씨는 KSM그룹 회장인 김씨의 배우자다. 이후 이 땅은 2004년 11월 22일 공장용지로 지목 변경에 이어 문씨 개인이 소유한 유한회사 한남으로 소유권이 이전됐다. 대지면적 5755㎡의 해당 부지에 2004년 11월 공장 1개동 신축에 이어 2008년 2월 2개동으로 증축했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weekly Chosun's comprehensive analysis of land registers and building registers for Korea Seal Master and its related companies KSM and KSM Component revealed that, coincidentally, multiple land designation changes occurred around similar periods, and the officially announced land prices also increased. (주간조선이 한국씰마스타와 관계사 KSM, KSM컴포넌트 등 관련 토지대장과 건축물대장을 전수 분석한 결과, 공교롭게도 비슷한 시기에 다수의 토지 지목 변경이 이뤄지고 공시지가 역시 오른 것으로 나타났다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The individually announced land price per ㎡ for the Korea Seal Master headquarters site in Gimpo-si, Gyeonggi-do, surged more than fivefold in two years, from 39,600 won in January 2004 to 191,000 won in January 2005 and 220,000 won in January 2006. The land price for the Yeongnam Center site in Ulju-gun, Ulsan, nearly tripled during the same period, from 34,000 won per ㎡ in January 2004 to 79,000 won in January 2005 and 93,000 won in January 2006. Affiliate KSM Component, after its incorporation in May 2004, purchased forest land in Wonsan-ri, Haseong-myeon, Gimpo-si, Gyeonggi-do, in August 2006, changed its designation to factory site in April 2009, and built a new factory. During this period, the nominee was a first-term lawmaker for the then Grand National Party (now People Power Party) on the Finance and Economy Committee in the 17th National Assembly (May 2004–May 2008). (경기 김포시 한국씰마스타 본사 부지 개별공시지가는 2004년 1월 1㎡당 3만9600원에서 2005년 1월 19만1000원, 2006년 1월 22만원까지 2년 새 5배 이상 급등했다. 울산 울주군 영남센터 부지는 2004년 1월 1㎡당 3만4000원에서 2005년 1월 7만9000원, 2006년 1월 9만3000원으로 같은 기간 3배 가까이 뛰었다. 관계사 KSM컴포넌트는 2004년 5월 법인 설립 후 2006년 8월 경기 김포시 하성면 원산리 일대 임야를 매입해 2009년 4월 공장용지로 지목을 변경하고 공장을 신축했다. 해당 기간 이 후보자는 제17대 국회(2004년 5월~2008년 5월) 당시 재경위 소속 한나라당(현 국민의힘) 초선 의원이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Multiple Proposals for 'Favor Legislation' for Family Company&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;가족회사 ‘특혜 입법’ 수차례 발의&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Weekly Chosun's investigation found that this lawmaker intensively proposed five benefit-oriented bills and resolutions in July 2005, specifically targeting only 'parts and materials specialized companies' for 'pinpoint support.' According to the National Assembly Bill Information System, on July 18, 2005, the lawmaker was the main proposer of the 'Act on the Planning and Use of National Territory Amendment Bill' and a 'Resolution Urging Amendment of the Enforcement Decree of the Same Act,' respectively. The key point of the amendment bill was to exempt small and medium-sized enterprises (SMEs) and parts/materials specialized companies from depositing 'performance guarantee amounts' imposed during development activities like securing factory sites when starting a business. The related resolution urging amendment of the enforcement decree contained provisions to lower the minimum permitted area for factories established by SMEs and parts/materials specialized companies in 'planned management zones' from the existing 10,000㎡ or more to 5,000㎡ or more. Notably, the site for the new headquarters and factory of Korea Seal Master in Daegot-myeon, Gimpo-si, Gyeonggi-do, with an area of 5,755㎡ within a planned management zone, would have benefited from this amendment. (주간조선 취재 결과 이 의원은 2005년 7월 ‘부품·소재전문기업’만 콕 찍어 ‘핀셋 지원’을 하는 혜택성 법안 및 결의안 5건을 집중 발의한 것으로 나타났다. 국회 의안정보시스템을 보면 이 의원은 2005년 7월 18일 ‘국토의 계획 및 이용에 관한 법률 개정안’과 해당 법률 ‘시행령 개정 촉구결의안’을 각각 대표 발의했다. 해당 개정안은 중소기업과 부품·소재전문기업이 창업할 경우 공장부지 확보 등 개발행위 시 부과하는 ‘이행보증금 예치금액’을 면제하는 게 핵심이다. 관련 시행령 개정 촉구결의안은 중소기업과 부품·소재전문기업이 ‘계획관리지역’에 공장을 설립할 경우, 허가 최소 면적을 기존 1만㎡ 이상에서 5000㎡ 이상으로 하향하는 내용을 담고 있다. 특히 경기 김포시 대곶면 일대 한국씰마스타 본사 및 공장 신축 부지는 계획관리지역 내 대지면적 5755㎡ 규모로 개정 시 수혜를 받게 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, on July 21, 2005, the lawmaker was the main proposer of the 'Farmland Act Amendment Bill,' which included provisions to reduce the 'farmland conservation charge' for SMEs and parts/materials specialized companies starting businesses. On the 29th of the same month, he was the main proposer of a 'Resolution Urging Amendment of the Farmland Act Enforcement Decree' to shorten the maximum review period for farmland conversion permits from 22 days to 11 days. (이 밖에도 이 의원은 2005년 7월 21일 중소기업과 부품·소재전문기업이 창업할 경우 ‘농지보전부담금’을 감면하는 내용의 ‘농지법 개정안’, 같은 달 29일 농지전용허가 신청 시 최장 22일에 달하는 심사기간을 절반인 11일로 단축하는 ‘농지법 시행령 개정 촉구결의안’을 대표 발의했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Additionally, on July 22, 2005, the lawmaker was the main proposer of the 'Capital Region Readjustment Planning Act Amendment Bill,' whose main point was to exclude SMEs from the 'factory total volume system' that sets total allowable capacity for new construction, expansion, or change of use of factories in the capital region. These five bills were each reviewed or examined in the relevant standing committees of the 17th National Assembly, where they faced criticism for 'fairness issues' and 'being inappropriate within the legal system,' and remained pending until they were automatically scrapped upon the expiration of the National Assembly term in May 2008. As the nominee's intent and circumstances to push for favor legislation for his family company were belatedly discovered, suspicions of 'abuse of authority' and controversies over 'conflict of interest' surrounding the nominee have intensified. (또한 이 의원은 2005년 7월 22일 수도권에서 공장 신축·증축 또는 용도변경 총허용량을 설정하는 ‘공장총량제’ 적용 대상에서 중소기업을 제외하는 것을 골자로 한 ‘수도권정비계획법 개정안’도 대표 발의했다. 해당 5개 법안은 제17대 국회 관련 상임위원회에서 각각 검토 또는 심사 결과 ‘형평성 문제’와 ‘법체계상 부적절’ 등의 지적을 받고 계류하다가 2008년 5월 국회 임기만료와 함께 자동 폐기됐다. 이 후보자가 가족회사를 위한 특혜성 입법을 추진하려고 했던 의도와 정황이 뒤늦게 발견되면서, 이 후보자의 ‘권한 남용’ 의혹과 ‘이해 충돌’ 논란이 더욱 불거졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, the support team for the nominee's confirmation hearing at the Ministry of Planning and Budget stated to Weekly Chosun, "The bills were proposed to revitalize the economy, including the materials and parts industry, and were not at all for specific companies." (이에 대해 이 후보자 측 기획예산처 인사청문회 지원단은 주간조선에 “소재부품 산업 등의 경제 활성화를 위해 법안 발의한 것으로 특정 기업을 위한 것이 전혀 아니다”라는 입장을 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, suspicions persist. A source familiar with political circles explained, "Legislation aimed at supporting only specific sectors like parts and materials specialized companies, rather than being part of government-level policies to foster specific industries, can be unfair and is extremely rare. It appears that the nominee attempted to use his superior position and legislative power during his time as a lawmaker to provide 'tailored favors' to his family and relatives' companies." People Power Party lawmaker Seo Ji-young, head of the party's public relations headquarters, pointed out, "It can be seen that he practically utilized his legislative activities for his family's business, which could be an even more serious problem. This raises significant doubts about his qualifications as a public official, and his true intentions should be examined during the confirmation hearing process." (하지만 의혹은 좀처럼 가시지 않고 있다. 정치권 사정에 밝은 한 관계자는 “정부 차원의 특정 산업 육성책의 일환이 아닌, 부품·소재전문기업처럼 특정 업종만 콕 찍어 지원하자는 입법은 형평성에 어긋날 수 있어 대단히 드문 경우”라며 “이 후보자가 국회의원 시절 우월적 지위와 입법권을 남용해 자신의 가족·친족회사에 ‘맞춤형 특혜’를 주려고 시도한 것으로 보인다”고 풀이했다. 국민의힘 홍보본부장인 서지영 의원은 “(이 후보자가 의원 당시) 의정 활동을 사실상 가족의 비즈니스를 위해서 활용했다고 볼 수 있어 더 심각한 문제가 될 수 있다”면서 “공직자로서의 자질을 굉장히 의심케 하는 부분이고, 진의가 어떠한지는 인사청문회 과정에서 알아봐야 할 것”이라고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;KSM's Rapid Growth into a 'Prime Company' in a Short Period&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;KSM, 단기간 ‘알짜회사’로 급성장&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The older brother of KSM Group Chairman Kim is the late Kim Tae-ho, former Minister of Home Affairs (now Ministry of the Interior and Safety), who is also the father of Professor Kim and the nominee's father-in-law. The former minister, a high-ranking civil service exam passer, held significant political positions including Mayor of Incheon and Governor of Gyeonggi Province during the military regime, Minister of Home Affairs under the Roh Tae-woo administration, and served four terms as a lawmaker in the 12th-13th and 15th-16th National Assemblies. (KSM그룹 김 회장의 형은 고(故) 김태호 전 내무부(현 행정안전부) 장관으로, 김 교수의 선친이자 이 후보자의 시아버지이기도 하다. 김 전 장관은 행정고시 출신으로 군사정권 시절 인천시장과 경기도지사, 노태우 정권에서 내무부 장관, 제12~13대 및 제15~16대 국회에서 4선 의원을 지내는 등 정치적 입지가 컸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Korea Seal Master was designated as a promising SME by the Korea Technology Development Corporation in March 1984, as a company eligible for military service alternative service by the Military Manpower Administration in November 1991, and as a promising SME in Gyeonggi Province in April 1996. It also received numerous awards: the Presidential Commendation for contributions to enhancing manufacturing competitiveness (Roh Tae-woo administration) in December 1992; the Presidential Commendation (National Order of Merit) for contributions to science and technology (Roh Moo-hyun administration) in October 2004; the National Tax Service Commendation for faithful tax payment in March 2005; certification as a parts and materials specialized company by the Ministry of Knowledge Economy (now Ministry of Trade, Industry and Energy) in July 2008; the IBK Export Tower Stone Tower Award (over $20 million) from the Industrial Bank of Korea in October 2010; and the Presidential Commendation (Export Tower of $20 million) on Trade Day in November 2010 (Lee Myung-bak administration). After the corporate spin-off in 2011, affiliate KSM received the Export Tower of $50 million award on Trade Day in December 2018 and the Silver Tower Industrial Order of Merit for contributions to the development of the electronics and electrical equipment industry from the Ministry of the Interior and Safety in October 2024, achieving rapid growth from an SME to a mid-sized group in a short period. (한국씰마스타는 1984년 3월 한국기술개발 유망중소기업, 1991년 11월 병무청 병역특례업체, 1996년 4월 경기도 유망중소기업 등으로 지정됐다. 아울러 1992년 12월 제조업 경쟁력 강화 유공업체 대통령표창(노태우 정부), 2004년 10월 과학기술 유공자 국가포장 대통령표창(노무현 정부), 2005년 3월 국세청 성실납세 표창, 2008년 7월 지식경제부(현 산업통상부) 부품소재 전문기업 인증 획득, 2010년 10월 기업은행 IBK수출탑 석탑상(2000만불 이상) 및 11월 무역의 날 2000만불 수출의 탑 대통령표창(이명박 정부) 등을 수상했다. 2011년 법인분할 후 관계사 KSM은 2018년 12월 무역의날 5000만불 수출의 탑, 2024년 10월 행정안전부 전자·전기기기산업 발전유공 은탑산업훈장을 수상하는 등 단기간에 중소기업에서 중견그룹으로 급성장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to audit reports, as of the end of 2024, Korea Seal Master recorded assets of 124.8 billion won, sales of 94.6 billion won, and operating profit of 25.1 billion won (operating profit margin 26.5%). KSM recorded assets of 174.5 billion won, sales of 146.5 billion won, and operating profit of 31.5 billion won (operating profit margin 21.5%). KSM Component recorded assets of 151.5 billion won, sales of 166.8 billion won, and operating profit of 14.0 billion won (operating profit margin 8.4%). Considering that the average operating profit margin for domestic manufacturing SMEs is around 5% and for semiconductor equipment parts companies is around 10%, these are 'prime companies' with solid business and financial structures and high profitability. Korea Seal Master grew exponentially over 25 years from assets of 17.2 billion won and sales of 16.3 billion won in 1999 to combined group assets and sales each in the 400 billion won range in 2024, representing growth of over 26-fold and 25-fold, respectively. (실제 감사보고서를 보면 2024년 말 기준 한국씰마스타는 자산 1248억원, 매출액 946억원, 영업이익 251억원(영업이익률 26.5%)을, KSM은 자산 1745억원, 매출액 1465억원, 영업이익 315억원(영업이익률 21.5%)을, KSM컴포넌트는 자산 1515억원, 매출액 1668억원, 영업이익 140억원(영업이익률 8.4%)을 기록했다. 국내 제조 중소기업의 영업이익률이 평균 5%, 반도체 장비 부품기업은 10% 안팎인 것을 감안하면, 견실한 사업 및 재무구조와 높은 수익성을 보이는 ‘알짜 회사’다. 한국씰마스타는 1999년 자산 172억원과 매출 163억원에서, 2024년 계열사 합계 자산 및 매출 각 4000억원대 규모로 25년 새 각각 26배와 25배 이상 비약적으로 성장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Perhaps buoyed by the company's growth. According to the National Election Commission's 'List of High-Value Donors to National Assembly Members,' KSM Group Chairman Kim donated a total of 55 million won to the nominee in 11 instances from 2004 to 2019, each time at the maximum allowable annual amount (5 million won). (회사의 성장에 힘입어서였을까. 중앙선거관리위원회 ‘국회의원 고액후원자 명단’에 따르면, KSM그룹 김 회장은 2004년부터 2019년까지 11차례에 거쳐 이 후보자에게 정치후원금을 최고액(연 500만원) 규모로 총 5500만원을 기부했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Additionally, the nominee received 5 million won in donations in 2008 from a registered director of Korea Seal Master and KSM, Mr. Kim, and another 5 million won in 2020 from another registered director, Mr. Kim. They are known to be the uncle and cousin of the nominee's spouse, Professor Kim. Professor Kim herself was also listed as a registered director of the company until 2003, raising the possibility of violating the Private School Act, which prohibits professors from holding concurrent positions. (이 밖에도 이 후보자는 2008년 한국씰마스타 및 KSM 등기이사 김모씨로부터 500만원을, 2020년에는 또 다른 등기이사 김모씨로부터 500만원을 각각 후원받았다. 이들은 이 후보자의 배우자인 김 교수의 삼촌과 사촌으로 알려졌다. 김 교수 역시 2003년까지 이 회사의 등기이사로 등재됐는데, 교수의 겸직을 금지하는 사립학교법 위반 가능성도 제기된 상태다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Holding 10 Billion Won Worth of Stocks and Receiving High-Value Donations &amp; Dividends&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;100억대 주식 갖고 고액 후원·배당금&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to documents including the request for the nominee's confirmation hearing, the total assets declared by the nominee amount to 17.56952 billion won. This represents an increase of approximately 11.3 billion won compared to when he retired as a lawmaker after failing to secure a fourth term in the 2020 general election. Most of the nominee's assets are in stocks, with securities under family names alone amounting to 12.17937 billion won. Notably, he holds a total of 8,016 shares (worth approximately 10 billion won) of unlisted stock in the family companies Korea Seal Master and KSM. (이 후보자의 인사청문요청안 등에 따르면 이 후보자가 신고한 재산은 총 175억6952만원이다. 2020년 총선 낙선으로 4선에 실패하며 국회의원에서 퇴직할 때보다 재산이 무려 113억원가량 증가한 규모다. 이 후보자의 재산은 대부분 주식으로, 가족 명의 증권만 121억7937만원에 달했다. 특히 가족회사인 한국씰마스타와 KSM의 비상장 주식 총 8016주(약 100억원어치)를 보유하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The nominee's three sons also each hold 800 shares (worth approximately 1 billion won each) of unlisted KSM stock, which they received as gifts from their paternal grandmother, Mrs. Lee, in two installments in 2016 and 2021. The three sons each paid 43.22 million won in gift tax in 2021, and in the same year, the eldest and second sons jointly purchased a commercial property in Sangam-dong, Mapo-gu, Seoul, for 208 million won from their paternal grandmother. At the time, the eldest son was 30, the second son 28, and the third son 24, all young and without income, leading to suspicions that the gift taxes and purchase price were paid on their behalf through 'parental chance.' (이 후보자의 세 아들도 각각 KSM 비상장 주식을 800주(약 10억원어치)씩 갖고 있는데, 친조모 이모씨로부터 2016년과 2021년 두 차례에 걸쳐 증여받았다. 세 아들은 2021년 증여세를 각각 4322만원씩 납부했고, 같은 해 장남과 차남은 친조모로부터 서울 마포구 상암동 상가를 2억800만원에 공동명의로 매입했다. 당시 장남 30세, 차남 28세, 삼남 24세로 모두 젊고 소득도 없었던 만큼 ‘부모 찬스’로 증여세와 매매 대금을 대납한 것이라는 의혹도 제기됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, the nominee's side explained, "(The asset increase) is due to unlisted stocks becoming subject to asset declaration after retirement from the National Assembly, and the change in reporting standards from face value to assessed value." They added, "The sons paid for the commercial property purchase price and gift taxes directly using cash and stock dividends they had received as gifts in the past; there was no payment on their behalf." However, there are also criticisms of 'profit-sharing' through high dividends from the family company. Korea Seal Master and KSM calculated their 2024 dividend amount at 7 billion won, representing a dividend payout ratio of over 20% of net profit. Of this, the nominee's family received a total of 374 million won (pre-tax) in dividends. The three sons who received the gifted stocks also each received dividends worth approximately 37.33 million won. Weekly Chosun contacted the KSM Group and Chairman Kim's side multiple times requesting statements on various suspicions but received no response. (이에 이 후보자 측은 “(자산 증가는) 국회 퇴직 이후 비상장 주식이 재산 신고 대상이 된 데다, 신고 기준이 액면가에서 평가액 기준으로 변경된 영향”이라며 “아들들은 과거 증여받은 현금과 주식 배당금 등으로 직접 상가 매입 대금과 증여세를 냈고 대납은 없었다”고 해명했다. 하지만 가족회사의 고액 배당금을 통한 ‘이익 나눠먹기’라는 지적도 따른다. 한국씰마스타와 KSM은 2024년 배당액을 70억원으로 산정했는데 이는 순이익 대비 20%가 넘는 배당률이다. 이 중 이 후보자 가족은 총 3억7400만원(세전 기준)의 배당금을 받았다. 주식을 증여받은 세 아들도 1인당 3733만원 상당의 배당금을 챙겼다. 주간조선은 KSM그룹과 김 회장 측에 수차례 연락을 취하며 여러 의혹 관련 입장 표명을 요청했지만 응답은 없었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt; ()&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://weekly.chosun.com/" target="_self" rel="" title="https://weekly.chosun.com/"&gt;▷You can read more articles in Weekly Chosun. &lt;/a&gt; (&lt;a href="https://weekly.chosun.com/" target="_self" rel="" title="https://weekly.chosun.com/"&gt;▷더 많은 기사는 주간조선에서 볼 수 있습니다. &lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt; ()&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/2026/01/18/N2OG677ZHVDRLGWFHWUWZUJ3HU/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/HA3TSZBYGBSWGMTEGAYTQMZSHA.gif" length="0" type="image/gif"/><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:25:57 +0000</pubDate></item><item><title>Lee, who received hospitality during consecutive visits to China and Japan... Moon unexpectedly summoned for comparison (中·日 연쇄 방문하며 환대 받은 李...뜻밖에 소환된 文)</title><link>https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/18/3MKSPGYFBJAOJEHLOHCSN7OJRY/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;img src="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/7IUSYP4RU5AM5C7WE5YOFCPNKQ.jpg" alt=""&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;President Lee Jae-myung, who visited Nara Prefecture, Japan for a one-night, two-day trip starting on the 13th, received hospitality that was evaluated by the Japanese side as unprecedented. Prime Minister Sanae Takaichi waited at the entrance to greet him when the car carrying President Lee arrived. The next day, she waited first at Horyuji Temple to show respect. The scene of the South Korean and Japanese leaders, male and female, playing drums together will remain an important historical photograph for both countries for a long time. Japanese diplomatic circles reportedly even commented that "Prime Minister Takaichi showed sincerity in protocol to an almost excessive degree." (지난 13일부터 1박 2일 일정으로 일본 나라현을 방문한 이재명 대통령은 일본 측에서 이례적이라는 평가가 나올 정도의 환대를 받았습니다. 다카이치 사나에 총리는 이 대통령을 태운 자동차가 도착할 때 현관에서 기다리고 있다가 영접했습니다. 이튿날엔 호류지에서 먼저 대기하며 예우했습니다. 한일의 남녀 정상이 함께 드럼을 친 장면은 오래도록 양국 역사의 중요한 기록 사진으로 남을 겁니다. 일본 외교가에서는 “다카이치 총리가 과하다 싶을 정도로 의전에서 성의를 보였다”는 말까지 나왔다고 합니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prior to this, President Lee made a state visit to China from the 4th to the 7th, where China also extended courtesies contrasting with those given during President Moon Jae-in's visit to China nine years ago. During former President Moon's visit to China, amid the lingering conflict over THAAD, protocol controversies and scenes of him 'dining alone' remained as symbols of 'humiliating diplomacy.' Despite it being a state visit, events like the welcome ceremony fell short of expectations, causing issues. Testimonies emerged that at a Korea-China business forum held at Diaoyutai, accompanying Korean journalists were assaulted, and the event proceeded in a chaotic atmosphere resembling a crowded market. (이 대통령은 이에 앞서 4일부터 7일까지 중국을 국빈 방문했는데, 이때도 중국은 9년 전 문재인 대통령 방중 때와는 대비되는 예우를 했습니다. 문 전 대통령 방중 때는 사드(THAAD) 갈등의 여진 속에서 의전 논란과 ‘혼밥’ 장면이 ‘굴욕 외교’의 상징처럼 남았습니다. 국빈 방문임에도 환영 행사 등이 기대에 미치지 못해 문제가 됐습니다. 조어대에서 열린 한중 비즈니스 회의에서는 동행했던 한국 기자들이 폭행당하고, 혼잡한 시장처럼 어수선한 분위기에서 진행됐다는 증언들이 나왔습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China, which had sent a vice-minister-level official to the airport during former President Moon's visit, elevated the level this time by sending a minister-level official. President Lee had meals with both Chinese President Xi Jinping and Premier Li Qiang, and also met with Zhao Leji, Chairman of the Standing Committee of the National People's Congress, China's equivalent to the Speaker of the National Assembly. (문 전 대통령 방중 때 차관보급을 공항에 내보냈던 중국은 이번엔 장관급을 내보냄으로써 격을 높였습니다. 이 대통령은 중국의 시진핑 주석, 리창 총리와 모두 식사를 하고, 우리 국회의장 격인 자오러지 전국인민대표회의(전인대) 상무위원장도 면담했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Because of this, it has been pointed out that the biggest 'victim' of President Lee's consecutive visits to China and Japan at the beginning of the new year is former President Moon Jae-in. A few days ago, at a gathering attended by former diplomats, discussions arose comparing the successive visits to China and Japan by President Lee Jae-myung, from the same progressive administration, with former President Moon Jae-in's visits to China and Japan. (이 때문에 이 대통령의 새해 벽두 연쇄 중일 방문으로 인한 최대의 ‘피해자’는 문재인 전 대통령이라는 지적이 제기됐습니다. 며칠 전, 전직 외교관들이 참석한 모임에서 “같은 진보 정권인데, 이재명 대통령의 잇따른 중국, 일본 방문과 문재인 전 대통령의 방중, 방일이 비교된다”는 얘기가 나오기도 했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;President Moon Jae-in returned after just 10 hours in Japan&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;일본 방문 10시간 만에 돌아온 문재인 대통령&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In particular, former President Moon Jae-in's first visit to Japan in May 2018 after his inauguration, where he returned after just 10 hours, is being compared in many aspects with President Lee's first visit this time. Former President Moon's visit at the time was notable as the first by a South Korean president in six and a half years, but apart from attending the trilateral Korea-China-Japan summit and holding a Korea-Japan summit, there were no other events. Although then-Prime Minister Shinzo Abe gifted a cake to celebrate President Moon's first anniversary in office, President Moon reportedly said, "My teeth are not good, so I don't eat sweets well," causing embarrassment on the Japanese side. After the Korea-Japan luncheon meeting, despite having plenty of time left, he stayed at the ambassador's residence of the embassy in Japan for about two hours before returning home. (특히 문재인 대통령이 2018년 5월 대통령 취임 후 첫 방일 당시 10시간 만에 돌아온 것은 이 대통령의 이번 첫 방일과 여러 면에서 비교됩니다. 문 전 대통령은 당시 한국 대통령으로서는 6년 반 만의 방일로 주목받았지만, 한·중·일 3국 정상회의참석, 한일 정상회담을 제외하고는 아무런 다른 행사가 없었습니다. 아베 신조 총리가 문 대통령의 취임 1주년을 축하하는 케이크를 선물했지만, “이가 좋지 않아 단것을 잘 먹지 못한다”고 해 일본 측이 당황하기도 했습니다. 한일 오찬 회담후, 시간이 많이 남았지만 주일 대사관의 대사 관저에 2시간가량 머물다가 귀국했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former President Moon's side explained that "the visit to Japan was for the Korea-China-Japan trilateral summit, and the next day was the first anniversary of his inauguration, so he had to return quickly," but many point out this is merely an excuse. There is considerable speculation that, after the Supreme Court's ruling on forced labor compensation in October 2018, maintaining an anti-Japan policy stance led to a reluctance to visit Japan. Otherwise, it is hard to understand why President Moon, after the summit, did not meet with influential Japanese figures, did not hold a meeting with Korean residents in Japan, and returned home after just 10 hours. (문 전 대통령 측은 “한·중·일 3국 정상회의 때문에 방일한 것이고, 방일 다음 날이 취임 1주년이기 때문에 빨리 돌아와야 했다”고 하나 변명에 불과하다는 지적이 많습니다. 2018년 10월 대법원의 징용 배상 판결 후 반일 정책 기조를 유지하다 보니, 일본 방문을 탐탁지 않게 생각했었다는 관측이 적지 않습니다. 그렇지 않으면 문 대통령이 회담 후 일본의 유력 인사들도 안 만나고, 재일 교포들과의 모임도 갖지 않고 10시간 만에 귀국한 것이 잘 이해되지 않습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former President Moon's visit to Japan at that time was also sharply contrasted with that of Chinese Premier Li Keqiang. At the time, China-Japan relations were as tense as Korea-Japan relations following Japan's sovereignty claims over the Senkaku Islands, yet Premier Li visited Japan from May 8th for a three-night, four-day trip on the occasion of the trilateral summit. On the 11th, Premier Li visited Sapporo, Hokkaido, together with Prime Minister Abe, turning his visit to Japan into an opportunity for reconciliation between China and Japan. (문 전 대통령의 당시 방일은 리커창 중국 총리와 선명하게 대비되기도 했습니다. 당시는 한·일 관계 못지않게 중·일 관계가 일본의 센카쿠 열도 영유권 주장 이후 긴장된 상태인데, 리 총리는 한·중·일 3국 정상회의를 계기로 5월 8일부터 3박 4일 일정으로 일본을 방문했습니다. 리 총리는 11일엔 아베 총리와 함께 홋카이도의 삿포로를 방문하며 자신의 방일을 중·일 양국의 화해 계기로 삼았습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;President Lee receiving 'strategic hospitality' amid China-Japan conflict&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;중·일 갈등에서 ‘전략적 환대’받는 이 대통령 &lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In international politics, the highest courtesy and hospitality shown to a leader of another country is not a matter of personal affection. It is a signal that the country highly values the strategic worth of the other and wishes to align future diplomatic courses. (국제 정치에서 상대국 지도자에 대한 최고 예우와 환대는 개인적 호감의 문제가 아닙니다. 이는 그 나라가 가진 전략적 가치를 높이 평가하며 향후 외교 노선을 함께하고 싶다는 시그널입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As U.S.-China strategic competition becomes structural and China-Japan conflicts intensify, South Korea is emerging in Northeast Asia as a 'country to get close to' and a 'buffer zone.' From China's perspective, which is experiencing growing conflicts with the U.S. and Japan, South Korea is a 'management target' to draw closer. China is trying by all means to separate South Korea from the U.S. and Japan. From Japan's perspective, South Korea's value has also risen. With Trump not prioritizing existing alliances and focusing on the Western Hemisphere, solidarity with South Korea is essential when confronting China. (미·중 전략 경쟁이 구조화되고, 중·일 간 갈등이 커지는 상황에서 한국은 동북아시아에서 ‘가까이 지내야 할 국가’이자 ‘완충 지대’로 부상하고 있습니다. 미국, 일본과 갈등이 커지고 있는 중국의 입장에선 한국은 거리를 좁혀야 할 ‘관리 대상’입니다. 어떻게 해서든 한국을 미국과 일본으로부터 떼어 놓으려고 합니다. 일본의 입장에서도 한국의 몸값은 올라갔습니다. 트럼프가 기존의 동맹은 중시하지 않고, 서반구에 집중하는 상황에서 중국과 맞설 때 한국과의 연대는 필수적입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Establishment of the Trilateral Cooperation Secretariat (TCS) in Seoul led by the Lee Myung-bak administration&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;이명박 정부 주도로 서울에 한·중·일 협력 사무국 설립&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When China-Japan conflicts intensify, it is necessary to recall the Trilateral Cooperation Secretariat (TCS), which was launched in Seoul in October 2011 during the Lee Myung-bak administration. The hosting of the TCS in Seoul holds an important position among the diplomatic achievements of the Lee Myung-bak administration. (중일 갈등이 커질 때 이명박 정부 시절인 2011년 10월 서울에서 출범한 한·중·일 협력 사무국(TCS)을 떠올릴 필요가 있습니다. TCS의 서울 유치는 이명박 정부의 외교 성과 중에서도 중요한 위치를 차지합니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There were clear reasons why China and Japan could not refuse the Lee Myung-bak administration's proposal to establish the TCS Secretariat in Seoul. It is because South Korea is the only country that can maintain good relations with both China and Japan and sustain institutional cooperation with everyone. (중국과 일본이 TCS 사무국을 서울에 설치하자는 이명박 정부의 제안을 거부하지 못한 데에는 분명한 이유가 있었습니다. 한국은 중국과 일본 사이에서 좋은 관계를 유지하면서 모두와 제도적 협력을 유지할 수 있는 유일한 국가이기 때문입니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I believe the very fact of attracting a cooperative organization encompassing China and Japan to Seoul was an event that shook the old notion that "South Korea's geopolitical position is not good." (저는 중국과 일본을 포괄하는 협력 기구를 서울에 유치했다는 사실 자체가 “한국의 지정학적 위치는 좋지 않다”는 오래된 통념을 흔드는 사건이라고 생각합니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An international academic conference commemorating the establishment of the TCS in 2011 was attended by about 200 intellectuals from the three countries, including former Japanese Prime Minister Yukio Hatoyama and former Chinese State Councilor Tang Jiaxuan. They freely mixed Korean, Chinese, Japanese, and English to discuss the future of Northeast Asia. Discussions also went back and forth on whether the integration experience of the European Community (EU) could be applied to Northeast Asia. (2011년 TCS 설립을 기념한 국제 학술 회의에는 하토야마 유키오 전 일본 총리와 탕자쉬안 전 중국 국무위원을 포함해 200여 명의 3국 지식인이 참석했습니다. 이들은 한국어·중국어·일본어·영어를 자유롭게 섞어 쓰며 동북아의 미래를 논했습니다. 유럽공동체(EU)의 통합 경험을 동북아에 적용할 수 있을지에 대한 토론도 오갔습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I believe President Lee Jae-myung, who received 'strategic hospitality' from China and Japan from the start of the new year, should engrave the history of the TCS and also engage in mediation diplomacy utilizing it. (새해 시작부터 중국과 일본의 ‘전략적 환대’를 받은 이재명 대통령은 TCS의 역사를 새기며 이를 활용한 중재 외교도 할 수 있어야 한다고 생각합니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Yoon Deok-min and Lee Hee-ok: "Let's regularize the trilateral summit using the TCS"&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;윤덕민·이희옥, “TCS 활용해 3국 정상회의 정례화하자”&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last Saturday (the 10th), when I invited former Ambassador to Japan Yoon Deok-min and Lee Hee-ok, honorary director of the Sungkyun Institute of China Studies at Sungkyunkwan University, both of whom have stood out in matters related to Japan and China, for a roundtable discussion diagnosing President Lee's consecutive visits to China and Japan, I, as the moderator, probed the possibility of Korea's mediation diplomacy. Although President Lee held a negative stance, I asked whether we should not play the role of a 'peacemaker' by mediating China-Japan conflicts for peace in Northeast Asia. The following exchange took place during the roundtable. (지난 토요일(10일) 일본과 중국 관련 사안에서 두각을 나타내 온 윤덕민 전 주일대사와 이희옥 성균관대 성균중국연구원 명예원장을 초대, 이 대통령의 중·일 연쇄 방문을 진단하는 좌담회를 가질 때였습니다. 사회자로서 저는 한국의 중재 외교 가능성을 타진했습니다. 이 대통령은 부정적인 입장이었지만, 동북아 평화를 위해 중·일 갈등을 중재하며 ‘피스메이커’ 역할을 해야 하지 않느냐는 것입니다. 좌담회에서는 이런 문답이 오고 갔습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;- President Lee is negative about a mediating role regarding China-Japan conflicts. Is there really no role for us?&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;- 이 대통령은 중·일 갈등 관련 중재 역할에 대해서 부정적인데, 우리가 할 역할이 정말 없나.&lt;/i&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Former Ambassador to Japan Yoon Deok-min = I don't think it's impossible. It's clear that the current China-Japan conflicts involve very tricky issues to mediate without taking sides. However, at a point where China and Japan are seeking an exit, we can create a space for consultation through meetings like trilateral foreign ministers' meetings. Korea also has the Trilateral Cooperation Secretariat (TCS). We can expand our role by regularizing the trilateral summit.&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;윤덕민 전 주일대사= 불가능하다고 보지는 않는다. 현재의 중·일 갈등은 어느 한쪽 편을 들지 않고 중재하기에는 매우 까다로운 의제들인 것은 분명하나 중·일이 탈출구를 찾는 시점에 3국 외교장관 회의 등을 통해 협의 공간을 마련해줄 수 있다. 한국엔 한·중·일 3국 협력 사무국(TCS)도 있다. 3국 정상회의의 정례화를 통해 우리의 역할을 키울 수 있다.&lt;/i&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Honorary Director Lee Hee-ok of Sungkyun China Research Institute = President Lee also said during his visit to China that if our role is needed, we will do it. I think efforts to create various dialogue channels among the three countries and create spaces to gather together are roles we can play.&lt;/i&gt; (&lt;i&gt;이희옥 성균중국연구원 명예원장= 이 대통령도 중국 방문 당시 우리 역할이 필요하면 하겠다고 했다. 3국 간의 다양한 대화 채널을 만들고, 같이 모이는 공간들을 만드는 그런 노력들은 우리가 할 수 있는 역할이라고 생각한다.&lt;/i&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The consensus was that while expecting short-term results from mediation in the current situation is difficult, a role in restoring and managing a regular dialogue framework is entirely possible. And I think it is symbolic that the TCS was mentioned again as the starting point for this. I believe it is necessary to further activate the functions of the TCS, which we led in creating and hosted in Seoul. (현 상황에서 단기적 성과를 기대하는 중재는 어렵지만, 정례적인 대화의 틀을 복원하고 관리하는 역할은 충분히 가능하다는 것이었습니다. 그리고 그 출발점으로 다시 언급된 것이 바로 TCS인 것은 상징적이라고 생각합니다. 우리가 주도해서 만들고, 서울에 유치한 TCS의 기능을 더욱 활성화하는 것이 필요하다고 생각합니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;P.S. Shin Bong-kil, the first TCS Secretary-General, and the 'strong-willed' Chinese and Japanese female Deputy Secretaries-General&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;P.S. 신봉길 TCS 초대 사무총장과 ‘기가 센’ 중일 여성 사무차장들 &lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The person who served as the first Secretary-General of the TCS was former Ambassador to India Shin Bong-kil (former president of the Korea Diplomatic Association), a career diplomat. He became an instantly prominent figure in Northeast Asian diplomacy at the time by serving as the first Secretary-General of the TCS in 2011. Following the ASEAN+3 (Korea, China, Japan) summit held in Bali in November 2011, he was successively invited to the Korea-China-Japan trilateral summit held in mid-May 2012 in Beijing. (TCS 초대 사무총장을 맡은 이는 한국 외교관 출신의 신봉길 전 주인도대사(전 한국외교협회장)였습니다. 그는 2011년 TCS의 초대 사무총장을 맡아 당시 동북아시아 외교가에서 일약 주목받는 인사가 됐습니다. 2011년 11월 발리에서 열린 아세안+3(한·중·일) 정상회의에 이어 2012년 5월 중순 베이징에서 열린 한중일 3국 정상회의에 잇달아 초청받았습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the Beijing Korea-China-Japan trilateral summit, he sat alongside President Lee Myung-bak, Chinese Premier Wen Jiabao, and Japanese Prime Minister Yoshihiko Noda to discuss pending issues among the three countries. The U.S. Center for Strategic and International Studies (CSIS) invited him to Washington D.C. to hear about the operational direction of the Trilateral Cooperation Secretariat. He also often topped the list of people to invite whenever events related to Korea, China, and Japan were held. (베이징 한중일 3국 정상회의에서는 이명박 대통령, 원자바오 중국 총리, 노다 요시히코 일본 총리와 나란히 앉아 3국 간 현안을 논의했습니다. 미국의 전략국제문제연구소(CSIS)는 한중일 협력 사무국의 운영 방향을 듣기 위해 그를 워싱턴 DC로 초대했습니다. 한·중·일 3국과 관련된 행사가 개최될 때마다 ‘섭외 대상 1순위’에 오르기도 했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Secretary-General Shin contributed to establishing the TCS office, staffing it with employees from the three countries, and giving the TCS its current framework. He led consultations with the Deputy Secretaries-General dispatched from China and Japan, building 'harmony.' (신 총장은 TCS 사무실을 만들고 한중일 3국 직원들을 충원, TCS가 현재의 골격을 갖추는데 기여했습니다. 중국과 일본에서 파견된 사무차장들과의 협의를 이끌며 ‘화합’을 다졌습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The first Chinese Deputy Secretary-General of the TCS was Mao Ning, who currently serves as a spokesperson for the Chinese Ministry of Foreign Affairs. Secretary-General Shin recently introduced his reunion with Spokesperson Mao Ning on his SNS, recalling, "The Deputy Secretary-General I worked with in Seoul over ten years ago has now become the face of Chinese diplomacy." (TCS의 중국 측 초대 사무차장은 현재 중국 외교부 대변인으로 활동 중인 마오닝이었습니다. 신 총장은 최근 자신의 SNS에서 마오닝 대변인과의 재회를 소개하며, “10여 년 전 서울에서 함께 일하던 사무차장이 이제 중국 외교의 얼굴이 됐다”고 회고했습니다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Japanese Deputy Secretary-General was later Diet member (House of Councillors) Rui Matsukawa, who entered Japanese politics. Matsukawa was recruited by then-Prime Minister Shinzo Abe and entered politics based on her diplomatic career. Secretary-General Shin joked, "I had a bit of a hard time between the capable and strong-willed Chinese and Japanese Deputy Secretaries-General." Both Mao Ning and Rui Matsukawa were diplomats of considerable capability, and the fact that years later they emerged at the forefront of their respective countries' diplomacy and politics makes them worthy of being evaluated as symbols of the human assets nurtured by the TCS.
&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt; (일본 측 사무차장은 나중에 일본 정계로 진출한 마쓰가와 루이 참의원 의원입니다. 마쓰가와는 아베 신조 당시 총리에게 발탁돼 외교관 경력을 바탕으로 정계에 진출했습니다. 신 총장은 “실력 있고, 기가 센 중국과 일본의 사무차장들 사이에서 내가 고생 좀 했다”고 조크를 하기도 했습니다. 마오닝과 마쓰가와 루이, 두 사람 모두 상당한 실력을 갖춘 외교관들이었고, 세월이 흐른 뒤 각국 외교·정치의 전면에 등장했다는 점에서 TCS가 길러낸 인적 자산의 상징으로 평가할 만합니다.)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.chosun.com/politics/diplomacy-defense/2026/01/18/3MKSPGYFBJAOJEHLOHCSN7OJRY/</guid><enclosure url="https://cloudfront-ap-northeast-1.images.arcpublishing.com/chosun/7IUSYP4RU5AM5C7WE5YOFCPNKQ.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:30:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>