<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>전체기사 : 경제 : 뉴스 : 한겨레 뉴스 - 인터넷한겨레 (Bilingual Full Text)</title><link>https://www.hani.co.kr/rss/economy/</link><description>Hankyoreh Economy bilingual full-text RSS</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>ko</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:05 +0000</lastBuildDate><item><title>National Tax Service to Hire 500 Temporary Field Agents for Full-Scale Delinquent Tax Investigation (국세청, 체납액 전수조사할 기간제 현장요원 500명 채용)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239199.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;National Tax Service to Hire 500 Temporary Field Agents for Full-Scale Delinquent Tax Investigation (국세청, 체납액 전수조사할 기간제 현장요원 500명 채용)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0112/53_17681937001989_20260112501690.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;클립아트코리아&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The National Tax Service (NTS) is hiring 500 field agents for its Delinquent Tax Management Unit to conduct a full-scale investigation into delinquent taxes amounting to 110 trillion won. (국세청이 110조원에 이르는 체납액 전수조사를 위해 체납관리단 현장 요원을 500명 채용한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The NTS announced on the 12th that it will select 500 temporary workers who will work for approximately seven months in the 'National Tax Delinquent Management Unit,' which is set to officially launch in March. The NTS plans to conduct a full-scale investigation over three years into delinquent taxes amounting to 110 trillion won (involving 1.33 million delinquent taxpayers). (국세청은 오는 3월 정식 출범하는 ‘국세 체납관리단’에서 약 7개월간 근무할 기간제 근로자 500명을 선발한다고 12일 밝혔다. 국세청은 110조원(체납인원 133만명)에 이르는 체납액을 3년간 전수조사를 벌일 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The hiring fields are 375 on-site verification agents and 125 telephone verification agents. They will work in eight major cities under seven regional tax offices. Those hired will perform tasks involving direct contact with delinquent taxpayers via visits or phone calls to verify their payment capacity. They will prepare verification reports based on the taxpayer's actual residence status, business operation situation, etc. If a delinquent taxpayer is struggling to make a living, they will guide them through relevant systems and receive applications for tax delinquency extinguishment or installment payment plans. (채용분야는 방문실태확인원 375명, 전화실태확인원 125명이다. 7개 지방국세청 산하 8개 주요 도시에서 활동한다. 채용된 이들은 방문·전화로 체납자를 직접 접촉해 납부능력을 확인하는 업무를 진행한다. 체납자의 실제 거주 여부, 사업장 운영 상황 등을 바탕으로 실태확인표를 작성한다. 체납자의 생계가 어렵다면, 관련 제도를 안내해 체납 소멸 신청 및 분납계획서 등을 받는다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To minimize on-site safety accidents, initially, one public official and two temporary workers will be organized into one team. Telephone verification agents perform auxiliary tasks such as notifying delinquent taxpayers of their delinquency before visits and updating addresses with the latest data. The work schedule is Monday to Friday, five days a week, with six hours of work per day (10 AM to 5 PM). The wage is this year's minimum wage of 10,320 won per hour. Meal allowances and paid leave allowances are provided separately, resulting in a monthly payment of around 1.8 million won. They will be enrolled in the four major insurances: National Health Insurance, Employment Insurance, Industrial Accident Compensation Insurance, and National Pension. (현장 안전사고 등을 최소화하기 위해 초기에는 공무원 1명과 기간제 근로자 2명이 한 조로 편성된다. 전화실태확인원은 방문 전 체납 사실을 안내하고, 주소지 등을 최신자료로 업데이트하는 보조 업무를 한다. 월~금 주5일제로, 하루 6시간(오전 10시~오후 5시) 근무에 급여는 올해 최저임금인 시간당 1만320원이다. 식대·연차수당은 별도 지급돼 월 180만원 수준을 지급한다. 건강보험·고용보험·산재보험·국민연금 등 4대 보험에 가입된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The application period is until the 20th. Applicants can apply by visiting the regional tax office of their desired work area or via email to the respective person in charge. Document passers will be announced on the 29th of this month, followed by interview screenings by the 6th of next month, with final passers to be announced on the 23rd of next month. After training, they will work for approximately seven months from the launch date of March 4th until October 8th. There is a one-month unpaid break during the summer, and they will not be converted to indefinite-term contract positions (public service positions). Regarding criticism that the wage level is low compared to the difficulty of the work, the NTS explained, "It is based on budget guidelines, considering factors such as not requiring special professional qualifications and fairness with other temporary workers." (원서 접수 기간은 오는 20일까지다. 지원 희망 지역 지방국세청 방문이나 각 담당자 전자우편을 통해 지원할 수 있다. 이달 29일 서류합격자를 발표한 뒤 다음달 6일까지 면접 심사를 거쳐 내달 23일 최종합격자를 공고할 예정이다. 이후 교육을 거쳐 3월4일 출범일을 시작으로 10월8일까지 약 7개월간 근무한다. 여름 한달간 무급 휴무 기간이 있으며, 무기계약직(공무직)으로 전환되지는 않는다. 업무 어려움에 비해 급여 수준이 낮다는 지적에 대해 국세청은 “특별한 전문 자격을 요구하지 않고, 다른 기간제 근로자와의 형평성 등을 고려해 예산지침에 따른 것”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eligibility requires being 18 years or older and a Korean national, with no restrictions on academic background or career experience. Those with experience in police, firefighting, social welfare, tax-related work, or statistical surveys will be given preference. Detailed information can be found on the NTS website and Work24 (work24.go.kr). (응시 자격은 만 18살 이상 대한민국 국적자로 학력·경력에 제한이 없다. 경찰·소방·사회복지·세무업무·통계조사 유경험자를 우대할 계획이다. 자세한 내용은 국세청 누리집과 고용24(work24.go.kr) 등에서 확인할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Su-ji &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박수지 기자 &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239199.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0112/53_17681937001989_20260112501690.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Using 'Wings' to Harness Wind for Improved Ship Fuel Efficiency... HD Hyundai Begins 'Wing Sail' Demonstration (‘날개’로 바람 활용해 선박 연비 개선…HD현대, ‘윙세일’ 실증)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239202.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Using 'Wings' to Harness Wind for Improved Ship Fuel Efficiency... HD Hyundai Begins 'Wing Sail' Demonstration (‘날개’로 바람 활용해 선박 연비 개선…HD현대, ‘윙세일’ 실증)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/701/486/imgdb/original/2026/0112/20260112501778.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;에이치디(HD)한국조선해양이 자체 개발한 ‘윙세일’ 시제품의 해상 실증 모습. 에이치디한국조선해양 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As large-scale ship navigation technologies and products that utilize wind enter the sea trial phase, the era of '21st-century wind-powered navigation' is taking another step forward. (바람을 이용하는 대형 선박 운항 기술과 제품이 해상 시험 단계에 접어들면서 ‘21세기식 풍력 항해 시대’가 한 발짝 더 앞으로 다가오고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HD Hyundai Heavy Industries announced on the 12th that it has begun full-scale sea trials by installing a prototype of its self-developed wind-assisted propulsion system, the 'Wing Sail', on a ship. A 50,000-ton-class oil tanker operated by the shipping company HMM has been deployed for the demonstration since the 5th. (에이치디(HD)한국조선해양은 자체 개발한 풍력보조추진장치인 ‘윙세일’ 시제품을 선박에 탑재해 해상 실증을 본격화했다고 12일 밝혔다. 해운 업체 에이치엠엠(HMM)이 운용하는 5만t급 유조선이 지난 5일부터 실증에 투입됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HD Hyundai Heavy Industries stated that it has completed verification of the structural safety and basic performance of the Wing Sail prototype through land-based trials. The Wing Sail is a large structure approximately 30 meters high and 10 meters wide. It adds propulsion to the ship by utilizing wind power, using the same principle as an airplane wing, with auxiliary wings attached to both sides of the main wing. The product also has the function of folding the wings during severe weather or when passing under bridges. (에이치디한국조선해양은 윙세일 시제품에 대해 육상 실증을 통해 구조적 안전성과 기본 성능 검증을 마쳤다고 밝혔다. 윙세일은 높이 약30m, 폭 약10m 규모의 대형 구조물이다. 주날개 양쪽에 보조날개를 붙여 비행기 날개와 같은 원리로 풍력을 이용해 선박에 추진력을 더한다. 이 제품은 기상 악화나 교량 통과 때 날개를 접을 수 있는 기능도 갖췄다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HD Hyundai Heavy Industries stated that it will use the data obtained from the sea trials in actual maritime environments for performance enhancement and as material for developing a commercial model. The company explained, "As global decarbonization regulations strengthen, wind-assisted propulsion technology, which can maximize fuel efficiency, is emerging as a core competitiveness for the future shipbuilding industry." (에이치디한국조선해양은 해상 실증을 통해 실제 해상 환경에서 확보한 데이터를 성능 고도화와 상용화 모델 개발 자료로 활용하겠다고 밝혔다. 이 업체는 “글로벌 탈탄소 규제가 강화됨에 따라 연료 효율을 극대화할 수 있는 풍력보조추진 기술이 미래 조선업의 핵심 경쟁력으로 떠오르고 있다”고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind-assisted propulsion systems, reminiscent of the sails of the age of sailboats, are being developed as part of the decarbonization movement and fuel efficiency improvement efforts in the shipbuilding and shipping industries. These systems are expected to improve a ship's fuel efficiency by 5-20%. The shipping industry accounts for 3% of global carbon emissions. (범선 시대의 돛을 떠올리게 하는 풍력보조추진장치는 조선·해운업계의 탈탄소 움직임과 연비 개선 차원에서 개발되고 있다. 이런 장치는 선박의 연비를 5~20% 끌어올리는 효과를 낼 것으로 기대되고 있다. 해운업계는 세계 탄소 배출량의 3%를 차지하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Other domestic and international shipbuilding and shipping companies are also jumping into the development and use of wind-assisted propulsion systems, and the technology is gradually entering the commercialization stage. Samsung Heavy Industries obtained basic design certification in November 2024 for an LNG carrier equipped with a wing sail. (다른 국내외 조선·해운업체들도 풍력보조추진장치 개발과 사용에 뛰어들어, 이 장치는 서서히 상용화 단계로 접어들고 있다. 삼성중공업은 2024년 11월 윙세일이 적용된 액화천연가스(LNG) 운반선의 기본설계 인증을 획득했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, the UK tanker shipping company Union Maritime recently announced that it has taken delivery of the world's first long-range oil tanker powered by wind and LNG from a Chinese shipyard. The company stated it plans to introduce 34 ships utilizing wind-assisted propulsion systems, including the newly delivered tanker equipped with three 37.5-meter-high devices. In October of last year, a French cargo ship using wind as its primary propulsion departed from a French port and arrived on the US East Coast, also demonstrating the level of development in wind navigation technology. (또 영국 유조선 선사 유니온매리타임은 중국 조선사로부터 액화천연가스(LNG)와 함께 풍력으로 추진하는 세계 최초의 장거리 유조선을 인도받았다고 최근 밝혔다. 이 업체는 이번에 인도받은 37.5m 높이의 장치 3개를 장착한 유조선을 비롯해 풍력보조추진장치를 이용한 선박 34척을 도입할 계획이라고 밝힌 바 있다. 지난해 10월 바람을 주된 추진력으로 쓰는 프랑스 화물선이 프랑스 항구에서 출발해 미국 동부에 도착한 것도 풍력 항해 기술 발전의 수준을 보여줬다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Bon-young &lt;a href="mailto:ebon@hani.co.kr"&gt;ebon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이본영 기자 &lt;a href="mailto:ebon@hani.co.kr"&gt;ebon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239202.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/701/486/imgdb/original/2026/0112/20260112501778.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Is the 'Credit Line Loan Rate' Inversion Due to Inclusive Finance?... Meaningless or an Illusion (‘마통 금리’ 역전이 포용금융 탓?…의미 없거나, 착시 현상)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239203.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Is the 'Credit Line Loan Rate' Inversion Due to Inclusive Finance?... Meaningless or an Illusion (‘마통 금리’ 역전이 포용금융 탓?…의미 없거나, 착시 현상)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/497/imgdb/original/2026/0112/20260112501788.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;게티이미지뱅크&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Recently, there have been observations that in the banking sector, a 'rate inversion' phenomenon, where the interest rate for credit line loans (also known as "matong") for borrowers with credit scores below 600 points is higher than that for high-credit borrowers with scores above 900 points, is occurring frequently. This has led to claims that the Lee Jae-myung administration's inclusive finance policy is distorting interest rates. Is this a valid criticism? (최근 은행권에서 신용점수 600점 이하 차주의 마이너스통장(신용한도대출·마통) 금리가 900점 이상 고신용 차주보다 오히려 높게 나타나는 ‘금리 역전’ 현상이 종종 발생한다는 지적이 나온다. 이를 두고 이재명 정부의 포용 금융 정책이 금리를 왜곡하고 있다는 주장도 제기된다. 과연 정당한 지적일까.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the interest rate comparison disclosure by the Korea Federation of Banks on the 12th, the average credit line loan rate (based on new contracts) for borrowers with credit scores of 951 or above at Hana Bank in November last year was 4.73% per annum. This is 1.26 percentage points higher than the average rate (3.47%) for borrowers with scores of 600 or below in the same month. A similar rate inversion across comparable credit score brackets was also observed at Hana Bank and Kookmin Bank in October last year. (12일 은행연합회 금리비교 공시에 따르면, 지난해 11월 하나은행의 신용점수 951점 이상 차주 평균 마통 금리(신규 취급 기준)는 연 4.73%로 집계됐다. 이는 같은 달 600점 이하 차주의 평균 금리(3.47%)보다 1.26%포인트 높다. 지난해 10월에도 하나은행과 국민은행에서 유사한 신용점수 구간의 금리 역전 현상이 나타났다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Some media outlets point out that this indicates banks are excessively complying with the current government's inclusive finance stance, undermining the fundamental principle of finance where interest rates are differentiated based on risk. (일부 언론은 이를 두고 현 정부의 포용 금융 기조에 은행들이 과도하게 순응하면서, 위험도에 따라 금리를 차등 적용한다는 금융의 기본 원칙이 훼손됐다고 지적한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To interpret this controversy, one premise is necessary: how many borrowers with credit scores below 600 are actually opening new credit line accounts at banks in the first place? Is it even possible for low-credit individuals to newly open a credit line account at a bank? (이 논란을 해석하기 위해서는 한 가지 전제가 필요하다. 신용점수 600점 이하 차주가 은행권에서 마이너스통장을 신규로 개설하는 경우 자체가 얼마나 되는지다. 저신용자가 은행권 마통 신규 개설이 가능할까?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Listening to explanations from the banking sector, these cases are presumed to involve either borrowers whose creditworthiness was good at the time of contract but later declined, or situations where large corporations or government agencies directly contract with banks to operate credit line products for their employees. This suggests they are not typical cases. (은행권 설명을 들어보면, 이는 기존에 신용점수가 양호했던 차주의 신용도가 하락했거나, 대기업·정부 부처가 은행과 직접 계약을 맺고 직원용 마이너스통장 상품을 운영하는 경우로 추정된다. 일반적인 사례가 아니란 얘기다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A banking sector official said, "There are cases where a borrower had good creditworthiness at the time of the new contract but later their credit score declined due to personal circumstances, such as an increase in other loans or minor delinquencies," adding, "If interest is being repaid normally, only the limit is adjusted for a renewal, so statistically it is captured as a new contract amount." (한 은행권 관계자는 “신규 취급 당시에는 신용도가 양호했던 차주가 개인 사정으로 다른 대출이 늘거나 소액 연체가 발생하면서 추후 신용도가 하락하는 경우가 있다”며 “이자가 정상적으로 상환되고 있다면 한도만 조정해 재약정하기 때문에 통계상으로는 신규 취급액으로 잡힌다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Another banking sector official stated, "There are cases where large companies like Samsung Electronics or government agencies sign agreements with banks to open credit lines for their employees," explaining, "Even if the individual borrower's credit score is low, considering their stable job and employment, opening a credit line account is possible." (또 다른 은행권 관계자는 “삼성전자 같은 대기업이나 정부 기관이 은행과 협약을 맺어 직원용 마통을 개설하는 경우가 있다”며 “해당 차주의 신용점수가 낮아도 직업과 고용이 안정적이라는 점을 감안해 마이너스통장 개설이 가능한 사례도 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;They also pointed out that the number of borrowers with credit scores below 600 itself is very small, making the statistics unrepresentative. This means it is likely just an illusion where some atypical cases are expressed as an average, making it appear like a general phenomenon, and it is difficult to attach significant statistical meaning to it. Among the five major banks (Kookmin, Hana, Shinhan, Woori, NH Nonghyup Bank), the monthly average rate for borrowers below 600 points is often not disclosed, indicating there were no new credit line contracts for that score bracket at that bank in that month. (이들은 신용점수 600점 이하 차주 자체가 매우 적어 통계 자체가 대표성을 갖기 어렵다는 점도 짚었다. 일부 특이 사례가 평균값으로 표현되며 일반적인 현상처럼 보이는 착시 현상일 뿐, 통계적으로 큰 의미를 부여하기 어렵다는 뜻이다. 국민·하나·신한·우리·농협은행 등 5대 은행 가운데 600점 이하 차주의 월별 평균 금리는 종종 공시되지 않는데, 이는 해당 월에 그 은행의 600점 이하 마통 신규 취급 사례가 전혀 없었다는 뜻이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The proportion of borrowers holding credit loans by credit score bracket, disclosed by the Financial Services Commission on the 8th, also points in the same direction. As of October last year, borrowers with credit scores of 600 or below accounted for only 7.4% of all bank credit loans. If the scope is narrowed to credit line loans within credit loans, this ratio is likely even lower. Borrowers with scores in the 900s accounted for 53.5% of the banking sector's total, more than half, while those in the 800s accounted for 29.0%, and those in the 700s accounted for 10.2%. (금융위원회가 지난 8일 공개한 업권별 신용대출 보유 차주 비중도 이런 설명과 같은 방향을 가리킨다. 지난해 10월 기준 은행권 전체 신용대출 가운데 신용점수 600점 이하 차주는 7.4%에 불과했다. 신용대출 가운데 마통으로 범위를 좁히면 이 비율은 더 낮아질 공산이 크다. 은행권의 900점대 차주 비중은 53.5%로 절반을 넘었고, 800점대가 29.0%, 700점대가 10.2%를 차지했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In fact, even before President Lee Jae-myung took office, from January to May last year, a total of 7 cases of rate inversion in these credit score brackets were confirmed. In 2024, 20 cases occurred. Ultimately, it seems highly likely that the recent credit line loan rate inversion phenomenon has little direct connection to the current administration's inclusive finance policy. (실제로 이재명 대통령 취임 이전인 지난해 1~5월에도 해당 신용점수 구간에서의 금리 역전 사례는 총 7건 확인됐다. 2024년에도 20건이나 발생했다. 결국 최근 마통 금리 역전 현상은 현 정부의 포용 금융 정책과 직접적인 연관성이 적을 가능성이 큰 셈이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ahn Tae-ho &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt; (안태호 기자 &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239203.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/497/imgdb/original/2026/0112/20260112501788.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>China's Display Industry Launches a Dazzling Offensive at CES... Can South Korea Leap Beyond the Crisis? (중국 디스플레이 CES서 눈부신 공세…한국, 위기 넘어 도약할까)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1239219.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;China's Display Industry Launches a Dazzling Offensive at CES... Can South Korea Leap Beyond the Crisis? (중국 디스플레이 CES서 눈부신 공세…한국, 위기 넘어 도약할까)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/364/imgdb/child/2026/0112/17681979917419_20260112502233.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;지난 6일(현지시각) 미국 라스베이거스 컨벤션 센터의 중국 하이센스, 티시엘(TCL) 부스. 권효중 기자&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The pursuit by China's display industry is fierce. At the world's largest home appliance and information technology (IT) exhibition, 'CES 2026', which closed on the 9th (local time below), it was the promotional booths of Chinese companies Hisense and TCL that filled the central hall of the Las Vegas Convention Center (LVCC), the exhibition venue. These companies showcased new products, including ultra-large TVs up to 163 inches, centered on Liquid Crystal Display (LCD) technology, drawing the attention of visitors. (중국 디스플레이 업계의 추격이 매섭다. 지난 9일(이하 현지시각) 폐막한 세계 최대 가전·정보기술(IT) 전시회 ‘시이에스(CES) 2026’에서도 전시장인 미국 라스베이거스 컨벤션 센터(LVCC) 중앙 홀을 가득 채운 것은 중국 기업 하이센스와 티시엘(TCL)의 홍보관(부스)이었다. 이들 기업은 액정표시장치(LCD) 기술을 중심으로 최대 163인치의 초대형 티브이(TV) 등 신제품을 선보이며 관람객의 눈길을 끌었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;While the intense pursuit by China is heightening a sense of crisis regarding the competitiveness of South Korea's display industry, some observations suggest this could also be an opportunity. The reasoning is that, based on their still-superior technological capabilities, they can lead the market with displays integrated into areas like physical artificial intelligence (AI), such as robotics or autonomous driving. (중국의 거센 추격으로 한국 디스플레이 산업 경쟁력에 대한 위기감이 높아지고 있지만, 이는 한편으로 기회가 될 수 있다는 관측도 나온다. 여전히 우위에 있는 기술력을 바탕으로 로봇이나 자율주행 같은 피지컬 인공지능(AI) 영역에 접목한 디스플레이로 시장을 선도할 수 있다는 이유에서다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LG Display President Jeong Cheol-dong met with reporters in Las Vegas on the 7th and said, "At this year's CES, I felt China's innovation in robotics and displays." He did not hide his sense of crisis regarding the Chinese industry's pursuit. As a countermeasure, President Jeong mentioned Organic Light-Emitting Diode (OLED) technology, which offers picture quality a step ahead of LCD. He stated, "Large and small OLEDs require high-level technology and know-how, making it difficult for China to catch up easily," and added, "We will further strengthen our competitiveness in this area where technological differentiation is relatively easier." He continued, "Displays are also being mounted on humanoid robots, and their specifications are similar to those for automotive displays, so we can respond to new demand with the capabilities we have built up so far." This is because, even in the era of 'physical AI' where AI materializes into robots, cars, etc., and operates in the real physical world, displays are ultimately needed for people to communicate with robots or visually confirm autonomous driving situations. (정철동 엘지(LG)디스플레이 사장은 지난 7일 라스베이거스에서 기자들과 만나 “올해 시이에스(CES)에서는 중국 로봇과 디스플레이 혁신을 느꼈다”고 말했다. 중국 업계의 추격에 위기감을 숨기지 않은 것이다. 정 사장은 이에 대한 대응책으로 엘시디보다 한발 앞선 화질의 유기발광다이오드(OLED) 기술을 언급했다. 그는 “대형과 소형 오엘이디는 고난도 기술력과 노하우가 필요해 중국이 쉽게 따라오기 어렵다”며 “기술 차별화가 상대적으로 용이한 이 분야에서 경쟁력을 더 키우겠다”고 했다. 이어 “휴머노이드(인간형 로봇)에도 디스플레이가 탑재되고, 이는 차량용과도 규격이 비슷하기 때문에 그동안 쌓아온 역량으로 새로운 수요에 대응할 수 있을 것”이라고 덧붙였다. 인공지능이 로봇, 자동차 등으로 실체화돼 현실의 물리적 세계에서 활동하는 ‘피지컬 인공지능’ 시대에도 사람이 로봇과 소통하거나 자율주행 상황을 눈으로 확인하기 위해서는 결국 디스플레이가 필요하기 때문이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This is also why LG Display unveiled an OLED for humanoids at this CES. President Jeong said, "We have the display technology we've accumulated so far and Plastic (P) OLED technology that allows for curved designs." The plan is to open new markets beyond the saturated TV market through this. (엘지디스플레이가 이번 시이에스에서 휴머노이드에 들어가는 오엘이디를 공개한 것도 이런 이유에서다. 정 사장은 ”우리는 지금까지 쌓아온 디스플레이 기술력과 곡면 디자인도 가능한 플라스틱(P) 오엘이디 기술이 있다”고 말했다. 이를 통해 포화 상태의 티브이 시장 외 새로운 시장을 열겠다는 구상이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Samsung Display President Lee Cheong also met with reporters on the same day and cited meetings with AI big tech (giant technology companies) as the biggest achievement of this CES. This year, Samsung Display operated a 'private booth' where they could meet with client companies. President Lee relayed, "AI-related big tech companies from the US visited (the booth) and we discussed working together." (이청 삼성디스플레이 사장 역시 같은 날 기자들과 만나 인공지능 빅테크(거대 기술기업)와의 만남을 이번 시이에스의 가장 큰 성과로 꼽았다. 올해 삼성디스플레이는 고객사들과 만날 수 있는 ‘프라이빗 부스’를 운영했다. 이 사장은 “미국의 인공지능 관련 빅테크 기업들이 (부스를) 방문해 잘 해보자는 이야기를 나눴다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;President Lee also cited new AI devices, etc., as areas to respond to China's pursuit. President Lee said, "As robots develop, an increasing number of displays will be needed, and in the future, there remains potential for the development of other devices besides robots." (이 사장 역시 중국의 추격에 대응할 지점으로 새로운 인공지능 기기 등을 거론했다. 이 사장은 “로봇이 발전할수록 더욱 많은 수의 디스플레이가 필요하고, 미래에는 로봇 외 다른 기기(디바이스)의 발전 가능성도 남아 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This year, Samsung Display unveiled various prototypes, including a new foldable display with reduced creasing, a pendant-style device worn around the neck containing AI functions, and an AI mirror that normally appears as a mirror but can be used as an AI device when needed. President Lee said, "As the TV market is challenging, we must strive to create new challenges and demand based on OLED technology." (올해 삼성디스플레이는 주름(크리즈) 현상을 줄인 새 폴더블 디스플레와 인공지능 기능이 담긴 목에 거는 형태의 펜던트 기기, 평소에는 거울 형태지만 필요한 때에 인공지능 기기로 사용할 수 있는 인공지능 거울 등 다양한 시제품을 공개했다. 이 사장은 “티브이 시장이 어려운 만큼, 오엘이디 기술을 바탕으로 새로운 도전과 수요를 만들어내도록 노력해야 한다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyo-jung &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권효중 기자 &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1239219.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/364/imgdb/child/2026/0112/17681979917419_20260112502233.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>'4% Interest Rate is Fine' Market Funds Move from 'Banks → Securities Firms'... Issued Bills and IMA Shake Up the Market (‘4% 금리 괜찮네’ 시중 자금 ‘은행→증권사’…판 흔드는 발행어음·IMA)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239226.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'4% Interest Rate is Fine' Market Funds Move from 'Banks → Securities Firms'... Issued Bills and IMA Shake Up the Market (‘4% 금리 괜찮네’ 시중 자금 ‘은행→증권사’…판 흔드는 발행어음·IMA)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/457/imgdb/original/2026/0112/20260112502359.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;황성엽 금융투자협회장이 8일 THE 센터필드 W에서 열린 &amp;#x27;하나 THE 발행어음&amp;#x27; 상품 출시 기념행사 현장에서 상품가입 세레모니에 참여하고 있다. 하나증권 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Since late last year, as newly launched trillions-of-won scale issued bill and Integrated Investment Account (IMA) products by medium and large securities firms continue to sell out completely, a 'money move' phenomenon where market funds are shifting from the banking sector to securities firms is gradually being observed. With the scale of short-term funds newly raised by securities firms predicted to reach 140 trillion won, forecasts suggest that savings banks, among others, could face significant impacts. (작년 말부터 중대형 증권사들이 새로 출시하고 있는 수천억원대 발행어음·종합투자계좌(IMA) 상품이 완판 행진을 이어가면서 시중 자금이 은행권에서 증권사로 이동하는 ‘머니 무브’ 현상이 서서히 관찰되고 있다. 증권사들이 새로 조달하는 단기성 자금 규모가 140조원에 이를 것으로 예측되면서 저축은행부터 적지 않은 타격을 입을 수 있다는 전망이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to Korea Ratings on the 12th, the potential issuance amount of issued bills and Integrated Investment Accounts (IMA) by securities firms (9 companies) operating as comprehensive financial investment businesses, which the Financial Services Commission has been successively approving for issuance since late last year to promote productive financial transformation and supply venture capital, amounts to approximately 140 trillion won. The outstanding balance already issued is around 75 trillion won. These products offer a fixed annual interest rate of 3-4%, higher than bank interest rates, and effectively guarantee the principal. (12일 한국신용평가에 따르면, 금융위원회가 생산적 금융 전환과 모험자본 공급을 위해 작년 말부터 잇따라 발행업을 승인해주고 있는, 종합금융투자사업 증권사(9곳)의 발행어음·종합투자계좌(IMA) 발행 가능액은 약 140조원에 이른다. 이미 발행된 잔액은 75조원가량이다. 이들 상품은 연 3~4% 확정 금리로 은행 이자율보다 높고 원금도 사실상 보장된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As securities firms absorb market funds through these products, the banking sector appears to be on high alert regarding the outflow of existing deposits. KB Financial diagnosed at a recent executive workshop on the 10th that "the asset management environment is rapidly changing due to the acceleration of money moves and deepening wealth concentration." Hana Financial also expressed concern, stating, "The emergence of new products like IMA is not favorable for banks, and fund outflows to securities firms are becoming routine." From the perspective of commercial banks, there is a high likelihood that some demand deposits, which offer interest rates in the 0% range, will flow out. Demand deposits account for about 350 trillion won out of the total banking sector deposit funds (2,200 trillion won). Wi Ji-won, head of the Financial Division 1 at Korea Ratings, pointed out, "Banks are keenly focused on how much they will raise interest rates to defend their deposits," adding, "However, bank term deposit products have various defensive measures (such as penalties for early withdrawal) to retain depositors, beyond just interest rates." (증권사들이 이들 상품을 통해 시중 자금을 빨아들이면서 은행권은 기존 예수금 이탈 관리에 비상이 걸린 모습이다. 케이비(KB)금융은 지난 10일 연 경영진 워크숍에서 “머니무브 가속화와 부의 집중 심화로 자산관리 환경이 급변하고 있다”고 진단했고, 하나금융도 “IMA 등 새 상품의 등장은 은행에게 우호적이지 않고, 증권사로 자금 이탈이 일상화되고 있다”고 우려했다. 시중은행 쪽을 보면, 금리 0%대인 요구불예금 일부가 빠져나갈 가능성이 높다. 전체 은행권 수신자금(2200조원) 중에 요구불 예금은 350조원가량이다. 위지원 한신평 금융1실장은 “은행들이 수신 방어를 위해 어느 정도 금리를 인상할지가 촉각”이라며 “다만 은행 정기예금 상품은 금리 외에도 예금자를 묶어둘 다양한 방어 수단(중도 해지시 불이익)을 갖고 있다”고 짚었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Savings banks, which have been seeing their loan assets shrink since 2024 due to the real estate project financing (PF) crisis, are immediately exposed to the impact zone of securities firms' issued bills. Savings banks have traditionally competed with the banking sector based on relatively high interest rates, but now they must also compete with products like securities firms' IMAs. To defend their deposit base, they would need to raise interest rates further, but with loan volumes shrinking recently, raising rates is a difficult choice. Particularly, while securities firms' issued bills are included in the default option list for retirement pensions (the list of products the government permits for retirement pension asset management), savings bank deposits are excluded, leaving savings banks with almost no means to retain existing depositors. Director Wi Ji-won said, "Savings banks generally have lower customer loyalty compared to banks, so there is a high probability that funds parked in savings banks, such as parking accounts, will flow out to securities firms' issued bill products." (2024년부터 부동산프로젝트파이낸싱(PF) 사태로 대출자산이 축소되고 있는 저축은행은 증권사 발행어음발 영향권에 당장 노출되고 있다. 저축은행은 그동안 상대적 고금리를 바탕으로 은행권 등과 경쟁했는데, 이제는 증권사 IMA 등과도 경쟁해야 하는 형편이다. 수신고를 방어하려면 금리를 더 인상해야 하지만 요즘 대출액이 축소되고 있는 상황에서 금리 인상은 선택하기 어렵다. 특히 퇴직연금 디폴트옵션(정부가 퇴직연금 자산운용 대상으로 허용한 상품목록)에 증권사 발행어음은 포함되는 반면 저축은행 예금은 제외돼 있어 저축은행으로선 기존 예금자를 묶어둘 수단이 거의 없는 실정이다. 위지원 실장은 “저축은행은 은행에 견줘 고객 충성도가 낮은 편이라서 파킹통장 등 저축은행 대기성 자금부터 증권사 발행어음 상품으로 빠져나갈 공산이 크다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Cho Kye-wan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; (조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239226.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/457/imgdb/original/2026/0112/20260112502359.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>From Shopping to Payment with Gemini... Google and Walmart Form 'AI Assistant Shopping' Alliance (제미나이로 쇼핑부터 결제까지…구글·월마트 ‘AI 비서 쇼핑’ 동맹)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1239227.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;From Shopping to Payment with Gemini... Google and Walmart Form 'AI Assistant Shopping' Alliance (제미나이로 쇼핑부터 결제까지…구글·월마트 ‘AI 비서 쇼핑’ 동맹)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/646/430/imgdb/original/2026/0112/20260112502389.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;순다르 피차이(오른쪽) 구글 최고경영자와 존 퍼너 월마트 최고경영자가 지난 11일(현지시각) 미국 뉴욕에서 열린 ‘전미소매연맹(NRF) 2026: 리테일 빅 쇼’에서 두 회사가 인공지능(AI)을 어떻게 도입하고 있는지를 주제로 대담을 하고 있다. 로이터 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Google has teamed up with Walmart to make a full-scale push into the AI-based shopping and payment market. The competition for dominance among big tech companies over 'AI assistant-based commerce' (agentic commerce), which goes beyond product recommendations in AI chatbots to handle payments in one go, is intensifying. (구글이 월마트와 손잡고 인공지능 기반 쇼핑·결제 시장 공략에 본격적으로 나섰다. 인공지능 챗봇에서 상품 추천을 넘어 결제까지 한 번에 진행하는 ‘인공지능 비서 기반 상거래’(에이전틱 커머스)를 둘러싼 빅테크(거대 기술기업) 간 주도권 경쟁이 한층 가열되는 양상이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the National Retail Federation (NRF) conference in New York on the 11th (local time), Google announced it will introduce a feature using its AI, Gemini, to directly search for and purchase products from Walmart and its warehouse club chain, Sam's Club. Accordingly, users will be able to purchase clothing, consumer goods, food, and other items sold by Walmart and Sam's Club through Gemini "within the coming months." (구글은 11일(현지시각) 뉴욕에서 열린 전미소매연맹(NRF) 컨퍼런스에서 자사 인공지능 제미나이를 활용해 월마트와 계열 창고형 할인점 샘스클럽 상품을 곧바로 검색·구매할 수 있는 기능을 도입한다고 밝혔다. 이에 따라 이용자들은 앞으로 “수개월 안에” 제미나이를 통해 월마트·샘스클럽이 판매하는 의류, 소비재, 식품 등을 구매할 수 있게 된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The core of this announcement is the newly unveiled 'Universal Commerce Protocol' (UCP). The UCP is a standardized connection protocol for AI assistant-based commerce, where AI performs tasks from product discovery and recommendation to payment on behalf of the user. It is designed to allow an AI assistant to seamlessly connect and process various systems scattered across retailers, payment service providers, and platforms into a single workflow. Through this, users can proceed with the process of 'product search → AI recommendation → direct payment' without interruption within Google Search's 'AI mode' or the Gemini platform. (이번 발표의 핵심은 구글이 새롭게 선보인 ‘유니버설 커머스 프로토콜’(UCP)이다. 유시피는 인공지능이 사람을 대신해 상품 탐색부터 추천, 결제까지 수행하는 인공지능 비서 기반 상거래를 위한 표준형 연결 규칙으로, 유통업체와 결제 서비스 사업자, 플랫폼에 흩어진 여러 시스템을 인공지능 비서가 하나의 흐름으로 묶어 처리하도록 설계됐다. 이를 통해 이용자는 구글 검색의 ‘에이아이 모드’나 제미나이 플랫폼 안에서 ‘제품 검색 → 인공지능 추천 → 바로 결제’까지의 과정을 끊김 없이 진행할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Google co-developed the UCP with major North American retailers including Shopify, Etsy, Wayfair, Target, and Walmart. The idea is to provide the tools necessary for retailers to adopt and expand AI shopping assistants. Once the service is fully operational, users will be able to pay for products using Google Pay, utilizing information stored in Google Wallet, within the Gemini chatbot without needing to navigate to external shopping pages. Support for PayPal payments is also planned for the future. (구글은 쇼피파이·엣시·웨이페어·타깃·월마트 등 북미 주요 유통업체들과 함께 유시피를 공동 개발했다. 유통업체들이 인공지능 쇼핑 비서를 도입·확산하는 데 필요한 도구를 제공하겠다는 구상이다. 서비스가 본격화되면 이용자는 외부 쇼핑 페이지로 이동할 필요 없이, 제미나이 챗봇 안에서 구글 월렛에 저장된 정보를 활용해 구글 페이로 상품을 결제할 수 있게 된다. 향후 페이팔 결제도 지원될 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The collaboration between Google and Walmart is seen as a signal flare in the big tech competition surrounding agentic commerce. OpenAI unveiled an &lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/economy/it/1221504.html" target="_blank" rel="noopener"&gt;'Instant Checkout'&lt;/a&gt; feature last September, allowing direct product payment within ChatGPT. Microsoft also introduced a similar function in its AI chatbot Copilot on the 8th. Walmart itself is already operating its own AI shopping assistant, 'Sparky,' within its app. (구글과 월마트의 협업은 에이전틱 커머스를 둘러싼 빅테크 간 경쟁의 신호탄으로 평가된다. 오픈에이아이(AI)는 지난해 9월 챗지피티(Chat GPT) 안에서 상품을 직접 결제할 수 있는 &lt;a class="linkstyle-u" href="/arti/economy/it/1221504.html" target="_blank" rel="noopener"&gt;‘인스턴트 체크아웃’(Instant Checkout)&lt;/a&gt; 기능을 공개했고, 마이크로소프트(MS)도 지난 8일 자사 인공지능 챗봇 코파일럿(Copilot)에 유사한 기능을 도입했다. 월마트 역시 자체 앱에 인공지능 쇼핑 비서 ‘스파키’(Sparky)를 운영 중이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Industry observers note that Google, which already possesses vast product data and a retailer network through its search advertising business, is in a more advantageous position than OpenAI. Owning Google Pay, used by many American users, is also a strength. However, considering the precedent where Google's past initiatives to compete with Amazon, such as 'Google Express' (discontinued in 2019) and Google Shopping, failed to make a significant impact, some analysis suggests it remains to be seen whether Google can secure a leading position in the commerce market centered around AI assistants. (업계에선 검색 광고 사업을 통해 방대한 상품 데이터와 유통업체 네트워크를 이미 확보한 구글이 오픈에이아이보다 유리한 위치에 있다는 평가가 나온다. 다수의 미국 이용자가 쓰는 구글 페이를 보유한 점도 강점이다. 다만, 과거 아마존에 맞서 내놓은 ‘구글 익스프레스’(2019년 종료)와 구글 쇼핑이 큰 반향을 일으키지 못했던 전례를 감안하면, 인공지능 비서를 중심으로 커머스 시장에서 주도권을 확보할 수 있을지는 지켜봐야 한다는 분석도 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;By Sun Dam, Reporter &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt; (선담은 기자 &lt;a href="mailto:sun@hani.co.kr"&gt;sun@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/it/1239227.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/646/430/imgdb/original/2026/0112/20260112502389.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>'Spicy' K-Food Exports Surpass $10 Billion for the First Time... Instant Noodles Up 22% (‘매운맛’ K-푸드 수출 첫 100억달러 돌파…라면 22% ↑)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239228.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;'Spicy' K-Food Exports Surpass $10 Billion for the First Time... Instant Noodles Up 22% (‘매운맛’ K-푸드 수출 첫 100억달러 돌파…라면 22% ↑)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0112/20260112502396.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;12일 서울 시내 대형마트에서 외국인 관광객들이 한국 라면을 고르고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Last year, South Korea's agricultural and food exports surpassed $10 billion for the first time in history. Notably, instant noodles led the export growth, increasing by 22% in a year, fueled by the popularity of Netflix's 'K-Pop Demon Hunters'. (지난해 국내 농·식품 수출액이 사상 최초로 100억달러를 돌파했다. 특히 라면은 넷플릭스 ‘케이팝 데몬 헌터스’ 흥행으로 1년새 22% 증가하며 수출 성장세를 이끌었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 12th, the Ministry of Agriculture, Food and Rural Affairs announced that the 2025 agricultural and food export value (provisional) reached $10.41 billion, a 4.3% increase from the previous year. This marks the 10th consecutive year of growth for K-food exports since 2015. (12일 농림축산식품부는 2025년 농·식품 수출액(잠정)은 1년 전보다 4.3% 증가한 104억1천만달러를 기록했다고 밝혔다. 이로써 2015년 이후 10년 연속 케이(K)-푸드 수출이 성장했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last year, the export growth of instant noodles featured in 'K-Pop Demon Hunters' was overwhelming. Instant noodle exports surged by 21.9% year-on-year to $1.51 billion, exceeding $1.5 billion for the first time among single items. Compared to 2023 ($952 million), this represents an increase of over $500 million in just two years. The Ministry cited companies expanding domestic and overseas production facilities and establishing stable supply chains in response to the global increase in instant noodle demand as key factors. (지난해에는 ‘케이팝 데몬 헌터스’에 등장한 라면의 수출 증가세가 압도적이었다. 라면 수출액은 전년 대비 21.9% 급증한 15억1천만달러로, 단일 품목 중 처음으로 15억달러를 넘어섰다. 2023년(9억5200만달러)과 견주면 불과 2년 만에 5억달러 넘게 급증했다. 농식품부는 전세계적인 라면 수요 증가에 맞춰 업체들이 국내외 생산 시설을 확충하고 안정적인 공급망을 구축한 것을 주요 요인으로 꼽았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The popularity of 'spicy' flavors was also prominent in sauces beyond noodles. Sauce exports, including gochujang (red chili paste), tteokbokki, and barbecue sauces, grew by 4.1% year-on-year to $410 million. Coffee preparations, including instant mix coffee, also surged by 12.2% to $380 million. Last year, ice cream also showed potential as an export item. Benefiting from popularity in the North American and Japanese markets, it achieved $100 million in exports for the first time. The Ministry's analysis indicates that the launch of new products aligned with global wellness trends, such as vegan, low-fat, and sugar-free options, contributed to the export expansion. Exports of kimchi ($160 million), a traditional K-food, increased by only 0.5% year-on-year, showing a somewhat stagnant situation. (‘매운맛’ 인기는 라면 외에 소스류에서도 두드러졌다. 고추장, 떡볶이·바비큐 소스 등을 포함한 소스류 수출은 4억1천만달러로 전년 대비 4.1% 성장했다. 믹스커피를 포함한 커피 조제품도 3억8천만달러로 12.2% 급증했다. 지난해에는 아이스크림도 수출 품목으로서 가능성을 보였다. 북미 시장과 일본에서의 인기에 힘입어 처음으로 1억달러 수출을 달성하면서다. 특히 비건·저지방·무설탕 등 글로벌 웰빙 트렌드에 맞춘 신제품 출시가 수출 확대에 기여했다는 게 농식품부 분석이다. 전통 케이푸드인 김치(1억6천만달러) 수출은 전년 대비 0.5% 증가하며 다소 정체된 상황이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the fresh produce sector, grape ($80 million) and strawberry ($70 million) exports were notable. Grape exports, led by Shine Muscat, increased by 46.3% based on solid demand in existing markets like Taiwan. Strawberries established their position as premium fruits with high sweetness and juiciness, centered on ASEAN countries like Thailand and Singapore. (신선 농산물 분야에서는 포도(8천만달러)와 딸기(7천만달러) 수출이 눈에 띄었다. 포도는 샤인머스캣을 주력으로 대만 등 기존 시장의 견고한 수요를 바탕으로 수출이 46.3% 증가했고, 딸기는 타이·싱가포르 등 아세안 국가를 중심으로 당도 높고 과즙 많은 프리미엄 과일로 입지를 다졌다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;While the United States and China led K-food export growth, double-digit growth was also seen in the European and Middle Eastern markets. The U.S. achieved $1.8 billion, a 13.2% increase from a year earlier, and China achieved $1.59 billion, a 5.1% increase. Europe recorded $770 million, a 13.6% increase, driven by the popularity of health functional foods and rice-based processed foods like tteokbokki. The Middle East region showed growth potential with performance of $410 million, a 22.6% increase from the previous year. ( 미국과 중국이 케이푸드 수출 성장을 주도하는 가운데, 유럽과 중동 시장에서도 두자릿수 성장세를 보였다. 미국은 1년 전보다 13.2% 증가한 18억달러, 중국은 5.1% 증가한 15억9천만달러를 달성했다. 유럽은 건강기능식품과 떡볶이 등의 쌀가공식품이 인기를 끌면서 13.6% 늘어난 7억7천만달러로 집계됐다. 중동 지역은 전년 대비 22.6% 증가한 4억1천만달러 실적을 거두며 성장 가능성을 보였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The government has set this year's agricultural and food export target at $12.2 billion. The total export target for the entire agricultural industry, including agricultural machinery, pesticides, and veterinary medicines, is $16 billion. This was increased from the initial plan ($15 billion) after President Lee Jae-myung requested a higher target during last month's work report. Minister of Agriculture, Food and Rural Affairs Song Mi-ryung stated, "It is a challenging target, but we will strengthen policy support, focusing on the recently launched public-private 'K-Food Export Planning Team', to expand entry into promising markets and provide certification consulting support." ( 정부는 올해 농식품 수출 목표를 122억달러로 정했다. 농기계·농약 및 동물용 의약품 등도 포함한 농산업 전체 수출 목표액은 160억달러다. 지난달 업무보고에서 이재명 대통령이 목표 상향을 주문하면서 애초 계획(150억달러)보다 늘렸다. 송미령 농식품부 장관은 “도전적인 목표지만, 최근 출범한 민·관 합동 ‘케이-푸드 수출기획단’을 중심으로 유망 시장 진출 확대와 인증 컨설팅 지원 등 정책적 뒷받침을 강화하겠다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Su-ji &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박수지 기자 &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239228.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/427/imgdb/original/2026/0112/20260112502396.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Sejong University's Sejong Korean Language &amp; Culture Education Center Successfully Completes 'Clean Step' Environmental Cleanup Volunteer Activity (세종대 세종한국어문화교육센터, ‘클린스텝’ 환경정화 봉사활동 성료)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239239.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Sejong University's Sejong Korean Language &amp; Culture Education Center Successfully Completes 'Clean Step' Environmental Cleanup Volunteer Activity (세종대 세종한국어문화교육센터, ‘클린스텝’ 환경정화 봉사활동 성료)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/386/imgdb/original/2026/0112/2717682010327273.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;▲세종대 세종한국어문화교육센터가 주최한 ‘클린스텝(Clean Step) 캠페인’ 행사 참석자들이 기념촬영을 하고 있다.세종대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Sejong University (President Jonghwa Eom) Sejong Korean Language &amp; Culture Education Center successfully conducted the 'Clean Step Campaign: Clean with Every Step!' volunteer program on campus last Saturday, December 13th.&lt;br/&gt;This program was a participatory volunteer activity combining campus and nearby area environmental cleanup (plogging) with environmental practice education. It was held from 1 PM to 4 PM in the area around Sejong University. A total of 39 participants, including domestic and international students and participants of the Social Integration Program, took part, adding significance to the event.&lt;br/&gt;Notably, this program was selected for a public contest project hosted by the Ministry of Justice and operated with full project funding support of 5 million won. Only 10 institutions out of 384 nationwide were selected for this contest, demonstrating the campaign's public value and excellence.&lt;br/&gt;As a result of the event, approximately 90% of all participants were first-time ploggers, marking a meaningful achievement in terms of spreading awareness about environmental cleanup activities and providing hands-on eco-friendly experience. Furthermore, with 70% of participants being international students, natural interaction and communication between domestic and international students occurred through the shared environmental cleanup activity. This outcome is evaluated as aligning with the project's purpose of promoting social integration and mutual understanding.&lt;br/&gt;Additionally, by bringing together participants from diverse backgrounds such as domestic and international undergraduate students, Social Integration Program (KIIP) participants, and volunteer groups, the event secured group diversity and created an opportunity to spread a community-based volunteer culture.&lt;br/&gt;All event participants received an 'Eco Cup Garden' and a 'Vegan Face &amp; Body Soap Set,' encouraging them to practice environmental protection and sustainable consumption in their daily lives beyond this one-time activity.&lt;br/&gt;Hyunmook Jang, Director of the Sejong Korean Language &amp; Culture Education Center at Sejong University, stated, "Through this Clean Step campaign, we were able to provide a venue for social integration where domestic and international people mingle together, along with practicing environmental protection," adding, "We plan to continue operating high-public-value programs in connection with the local community." (세종대학교(총장 엄종화) 세종한국어문화교육센터는 지난 12월 13일(토) 교내에서 ‘클린스텝(Clean Step) 캠페인 걸음마다 깨끗하게!’ 봉사활동 프로그램을 성공적으로 진행했다.&lt;br/&gt;이번 프로그램은 캠퍼스 및 인근 지역 환경 정화 활동(플로깅)과 환경 실천 교육을 결합한 참여형 봉사활동으로, 오후 1시부터 4시까지 세종대학교 일대에서 진행됐다. 이날 행사에는 내·외국인 학생 및 사회통합프로그램 참여자 등 총 39명이 참여해 의미를 더했다.&lt;br/&gt;특히 본 프로그램은 법무부가 주관한 공모사업에 선정되어, 전액 500만 원의 사업비 지원을 받아 운영되었다. 해당 공모전에는 전국 384개 기관 중 단 10개 기관만이 선정돼 이번 캠페인의 공공성과 우수성을 입증했다.&lt;br/&gt;행사 결과, 전체 참여자의 약 90%가 플로깅 활동에 처음 참여한 것으로 나타나, 환경 정화 활동에 대한 인식 확산과 친환경 실천 경험 제공이라는 측면에서 의미 있는 성과를 거뒀다. 또한 참여자의 70%가 외국인으로 구성되어, 공동의 환경정화 활동을 매개로 내·외국인 간 자연스러운 교류와 소통이 이루어졌으며, 이는 사회통합과 상호 이해 증진이라는 사업 취지에 부합하는 결과로 평가된다.&lt;br/&gt;아울러 내·외국인 학부생, 사회통합프로그램(KIIP) 수강생, 봉사단 등 다양한 소속의 참여자들이 함께 참여함으로써 집단의 다양성을 확보하고, 공동체 기반의 봉사 문화를 확산하는 계기를 마련했다.&lt;br/&gt;행사 참여자 전원에게는 ‘에코컵가든’과 ‘비건 세안·목욕 비누 세트’가 제공돼, 일회성 활동에 그치지 않고 행사 이후에도 일상 속에서 환경 보호와 지속 가능한 소비를 실천할 수 있도록 했다.&lt;br/&gt;세종대 세종한국어문화교육센터 장현묵 센터장은 “이번 클린스텝 캠페인을 통해 환경 보호 실천과 더불어 내·외국인이 함께 어울리는 사회통합의 장을 마련할 수 있었다”며, “앞으로도 지역사회와 연계한 공공성 높은 프로그램을 지속적으로 운영해 나갈 계획”이라고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Sejong University (* 자료제공 : 세종대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational piece provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239239.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/386/imgdb/original/2026/0112/2717682010327273.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Hanyang University Professor Lee Byeong-hoon's Team Develops Technology to Operate 'Underground' IoT Devices Without Batteries Where Radio Waves Cannot Penetrate (한양대 이병훈 교수팀, 전파 안 통하는 ‘땅속’ IoT 기기 배터리 없이 작동시키는 기술 개발)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239241.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Hanyang University Professor Lee Byeong-hoon's Team Develops Technology to Operate 'Underground' IoT Devices Without Batteries Where Radio Waves Cannot Penetrate (한양대 이병훈 교수팀, 전파 안 통하는 ‘땅속’ IoT 기기 배터리 없이 작동시키는 기술 개발)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/933/imgdb/original/2026/0112/9217682015880828.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이병훈 교수.한양대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A research team led by Professor Lee Byeong-hoon from the Department of Biomedical Engineering at Hanyang University's School of Electrical and Biomedical Engineering announced the development of an innovative wireless power and data transmission system. This system enables the permanent operation of multiple IoT (Internet of Things) devices without battery replacement, even in underground environments where radio wave penetration is difficult.&lt;br/&gt;Existing smart agriculture or underground facility management sites have faced significant operational difficulties due to the characteristic of soil or concrete blocking wireless signals (RF). High maintenance costs, such as having to dig up the ground each time to replace an underground sensor's battery or build wired networks, have been obstacles to commercialization.&lt;br/&gt;To solve this, Professor Lee's team introduced a 'Magnetic Induction domino structure.' This method arranges coils at regular intervals to transmit power and data over long distances like stepping stones, even in radio frequency shadow areas.&lt;br/&gt;Notably, the research team devised the world's first 'Load-Resonator Interleaved (LRI)' technology. Conventional technologies had a chronic problem where communication would be disrupted due to signal interference when simultaneously supplying power to multiple devices and receiving data. The research team solved this problem through their proprietary technology, which independently controls the paths of power and data movement. In actual soil environment verification experiments, they confirmed stable operation of multiple sensors up to a distance of 77cm.&lt;br/&gt;Furthermore, this technology has significant ripple effects as it enables the construction of 'maintenance-free' infrastructure. Supplying power wirelessly from the ground allows underground sensors to operate semi-permanently and transmit real-time data, promising to bring innovative changes to the management of large farms or underground facilities. Additionally, the potential for expansion into biomedical fields such as implantable medical devices where radio wave penetration is difficult and battery replacement is tricky, and brain science research, is very high.&lt;br/&gt;Professor Lee Byeong-hoon emphasized, "This research has academic and industrial significance in that it simplified the system structure while simultaneously achieving the two goals of power supply and data communication," adding, "In the future, it will become a foundational technology applicable to a wide range of extreme environments where human intervention is difficult, beyond smart farms, such as underwater ecological monitoring and wireless charging for implantable devices in the body."&lt;br/&gt;This research was conducted with support from the Korea Institute for Advancement of Technology's Industrial Technology Innovation Program (RS-2022-00154983, Development of Autonomous Power Source Sensor Platform for Low-Power Sensors and Actuators), the Ministry of Science and ICT's Artificial Intelligence Semiconductor Advanced Talent Training Project (IITP-(2026)-RS-2023-00253914), and the Leading-edge Brain Science Convergence Technology Development Project (RS-2024-00398460).&lt;br/&gt;The paper, titled 「Load-Utilized Constant Voltage Wireless Power and Data Transfer System for Multiple IoT Devices in RF-Challenging Environments」, has been recognized as a core technology to solve communication challenges in extreme environments like smart farms and underground power conduit monitoring. It was published online in December 2025 in 『IEEE Transactions on Industrial Informatics』, a world-renowned journal in the field of industrial informatics. (한양대학교 전기생체공학부 바이오메디컬공학과 이병훈 교수 연구팀은 전파 투과가 어려운 땅속 환경에서도 다수의 IoT(사물인터넷) 기기를 배터리 교체 없이 영구적으로 운용할 수 있는 혁신적인 무선 전력 및 데이터 전송 시스템을 개발했다고 밝혔다.&lt;br/&gt;기존 스마트 농업이나 지중 시설물 관리 현장에서는 흙이나 콘크리트가 무선 신호(RF)를 차단하는 특성 때문에 기기 운용에 큰 어려움을 겪어왔다. 땅속 센서의 배터리를 교체하기 위해 매번 땅을 파헤치거나 유선망을 구축해야 하는 등 높은 유지보수 비용이 상용화의 걸림돌이었다.&lt;br/&gt;이병훈 교수팀은 이를 해결하기 위해 ‘자기 유도(Magnetic Induction) 도미노 구조’를 도입했다. 코일을 일정 간격으로 배열해 전파 음영 지역에서도 징검다리를 건너듯 전력과 데이터를 멀리까지 전달하는 방식이다.&lt;br/&gt;특히 연구팀은 세계 최초로 ‘부하-공진기 교차 배치(LRI: Load-Resonator Interleaved)’ 기술을 고안해냈다. 기존 기술은 여러 기기에 전력을 보내면서 동시에 데이터를 수신할 경우 신호 간섭으로 인해 통신이 단절되는 고질적인 문제가 있었다. 연구팀은 전력과 데이터의 이동 경로를 독립적으로 제어하는 독자적 기술을 통해 이 문제를 해결했으며, 실제 토양 환경 실증 실험에서 77cm 거리까지 다수의 센서가 안정적으로 작동함을 확인했다.&lt;br/&gt;또한 이번 기술은 ‘유지보수 프리(Free)’ 인프라 구축이 가능하다는 점에서 파급효과가 크다. 지상에서 무선으로 전력을 공급하면 땅속 센서들이 반영구적으로 작동하며 실시간 데이터를 전송할 수 있어, 넓은 농장이나 지중 시설물 관리에 혁신적인 변화를 가져올 전망이다. 또한, 전파 투과가 어렵고 배터리 교체가 까다로운 체내 이식형 의료기기, 뇌과학 연구 등 바이오메디컬 분야로의 확장 가능성도 매우 높다.&lt;br/&gt;이병훈 교수는 “이번 연구는 시스템 구조를 단순화하면서도 전력 공급과 데이터 통신이라는 두 마리 토끼를 동시에 잡았다는 데 학술적, 산업적 의의가 있다”며, “향후 스마트팜을 넘어 수중 생태 모니터링, 체내 이식형 기기의 무선 충전 등 사람의 손길이 닿기 힘든 극한 환경 전반에 적용할 수 있는 원천 기술이 될 것”이라고 강조했다.&lt;br/&gt;본 연구는 한국산업기술진흥원의 산업기술혁신사업(RS-2022-00154983, 저전력 센서와 구동을 위한 자립형전원 센서 플랫폼 개발), 과학기술정보통신부 인공지능반도체 고급인재양성사업(IITP-(2026)-RS-2023-00253914) 및 뇌과학 선도융합기술개발사업(RS-2024-00398460)의 지원으로 수행됐다. &lt;br/&gt;해당 논문 「Load-Utilized Constant Voltage Wireless Power and Data Transfer System for Multiple IoT Devices in RF-Challenging Environments」는 스마트팜, 지중 전력구 감시 등 극한 환경의 통신 난제를 해결할 핵심 기술로 인정받아, 산업 정보학 분야의 세계적 권위지인 『IEEE Transactions on Industrial Informatics』에 2025년 12월 온라인 게재됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Hanyang University (* 자료제공 : 한양대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an information article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239241.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/933/imgdb/original/2026/0112/9217682015880828.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Dongduk Women's University Dispatches Volunteer Team to Kazakhstan... Also Provides Korean Culture Education (동덕여대, 카자흐스탄 해외봉사단 파견…한국문화 교육도)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239243.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Dongduk Women's University Dispatches Volunteer Team to Kazakhstan... Also Provides Korean Culture Education (동덕여대, 카자흐스탄 해외봉사단 파견…한국문화 교육도)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/358/imgdb/original/2026/0112/1517682019500355.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;카자흐스탄 발대식.동덕여대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Dongduk Women's University (President Kim Myung-ae) will dispatch an overseas volunteer team to the National Women's Teacher Training University of Kazakhstan in Central Asia from January 13th to 21st.&lt;br/&gt;The overseas volunteer team will conduct various service programs for students of the university, including Korean language education and K-Culture exchange programs. The purpose is for the youth of Korea and Kazakhstan to broaden mutual understanding of each other's history and culture and to find possibilities for empathy and cooperation that transcend regional differences.&lt;br/&gt;On the 7th, based on this plan, the Dongduk Women's University Social Service Center (Director Kang Su-mi) selected 10 students and held a launch ceremony for the volunteer team. Starting with a session explaining the overall purpose and direction of this volunteer service, learning and discussions followed on safety rules to be observed locally and mutual communication methods for community activities.&lt;br/&gt;Student Oh Eun-seo, who serves as the team leader for the volunteer team, said, "We will share the cultures of both countries by learning and experiencing hands-on K-Culture programs such as K-POP dance and fan dance with local students." The program also includes learning Korean honorific greetings and expressions of modern Korean literature through songs.&lt;br/&gt;Furthermore, the Dongduk Women's University overseas volunteer team plans to maximize the meaning of volunteer service by actively sharing each member's various capabilities with Kazakh students. (동덕여자대학교(총장 김명애)가 1월 13일부터 21일까지 중앙아시아 카자흐스탄 국립여자사범대학교에 해외봉사단을 파견한다.&lt;br/&gt;해외봉사단은 해당 학교 재학생을 대상으로 한국어 교육과 K-Culture 교류 프로그램 등 다양한 봉사 프로그램을 진행한다. 한국과 카자흐스탄의 청년들이 서로의 역사와 문화에 대한 상호 이해를 넓히고 지역의 차이를 넘어선 공감과 협력의 가능성을 찾는다는 취지다.&lt;br/&gt;지난 7일 동덕여대 사회봉사센터(센터장 강수미)는 이와 같은 계획을 바탕으로 재학생 10명을 선발하고 봉사단 발대식을 가졌다. 이번 봉사의 목적과 방향에 대해 전반적으로 설명하는 시간을 시작으로 현지에서 지켜야 할 안전수칙, 공동체 활동을 위한 상호 의사소통 방식 등에 대한 학습과 토론이 이어졌다.&lt;br/&gt;봉사단 팀장을 맡은 오은서 학생은 &amp;quot;K-POP 댄스, 부채춤 등 체험형 K-Culture 프로그램을 현지 학생들과 함께 배우고 경험하면서 양국 문화를 공유할 것&amp;quot;이라고 전했다. 한국어 존칭 형태 인사하기, 노래로 배우는 한국현대문학 표현 등도 프로그램에 포함된다.&lt;br/&gt;동덕여대 해외봉사단은 이외에도 각자가 가진 다양한 역량을 카자흐스탄 학생들과 적극 공유해 봉사의 의미를 극대화한다는 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Dongduk Women's University (* 자료제공 : 동덕여자대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239243.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/358/imgdb/original/2026/0112/1517682019500355.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Despite KOSPI's Record-High Rally... 'K-Shaped Trend' Shadow Evident (코스피 최고치 경신 행진에도…‘K자형 추세’ 그림자 뚜렷)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239252.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Despite KOSPI's Record-High Rally... 'K-Shaped Trend' Shadow Evident (코스피 최고치 경신 행진에도…‘K자형 추세’ 그림자 뚜렷)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/900/576/imgdb/original/2026/0112/20260112503004.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;코스피 역대 최고치 경신 (서울=연합뉴스) 최재구 기자 = 12일 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸에서 직원이 환하게 웃고 있다. 이날 코스피는 전장보다 38.47포인트(0.84%) 오른 4,624.79로 장을 마쳤다. 2026.1.12 jjaeck9@yna.co.kr/2026-01-12 15:53:29/ &amp;lt;저작권자 ⓒ 1980-2026 ㈜연합뉴스. 무단 전재 재배포 금지, AI 학습 및 활용 금지&amp;gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 12th, the KOSPI surpassed the 4,600 mark. Continuing from the first trading day of the year on the 2nd, it has extended its record-breaking rally for seven consecutive trading days. However, during this period, the contribution to the index rise from a few large-cap stocks like Samsung Electronics and SK Hynix has been extremely high, and the concentration is severe to the extent that declining stocks are almost double the number of advancing stocks. The shadow of a 'K-shaped recovery trend' is clearly appearing in the stock market as well. (코스피가 12일 4600선도 넘어섰다. 올해 첫 거래일이던 2일부터 시작해 7거래일 연속 사상 최고치 경신 행진도 이어갔다. 그러나 이 기간 삼성전자와 에스케이(SK)하이닉스 등 소수 대형주의 지수 상승 기여도가 매우 높고, 하락 종목이 상승 종목의 거의 갑절에 이를 정도로 쏠림이 심하다. 주식시장에도 ‘K자형 회복세’의 그림자가 뚜렷하게 나타나는 모습이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On this day, the KOSPI closed at 4,624.79, up 38.47 points (0.84%) from the previous trading day. The index fluctuated widely, rising to 4,652.54 shortly after opening and then falling to 4,567.55 around 2:49 PM. The index movement was swayed by the stock prices of large-cap stocks like Samsung Electronics, Hynix, and Hyundai Motor. The index hit its peak shortly after opening when the two semiconductor companies rose over 2% and Hyundai Motor rose 4.8%, and it fell to its lowest point when all three stocks reversed to decline. At the close, Hynix rose 0.67% (closing at 749,000 won) and Hyundai Motor rose 0.27% (367,000 won). Samsung Electronics fell 0.14% (1,388,000 won). (이날 코스피는 전거래일에 견줘 38.47(0.84) 오른 4624.79에 거래를 마쳤다. 지수는 개장 직후 4652.54까지 올랐다가 오후 2시49분께 4567.55까지 떨어지는 등 큰 폭으로 출렁거렸다. 삼성전자, 하이닉스, 현대차 등 대형주 주가에 지수 흐름이 좌우됐다. 개장 직후 두 반도체 업체가 2%대, 현대차가 4.8% 오를 때 지수는 최고치였고, 3종목이 모두 하락 반전하자 최저치로 떨어졌다. 장끝에는 하이닉스가 0.67%(종가 74만9000원), 현대차가 0.27%(36만7000원) 올라 거래를 마쳤다. 삼성전자는 0.14%(13만8800원) 하락했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The KOSPI has risen 9.74% from the end of last year to this day. Market capitalization increased by 343.6 trillion won. The increase in market capitalization of the three stocks—Samsung Electronics (increase of 113.7 trillion won), Hynix (70.6 trillion won), and Hyundai Motor (14.4 trillion won)—accounts for 73%, or 198.7 trillion won. The increase from the two semiconductor companies is 184.3 trillion won, accounting for 53.6% of the total. (코스피는 작년 말에 견줘 이날까지 9.74% 올랐다. 시가총액은 343조6천억원 늘어났다. 삼성전자(113조7천억 증가), 하이닉스(70조6천억), 현대차(14조4천억) 세 종목의 시가총액 증가분이 198조7천억원으로 73%를 차지한다. 두 반도체 업체의 증가분은 184조3천억원으로 전체의 53.6%다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among KOSPI-listed companies, over 60% have seen their stock prices decline since the beginning of the year. According to data from the Korea Exchange's Information Data System on this day, out of 956 stocks listed on the KOSPI market, only 329 stocks, or 34.4%, had positive returns from the beginning of the year to the 12th. Declining stocks numbered 589, reaching 61.6%. Stocks that remained unchanged were 38 (4.0%). (코스피 상장사 가운데 올들어 주가가 하락한 종목이 60%를 넘는다. 이날 한국거래소 정보데이터시스템 자료를 보면, 유가증권시장 상장종목 956개 가운데 올들어 12일까지 수익률이 플러스인 종목은 329개로 34.4%에 그쳤다. 하락 종목이 589개로 61.6%에 이르렀다. 보합 종목은 38개(4.0%)였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This concentration phenomenon is interpreted as being due to expectations of improved corporate performance being focused on specific sectors like semiconductors, transportation equipment/parts, and large-cap stocks within those sectors. The electrical &amp; electronics sector index rose 13.57%, the machinery &amp; equipment sector index rose 16.94%, and the transportation equipment/parts sector rose 18.39%. The KOSPI large-cap stock index rose 11.1%. In contrast, the mid-cap stock index rose only 2.01%, and the small-cap stock index fell 1.25%. (이같은 쏠림 현상은 기업 실적 호전 기대가 반도체와 운송장비·부품 등 일부 업종과 업종내 대형주에 집중되고 있기 때문으로 해석된다. 전기전자 업종지수는 13.57%, 기계장비 업종지수는 16.94%, 운송장비·부품은 18.39% 뛰었다. 코스피 대형주 지수는 11.1% 올랐다. 반면 중형주 지수는 2.01% 상승에 그쳤고, 소형주 지수는 1.25% 하락했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;There are many forecasts that this trend will continue for the time being. IBK Investment &amp; Securities strategist Jun-ho Byeon analyzed, "The upward momentum in semiconductor earnings that has been unfolding since September last year paused briefly in November, but recently it is showing even stronger elasticity," adding, "The upward revision in earnings for Samsung Electronics and SK Hynix is clearly driving the overall upward revision in KOSPI earnings." (이런 흐름이 당분간 더 이어질 것이란 전망이 많다. 아이비케이(IBK)투자증권 변준호 전략가는 “작년 9월 이후로 전개되고 있는 반도체 실적 상향 모멘텀은 11월에 잠시 주춤했으나 최근 더욱 강한 탄력을 보이고 있다”며 “삼성전자와 에스케이하이닉스의 실적 상향이 코스피 전체 실적 상향을 뚜렷하게 견인하고 있다”고 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The KOSDAQ market is not much different. While the index has risen 2.63% since the beginning of the year, advancing stocks numbered only 761, or 42% of the total (1,831 stocks). The general services (3.15%), manufacturing (3.23%), and finance (2.71%) sectors rose, but sectors like entertainment/culture (-3.99%), transportation/warehousing (-3.98%), and construction (-3.46%) declined. (코스닥 시장도 크게 다르지 않다. 올들어 지수가 2.63% 오르는 동안 상승 종목은 전체(1831개)의 42%인 761개에 그쳤다. 일반서비스(3.15%), 제조(3.23%), 금융(2.71%) 업종은 올랐으나, 오락문화(-3.99%), 운송창고(-3.98%), 건설(-3.46%) 등은 하락했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Nam-gu Jeong &lt;a href="mailto:jeje@hani.co.kr"&gt;jeje@hani.co.kr&lt;/a&gt; (정남구 기자 &lt;a href="mailto:jeje@hani.co.kr"&gt;jeje@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239252.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/900/576/imgdb/original/2026/0112/20260112503004.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>With the 'government intervention' effect wearing off, the exchange rate surges again, approaching 1,470 won (‘정부 개입’ 약발 떨어진 환율…1470원 턱밑까지 다시 급등)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239254.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;With the 'government intervention' effect wearing off, the exchange rate surges again, approaching 1,470 won (‘정부 개입’ 약발 떨어진 환율…1470원 턱밑까지 다시 급등)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/951/629/imgdb/original/2026/0112/20260112503056.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;12일 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸에서 직원이 시황판 앞을 지나고 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;On the 12th, the won-dollar exchange rate surged by over 10 won, briefly touching 1,470 won during the trading session. Amid persistent dollar demand concentration in the domestic market, the weak yen and strong dollar appear to be fueling the won's depreciation. The won-dollar rate has risen every single trading day since the new year began, nearly returning to the level seen before the foreign exchange authorities' strong verbal intervention at the end of last year. (12일 원-달러 환율이 10원 이상 급등해 장중 1470원을 찍었다. 국내 달러 수급 쏠림이 지속되는 가운데 엔화 약세와 강달러가 원화 약세를 부추긴 모양새다. 원-달러 환율은 새해 들어 하루도 빠짐없이 올라 지난 연말 외환당국의 강한 구두개입 이전 수준까지 거의 되돌림했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the Seoul foreign exchange market that day, the won-dollar exchange rate closed at 1,468.4 won, up 10.8 won from the previous trading day (the 9th). The won-dollar rate opened at 1,461.3 won, up 3.7 won from the previous day, hovered around the 1,460 won level, and then began to rise sharply around 11 a.m. It fluctuated above 1,468 won throughout the afternoon and even touched 1,470 won intraday around 3 p.m. An official from a commercial bank said, "It appears that the breakthrough of the 1,470 won level was restrained as some foreign exchange hedging (risk diversification) volumes from the National Pension Service emerged in the afternoon." (이날 서울외환시장에서 원-달러 환율은 전거래일(9일)보다 10.8원 오른 1468.4원에 마감했다. 원-달러 환율은 전거래일 대비 3.7원 오른 1461.3원에 개장한 뒤 1460원 선에서 머물다 오전 11시께부터 급격히 상승 폭을 키웠다. 오후 내내 1468원 이상에서 공방을 벌이다 오후 3시께에는 장중 1470원을 터치하기도 했다. 한 시중은행 관계자는 “오후 들어 일부 국민연금의 환헤지(위험분산) 물량이 나오면서 1470원선 돌파를 누른 것으로 보인다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Analyses suggest factors such as the weak yen and supply-demand dynamics contributed to the sharp rise in the exchange rate. It is said that the yen's value showed a synchronized weakening trend as fiscal uncertainty was highlighted following news that the Japanese Prime Minister is considering an early general election. Foreign investors' large-scale net selling of domestic stocks that day also became a factor pushing up the exchange rate. Concerns over delayed US interest rate cuts and geopolitical risks surrounding Venezuela and Greenland, which increased safe-haven demand (dollar demand), also had an impact. (환율 급등 배경으로는 엔화 약세와 수급 요인 등이 작용했다는 분석이 나온다. 일본 총리가 조기 총선을 검토한다는 소식에 재정 불확실성이 부각되면서 엔화 가치와 동조 약세 흐름을 보였다는 것이다. 이날 외국인투자자들이 국내 주식을 대규모 순매도한 것도 환율 상승 요인이 됐다. 미국의 금리 인하 지연 우려와 베네수엘라·그린란드 등을 둘러싼 지정학 리스크로 안전자산 선호 심리(달러 수요)가 커진 점도 영향을 끼쳤다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The won-dollar exchange rate has been rising for eight consecutive trading days from the last trading day of last year (December 30) until this day in the new year. After falling to 1,429.8 won due to the foreign exchange authorities' high-intensity verbal intervention and supply-demand measures (December 24), it has nearly returned to the previous high (1,483.6 won on December 23) in just 20 days. A foreign exchange dealer at a commercial bank said, "(Due to the authorities' intervention) the exchange rate plummeted solely due to volumes without an improvement in fundamentals like the dollar's strength, and since then, as a clear trend of dollar weakness is not evident, dollar buying positions have not changed," adding, "However, in the high 1,400 won range, it is a zone where caution regarding actual intervention by the authorities and the National Pension Service's hedging increases, so further rises are seen as limited." Min Kyung-won, a senior researcher at Woori Bank, said, "Demand itself is concentrated on dollar buying, and there is no selling volume except from the authorities," adding, "While they will be mindful of authorities' intervention, an upward trend is expected for the time being." (원-달러 환율은 지난해 마지막 거래일(12월30일)부터 새해 들어 이날까지 8거래일 연속 상승하고 있다. 외환당국의 고강도 구두개입과 수급 대책(12월24일)으로 1429.8원까지 하락했는데 불과 20일 만에 다시 전고점(12월23일 1483.6원)에 거의 다다랐다. 한 시중은행 외환딜러는 “(당국의 개입으로) 달러 강세 등 펀더멘털 개선 없이 물량만으로 환율이 급락했는데, 이후 달러 약세 흐름이 명확치 않으면서 달러 매수 포지션이 바뀌지 않고 있다”며 “다만 1400원대 후반에서는 당국 실개입과 국민연금의 환헤지 경계감이 커지는 구간이어서 추가 상승은 제한적이라고 본다”고 말했다. 민경원 우리은행 선임연구원은 “수급 자체가 달러 매수에 몰려 당국 말고는 네고 물량도 보이지 않는다”며 “당국 개입을 의식하겠지만 당분간 우상향 흐름이 예상된다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the won's weakness persists, the foreign exchange authorities are in an awkward position. This is because there is a significant assessment that despite injecting a massive amount of foreign exchange reserves into stabilizing the foreign exchange market last December, the effect was only temporary. Previously, the Bank of Korea announced that as of the end of December last year, South Korea's foreign exchange reserves decreased by $2.6 billion compared to the previous month due to measures to mitigate foreign exchange market volatility, such as the expansion of the National Pension Service's foreign exchange swap. It was the first decrease in foreign exchange reserves in seven months. (원화 약세가 지속되면서 외환당국은 곤혹스러운 분위기다. 지난해 12월 외환시장 안정화에 막대한 외환보유액을 투입했지만, 일시적인 효과에 그쳤다는 평가가 적지 않기 때문이다. 앞서 한국은행은 지난해 12월 말 기준 우리나라 외환보유액이 국민연금 외환스와프 확대 등 외환시장 변동성 완화 조치 등 영향으로 전달보다 26억달러 줄었다고 발표한 바 있다. 외환보유액이 감소한 건 7개월 만의 일이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Hoe-seung &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김회승 기자 &lt;a href="mailto:honesty@hani.co.kr"&gt;honesty@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239254.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/951/629/imgdb/original/2026/0112/20260112503056.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Korail to "Add Extra Trains During Commute Hours if Seoul Bus Strike Proceeds Tomorrow" (코레일 “서울 버스 내일 파업하면 출근시간대 열차 추가 투입”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239275.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Korail to "Add Extra Trains During Commute Hours if Seoul Bus Strike Proceeds Tomorrow" (코레일 “서울 버스 내일 파업하면 출근시간대 열차 추가 투입”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0112/53_17682069590919_20260112503211.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;13일로 예고된 서울시 시내버스 파업을 하루 앞둔 12일 서울의 한 버스공영차고지에 서울 시내버스들이 주차되어 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Korea Railroad Corporation (Korail) announced on the 12th that it will add extra electric trains during the morning commute hours if the Seoul city bus strike proceeds as scheduled. (한국철도공사(코레일)가 서울시 버스 파업이 예정대로 진행될 경우 출근시간대에 전동열차를 추가 투입하겠다고 12일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Korail stated that day, "If the Seoul city bus strike, announced for the 13th, commences, we will operate extra electric trains 7 times," adding, "We plan to add trains during the busy morning commute hours to minimize citizen inconvenience and reduce traffic congestion." The temporary electric trains will run on four lines: Gyeongbu, Gyeongin, Gyeongwon, and Gyeongui-Jungang. (코레일은 이날 “13일로 예고된 서울시 버스 파업 돌입 시 전동열차를 7회 추가 운행하겠다”라며 “시민 불편을 최소화하고 교통 혼잡도를 줄이기 위해 이용객이 많은 출근 시간대에 열차를 추가할 계획”이라고 했다. 임시 전동열차는 경부·경인·경원·경의중앙 등 4개 노선이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Seoul Bus Labor Union is demanding a 12.85% wage increase, arguing that regular bonuses should be included in ordinary wages following a Supreme Court ruling. As the other side, the Seoul Bus Transport Business Association and the Seoul Metropolitan Government have expressed reluctance due to financial burden, the union has announced a strike for the 13th. With the strike a day away, labor and management are engaged in last-minute negotiations. (서울시버스노동조합은 정기상여금도 통상임금에 포함해야 한다는 대법원 판결에 따라 12.85%의 임금 인상을 주장하고 있는데, 사쪽인 서울시버스운송사업조합과 서울시가 재정부담을 이유로 난색을 표하자 13일 파업을 예고했다. 파업을 하루 앞두고 노사는 막판 협상을 벌이는 중이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Min-jeong &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신민정 기자 &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239275.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0112/53_17682069590919_20260112503211.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Hobbies and Cooking 'Together', Bedrooms 'Separate'... The New Way of Living Together, 'Co-Living Houses', Are on the Rise (취미·요리 ‘같이’, 침실은 ‘따로’…새로운 한집살이 ‘코리빙 하우스’ 뜬다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239288.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Hobbies and Cooking 'Together', Bedrooms 'Separate'... The New Way of Living Together, 'Co-Living Houses', Are on the Rise (취미·요리 ‘같이’, 침실은 ‘따로’…새로운 한집살이 ‘코리빙 하우스’ 뜬다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/428/imgdb/original/2026/0112/20260112503325.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;서울 마포구 ‘에피소드 신촌캠퍼스’ 라운지. 에스케이(SK)디앤디 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;As we enter the era of 10 million single-person households, 'Co-Living' houses, a form of shared housing, are gaining attention as a new residential model for the younger generation. (1인 가구 1천만 시대에 돌입하면서 공유 주거 형태인 ‘코리빙’(Co-Living) 하우스가 젊은 층의 새로운 주거 형태로 주목받고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Co-living is a residential model where multiple people live in one building but use personal spaces like bedrooms 'separately' while sharing common spaces like kitchens and living rooms 'together'. Unlike boarding houses where people live together in one house sharing only the kitchen and living room, co-living forms a new lifestyle by providing not only shared living rooms and kitchens within a building but also various shared spaces for hobbies, work, and more. Another characteristic of co-living is that companies, not individuals, manage the buildings. (코리빙은 여러 사람이 한 건물에 거주하되 침실 등 개인 공간은 ‘따로’ 쓰고, 부엌·거실 등 공용 공간은 ‘함께’ 공유하는 주거 모델이다. 한 집에 모여 살며 부엌·거실 정도만 공유하는 하숙과 달리, 코리빙은 한 건물 안에 공용거실과 주방은 물론 취미와 업무 등 다양한 공유 공간까지 마련해 새로운 라이프스타일을 형성해 나간다. 개인이 아닌 기업이 건물을 관리한다는 점도 코리빙의 특징이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'Episode Sinchon Campus' in Mapo-gu, Seoul, visited around 2 PM on the 7th, is a new co-living house that officially opened last August. In the spacious lounge on the second floor, accessed through two secure entrances for residents only, dozens of casually dressed young people were intently focused on work, each with their laptops or books open. In one corner, foreign youths were also seen huddled together in a meeting. In a meeting room set up on one side of the lounge, young people were gathered in small groups. At first glance, it looked like an ordinary cafe, but this space is one of the common areas used by co-living residents. It can be used by reserving a seat through a resident-only application. (지난 7일 오후 2시께 찾은 서울 마포구 ‘에피소드 신촌캠퍼스’는 지난해 8월 정식 개관한 신생 코리빙하우스다. 입주민만 드나들 수 있는 보안 현관을 두 번 거쳐 들어간 2층의 널찍한 라운지에는 편안한 차림새의 청년들 십수 명이 저마다 노트북이나 책을 펴고 업무에 열중하고 있었다. 한쪽에선 외국인 청년들이 머리를 맞대고 회의하는 모습도 눈에 띄었다. 라운지 한쪽에 마련된 회의실에도 청년들은 삼삼오오 모여 있었다. 언뜻 보면 평범한 카페처럼 보이지만, 이 공간은 코리빙 입주민들이 사용하는 공용 공간 중 하나다. 입주민 전용 애플리케이션을 통해 자리를 예약해서 사용할 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This place, the eighth branch of SK D&amp;D's residential brand 'Episode', looks like a large officetel from the outside, but it is a 'co-living house' with various common spaces distributed throughout the 18-story building. Shared living rooms, shared kitchens, music/movie viewing spaces, mini libraries, meeting rooms, and fitness rooms are standard, and there is also a separate reception room for inviting friends over for meals. These are spaces one can only dream of in a studio or officetel. An SK D&amp;D official said, "By placing common spaces on each floor, we aimed to expand the space so residents can use not only their own rooms but the entire building as if it were their own home." (에스케이(SK)디앤디 주거 브랜드 ‘에피소드’의 여덟 번째 지점인 이곳은 겉으로는 대형 오피스텔처럼 보이지만 지상 18층짜리 건물 곳곳에 다양한 공용 공간이 배치된 ‘코리빙 하우스’다. 공유 거실, 공유주방, 음악·영화 감상 공간, 미니 도서관, 회의실, 피트니스룸 등은 기본이고, 친구들을 초대해 식사할 수 있는 응접실도 따로 있다. 혼자 사는 원룸이나 오피스텔에서는 꿈꿀 수 없는 공간들이다. 에스케이디앤디 관계자는 “공용 공간을 층마다 배치해 입주민들이 자신의 방뿐 아니라 건물 전체를 내 집처럼 쓸 수 있도록 공간 확장을 꾀했다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Generally, the private dedicated spaces in co-living are studio-type rooms ranging from 5 to 9 pyeong (approx. 165-297 sq ft), which are slightly smaller compared to typical officetels. However, depending on how well one utilizes the common spaces provided by co-living, the 'radius' of one's home can expand. Therefore, the quality of co-living is revealed in its common spaces. Beyond the commonly provided shared kitchens and living rooms, the types of common spaces vary depending on the characteristics of the residents. For example, 'CommonTown Treehouse Yeoksam' in Gangnam-gu, Seoul, operated by 'RivetoKorea', a subsidiary of Kolon Global, provides customized common facilities such as a pet park, pet-only bathing facilities, and a drying room for residents living with companion animals. (대체로 코리빙의 개인 전용 공간은 5∼9평 규모의 원룸 형태로 일반 오피스텔과 견주면 약간 좁다. 하지만 코리빙에서 제공되는 공용 공간을 얼마나 잘 활용하느냐에 따라 ‘집’의 반경은 더 넓어질 수 있다. 그래서 코리빙의 퀄리티는 공용 공간에서 드러난다. 일반적으로 제공되는 공용 주방과 거실을 넘어, 입주민들 특성에 따라 제공되는 공용 공간의 종류도 다양하다. 코오롱글로벌의 자회사인 ‘리베토코리아’가 운영하는 서울 강남구 ‘커먼타운 트리하우스 역삼’의 경우는 반려동물과 함께 사는 입주자를 위해 펫 공원, 펫 전용 목욕시설과 드라이룸 등 맞춤형 공용 시설도 제공하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The majority of residents seeking co-living are young people in their 20s and 30s. In the case of Episode Sinchon Campus visited that day, 93% of residents are in their 20s, particularly due to its location—a 3-minute walk from Sinchon Station on Seoul Subway Line 2—and its accessibility to nearby universities like Yonsei University and Sogang University. Other co-living spaces near university districts also have residents in their 20s and 30s comprising 80-90% of occupants. Meanwhile, depending on the location, the proportion of middle-aged and older residents in co-living can increase. Co-living spaces located in business districts like Gangnam or Seocho in Seoul have a diverse age range, with residents in their 50s and 60s also making up 33%. (코리빙을 찾는 입주민의 대다수는 20·30대 청년이다. 이날 방문한 에피소드 신촌캠퍼스의 경우 서울 지하철 2호선 신촌역에서 걸어서 3분 거리의 입지와 연세대, 서강대 등 인근 대학과의 접근성 때문에 특히 20대 입주민이 93%나 된다. 다른 대학가 코리빙도 20·30대가 입주민의 80∼90%를 차지한다. 한편 코리빙의 입지에 따라 중장년 입주민 비중이 늘어나기도 한다. 서울 강남이나 서초 등 업무 중심지구에 있는 코리빙은 50·60대 입주민도 33%로 다양한 연령대로 구성되어 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recently, 'networking' among residents is also emerging as an important feature of co-living. Natural exchanges occur among residents with similar hobbies and tastes, such as taking yoga classes together in common facilities, playing board games, or organizing wine gatherings and cooking classes. Sometimes, co-living companies arrange gatherings at their level, and through this, self-sustaining networks can arise. (최근에는 입주민 사이의 ‘네트워킹’도 코리빙의 중요한 특징으로 떠오르는 중이다. 공용 시설에서 함께 요가 수업을 받거나, 보드게임을 하기도 하고, 와인 모임·쿠킹 클래스 등을 여는 등 비슷한 취미와 취향을 가진 입주자들의 자연스러운 교류가 일어나는 것이다. 코리빙 업체 차원에서 모임을 주선하는 경우도 있고, 이를 통해 자생적인 네트워크가 생겨나기도 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Some differentiate themselves through more specialized networking. For example, the co-living house 'Nones' located in Gangnam-gu, Seoul, is a co-living space targeted at entrepreneurs in fields like blockchain or artificial intelligence (AI). As natural networking occurs among entrepreneurs of similar ages, it is also called an 'entrepreneur incubating community'. Another co-living company, 'Local Stitch', provides residential spaces for creators. (보다 전문적인 네트워킹으로 차별화를 하는 경우도 있다. 서울 강남구에 위치한 코리빙하우스 ‘논스’의 경우는 블록체인이나 인공지능(AI) 관련 창업가들을 대상으로 한 코리빙이다. 비슷한 또래의 창업자들 사이의 자연스러운 네트워킹이 이뤄지다 보니 ‘창업가 인큐베이팅 커뮤니티’로도 불린다. 또 다른 코리빙 업체 ‘로컬스티치’는 창작자들을 위한 주거 공간을 제공하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The downside is the price. Co-living monthly rent is typically around 1 million won, which is quite expensive compared to regular studios or officetels. However, the deposit is relatively low at around 5 million won, and the contract period can be freely set from as short as one month up to a maximum of one year, which is also considered an advantage. University student Lee Amu (26), who is considering moving into a co-living space, said, "In a studio, you have to sleep, eat, and do everything in a space less than 10 pyeong, but in co-living, there are various shared spaces you can use like your own home, so it doesn't seem as stifling," adding, "Recently, studio rents have also increased a lot, so it seems better to add a bit more and go for co-living." (단점은 가격이다. 코리빙 월 임대료는 통상 100만원 안팎으로 일반 원룸이나 오피스텔과 견주면 꽤 비싼 편이다. 하지만 보증금은 500만원 정도로 적고, 짧게는 한 달 단위부터 최대 1년까지 계약 기간을 자유롭게 정할 수 있다는 점도 장점으로 꼽힌다. 코리빙 입주를 고려하고 있는 대학생 이아무개(26)씨는 “원룸은 10평도 안 되는 공간에서 잠도 자고 밥도 먹고 모든 걸 해결해야 하지만, 코리빙은 내 집처럼 쓸 수 있는 다양한 공유 공간이 있으니 답답하지 않을 것 같다”며 “최근에는 원룸 월세도 많이 올라서 조금 더 보태서 코리빙에 가는 게 나은 것 같다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The growth rate of the co-living market is as fast as the increase in single-person households. According to the '2025 Seoul Co-Living Market Report' released by the real estate specialist firm R-Square in February last year, the number of co-living households in Seoul reached 7,371 last year. This is a 4.7-fold increase over 9 years compared to 2016, when KT Estate opened the door to the domestic co-living market with 'Remarkville Dongdaemun'. Legally, they operate as officetels, urban lifestyle housing, lifestyle accommodation facilities, or neighborhood living facilities (gosiwon, or small rented rooms), and depending on the case, registering one's address may not be possible. (코리빙 시장의 성장 속도는 1인 가구의 증가 속도 만큼이나 빠르다. 부동산 전문 기업 알스퀘어가 지난해 2월 공개한 ‘2025 서울시 코리빙 시장 리포트’에 따르면, 지난해 서울시 코리빙 세대는 7371가구에 이른다. 이는 케이티(KT)에스테이트가 ‘리마크빌 동대문’을 시작으로 국내 코리빙 시장의 문을 열었던 2016년과 견줘 9년 만에 4.7배 늘어난 수치다. 건축법상으로는 오피스텔, 도시형 생활주택, 생활형 숙박시설, 근린생활시설(고시원) 등으로 운영되는데 경우에 따라 전입신고가 불가능할 수도 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Major domestic and international companies are also entering the co-living market. Since the late 2010s, domestic companies like KT Estate, SK D&amp;D's subsidiary DDPS, ShinYoung Group's SLP, and Kolon Global have expanded their businesses, and the global co-living company WeLive also entered the domestic market in 2024. The growth of mid-sized companies like MGRV is also significant. MGRV, which operates 'Mangrove', achieved rapid growth through the COVID-19 pandemic, establishing itself as a leading Korean co-living brand, and in 2024, its sales grew to about double the previous year's level, turning a profit. (국내외 대기업들도 코리빙 시장에 진출하고 있다. 2010년대 후반부터 케이티에스테이트, 에스케이디앤디의 자회사 디디피에스(DDPS), 신영그룹의 에스엘피(SLP), 코오롱글로벌 등 국내 기업들이 사업을 확장해왔고, 글로벌 코리빙 기업인 위브리빙도 2024년 국내 시장에 진출했다. 엠지알브이(MGRV) 등 중견기업의 성장도 상당하다. ‘맹그로브’를 운영 중인 엠지알브이는 코로나 팬데믹 시기를 거쳐 급성장을 이루며 한국의 대표적인 코리빙 브랜드로 자리 잡았고, 2024년에는 매출액이 전년 대비 두배 수준으로 성장하며 흑자전환을 끌어내기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Ji-hye &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이지혜 기자 &lt;a href="mailto:godot@hani.co.kr"&gt;godot@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239288.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/428/imgdb/original/2026/0112/20260112503325.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Wonkwang Digital University's Korean Costume Science Department Holds Regular Exhibition Commemorating 20th Anniversary (원광디지털대 한국복식과학학과, 20주년 기념 정기전 개최)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239289.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Wonkwang Digital University's Korean Costume Science Department Holds Regular Exhibition Commemorating 20th Anniversary (원광디지털대 한국복식과학학과, 20주년 기념 정기전 개최)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/1371/imgdb/original/2026/0112/1917682085504638.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;원광디지털대학교 한국복식과학학과 20주년 정기전 &amp;#x27;품위에 모던을 더하다&amp;#x27; (원광디지털대학교 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;An exhibition offering a single venue to view the 'dignity' and 'aesthetic sense' of clothing from the Korean Empire period is being held in Jongno, Seoul. (대한제국기 복식이 지닌 ‘품위’와 ‘미감’을 한자리에서 조망할 수 있는 전시가 서울 종로에서 열린다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;To mark the 20th anniversary of its establishment, Wonkwang Digital University's Korean Costume Science Department will hold its commemorative regular exhibition, "The Korean Empire: Adding Modernity to Dignity," from January 16th to February 6th at the Yukumwadang Museum (Directors Yoo Chang-jong and Keum Ki-sook) located in Buam-dong, Jongno-gu, Seoul. (원광디지털대학교 한국복식과학학과는 학과 개설 20주년을 맞이하여 기념 정기전 「대한제국, 품위에 모던을 더하다」를 오는 1월 16일부터 2월 6일까지 서울특별시 종로구 부암동 소재 유금와당박물관(관장 유창종·금기숙)에서 개최한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This exhibition was planned to re-examine the Korean Empire period (1897–1910) not merely as a transitional phase or the end of an old era, but as a period that concentrated the self-perception of a modern nation-state and its visual and material expressions. The exhibition aims to shed multidimensional light on the modern sensibilities, institutional changes, and the reconstruction of tradition held by Korean Empire society, using clothing as a medium. (이번 전시는 대한제국기(1897–1910)를 단순 과도기나 구시대의 종말이 아닌, 근대 국가로서의 자기 인식과 그 시각적·물질적 표현이 집약된 시기로 재조명하고자 기획되었다. 전시는 복식을 매개로 대한제국기 사회가 지녔던 근대적 감각과 제도적 변화, 그리고 전통의 재구성을 입체적으로 조명하는 데 목적을 두고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, this exhibition features works that recreate and interpret Korean Empire period clothing by a total of 44 artists across five categories: Traditional Hanbok, Traditional Accessories, Fashion Hanbok, Modern &amp; Contemporary Clothing, and Other Accessories. Notably, the exhibition is structured around two main axes: the recreation of clothing artifacts representing the Korean Empire's royal court and the recreation of character costumes appearing in the colored prints of British-born female artist Elizabeth Keith. Street fashion formed on the streets of Hanseong (Seoul) during the Korean Empire period is also treated as a key viewing point. (또한 이번 전시에는 전통한복부, 전통소품부, 패션한복부, 근현대복식, 기타소품부 등 5개 부문에서 총44명의 작가가 참여해 대한제국기 복식을 재현·해석한 작품들을 선보인다. 특히 이번 전시는 대한제국 황실을 대표하는 복식유물 재현과 영국 출신 여성 화가 엘리자베스 키스(Elizabeth Keith)의 채색 판화에 등장하는 인물 복식 재현이라는 두 축을 중심으로 구성되었으며 대한제국기 한성 거리에서 형성된 스트리트 패션도 주요한 관람 포인트로 다룬다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ji Soo-hyun, Head of the Korean Costume Science Department at Wonkwang Digital University, stated, "The Korean Empire period was a time when tradition and modernity intersected, and Korean clothing was established as a national identity and visual language," adding, "This exhibition is a cultural attempt to re-read that era's dignity and aesthetic consciousness through today's perspective." (지수현 원광디지털대학교 한국복식과학학과 학과장은 “대한제국기는 전통과 근대가 교차하며 한국 복식이 국가적 정체성과 시각 언어로 정립된 시기”라며 “이번 전시는 그 시대의 품위와 미의식을 오늘의 시선으로 다시 읽는 문화적 시도”라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kim Soo-hyun, the 19th Student Council President, conveyed, "This is a venue where the department's creative capabilities accumulated over 20 years are concentrated within the historical theme of the Korean Empire," and expressed hope that "the artists' intense contemplation and meticulous craftsmanship will be fully conveyed to the visitors." (김수현 제19대 학생회 대표는 “20년간 축적된 학과의 창작 역량이 대한제국이라는 역사적 주제 속에서 집약된 자리”라며 “작가들의 치열한 고민과 손끝의 정성이 관람객들에게 고스란히 전해지기를 바란다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wonkwang Digital University's Korean Costume Science Department launched in 2005 as Korea's first online-based Korean costume major. Over the past 20 years, it has produced 2,000 current students and graduates, establishing itself as a hub for Korean costume research, recreation, and education. This exhibition is evaluated as a meaningful showcase that consolidates the achievements of those 20 years while simultaneously re-examining the aesthetic consciousness and cultural identity of a modern nation-state through Korean Empire clothing. (원광디지털대학교 한국복식과학학과는 2005년 국내 최초 온라인 기반 한국복식 전공으로 출범해 지난 20년간 2천 명의 재학생과 졸업생을 배출하며, 한국 복식 연구와 재현, 교육의 중심지로 자리매김해 왔다. 이번 전시는 그 20년의 성과를 집약하는 동시에 대한제국 복식을 통해 근대국가의 미의식과 문화 정체성을 재조명하는 의미 있는 전시로 평가된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The exhibition operates from 2:00 PM to 6:00 PM and is open to all free of charge. It is closed every Sunday and Monday. Explanations of the works can be heard from docents seated within the exhibition hall. (전시회는 오후 2시부터 오후 6시까지 운영되며, 누구나 무료로 관람할 수 있다. 매주 일요일과 월요일은 휴관이며, 전시장 내 배석한 도슨트에게 작품에 대한 설명을 들을 수 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is a provided information piece from the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239289.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/1371/imgdb/original/2026/0112/1917682085504638.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Soongsil University Alumni Association Awards Lee Deok-sil, Chairman of Suam Pharmaceutical, with 'Proud Soongsil Alumni Award' (숭실대 총동문회, ‘자랑스러운 숭실 동문상’에 이덕실 수암제약 회장 시상)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239293.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Soongsil University Alumni Association Awards Lee Deok-sil, Chairman of Suam Pharmaceutical, with 'Proud Soongsil Alumni Award' (숭실대 총동문회, ‘자랑스러운 숭실 동문상’에 이덕실 수암제약 회장 시상)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/610/773/imgdb/original/2026/0112/831768208835581.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;이덕실 수암제약 회장 (숭실대학교 제공)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Soongsil University Alumni Association (President Yoon Hoon-gap) announced that it successfully held the '2026 New Year's Greeting Event and Proud Soongsil Alumni Award Ceremony' at 6 PM on the 9th at the Samjeong Hotel in Yeoksam-dong, Gangnam-gu, Seoul. (숭실대학교 총동문회(회장 윤훈갑)는 지난 9일 오후 6시 서울 강남구 역삼동 삼정호텔에서 ‘2026년 신년인사회 및 자랑스러운 숭실 동문상 시상식’을 성황리에 개최했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The event was attended by approximately 200 alumni, including officials from the Soongsil University Foundation, the Alumni Association's leadership, and alumni active in political, business, and cultural circles, who exchanged New Year's greetings and wished for the development of their alma mater. (이날 행사에는 학교법인 숭실대 관계자와 총동문회 회장단, 정·재계 및 문화계에서 활약 중인 동문 200여 명이 참석해 새해 덕담을 나누고 모교의 발전을 기원했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The highlight of the event, the 'Proud Soongsil Alumni Award' ceremony, saw Lee Deok-sil, Chairman of Suam Pharmaceutical (Class of '66, Department of Law), receive the honor as the sole awardee. The Soongsil University Alumni Association annually selects and presents this award to an alumnus who has achieved outstanding results in fields such as politics, economy, society, and culture, thereby enhancing the prestige of their alma mater and contributing to national development. Chairman Lee Deok-sil was highly praised for his contributions over the past decades in solidifying the foundation of the Soongsil University Alumni Association and dedicating himself to the mid-to-long-term development of the university foundation. (이번 행사의 하이라이트인 ‘자랑스러운 숭실 동문상’ 시상식에서는 이덕실 수암제약 회장(법학과 66)이 단독 수상의 영예를 안았다. 숭실대 총동문회는 매년 정치, 경제, 사회, 문화 등 각 분야에서 탁월한 성과를 거두어 모교의 위상을 높이고 국가 발전에 기여한 동문을 선정해 이 상을 수여하고 있다. 이덕실 회장은 지난 수십 년간 숭실대 총동문회의 기틀을 다지고, 학교법인의 중장기적 발전에 헌신한 공로를 높게 평가받았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At the award ceremony, Chairman Lee Deok-sil expressed his feelings, stating, "Memories of all alumni uniting under the name 'Soongsil' to contemplate the future of our alma mater pass before my eyes like a panorama," and added, "I will continue to practice Soongsil's founding philosophy of 'Truth and Service' and contribute my efforts so that juniors can study in a better environment." (이날 시상식에서 이덕실 회장은 “숭실이라는 이름 아래 모든 동문이 하나로 뭉쳐 모교의 미래를 함께 고민해온 시간들이 주마등처럼 스쳐 지나간다”며 “앞으로도 숭실의 건학 이념인 ‘진리와 봉사’를 실천하며, 후배들이 더 나은 환경에서 공부할 수 있도록 힘을 보태겠다”고 소감을 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Lee Deok-sil is a figure who led a leap in the development of the alumni network while serving as the 26th president of the Soongsil University Alumni Association. Notably, during his tenure, he established the 'Soongsil University Scholarship Foundation' to create a virtuous cycle of sharing that provides academic opportunities to juniors from financially struggling households. Furthermore, to strengthen bonds among alumni, he personally founded the 'Soongsan Club,' a hiking group, and the 'Golf Club' under the Alumni Association, playing a decisive role in gathering scattered alumni. (이덕실 회장은 숭실대 총동문회 제26대 회장을 역임하며 동문 네트워크의 비약적인 발전을 이끌어낸 인물이다. 특히 재임 시절 ‘(재)숭실대학교 장학회’를 설립하여 가계가 곤란한 후배들에게 학업의 기회를 제공하는 나눔의 선순환 구조를 구축했다. 또한, 동문 간의 유대 강화를 위해 총동문회 산하 등산 모임인 ‘숭산회’와 ‘골프회’를 직접 창설해 흩어져 있던 동문들을 결집하는 데 결정적인 역할을 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;His dedication extended beyond the Alumni Association to the university foundation, which is central to school management. He served as a director of the university foundation for 12 years, actively participating in the 'Pyongyang Soongsil Reconstruction Project,' which symbolizes Soongsil University's identity. He is also credited with spearheading the foundation's profit-generating projects to enhance the university's financial self-reliance, thereby providing the driving force for the school's stable growth. (이 회장의 헌신은 동문회를 넘어 학교 경영의 핵심인 법인으로도 이어졌다. 그는 학교법인 이사로 12년간 재임하며 숭실대의 정체성을 상징하는 ‘평양숭실재건 사업’에 적극 참여했다. 아울러 대학의 재정 자립도를 높이기 위한 법인 수익 사업 추진에 앞장서며 학교가 안정적으로 성장할 수 있는 동력을 마련했다는 평가를 받는다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An official from the Soongsil University Alumni Association said, "Chairman Lee Deok-sil has faithfully served as a bridge connecting Soongsil's past, present, and future," and added, "His noble spirit of service and love for his alma mater serve as a great example to the 140,000 Soongsil alumni." (숭실대 총동문회 관계자는 “이덕실 회장은 숭실의 과거와 현재, 그리고 미래를 잇는 가교 역할을 충실히 수행해 오신 분”이라며 “그의 숭고한 봉사 정신과 모교 사랑이 14만 숭실 동문들에게 큰 귀감이 되고 있다”고 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an information article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239293.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/610/773/imgdb/original/2026/0112/831768208835581.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>[Video] "Safety first, even if it means being a bit late"... A ride in Hyundai's Motional robotaxi ([영상] “조금 늦더라도 안전하게”…현대차 ‘모셔널’ 로보택시 타보니)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1239305.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;[Video] "Safety first, even if it means being a bit late"... A ride in Hyundai's Motional robotaxi ([영상] “조금 늦더라도 안전하게”…현대차 ‘모셔널’ 로보택시 타보니)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/450/imgdb/original/2026/0112/20260112503467.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;8일(현지시각) 미국 라스베이거스의 모셔널 테크니컬 센터에 정차된 무인 로보택시 ‘아이오닉5’의 모습.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;"Screech~ Thump." (“끽∼ 덜컹.”)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 8th (local time), a driverless robotaxi (Ioniq 5) from the autonomous driving company Motional, which was driving from the center of Las Vegas, USA, towards the large shopping mall 'Town Square' located to the south, came to a sudden stop. This happened when a citizen jogging ran onto the roadway, prompting the Motional staff member seated in the driver's seat to urgently press the brake pedal. When this 'edge case' (an unexpected situation) occurred, the vehicle sent related data to the control center. Motional explained, "Analysis of the edge case determined that the driverless robotaxi could have braked and responded, but for safety, the driver on board pressed the brake first." The technical center analyzes such cases, accumulates them as data, and uses them as material for safer autonomous driving. Motional is an autonomous vehicle company jointly established in 2020 by Hyundai Motor Group and the U.S. autonomous driving startup Aptiv. (지난 8일(현지시각) 미국 라스베이거스 중심 지역을 출발해 남쪽에 위치한 대형 쇼핑몰 ‘타운 스퀘어’를 향해 달리던 자율주행 기업 모셔널의 무인 로보택시(아이오닉5)가 급정거했다. 조깅을 하던 한 시민이 차도로 달려오자, 운전석에 앉은 모셔널 관계자가 급히 브레이크 페달을 밟은 것이었다. ‘엣지케이스’(예상하지 못한 상황)가 발생하자 차량은 관련 데이터를 관제센터로 전송했다. 모셔널 쪽은 “엣지케이스를 분석한 결과 무인 로보택시가 제동하고 대응할 수 있었던 상황이었지만, 안전을 위해 탑승한 운전자가 브레이크를 먼저 밟은 것으로 파악됐다”고 설명했다. 테크니컬 센터는 이러한 사례들을 분석하고 데이터로 축적해 보다 안전한 자율주행을 위한 자료로 사용한다. 모셔널은 현대차그룹이 2020년 미국의 자율주행 스타트업 앱티브와 합작 설립한 자율주행 자동차 기업이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The driverless robotaxi from Motional that Hankyoreh rode for about 40 minutes that day is a vehicle corresponding to autonomous driving 'Level 4'. It can drive perfectly without a driver. However, for the safety and assistance of the reporters during the test ride, the company staff member seated in the driver's seat intervened in the autonomous driving situation to press the brake once. For the remaining 40 minutes, he did not place his hands on the steering wheel or his foot on the brake even once. This driverless robotaxi stably passed through hotel lobbies with many people coming and going, and smoothly changed lanes even in sections under construction on the shoulder. It was also impressive to see it slightly reduce speed to maintain a safe distance when a large vehicle appeared next to it. (한겨레가 이날 40분가량 탑승한 모셔널의 무인 로보택시는 자율주행 ‘레벨4’에 해당하는 차량이다. 운전자가 없어도 완벽하게 주행할 수 있다. 다만, 취재진의 시승 보조와 안전을 위해 운전석에 앉은 회사 관계자가 자율주행 중인 상황에 개입해 한차례 브레이크를 밟은 것이다. 나머지 40분 동안 그는 단 한 차례도 핸들에 손을 올리거나 브레이크에 발을 올리지 않았다. 이 무인 로보택시는 많은 사람이 오가는 호텔 로비도 안정적으로 통과했으며, 갓길에서 공사 중인 구간에서도 부드럽게 차선을 바꿔 주행했다. 옆에 대형차가 나타나자, 속도를 조금 줄여 안전거리를 확보하는 모습도 인상적이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The driving capability of the Motional robotaxi was like that of a vehicle driven by a well-mannered driver. Overall, it was calm without any impatience and passed stop signals composedly. Approaching speed bumps, it reduced speed as much as possible to drive without jolting. Acceleration was gradual, so the queasiness often associated with the sudden acceleration characteristic of electric vehicles was not felt. (모셔널 로보택시의 주행 능력은 매너가 좋은 운전자가 모는 차량 같았다. 전체적으로 조바심 없이 차분했고, 침착하게 정지(Stop) 신호를 통과했다. 과속 방지턱을 앞두고는 속도를 최대한 줄여 덜컹거림 없이 주행했다. 가속도 서서히 이뤄져 전기차 특유의 급가속에 따른 울렁거림이 느껴지지 않았다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, it was somewhat disappointing that braking was not smooth in some deceleration zones like traffic lights or intersections. Also, on the rear-seat display, which allows monitoring of the robotaxi's control and the road situation seen by the vehicle's radar sensors, there were instances where people and vehicles were displayed in spaces that were actually empty. Motional explained that this is noise caused by light or radio waves reflected from other objects on the road, which could make passengers feel uneasy, but since the vehicle cross-verifies data from its 29 sensors, it does not hinder operation. (하지만 신호등이나 교차로 등 일부 감속 구간에서 제동이 부드럽게 이뤄지지 못한 점은 다소 아쉬운 대목이었다. 로보택시를 제어하고, 차량 레이더 센서가 보는 도로 상황을 모니터링 할 수 있는 뒷좌석 디스플레이에 아무도 없는 공간인데도 사람과 차량이 표시되는 현상도 일부 목격됐다. 이는 도로 위 다른 물체에 반사된 빛이나 전파가 감지된 노이즈로 탑승객은 불안감을 느낄 수 있지만, 차량은 29개의 센서를 교차 검증하기 때문에 운행에는 지장을 주지 않는다고 모셔널은 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The company also announced plans on that day to commercialize its driverless robotaxi service in Las Vegas starting at the end of this year. Compared to Google's autonomous robotaxi service 'Waymo' or Amazon's 'Zoox', this plan is not particularly fast. Waymo, which has already deployed thousands of driverless robotaxis across the U.S., announced plans to start service in Las Vegas this summer, and Zoox is already operating about 50 robotaxis in San Francisco and Las Vegas. Motional stated it has carried 130,000 passengers and driven 2 million miles (about 3.2 million kilometers) without a single accident, but compared to Waymo's 278 million kilometers driven autonomously and China's Baidu's 140 million kilometers driven, it is still a minor level in terms of driving data. (이 기업은 올해 말부터 라스베이거스에서 무인 로보택시 서비스를 상용화하겠다는 계획을 이날 밝히기도 했다. 이런 계획은 구글의 자율주행 로보택시 서비스인 ‘웨이모’나 아마존의 ‘죽스’에 견주면 빠른 편은 아니다. 이미 미국 전역에서 수천 대의 무인 로보택시를 배치한 웨이모는 올해 여름 라스베이거스에서 서비스를 시작할 계획을 발표했고, 죽스는 샌프란시스코와 라스베이거스에서 이미 50여대의 로보택시를 운행하고 있다. 모셔널은 13만명의 승객을 태우고 200만마일(약 320만킬로미터)를 단 한건의 사고 없이 주행했다고 밝혔지만, 웨이모는 이미 자율주행으로만 2억7800만킬로미터를 달리고, 중국의 바이두가 1억4천만킬로미터를 운행한 것에 견주면 주행 데이터 측면에도 미미한 수준이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding this, Laura Major, CEO of Motional, said, "Autonomous driving is a technology aimed at vehicles that drive without human error, and we consider safety the most important alongside technological advancement," adding, "Commercialization is a stage to prove the technology's readiness to safely provide service to customers." She emphasized that above all, they are developing autonomous driving services with 'safety' as the top priority. (이에 대해 로라 메이저 모셔널 최고경영자(CEO)는 “자율주행은 사람의 실수 없이 주행하는 차량을 목표로 하는 기술로, 우리는 기술 진보와 함께 안전을 가장 중요하게 고려한다”며 “상용화는 고객에게 안전하게 서비스를 제공할 수 있도록 기술의 준비 상태를 증명하는 단계”라고 말했다. 무엇보다 ‘안전’을 최우선의 가치로 놓고 자율 주행 서비스를 개발하고 있음을 강조한 것이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In South Korea, with the introduction of Tesla's supervised Full Self-Driving (FSD) feature (Level 2) last November, voices have emerged expressing concern about the domestic competitiveness of Hyundai Motor Group's autonomous driving capabilities. At the end of last year, when Song Chang-hyun, the president who headed the Advanced Vehicle Platform (AVP) division responsible for autonomous driving technology in Hyundai Motor Group's domestic sector and concurrently led the autonomous driving subsidiary 42dot, resigned, market speculation arose that the three organizations related to autonomous driving within Hyundai (Motional, AVP division, 42dot) were experiencing conflicts without clear alignment of their tasks and goals. (국내에선 테슬라의 감독형 완전자율주행(FSD) 기능(레벨2)이 지난해 11월 도입되면서 현대차그룹의 자율주행 능력의 국내 경쟁력을 우려하는 목소리도 나온다. 지난해 말 현대차그룹 국내 부문에서 자율주행 기술을 담당했던 첨단차플랫폼(AVP)본부와 자율주행 자회사 포티투닷 수장을 겸했던 송창현 사장이 사임하면서 시장에서는 자율주행과 관련된 현대차 내부의 세 조직(모셔널, 첨단차플랫폼 본부, 포티투닷)의 업무와 목표가 정리되지 못한 채 갈등을 빚고 있다는 추측이 나오기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, at this press conference, Hyundai Motor Group presented a blueprint to create a safer autonomous driving system, even if it takes a bit longer, by integrating Motional's end-to-end (E2E) method, which recognizes objects with cameras and makes judgments with artificial intelligence (AI), with the modular (rule-based) method utilizing multiple sensors like LiDAR (light detection and ranging), radar, and cameras. (하지만 이번 기자회견에서 현대차그룹은 보다 안전한 자율주행을 위해 카메라로 사물을 인식하고 인공지능(AI)으로 판단하는 모셔널의 엔드투엔드(E2E) 방식과 라이다(빛을 이용해 거리와 형태를 측정하는 기술)·레이더(전파)·카메라 등 다중 센서를 활용한 모듈(룰베이스) 방식을 종합해 조금 늦더라도 보다 안전한 자율주행 시스템을 만들겠다는 청사진을 제시했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yoo Jihan, Head of Hyundai Motor and Kia's Autonomous Driving Development Center (Executive Vice President), explained, "We are reviewing data sharing and model integration by leveraging the respective strengths of 42dot and Motional," adding, "In the case of 42dot's (autonomous driving technology) 'Atria', it is being developed focusing on the driver assistance system (ADAS) to be applied to mass-production vehicles this year or next, with the ultimate plan to integrate Motional's autonomous driving technology." The autonomous driving system 'AlphaMayo' unveiled by NVIDIA at 'CES 2026' held from the 6th to the 9th (local time) is also similar to this concept of Hyundai Motor Group. (유지한 현대차·기아 자율주행개발센터장(전무)은 “포티투닷과 모셔널이 각자 가진 장점을 살려 데이터를 공유하고 모델을 통합하는 것을 검토하고 있다”며 “포티투닷의 (자율주행 기술인) ‘아트리아’의 경우, 올해 또는 내년에 양산할 차에 적용할 운전자 보조 시스템(ADAS) 중심으로 개발해 궁극적으로 모셔널의 자율주행 기술을 통합하는 계획을 갖고 있다”고 설명했다. 엔비디아가 지난 6일~9일(현지시각) 열린 ‘시이에스(CES) 2026’에서 공개한 자율주행 시스템 ‘알파마요’도 이와 현대차그룹의 이런 구상과 비슷하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Professor Kim Pil-soo of Daelim University (Future Automotive Department) said, "Looking at the materials announced by Hyundai Motor Group and Motional this time, they seem to accurately understand the problems and issues of autonomous driving and robotaxi operation and are moving forward in the most stable way," adding, "However, it's also true that they are about 1-2 years behind Waymo and China in terms of passenger numbers and accumulated distance, so they need to speed up development and mass production." (김필수 대림대 교수(미래자동차학부)는 “현대차그룹과 모셔널이 이번에 발표한 자료들을 보면, 자율주행과 로보택시 운영의 문제점과 쟁점을 정확하게 파악하고 가장 안정적인 방식으로 나아가는 것으로 보인다”며 “다만 탑승객 수나 누적 거리 등에서 웨이모와 중국에 견줘 1∼2년 늦는 것도 사실이기 때문에 개발과 양산에 보다 속도를 낼 필요가 있다”고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las Vegas / Reported, photographed, and filmed by Reporter Lee Jae-ho &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt; (라스베이거스/글·사진·영상 이재호 기자 &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1239305.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/450/imgdb/original/2026/0112/20260112503467.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Minister of Land, Infrastructure and Transport Kim Yun-deok: "Will strive to announce additional supply measures within this month, not later" (김윤덕 국토부 장관 “추가 공급대책 발표, 이달 넘기지 않도록 노력”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239320.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Minister of Land, Infrastructure and Transport Kim Yun-deok: "Will strive to announce additional supply measures within this month, not later" (김윤덕 국토부 장관 “추가 공급대책 발표, 이달 넘기지 않도록 노력”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0112/20260112503588.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;김윤덕 국토교통부 장관이 12일 세종정부청사 국토부 기자실에서 가진 신년 간담회에서 질의에 답변하고 있다. 최종훈 기자&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The announcement timing for the government's 'housing supply measures' is expected to be somewhat delayed, likely around the end of this month. (정부의 ‘주택공급 대책’ 발표 시점이 이달 말께로 다소 늦어질 전망이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minister of Land, Infrastructure and Transport Kim Yun-deok stated at a 'New Year's gathering' held at the Sejong Government Complex on the 12th, "Most of the (supply measures) are prepared, but there are aspects requiring coordination with other ministries, which is taking time." He added, "Including this part, we will strive to announce the supply measures within this month at the latest." Previously, Minister Kim had mentioned at the launch ceremony of the Ministry's Housing Supply Promotion Headquarters on the 2nd that they were "preparing to announce the supply measures around mid-month," indicating the announcement timing has been somewhat pushed back. ( 김윤덕 국토교통부 장관은 12일 세종정부청사에서 가진 ‘신년 간담회’에서 “(공급대책) 대부분은 준비된 상태인데 타 부처와 조율이 필요한 내용이 있어 시간이 걸리고 있다”면서 “이 부분까지 포함해 늦어도 이달 안에는 공급대책을 발표하도록 노력하겠다”고 말했다. 앞서 김 장관은 지난 2일 열린 국토부 주택공급추진본부 출범식에서 “이달 중순께 공급대책을 발표하기 위해 준비 중”이라고 밝힌 바 있는데, 발표 시점이 다소 늦춰진 것이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following the announcement last year of the 'September 7 real estate supply measures,' which had as its core the commencement of construction for 1.35 million households in the metropolitan area by 2030, the government has been preparing to announce follow-up measures detailing specific supply areas and quantities. Plans are being devised to maximize the use of scattered old government buildings and idle sites within Seoul to increase supply volume. (  앞서 지난해 정부는 2030년까지 수도권에 135만가구를 착공하는 내용을 뼈대로 한 ‘9·7 부동산 공급대책’을 발표한 뒤 세부 공급 지역과 물량을 담은 후속대책 발표를 준비 중이다. 서울 내 산재한 노후청사와 유휴부지 등을 최대한 활용해 공급 물량을 늘리는 방안을 마련 중이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding whether the designation of land transaction permit zones (토허구역) would be lifted for some areas among all of Seoul and 12 regions in Gyeonggi Province, which were bundled as regulated areas (adjustment target areas/speculation overheated districts) and land transaction permit zones under last year's October 15 measures, he replied, "There has been no discussion on that." It is known in some quarters that Seoul City is requesting the Ministry of Land, Infrastructure and Transport to lift the land transaction permit zone designation for some areas. A Ministry official elaborated, "It is difficult to specify the detailed contents placed on the discussion table at this stage." (  지난해  10·15 대책으로 규제지역(조정대상지역·투기과열지구)과 토지거래허가구역으로 묶인 서울 전역과 경기도 12개 지역 중 일부에 대해 토허구역 지정을 해제할지에 대해서는 “논의한 바 없다”고 답했다. 일각에서는 서울시가 일부 지역의 토허구역 해제를 국토부에 요구하는 것으로 알려져 있다. 국토부 관계자는 “논의 테이블에 올려진 자세한 내용은 지금 단계에서 구체적으로 말씀드리기 어렵다”고 부연했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When asked whether the announcement of this follow-up supply measure would also include announcements related to real estate taxation, he responded, "Regarding tax issues, since there are tools such as housing supply, regulation, taxation, and interest rates in relation to the goal of real estate stability, we fundamentally always approach them from the perspective of comprehensive measures." (  이번 공급 후속대책 발표에 부동산 세제 관련 발표도 포함되는지에 대해서는 “세제 문제는 부동산 안정이라는 목표와 관련해 주택 공급, 규제, 세제, 금리 등 툴(도구)이 있기 때문에 기본적으로는 종합적인 대책 차원에서 늘 접근하고 있다”고 답했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, when asked whether the Ministry of Land, Infrastructure and Transport plans to further investigate the allegations of improper subscription involving nominee Lee Hye-hoon, a candidate for Minister of the Office for Government Policy Coordination, Minister Kim said, "As I was on a business trip to the U.S., I have not yet grasped the details and have nothing specific to say," adding, "I think personnel-related matters should be addressed through the confirmation hearing." The candidate's spouse won a lottery for a 137㎡ exclusive area unit in 'Raemian One Pentas' in Banpo-dong, Seocho-gu, which was offered for sale in August 2024. However, suspicions have been raised that it was an improper subscription because they received points for dependents through a 'false change of residence' by their eldest son, who was only documented as single at the time. (  한편 김 장관은 이혜훈 기획예산처 장관 후보자의 부정청약 의혹을 국토부가 추가로 들여다볼 계획이 있는지 묻자 “미국 출장 중이어서 내용 파악이 아직 되지 않아 특별히 드릴 말씀이 없다”며 “인사 관련 문제는 청문회를 통해 나오는 게 맞을 것 같다”고 했다.이 후보자 배우자는 2024년 8월 서초구 반포동에서 분양된 ‘래미안 원펜타스’ 전용면적 137㎡에 당첨됐으나, 당시 서류상으로만 미혼이었던 장남의 ‘위장 전입’으로 부양가족 가점을 받은 게 부정한 청약이었다는 의혹이 제기된 상태다.  )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Choi Jong-hoon &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt; (  최종훈 선임기자 &lt;a href="mailto:cjhoon@hani.co.kr"&gt;cjhoon@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239320.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/800/600/imgdb/original/2026/0112/20260112503588.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Children Can Inherit Reverse Mortgages Without Lump-Sum Repayment After Parents' Death (부모 사망후 주택연금, 목돈 상환없이 자녀가 승계할 수 있게 된다)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239322.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Children Can Inherit Reverse Mortgages Without Lump-Sum Repayment After Parents' Death (부모 사망후 주택연금, 목돈 상환없이 자녀가 승계할 수 있게 된다)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0112/20260112503597.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;클립아트코리아&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;When parents who were receiving a reverse mortgage pass away, children who inherit the mortgaged home are expected to be able to continue receiving the pension payments without having to separately raise a large sum of money to repay the previously paid pension amount. (주택연금을 받던 부모가 사망했을 때 이 담보주택을 상속받은 자녀가 별도로 목돈을 마련해 기존 연금지급액을 상환하지 않고도 연금을 계속 이어받을 수 있게 될 전망이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to the Korea Housing Finance Corporation (HF) on the 12th, HF stated in its 2026 business plan materials that it "will pursue institutional support measures to allow children to utilize the reverse mortgage after the death of the user, using the mortgaged home." HF will report its business operations to the Financial Services Commission on the 13th. (  12일 한국주택금융공사(HF)에 따르면, 주금공은 2026년 업무계획 자료에서 “주택연금 이용자가 사망한 후 해당 담보주택을 활용해 자녀가 주택연금을 이용할 수 있도록 제도적 지원 방안을 추진하겠다”고 밝혔다. 주금공은 13일 금융위원회에 업무보고를 한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A reverse mortgage is a system where homeowners aged 55 or older provide their home as collateral and receive a lifelong monthly pension from HF. When a reverse mortgage user dies, HF follows a procedure to settle the total pension amount paid (including interest and guarantee fees) up to that point. It gives the heirs the choice to either repay this amount as a lump sum and take the mortgaged home, or not. Even if children with limited financial means wanted to re-join the reverse mortgage for that home, they first had to repay the large sum, which was a significant burden. Therefore, HF plans to improve the system so that children can inherit the reverse mortgage through the inherited mortgaged home without having to make a lump-sum repayment. (  주택연금은 만 55세 이상 집주인이 주택을 담보로 제공하고 주금공에서 평생 매달 연금을 받는 제도다. 주택연금 이용자가 사망하면 주금공은 그동안 지급한 연금총액(이자, 보증료 포함)을 정산하는 절차를 밟는다. 상속인에게 이 돈을 목돈으로 대신 다 갚고 담보주택을 가져갈지를 선택하게 한다. 경제적 여유가 없는 자녀라면 해당 주택의 주택연금에 다시 가입하고 싶어도 우선 큰 돈을 상환해야 해 부담이 컸다. 이에 주금공은 자녀가 목돈을 상환하지 않아도 상속받은 담보주택을 통해 주택연금을 이어받을 수 있도록 제도를 개선할 방침이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If a child applies to continue the reverse mortgage, the plan is to introduce a method where the home value is reassessed at that point, the total pension amount received by the parent is subtracted, and the child's new monthly pension payment is calculated. HF expects that the pension payment will not decrease significantly because the home value will be reassessed. (  자녀가 주택연금을 이어 신청하면 해당 시점을 기준으로 주택가치를 다시 산정한 뒤, 부모가 받은 연금지급총액을 빼고 자녀의 연금 월 지급금을 새롭게 산정하는 방식을 도입할 예정이다. 주금공은 주택가치가 재산정되기 때문에 연금이 대폭 감소하지는 않을 것으로 예상한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Reporter Jo Kyewan &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 조계완 선임기자 &lt;a href="mailto:kyewan@hani.co.kr"&gt;kyewan@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239322.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/original/2026/0112/20260112503597.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Exchange to Promote Pre- and After-Market Operations Starting in June (거래소, 6월부터 프리·애프터마켓 운영 추진)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239330.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Exchange to Promote Pre- and After-Market Operations Starting in June (거래소, 6월부터 프리·애프터마켓 운영 추진)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0112/20260112503644.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;클립아트코리아&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Korea Exchange (KRX) will introduce pre- and after-markets operating before and after regular trading hours starting this June. The plan is to operate the pre-market from 7 a.m. to 8 a.m. and the after-market from 4 p.m. to 8 p.m. (한국거래소가 오는 6월부터 정규시간 전·후에 운영하는 프리·애프터마켓을 도입한다. 프리마켓은 오전 7~8시, 애프터마켓은 오후 4~8시 운영하는 방안을 추진한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to financial industry sources on the 12th, the Korea Exchange disclosed its 'Plan to Extend Korea Exchange Trading Hours' during a business report to the Financial Services Commission that day and shared the details with securities firms. The Korea Exchange has formulated a plan to operate a pre-market for one hour from 7 a.m. to 8 a.m. and an after-market for four hours from 4 p.m. to 8 p.m. for the KOSPI and KOSDAQ markets. The current regular trading hours are from 9 a.m. to 3:30 p.m. (  12일 금융권에 따르면 한국거래소는 이날 금융위원회 업무보고에서 ‘한국거래소 거래시간 연장 추진안’ 계획을 밝히고 해당 내용을 증권사에 공유했다. 한국거래소는 코스피·코스닥 시장을 대상으로 프리마켓은 오전 7~8시 1시간, 애프터마켓은 오후 4~8시 4시간 운영하는 방안을 세웠다. 현재 정규 거래시간은 오전 9시~오후 3시30분이다.   )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Currently, the alternative exchange Nextrade operates a pre-market (8 a.m. to 8:50 a.m.) and an after-market (3:30 p.m. to 8 p.m.). The Korea Exchange plans to open its pre-market one hour earlier than Nextrade. (  현재 대체거래소인 넥스트레이드에서 프리마켓(오전 8시~8시50분)과 애프터마켓(오후 3시30분~8시)을 운영 중인데, 한국거래소는 프리마켓을 넥스트레이드보다 1시간 더 일찍 개장할 계획이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the government is creating a consolidated account for foreigners to revitalize foreign investment in domestic stocks and has decided to operate the domestic foreign exchange market 24 hours a day starting in July, the Korea Exchange's extension of stock trading hours is interpreted as a move to create synergy. (  정부가 외국인의 국내 주식 투자 활성화를 위해 외국인 통합계좌를 만들고 7월부터 국내 외환시장도 24시간 운영하기로 한 만큼 한국거래소는 주식 거래시간 연장으로 시너지를 내겠다는 차원으로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Korea Exchange plans to announce the trading hour extension plan containing these details soon and, after discussions with financial authorities, establish the pre- and after-markets by June 29. (  한국거래소는 조만간 이런 내용의 거래시간 연장안을 공표하고 금융당국과 협의를 거쳐 6월29일까지 프리·애프터마켓을 개설할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Kyeong-mi &lt;a href="mailto:kmlee@hani.co.kr"&gt;kmlee@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 이경미 기자 &lt;a href="mailto:kmlee@hani.co.kr"&gt;kmlee@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239330.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/646/imgdb/original/2026/0112/20260112503644.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>For KOSPI 5000 Not to Become a 'Turning Point' (코스피 5000이 ‘반환점’이 되지 않으려면)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239358.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;For KOSPI 5000 Not to Become a 'Turning Point' (코스피 5000이 ‘반환점’이 되지 않으려면)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/798/532/imgdb/original/2026/0112/20260112503857.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;12일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판에 코스피 지수가 표시되고 있다. 이날 코스피는 4600포인트를 넘기며 마감해 사상 최고치를 다시 경신했다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;&lt;&lt;PARA&gt;&gt;&gt;
The KOSPI index has been steadily climbing since the beginning of the year and is now on the verge of reaching the 5,000-point mark. While the boom in memory semiconductors driven by demand for AI infrastructure construction is the driving force behind the rise, underlying this is market expectations that the corporate governance of Korean companies will undergo qualitative change. There is a belief that the three rounds of Commercial Act revisions promoted by the government and political circles since last July will serve as an opportunity for the Korean capital market to shake off its long-standing 'discount' and take a step up in value. ()&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, the advancement of the capital market cannot be completed by legal and institutional improvements alone. Whether companies show substantially changed behavior during this March's shareholder meeting season—the first since the Commercial Act revisions—is expected to be a touchstone determining the future direction of the market. The advancement of governance relies not only on codified regulations but also on so-called 'soft discipline,' such as the awareness and practices of market participants. Unless this market constitution changes in parallel with the legal revisions, KOSPI 5000 could become a turning point where the level is briefly and accidentally reached only to revert back to the old state. ( 코스피 지수가 연초부터 성큼성큼 올라 5천포인트 도달을 눈앞에 두고 있다. 인공지능(AI) 인프라 구축 수요에 따른 메모리 반도체 호황이 상승의 동력이지만, 그 밑바탕에는 한국 기업의 지배구조가 질적으로 변화될 것이라는 시장의 기대가 깔려 있다. 정부와 정치권이 지난해 7월 이후 추진해 온 3차에 걸친 상법 개정이 한국 자본시장이 오랜 ‘저평가(디스카운트)’를 털고 한 단계 밸류업 하는 계기가 될 것이란 믿음이다.  )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Hankyoreh Economic &amp; Social Research Institute will hold an international forum on February 4th at 2 PM at the National Assembly Members' Office Building Second Small Conference Room in Yeouido-dong, Seoul, to identify the remaining tasks for our capital market to leap forward after the Commercial Act revisions. Titled 'The Era of Korea Premium: What Should Be Done?', this forum will bring together leading corporate governance experts from Korea, Japan, and Taiwan to evaluate the achievements of the Commercial Act revisions made over the past six months to improve Korean governance and identify practical tasks for leaping into the era of the Korea Premium. ( 하지만 자본시장 선진화는 법과 제도 개선만으로는 완정되지 않는다. 상법 개정 이후 처음 맞는 올 3월 주총 시즌에 기업이 실질적으로 달라진 모습을 보이느냐가 향후 시장의 향방을 결정할 시금석이 될 전망이다. 지배구조의 선진화는 명문화된 규제 못지않게 시장 참가자의 인식과 관행 등 이른바 ‘연성 규율’도 중요하다. 법 개정에 병행해 이런 시장의 체질이 달라지지 않으면 코스피 5천포인트는 얼결에 잠시 도모해 봤으나 예전으로 다시 회귀하는 반환점 될 수도 있다.  )&lt;/p&gt;&lt;p&gt; ( 한겨레경제사회연구원은 상법 개정 이후 우리 자본시장이 한 단계 도약하기 위한 남은 과제를 짚는 국제포럼을 오는 2월4일 오후 2시 서울 여의도동 국회의원회관 제2소회의실에서 개최한다. ‘코리아 프리미엄 시대, 무엇을 할 것인가?’를 주제로 한 이번 포럼은 한국·일본·대만을 대표하는 기업지배구조 전문가들이 한자리에 모여 지난 6개월 동안 한국 지배구조 개선을 위해 이뤄진 상법 개정의 성과를 평가하고, 코리아 프리미엄 시대로 도약하기 위한 실천 과제를 짚어보는 자리이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The first presentation will be given by Professor Kim Woo-chan (Business Administration) of Korea University, Director of the Economic Reform Solidarity. Under the theme 'Tasks for Korean Corporate Governance Reform After the Commercial Act Revisions,' he will diagnose the causes behind the entrenchment of the unique controlling shareholder-centered governance structure of Korean companies. He specifically identifies the absence of three key elements—ex-ante check authority, ex-post accountability authority, and active exercise of shareholder rights—as core problems and plans to present concrete solutions for establishing shareholder-centered governance. ()&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Next, innovative cases from Asian capital markets will be examined. Chang Hsin-ti, Chairman of Taiwan's Securities and Futures Investors Protection Center (SFIPC), will speak on the theme 'Taiwan's Investor Protection System and Implications for Korea,' while Hiro Mizuno, former Chief Investment Officer (CIO) of Japan's Government Pension Investment Fund (GPIF), will speak on the theme 'Japan's Governance Improvement and Value-up: The Role of Public Pension Funds.' ( 첫 발제는 경제개혁연대 소장인 김우찬 고려대 교수(경영학)가 맡는다. 그는 ‘상법 개정 이후 한국 기업 지배구조 개혁의 과제’라는 주제로 한국 기업 특유의 총수 중심 재배구조가 고착화된 원인을 진단한다. 특히 사전적 견제 권한과 사후적 책임 추궁 권한, 적극적 주주권 주주권 행사의 부재를 3대 핵심 문제로 꼽으며, 주주 중심의 지배구조를 확립하기 위한 구체적인 해법을 제시할 예정이다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the final comprehensive discussion, moderated by Professor Kim Woo-jin (Business Administration) of Seoul National University, panelists including Oh Ki-hyung, Chairman of the Democratic Party of Korea's KOSPI 5000 Special Committee; Lawyer Kim Gwang-joong of Class Hankyul Law Firm; Ryu Young-jae, CEO of Sustainvest; Won Jong-hyun, Chairman of the National Pension Service's Stewardship Committee; and Lee Seong-won, Head of ESG Management at Truston Asset Management, will exchange opinions with the presenters. ( 이어 아시아 자본시장의 혁신 사례를 살펴본다. 장신티 대만 증권투자자·선물거래자 보호센터(SFIPC) 이사장이 ‘대만의 투자자보호 시스템과 한국에의 시사점’이라는 주제로, 미즈노 히로미치 전 일본 정부 공적연금(GPIF) 최고투자책임자가 ‘일본 지배구조 개선과 밸류업에서 공적 연기금의 역할’이라는 주제로 각각 이야기한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt; ( 마지막 종합토론에서는 김우진 서울대 교수(경영학)의 사회로 오기형 더불어민주당 코스피 5000 특별위원회 위원장, 김광중 법무법인 클라스한결 변호사, 류영재 서스틴베스트 대표, 원종현 국민연금 수탁자책임 전문위원회 위원장, 이성원 트러스톤자산운용 이에스지 운용부문 대표가 발제자들과 함께 의견을 교환한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Taiwanese Public Institution Holds 1,000 Shares of Every Listed Company&lt;/b&gt; ()&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Taiwanese SFIPC, introduced by Chairman Chang Hsin-ti, is a model worthy of attention for the Korean capital market. Established in 2003 under Taiwan's 'Securities Investor and Futures Trader Protection Act,' SFIPC is a unique foundation with the characteristics of a public enterprise that performs activities to protect the rights of general shareholders. As of July 2025, it operates a vast investor protection fund amounting to 9.3 billion Taiwanese dollars (approximately 4.3 trillion won) and efficiently carries out class-action lawsuits against companies and financial institutions. To this end, it holds 1,000 shares of every company listed on the Taiwan Stock Exchange, registered in the over-the-counter market, and listed on the emerging market. Since its establishment until the end of 2025, SFIPC has filed a total of 307 class-action lawsuits. The claimed amount is about 80.1 billion Taiwanese dollars (approximately 36 trillion won), and it has recovered 8.1 billion Taiwanese dollars (approximately 380 billion won) through settlements and arbitration. The number of clients exceeds 186,000. ( &lt;b&gt;대만 공기업, 모든 거래주식 1천주씩 보유&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It has evolved beyond post-incident relief into an institution practicing active shareholder activism. It attends the shareholder meetings of over 70 companies annually to conduct monitoring activities for governance improvement and, if necessary, pursues management accountability through director dismissal lawsuits or derivative suits. ( 장신티 이사장이 소개하는 대만의 SFIPC는 한국 자본시장이 눈여겨봐야 할 모델이다. 대만 ‘증권투자자 및 선물거래자 보호법’에 따라 2003년에 설립돈 SFIPC는 일반 주주의 권리를 보호하는 활동을 수행하는, 공기업의 성격을 지닌 독특한 재단법인이다. 2025년 7월 기준 93억 대만달러(약 4300억원)에 달하는 방대한 투자자보호기금을 운영하며, 기업과 금융기관을 상대로 집단소송을 신속하고 효율적으로 수행한다. 이를 위해 모든 대만 거래소 상장회사, 장외시장 등록회사, 신흥시장 상장회사의 주식을 1천주씩 갖고 있다. SFIPC가 설립된 이래 2025년 말까지 모두 307건의 집단소송을 제기했다. 청구액은 약 801억 대만달러(약 3조6천억원)이고 중재 등을 포함해 81억 대만 달러(약 3800억원)를 회수했다. 위임자 수는 18만6천여명에 이른다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In an interview with The Hankyoreh last August, Chairman Chang Hsin-ti stated, "In Taiwan, individual investors account for as much as 60%, placing them in an economically disadvantaged position in disputes with companies or securities/futures firms," adding, "Due to lack of information, limitations of individual capability, and high litigation costs, it is difficult for them to protect their rights through legal procedures on their own, so we do it on their behalf." Compensation received through lawsuits or arbitration is distributed to victims by the center after deducting actual expenses. ( 사후 구제에 그치지 않고 적극적 주주 행동주의를 실행하는 기관으로 발전했다. 연간 70곳 넘는 기업의 주주총회에 참석하여 지배구조 개선을 위한 감시 활동을 수행하고, 필요하면 이사 해임소송이나 대표소송을 통해 경영진의 책임을 추궁한다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt; ( 장신티 이사장은 지난해 8월 한겨레와의 인터뷰에서 “대만은 개인 투자자 비중이 60%에 이를 만큼 높은데 이들은 기업이나 증권·선물회사와의 분쟁에서 경제적으로 열등한 위치에 있다”며 “정보 부족, 개인 역량의 한계, 높은 소송 비용 등으로 인해 스스로 법적 절차를 통해 권리를 지키기 어렵기에 우리가 대신해 주는 것”이라고 말했다. 소송이나 중재를 통해 받은 배상금은 센터가 실비를 제외하고 피해자에게 나눠준다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;A Symbolic Figure in Japan's Market Value-up&lt;/b&gt; ()&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Another international speaker, Hiro Mizuno, is a symbolic figure in the value-up and corporate governance reform under former Japanese Prime Minister Abe. Serving as the Chief Investment Officer (CIO) of Japan's Government Pension Investment Fund (GPIF) during Prime Minister Abe's tenure (2015-2020), he oversaw the management of a fund exceeding 160 trillion yen and is credited as a hidden driving force behind the success of 'Japanese-style value-up.' ( &lt;b&gt;일본 증시 밸류업의 상징적 인물&lt;/b&gt;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GPIF encouraged institutional investors managing pension assets to take the lead in improving corporate governance through active exercise of voting rights, in line with the Abe administration's introduction of the Stewardship Code and Corporate Governance Code. It also emphasized ESG (Environmental, Social, and Governance)-centric investment principles. When selecting asset managers and allocating assets, it reflected their adherence to the Stewardship Code and ESG performance. ( 또 다른 해외연사인 미즈노 히로미치는 아베 전 일본 총리의 밸류업과 기업지배구조 개혁에서 상징적인 인물이다. 아베 총리 재임 시절(2015~2020년) 일본 공적연금(GPIF)의 최고투자책임자(CIO)로서, 160조엔을 넘는 기금운용을 총괄한 그는 ‘일본식 밸류업’을 성공으로 이끈 숨은 주역이라는 평가를 받는다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This pressure and encouragement from the pension fund led to a large-scale transformation of Japanese companies. Boards became more transparent, and companies prioritized capital efficiency, embarking on bold restructuring such as selling off unnecessary assets. Through management innovation via 'selection and concentration,' Japanese companies revived, industries were reorganized, and economic growth rates increased. Consequently, it became a driving force for Japan to escape the swamp of the 'lost 30 years.' The keys to Japan's reform success are cited as the consistent pursuit of reform for over a decade since the Abe administration, along with the execution power of GPIF and the Tokyo Stock Exchange. ( GPIF는 아베 정부의 스튜어드십코드(수탁자책임원칙)와 기업지배구조코드 도입에 발맞춰 연금 자산을 맡아 운용하는 기관투자자들이 적극적인 의결권 행사로 기업지배구조 개선에 앞장서도록 독려했다. 또 환경·사회·지배구조 등 이에스지(ESG) 중심의 투자 원칙을 강조했다. 자산운용사를 선정하고 자산을 배분할 때 스튜어드십코드와 이에스지 이행실적을 반영했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hiro Mizuno was responsible for international credit and Japanese corporate finance at institutions like Sumitomo Trust &amp; Banking and built his international finance career at global investment banks and asset managers like Morgan Stanley. After leaving GPIF, he served as an outside director for global companies like Tesla. He is expected to offer in-depth advice on the specific role public pension funds should play for Korea to realize the 'Korea Premium.' ( 이러한 연기금의 압박과 독려는 일본 기업들의 대대적인 체질 개선으로 이어졌다. 이사회는 투명해졌고, 기업들은 자본 효율성을 최우선으로 삼아 불필요한 자산을 매각하는 등 과감한 구조조정에 나섰다. ‘선택과 집중’을 통한 경영 혁신으로 일본 기업이 되살아나면서, 산업이 재편되고, 경제 성장률이 높아졌다. 결과적으로 일본이 ‘잃어버린 30년’의 늪에서 벗어날 수 있는 원동력이 됐다. 일본 개혁이 성공한 비결로는 아베 정부 이래 10년 넘게 지속해서 개혁을 추진한 것과 함께, GPIF와 도쿄증권거래소의 실행력이 손꼽힌다. )&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The forum will be conducted with simultaneous Korean-English interpretation and live-streamed on the &lt;a class="linkstyle-u" href="https://www.youtube.com/@heri6777" target="_blank"&gt;'Hankyoreh Economic &amp; Social Research Institute' YouTube channel&lt;/a&gt;. Pre-registration for forum participation is available at &lt;a class="linkstyle-u" href="https://forms.gle/3nLfgBYuoCBRa6By5" target="_blank"&gt;'2026 Hankyoreh Corporate Governance International Forum'&lt;/a&gt;. ( 미즈노 히로미치는 스미토모 신탁은행 등에서 국제신용·일본 기업금융을 담당했고, 모건스탠리 등 글로벌 투자은행·자산운용사에서 국제금융 경력을 쌓았다. GPIF 퇴임 뒤에는 테슬라 등 글로벌 기업의 사외이사 등을 역임했다. 그는 한국이 ‘코리아 프리미엄’을 실현하기 위해 공적 연기금이 어떤 구체적인 역할을 해야 하는지에 대해 깊이 있는 조언을 건넬 예정이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt; ( 이번 포럼은 한영 동시통역으로 진행하며, &lt;a class="linkstyle-u" href="https://www.youtube.com/@heri6777" target="_blank"&gt;‘한겨레경제사회연구원’ 유튜브&lt;/a&gt;로 생중계한다. 포럼 참가를 위한 사전등록은 &lt;a class="linkstyle-u" href="https://forms.gle/3nLfgBYuoCBRa6By5" target="_blank"&gt;‘2026 한겨레 기업지배구조 국제포럼’&lt;/a&gt;에서 가능하다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee Bong-hyun, Research Fellow, Hankyoreh Economic &amp; Social Research Institute, and Kwak Jeong-su, Senior Reporter &lt;a href="mailto:bhlee@hani.co.kr"&gt;bhlee@hani.co.kr&lt;/a&gt; ()&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239358.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/798/532/imgdb/original/2026/0112/20260112503857.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Kyung Hee University Professor Yeon Dong-geon's Team Announces Large-Scale Epidemiological Study Results: "Use of Acid Suppressants During Pregnancy Not Linked to Childhood Neurodevelopmental Disorders" (경희대 연동건 교수팀, “임신 중 위산분비억제제 사용, 소아 신경정신 질환 유발과 무관”…대규모 역학연구 결과 발표)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239360.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kyung Hee University Professor Yeon Dong-geon's Team Announces Large-Scale Epidemiological Study Results: "Use of Acid Suppressants During Pregnancy Not Linked to Childhood Neurodevelopmental Disorders" (경희대 연동건 교수팀, “임신 중 위산분비억제제 사용, 소아 신경정신 질환 유발과 무관”…대규모 역학연구 결과 발표)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/230/imgdb/original/2026/0113/4517682595862038.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;경희대학교 의과대학 연동건 교수, 홍서현 학생, 이수지 학생, 이하연 연구원 (좌측부터).경희대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;A research team led by Professor Yeon Dong-geon from the College of Medicine at Kyung Hee University (President Kim Jin-sang), including students Hong Seo-hyun and Lee Su-ji and postdoctoral researcher Lee Ha-yeon, has determined through analysis of large-scale medical big data that the use of acid suppressants during pregnancy shows no significant association with the risk of neurodevelopmental disorders in offspring. This is the world's first epidemiological study to verify this association using nationwide data. The research findings, recognized for their excellence, were published in the January issue of the world's leading medical journal, *The Journal of the American Medical Association (JAMA)* (Impact Factor: 55.0).&lt;br/&gt;During pregnancy, many expectant mothers hesitate to receive treatment even when symptoms arise due to concerns about the potential effects of drugs or treatments on the fetus. Heartburn is also a common symptom that significantly reduces the quality of life for pregnant women, but there are many cases where appropriate treatment is not received due to anxiety about drug safety.&lt;br/&gt;Professor Yeon's research team investigated the association between exposure to acid suppressants during pregnancy and the occurrence of neurodevelopmental disorders such as ADHD and autism spectrum disorder in children, using data tracking approximately 2.77 million children born between 2010 and 2017 and their mothers for up to 10 years.&lt;br/&gt;Analysis results showed a slightly higher risk of neurodevelopmental disorders in the exposed group in simple population-based analyses. Considering the possibility that these results could be influenced by genetic or environmental factors, the research team conducted additional studies. They applied the 'sibling control analysis' method, which compares siblings born to the same mother, and the 'emulated target trial' technique to precisely control for confounding factors and enhance the accuracy of the analysis.&lt;br/&gt;As a result, in the analysis adjusted for confounding factors, no statistically significant association was found between exposure to acid suppressants during pregnancy and the occurrence of neurodevelopmental disorders in children.&lt;br/&gt;Professor Yeon Dong-geon stated, "Research involving pregnant women is an area where direct clinical trials are difficult due to ethical and practical constraints. This study verifies drug safety by combining advanced medical big data and sophisticated research methodologies," adding, "It provides important evidence for use in clinical practice."&lt;br/&gt;This study is also notable as an unusual case where undergraduate medical students participated as the main force of the research and published a paper in the world's most authoritative journal. The fact that undergraduate researchers led the large-scale national medical big data analysis and complex research design demonstrates the level and potential of medical research education in Korea.&lt;br/&gt;First author Hong Seo-hyun said, "Through this research, it is meaningful that we have provided evidence to help mothers choose treatment with greater peace of mind."&lt;br/&gt;Professor Yeon stated, "We will continue to conduct digital health research based on medical big data and sophisticated methodologies to provide treatment evidence that patients and caregivers can trust." (경희대학교(총장 김진상) 의과대학 연동건 교수 연구팀(홍서현·이수지 학생, 이하연 박사연구원)은 임신 중 위산분비억제제 사용이 자녀의 신경정신 질환 발생 위험과 유의미한 관련이 없다는 사실을 대규모 의료 빅데이터를 분석을 통해 규명했다. 이는 국가 단위 자료를 활용해 해당 연관성을 검증한 세계 최초의 역학 연구다. 연구 성과는 그 탁월성을 인정받아 의학 분야 세계 최고의 학술지인 『미국의사협회지(JAMA, The Journal of the American Medical Association)』(IF: 55.0)의 1월호에 게재됐다.&lt;br/&gt;임신 기간에는 약물이나 치료가 태아에게 미칠 영향을 우려해 증상이 있어도 치료를 망설이는 산모들이 많다. 속쓰림 역시 산모의 삶의 질을 크게 저하시키는 흔한 증상이지만 약물 사용 안전성에 대한 불안으로 적절한 치료를 받지 못하는 사례도 적지 않다.&lt;br/&gt;연 교수 연구팀은 2010~2017년 출생한 약 277만 명의 아동과 산모를 최대 10년간 추적 관찰한 데이터를 활용해 임신 중 위산분비억제제 노출과 자녀의 ADHD, 자폐 스펙트럼 장애 등 신경정신 질환 발생 간의 연관성을 조사했다.&lt;br/&gt;분석 결과 단순 인구 기반 분석에서는 노출군에서 신경정신 질환 발생 위험이 소폭 높게 나타났다. 연구팀은 해당 결과가 유전적·환경적 요인의 영향을 받았을 가능성도 고려해 추가 연구를 실시했다. 같은 어머니에게서 태어난 형제자매를 비교하는 ‘형제자매 대조 분석’과 ‘모의 표적 임상시험(emulated target trial)’ 기법을 추가 적용해 교란 요인을 정밀하게 통제하고 분석의 정확성을 높였다. &lt;br/&gt;그 결과 교란 요인을 보정한 분석에서는 임신 중 위산분비억제제 노출과 자녀의 신경정신 질환 발생 사이에 통계적으로 유의미한 관련성이 확인되지 않았다. &lt;br/&gt;연동건 교수는 “임산부에 관한 연구는 윤리적·현실적 제약으로 직접적인 임상시험이 어려운 영역이다. 고도화된 의료 빅데이터와 선진 연구 방법론을 결합해 약물 안전성을 검증한 연구”라며 “임상 현장에서 활용할 중요한 근거를 마련했다”고 밝혔다.&lt;br/&gt;이번 연구는 의과대학 학부생이 연구의 주축으로 참여해 세계 최고 권위 학술지에 논문을 게재한 이례적인 사례로도 주목된다. 대규모 국가 단위 의료 빅데이터 분석과 고난도 연구 설계를 학부 연구진이 주도했다는 점에서 국내 의학 연구 교육의 수준과 잠재력을 보여준다.&lt;br/&gt;제1저자인 홍서현 학생은 “연구를 통해 산모들이 보다 안심하고 치료를 선택할 수 있는 근거를 제시한 데 의미가 있다”고 말했다.&lt;br/&gt;연 교수는 “앞으로도 의료 빅데이터와 정교한 연구 방법론을 기반으로 환자와 보호자가 신뢰할 수 있는 치료 근거를 제시하는 디지털 헬스 연구를 지속해 나갈 것”이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Kyung Hee University (* 자료제공 : 경희대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;This article is an informational piece provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239360.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/230/imgdb/original/2026/0113/4517682595862038.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Kyung Hee Cyber University Holds Scholarship Award Ceremony for Students with Migration Background with Kyochon F&amp;B Co., Ltd. (경희사이버대학교, 교촌에프앤비(주)와 이주 배경 재학생 장학금 전달식 개최)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239377.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Kyung Hee Cyber University Holds Scholarship Award Ceremony for Students with Migration Background with Kyochon F&amp;B Co., Ltd. (경희사이버대학교, 교촌에프앤비(주)와 이주 배경 재학생 장학금 전달식 개최)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/358/imgdb/original/2026/0113/6517682669038566.png" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;▲ 경희사이버대학교와 교촌에프앤비(주)는 지난 1월 8일 이주 배경 학생을 대상으로 한 장학금 전달식을 개최했다.경희사이버대 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kyung Hee Cyber University (President Byun Chang-gu) held a scholarship award ceremony for students with a migration background on January 8, in collaboration with Kyochon F&amp;B Co., Ltd. (Chairman Kwon Won-kang). This event was prepared as part of Kyochon F&amp;B's social contribution initiatives, aiming to create a stable academic environment for students with migration backgrounds.&lt;br/&gt;Applications for this scholarship were accepted from students with migration backgrounds who had completed at least one regular semester and met academic criteria among students enrolled in the second semester of the 2025 academic year, with a total of 20 recipients selected.&lt;br/&gt;The event was attended by officials from both institutions, including Kim Seon-yeop, Vice President of Kyung Hee Cyber University, and Lim Hyeong-wook, Head of the Communication Strategy Office at Kyochon F&amp;B Co., Ltd. Following encouraging speeches from representatives of both organizations and an introduction to the project by Kyochon's Social Contribution Team, they shared the social significance of supporting students with migration backgrounds and the direction for continued cooperation.&lt;br/&gt;On this day, scholarship certificates and bouquets were presented to seven representative scholarship students: Lee Yun-ji from the Department of Tax Accounting, Thai Ba Hieu from the School of Asset Management, Ko Eun-seong from the Department of Healthcare Management, Banh Trong Hieu from the School of IT &amp; Design Convergence, Oh Eun-ha from the School of Korean Language and Culture, Phan Tien Cuong from the School of Global Self-Directed Studies, and Nguyen Van Quang from the School of IT &amp; Design Convergence. The scholarship certificates were issued in the name of Kyochon Group Chairman Kwon Won-kang.&lt;br/&gt;Lee Yun-ji from the Department of Tax Accounting, who delivered a representative speech, said, "Continuing my studies in Korea hasn't been easy, so feeling this support gives me great strength," adding, "This scholarship will be an opportunity for me to focus more on my studies and grow further."&lt;br/&gt;Kim Seon-yeop, Vice President of Kyung Hee Cyber University, stated, "Helping students with migration backgrounds systematically develop their capabilities through education and establish themselves stably as members of society is an important role of the university," and added, "The solidarity with Kyochon is meaningful cooperation that substantially supports the public nature of such education."&lt;br/&gt;Lim Hyeong-wook, Head of the Communication Strategy Office at Kyochon F&amp;B Co., Ltd., said, "Kyochon believes that along with making good products, sharing the results with society is also an important responsibility," and explained, "We are striving to expand opportunities for education and growth for various groups, including not only students with migration backgrounds but also children, adolescents, youth, and the silver generation, and this scholarship project is also part of such social contributions." He further added, "We will continue to work together with Kyung Hee Cyber University so that more international students can discover their potential."&lt;br/&gt;Meanwhile, since 2013, Kyochon has been accumulating 20 won per chicken sale to build a social contribution fund and operates projects supporting children's health, youth preparing for independence, the 'Chons Re:Ver' project, and migration background support initiatives. Starting in 2025, in cooperation with Kyung Hee Cyber University and the non-profit organization Migrant Center Friend, it is promoting various educational contribution projects linking scholarship support, company visits, special lectures by prominent figures, and volunteer activities. (경희사이버대학교(총장 변창구)는 교촌에프앤비(주)(회장 권원강)와 함께 지난 1월 8일, 이주배경 재학생을 위한 장학금 전달식을 개최했다. 이번 행사는 교촌에프앤비(주)의 사회공헌사업의 일환으로, 이주 배경 학생들의 안정적인 학업 환경 조성을 목적으로 마련됐다.&lt;br/&gt;이번 장학금은 2025학년도 2학기 재학생 가운데 정규학기 1개 학기 이상 이수하고 성적 기준을 충족한 이주 배경 학생을 대상으로 신청을 받아, 총 20명을 선발했다.&lt;br/&gt;행사에는 경희사이버대학교 김선엽 부총장과 교촌에프앤비(주) 임형욱 커뮤니케이션전략실장을 비롯해 양 기관 관계자가 참석했다. 두 기관 대표의 격려사와 교촌 사회공헌팀의 사업 소개가 이어지며, 이주 배경 학생 지원의 사회적 의미와 지속적 협력의 방향을 공유했다.&lt;br/&gt;이날 대표 장학생 7명에게 장학증서와 꽃다발이 전달됐으며, 세무회계학과 이윤지, 자산관리학부 THAI BA HIEU, 보건의료관리학과 고은성, IT·디자인융합학부 BANH TRONG HIEU, 한국어문화학부 오은하, 글로벌자율학부 PHAN TIEN CUONG, IT·디자인융합학부 응옌반꽝 학우에게 수여했다. 장학증서는 교촌그룹 권원강 회장 명의로 발급됐다.&lt;br/&gt;대표 소감을 전한 세무회계학과 이윤지 학우는 “한국에서 공부를 이어가는 과정이 쉽지만은 않았는데, 이렇게 응원받고 있다는 것을 느끼게 되어 큰 힘이 된다”며 “이번 장학금은 학업에 더 집중하고 스스로를 더 성장시키는 계기가 될 것”이라고 말했다.&lt;br/&gt;경희사이버대학교 김선엽 부총장은 “이주 배경 재학생들이 교육을 통해 자신의 역량을 체계적으로 키우고, 사회 구성원으로서 안정적으로 자리 잡을 수 있도록 돕는 것이 대학의 중요한 역할”이라며 “교촌과의 연대는 이러한 교육의 공공성을 실질적으로 뒷받침하는 의미 있는 협력”이라고 했다.&lt;br/&gt;임형욱 교촌에프앤비(주) 커뮤니케이션전략실장은 “교촌은 좋은 제품을 만드는 것과 함께, 그 성과를 사회와 나누는 책임도 중요하게 생각하고 있다”며 “이주 배경 학생들뿐 아니라 아동, 청소년, 청년, 실버 세대까지 다양한 계층을 대상으로 교육과 성장의 기회를 넓히는 데 힘쓰고 있으며, 이번 장학사업 역시 그런 사회공헌의 일환”이라고 말했다. 또한 “앞으로도 경희사이버대학교와의 협력을 통해 더 많은 외국인 학생들이 자신의 가능성을 발견할 수 있도록 함께하겠다”고 덧붙였다.&lt;br/&gt;한편, 교촌은 2013년부터 치킨 판매 시 20원을 적립해 사회공헌 기금을 조성하고 있으며, 아동 건강 지원, 자립준비청년 지원, ‘촌스러버’ 프로젝트, 이주 배경 지원사업 등을 운영하고 있다. 2025년부터는 경희사이버대학교 및 사단법인 이주민센터 친구와 협력해 장학금 지원과 기업 탐방, 명사 특강, 봉사활동 등 다양한 교육 공헌 사업을 연계해 추진하고 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* Information provided by: Kyung Hee Cyber University (* 자료제공 : 경희사이버대학교)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;This article is an information article provided by the university and may differ from the views of The Hankyoreh.&amp;gt; (&amp;lt;이 기사는 대학이 제공한 정보기사로, 한겨레의 의견과 다를 수 있습니다&amp;gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/biznews/1239377.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/700/358/imgdb/original/2026/0113/6517682669038566.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>‘Even as Chairman, No Legal Liability’…Chaebol Owners’ ‘Shady Management Tactics’ Worsen Over Five Years (‘회장이나, 법적 책임 안 져’…재벌 총수 ‘꼼수 경영’ 5년간 더 악화)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1239384.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;‘Even as Chairman, No Legal Liability’…Chaebol Owners’ ‘Shady Management Tactics’ Worsen Over Five Years (‘회장이나, 법적 책임 안 져’…재벌 총수 ‘꼼수 경영’ 5년간 더 악화)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/400/imgdb/original/2026/0113/20260113501085.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;클립아트코리아.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The proportion of major conglomerate owners serving as registered directors has decreased over the past five years. While an owner serving as a registered director is part of ‘responsible management,’ there are criticisms that they are avoiding this role to dodge the associated legal burdens. (대기업 총수의 등기임원 겸직 비율이 최근 5년 사이 감소한 것으로 나타났다. 총수가 등기임원을 맡는 것은 ‘책임경영’의 일환이지만, 이에 대한 법적 부담을 피하기 위해 등기임원을 꺼리는 것이 아니냐는 지적이 나온다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;According to data released on the 13th by corporate analysis institute Leaders Index, among conglomerates with assets over 5 trillion won, the number of registered director positions held by owners decreased by 14.5% (17 positions) from 117 in 2020 to 100 in 2025. During the same period, the number of registered director positions held by their relatives also decreased from 360 to 358. Leaders Index analyzed 49 groups among conglomerates with assets over 5 trillion won for which the status of registered directors from the owner's family and their actual management participation could be compared. (기업분석연구소 리더스인덱스가 13일 발표한 자료를 보면, 자산 규모 5조원 이상 대기업집단 가운데 총수가 맡은 등기임원직은 2020년 117개에서 2025년 100개로 14.5%(17개) 줄었다. 같은 기간 이들의 친인척이 등기임원에 오른 건수도 360건에서 358건으로 줄었다. 리더스인덱스는 자산 규모 5조원 이상 대기업집단 중 총수 일가의 등기임원 등재 현황과 경영 참여 실태를 비교할 수 있는 49개 그룹을 분석했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;When owners serve as registered directors, they become members of the board of directors, making them subject to punishment in cases of embezzlement or misappropriation, and they bear responsibility for management and decision-making. However, simultaneously holding multiple registered director positions across affiliated companies can also create issues of conflict of interest. (총수들이 등기임원을 맡으면 이사회의 구성원으로서 배임·횡령 등이 발생할 경우 처벌 대상이 되고, 경영과 의사 결정에 책임을 진다. 반면 동시에 여러 개의 계열사 등기임원을 맡는 경우 이해충돌에서 자유로울 수 없는 면도 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The need to bear legal liability is cited as a primary reason owners avoid registering as directors. The Serious Accidents Punishment Act also explicitly states that in the event of a major disaster, the CEO and registered directors, as management responsible persons, are subject to criminal punishment. Leaders Index pointed out, “Due to this influence, it is not uncommon for owners to remain as non-registered directors while maintaining titles like ‘Chairman’ or ‘Advisor,’” adding, “Criticism continues over ‘shady management tactics’ where they exercise authority but evade legal responsibility.” (법적 책임을 져야 한다는 것은 총수들이 등기임원 등재를 피하는 주된 요인으로 꼽힌다. 중대재해처벌법에도 중대재해 사건이 발생했을 때 경영책임자인 대표이사(CEO)와 등기임원이 형사 처벌 대상으로 명시돼 있다. 리더스인덱스는 “이런 영향으로 총수가 ‘회장’, ‘고문’ 등의 직함을 유지하며 미등기임원으로 남는 경우가 적지 않다”며 “권한은 행사하되 법적 책임은 회피하는 ‘꼼수 경영’ 비판이 이어지는 것”이라고 지적했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among the 49 groups surveyed, owners in 14 groups were found to be non-registered directors. Samsung Electronics Chairman Lee Jae-yong, Shinsegae Group Chairperson Lee Myung-hee, and CJ Group Chairman Lee Jae-hyun—all three from the broader Samsung family—are all non-registered directors. Notably, in Shinsegae Group, three members of the owner family—Chairperson Lee Myung-hee, Shinsegae Group Chairman Chung Yong-jin, and Shinsegae Co., Ltd. Chairman Chung Yoo-kyung—all held the title of Chairman but were not registered directors. (조사 대상 49개 그룹 중 14곳은 총수가 미등기임원으로 나타났다. 이재용 삼성전자 회장, 이명희 신세계그룹 총괄회장, 이재현 씨제이(CJ)그룹 회장 범삼성가 3인은 모두 미등기임원이다. 특히 신세계그룹은 이명희 총괄회장과 정용진 신세계그룹 회장, 정유경 ㈜신세계 회장 등 총수 일가 3명이 모두 회장 직함을 달았지만 등기임원이 아니었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the other hand, among the 49 groups, owners in 23 groups were registered as directors in two or more affiliated companies. Buoyoung Group Chairman Lee Joong-geun had his name listed as a registered director for 16 affiliated companies as of 2025, the highest number. SM Group Chairman Woohyun (12 companies), Hyosung Group Chairman Cho Hyun-joon (5 companies), and HDC Group Chairman Chung Mong-kyu (5 companies) were also among the top. (반면 49개 그룹 중 23곳은 총수가 2곳 이상의 계열사에 등기임원으로 중복 등재됐다. 이중근 부영그룹 회장은 2025년 기준 16개 계열사에 등기임원으로 이름을 올려 가장 많았다. 우오현 에스엠(SM)그룹 회장(12곳)과 조현준 효성그룹 회장(5곳), 정몽규 에이치디시(HDC)그룹 회장(5곳) 등도 상위권이었다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kwon Hyo-jung &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt; (권효중 기자 &lt;a href="mailto:harry@hani.co.kr"&gt;harry@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/marketing/1239384.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/600/400/imgdb/original/2026/0113/20260113501085.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>SK Hynix to Build Packaging Plant in Cheongju Industrial Complex... 19 Trillion Won Investment (하이닉스, 청주 산단에 패키징 공장 짓는다…19조원 투자)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239386.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;SK Hynix to Build Packaging Plant in Cheongju Industrial Complex... 19 Trillion Won Investment (하이닉스, 청주 산단에 패키징 공장 짓는다…19조원 투자)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0113/53_17682689681366_20260113501137.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;에스케이(SK)하이닉스가 충북 청주시 테크노폴리스 산업단지에 신규 건설하는 반도체 패키징 공장(P&amp;amp;T7) 조감도. 에스케이하이닉스 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;SK Hynix will invest 19 trillion won to build a new advanced packaging plant in the Cheongju Technopolis industrial complex in Chungcheongbuk-do. Construction is set to begin this April, with the goal of completion by the end of next year. This move aligns with the government's regional balanced development policy goals, coming at a time when the relocation plan for the Yongin semiconductor cluster in Gyeonggi-do, which Hynix and Samsung Electronics are establishing, is being raised particularly within political circles ahead of the June 3 local elections. (에스케이(SK)하이닉스가 19조원을 투자해 충북 청주시 테크노폴리스 산업단지에 첨단 패키징 공장을 새로 짓는다. 오는 4월 착공해 내년 말 준공이 목표다. 하이닉스와 삼성전자가 조성 중인 경기도 용인 반도체 클러스터 이전론이 특히 6·3 지방선거를 앞두고 정치권을 중심으로 제기되는 가운데, 정부의 지역균형 발전 정책 목표에 발맞추는 모습이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On the 13th, Hynix stated, "We decided on the new investment for the advanced packaging fab 'P&amp;T (Package and Test) 7' to stably respond to global AI memory demand and optimize production at the Cheongju fab (semiconductor plant)." The company explained, "This investment is a strategic decision made in sympathy with the intent of the government's regional balanced growth policy, while comprehensively considering supply chain efficiency and future competitiveness." (하이닉스는 “글로벌 인공지능(AI) 메모리 수요에 안정적으로 대응하고 청주 팹(반도체 공장)의 생산 최적화를 고려해 첨단 패키징 팹 ‘P&amp;amp;T(패키지 앤드 테스트) 7’의 신규 투자를 결정했다”고 13일 밝혔다. 회사 쪽은 “이번 투자는 정부가 추진해 온 지역 균형 성장 정책의 취지에 공감하면서, 동시에 공급망 효율성과 미래 경쟁력을 종합적으로 고려한 전략적 결정”이라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Semiconductor packaging is the 'back-end process' of cutting chips after design and manufacturing, creating electrical connections, and then covering them with an exterior material to package them as finished products. Advanced packaging processes are essential for creating High Bandwidth Memory (HBM) for AI, which stacks multiple DRAM chips. (반도체 패키징은 칩 설계·제조 이후 칩을 자르고 전기 연결을 만든 다음 외장재를 씌워 완제품으로 포장하는 ‘후공정’이다. 디(D)램 여러 개를 쌓아 올리는 인공지능용 고대역폭메모리(HBM)를 만드는 데 첨단 패키징 공정이 필수적이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The new packaging plant will be built on a 70,000-pyeong (approx. 231,000 sq m) site that Hynix has secured within the Cheongju Technopolis industrial complex in Heungdeok-gu, Cheongju-si. Hynix completed the construction of its memory manufacturing plant 'M15X' in Cheongju at the end of last year and is preparing for full-scale operation this year. Although there was already a Hynix packaging plant in the existing Cheongju industrial complex, the purpose is to build a new packaging plant to respond to the expansion of DRAM production. (새 패키징 공장은 청주시 흥덕구 청주테크노폴리스 산업단지 안에 하이닉스가 확보해 둔 7만평 부지에 짓는다. 하이닉스는 지난해 말 청주에 메모리 제조 공장인 ‘M15X’를 준공하고 올해 본격적인 가동을 앞두고 있다. 기존 청주 산단에도 하이닉스의 패키징 공장이 있었으나, 디램 생산량 확대에 대응해 새 패키징 공장을 짓겠다는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The company said, "While DRAM wafers (semiconductor discs) made in Cheongju could be packaged in Icheon or Yongin, Gyeonggi-do, considering concerns about concentration in the metropolitan area, we are establishing the facility in Cheongju to consider regional balanced development and the trickle-down effect in the southern region." (회사 쪽은 “청주에서 만든 디램 웨이퍼(반도체 원판)를 경기 이천이나 용인에서 패키징할 수도 있지만, 수도권 집중 우려가 있는 만큼 지역 균형 발전과 남부권의 낙수효과 등을 고려해 청주에 시설을 조성하는 것”이라고 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Jong-oh &lt;a href="mailto:pjo2@hani.co.kr"&gt;pjo2@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박종오 기자 &lt;a href="mailto:pjo2@hani.co.kr"&gt;pjo2@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239386.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/970/582/imgdb/child/2026/0113/53_17682689681366_20260113501137.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>NH Nonghyup Chairman Kang Ho-dong Apologizes for 'Irregularities'... Resigns from Posts Including Farmers Newspaper Chairmanship (‘비위’ 강호동 농협중앙회장 사과…농민신문 회장직 등 사임)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239387.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;NH Nonghyup Chairman Kang Ho-dong Apologizes for 'Irregularities'... Resigns from Posts Including Farmers Newspaper Chairmanship (‘비위’ 강호동 농협중앙회장 사과…농민신문 회장직 등 사임)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/493/imgdb/original/2026/0113/20260113501231.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;강호동 농협중앙회장이 13일 오전 서울 중구 농협중앙회에서 농림축산식품부 특별감사 중간결과 발표와 관련해 대국민 사과를 하며 허리 숙이고 있다. 김영원 기자 forever@hani.co.kr&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Kang Ho-dong, Chairman of the NH Nonghyup (National Agricultural Cooperative Federation), apologized for various irregularities recently revealed through a special audit and announced he would step down from his concurrent positions as Chairman of the Farmers Newspaper and Chairman of the Nonghyup Foundation. Key executives, including the NH Nonghyup Managing Director, the Mutual Finance Representative Director, and the President of the Farmers Newspaper, have resigned. (강호동 농협중앙회장이 최근 특별감사로 드러난 각종 비위 행위에 대해 사과하고, 겸직해온 농민신문사 회장직과 농협재단 이사장직에서 물러나겠다고 밝혔다. 농협중앙회 전무이사와 상호금융대표이사, 농민신문사 사장 등 주요 임원은 사임했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chairman Kang held a press conference to apologize to the public on the morning of the 13th at the NH Nonghyup headquarters in Jung-gu, Seoul, stating, "I sincerely bow my head and apologize to farmers and the public," and "I will step down from the position of Chairman of the Farmers Newspaper, which the central chairman has concurrently held as per convention. I will also resign from the position of Chairman of the Nonghyup Foundation." (강 회장은 13일 오전 서울 중구 농협중앙회에서 대국민 사과 기자회견을 열어 “농업인과 국민 여러분께 진심으로 고개 숙여 사과드린다”며 “중앙회장이 관례에 따라 겸직해 온 농민신문사 회장직을 내려놓겠다. 농협재단 이사장직도 사임하겠다”고 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;He added, "Going forward, I will entrust matters including personnel and overall management to the dedicated business representative director and others, and will devote myself even more to activities for my fundamental duties: the development of agriculture and rural areas and the promotion of farmers' rights and interests," and "Feeling deeply responsible for this situation, the Managing Director, the Mutual Finance Representative Director, and the President of the Farmers Newspaper have expressed their intention to resign." (그는 “앞으로 저는 인사를 비롯한 경영 전반에 대해서는 사업전담대표이사 등에게 맡기고 본연의 책무인 농업·농촌 발전과 농업인 권익 증진을 위한 활동에 더욱 매진하겠다”며 “이번 상황에 대한 책임을 통감하고 전무이사, 상호금융대표이사, 농민신문사 사장은 사임 의사를 표명했다”고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the failure to adhere to the overseas accommodation cost ceiling, including stays in luxury hotel suites costing over 2.2 million won per night, Chairman Kang said, "I feel deeply sorry for the costs incurred exceeding the daily accommodation limit of $250 (360,000 won) during overseas business trips, regardless of the reason." The amount exceeding the accommodation cost ceiling will be personally reimbursed by Chairman Kang. The overseas accommodation cost regulations will be overhauled to reflect price levels and related systems and procedures. (강 회장은 1박 220만원이 넘는 최고급 호텔 스위트룸 숙박 등 국외 숙박비 상한을 지키지 않은 데 대해 “해외 출장 시 일일 숙박비 250달러(36만원)를 초과해 집행된 비용은 이유 여하를 불문하고 송구스럽게 생각한다”고 말했다. 숙박비 상한을 초과해 집행된 금액은 강 회장이 개인적으로 반환하기로 했다. 국외 숙박비 규정은 물가 수준을 반영해 관련 제도와 절차를 재정비할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Furthermore, Chairman Kang stated, "We will form a Nonghyup Reform Committee to actively participate in government-led reform and pursue self-innovation," and "We will thoroughly rectify not only the points raised by the audit but also all unreasonable systems that have been tolerated under the name of convention. We will closely communicate with the Nonghyup Reform Promotion Team formed by the Ministry of Agriculture, Food and Rural Affairs to accelerate the pace of reform." The Nonghyup Reform Committee plans to identify improvement tasks focusing on structural issues persistently raised externally, such as the central chairman election method, governance structure, and the election system for executives including heads of agricultural and livestock cooperatives, and prepare self-reform measures including enhancing cooperative management transparency. It is planned to have an external expert as chairman and be composed of experts from various fields including the legal community, academia, agriculture, and civil society. (아울러 강 회장은 “농협개혁위원회를 구성해 정부 개혁에 적극적으로 동참하고 자체 혁신을 추진하겠다”며 “감사 지적 사항은 물론, 그간 관행이라는 이름으로 묵인돼 온 불합리한 제도 전반을 철저히 바로 잡겠다. 농식품부가 구성하는 농협개혁추진단과 긴밀히 소통해 개혁의 속도를 높이겠다”고 밝혔다. 농협개혁위원회는 중앙회장 선출방식과 지배구조, 농축협 조합장을 비롯한 임원의 선거제도 등 외부에서 지속해서 제기돼 온 구조적 문제 중심으로 개선 과제를 도출하고 조합 경영 투명성 제고 등 자체 개혁방안을 마련할 예정이다. 외부 전문가를 위원장으로 하고, 법조계·학계·농업계·시민사회 등 각계의 전문가들로 구성할 계획이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previously, on the 8th, the Ministry of Agriculture, Food and Rural Affairs announced the interim results of the special audit of NH Nonghyup and the Nonghyup Foundation, confirming 65 instances of inappropriate operations. Two cases of suspected irregularities where legal violations were detected, including the payment of approximately 320 million won in legal fees for NH Nonghyup executives and employees' criminal cases using central funds and suspicions of breach of trust by Nonghyup Foundation executives and employees, have been referred to investigative authorities. (앞서 지난 8일 농림축산식품부는 농협중앙회·농협재단 특별감사 중간 결과를 발표하고 65건의 부적절한 운영 사항을 확인했다고 밝혔다. 농협중앙회 임직원 형사사건 변호사비 약 3억2천만원을 중앙회 공금으로 지급한 건과 농협재단 임직원의 배임 의혹 등 법령 위반 정황이 포착된 비위 의혹 2건은 수사기관에 의뢰했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It was revealed that NH Nonghyup did not even refer six cases of criminal allegations, including sexual misconduct and breach of trust occurring since 2022, to the personnel committee for review and did not file complaints. The Cooperative Audit Committee also imposed only light disciplinary measures on six other serious cases involving sexual harassment or breach of trust. (농협중앙회는 2022년 이후 발생한 성 비위와 업무상 배임 등 6건의 범죄 혐의에 대해 인사위원회 심의조차 거치지 않고, 고발도 하지 않은 것으로 나타났다. 조합감사위원회 역시 또 다른 성희롱이나 배임 등 중징계 사안 6건에 대해 경징계만 내렸다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The NH Nonghyup Chairman, concurrently serving as Chairman of the Farmers Newspaper, received annual compensation of approximately 700 million won, including 390 million won from the central association and 300 million won from the Farmers Newspaper, which has also been pointed out as excessive benefits. Chairman Kang failed to adhere to the daily accommodation limit of $250 (360,000 won) on five overseas business trips, staying in luxury hotel suites and overspending between a minimum of 500,000 won and a maximum of 1.86 million won per night. (농협중앙회장은 농민신문사 회장을 겸임하며 매해 중앙회로부터 3억9천만원, 농민신문사로부터 3억원 등 약 7억원의 보수를 받았는데 이는 과도한 혜택이라는 지적도 제기됐다. 강 회장은 5차례 국외 출장에서 매번 하루 숙박비 상한선인 250달러(36만원)을 지키지 않고, 최고급 호텔 스위트룸에 묵는 등 1박당 최소 50만원에서 최대 186만원을 초과 집행하기도 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Kim Yun-joo &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt; (김윤주 기자 &lt;a href="mailto:kyj@hani.co.kr"&gt;kyj@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239387.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/740/493/imgdb/original/2026/0113/20260113501231.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Customs Declared Amount Falls Short of Trade Payments by 47.2 Trillion Won... Foreign Exchange Inspections Target 1,138 Import/Export Companies (세관 신고액, 무역대금보다 472조 적어…수출입기업 1138곳 외환검사)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239388.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Customs Declared Amount Falls Short of Trade Payments by 47.2 Trillion Won... Foreign Exchange Inspections Target 1,138 Import/Export Companies (세관 신고액, 무역대금보다 472조 적어…수출입기업 1138곳 외환검사)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/382/imgdb/original/2026/0113/20260113501246.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;경기도 평택항에 수출용 컨테이너가 쌓여 있다. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Korea Customs Service is launching a large-scale foreign exchange inspection to verify whether import/export companies are engaging in illegal foreign exchange transactions by exploiting the high exchange rate situation. Given that 40% of foreign currency inflows into South Korea come through trade, the purpose is to crack down on acts of illegally holding dollars overseas without bringing them into the country, taking advantage of the high exchange rate. (관세청이 고환율 상황을 악용한 수출입기업의 불법 외환거래 여부를 확인하기 위해 대규모 외환검사에 착수한다. 우리나라로 유입되는 외화의 40%가 무역을 통해 들어오는데, 고환율을 틈타 달러를 국내로 들여오지 않고 불법으로 해외에 묶어두는 행위를 단속한다는 취지다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Korea Customs Service announced on the 13th at the Government Complex Daejeon that it held an emergency meeting on current issues regarding illegal trade and foreign exchange transactions and will form a 'High Exchange Rate Response Illegal Trade/Foreign Exchange Transaction Crackdown TF (Task Force)'. The TF will conduct foreign exchange inspections on 1,138 companies, among those with trade transactions above a certain scale, that show significant discrepancies between the import/export amounts declared to customs and the trade payments made/received through banks. The inspection targets include 62 large corporations. (관세청은 13일 정부대전청사에서 불법 무역·외환거래 긴급 현안 점검회의를 열고 ‘고환율 대응 불법 무역·외환거래 단속 티에프(TF)’를 구성한다고 밝혔다. 티에프는 일정 규모 이상의 무역거래를 하는 기업 중 세관에 신고된 수출입 금액과 은행을 통해 지급·수령된 무역대금 편차가 큰 1138개 기업을 대상으로 외환검사를 실시한다. 검사 대상 기업에는 대기업 62곳도 포함됐다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Customs Service stated that the discrepancy between trade payments made/received through banks and import/export amounts declared to customs reached its highest level in the past five years during last year's sharp exchange rate rise. As of November last year, the difference between trade payments and import amounts was -$126.255 billion, and the difference between trade payments and export amounts was -$168.507 billion, which were calculated to be 3.6 times and 4.7 times larger, respectively, compared to 2023. While some discrepancy is inevitable due to differences in the timing of import/export declarations and payment settlements, the Customs Service explained that illegal foreign exchange transactions by some companies may also be included. A Customs Service official explained, "As a result of conducting foreign exchange inspections on the trade industry last year, it was confirmed that 97% of the investigated companies were engaged in illegal foreign exchange transactions. The total amount combined was 2.2049 trillion won." (관세청은 환율이 급등한 지난해에 은행에서 지급·수령된 무역대금과 세관에 신고된 수출입금액 간 편차가 지난 5년 중 최대치에 달했다고 밝혔다. 지난해 11월 기준 무역대금과 수입금액 차이는 -1262억5500만달러, 무역대금과 수출액 차이는 -1685억700만달러로 2023년 대비 각각 3.6배, 4.7배 더 늘어난 것으로 집계됐다. 수출입신고 시점과 결제 시점 간 차이 등으로 인해 얼마간 편차가 발생하는 것은 불가피하지만, 여기엔 일부 기업의 불법 외환거래도 포함됐을 수 있다는 게 관세청의 설명이다. 관세청 관계자는 “지난해 무역업계를 대상으로 외환검사를 실시한 결과 조사대상 업체의 97%가 불법 외환거래를 하고 있었음이 확인됐다. 모두 합치면 2조2049억원 규모”라고 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Accordingly, the Customs Service announced that it will commence inspections of each company through the Seoul, Busan, and Incheon customs offices. The targets of the crackdown include: △Non-recovery of export proceeds, such as long-term non-recovery of trade payments that should have entered the country without declaration or post-reporting; △Irregular trade settlements, such as settling trade payments through alternative means like currency swapping or virtual assets instead of payments through banks; △Property flight overseas, such as declaring export prices low or import prices high to hold dollars overseas. The Customs Service also plans to check for illegal foreign exchange transactions by companies showing large discrepancies between declared amounts and received trade payments through continuous monitoring, in addition to the targeted inspection companies. (이에 관세청은 서울·부산·인천세관에서 각 기업을 상대로 검사에 착수한다고 밝혔다. 단속 대상은 △국내에 들어와야 할 무역대금을 신고, 사후보고하지 않고 장기 미회수하는 등의 수출대금 미회수 △은행을 통한 지급이 아닌 환치기·가상자산 등 대체수단을 통해 무역대금을 결제하는 변칙 무역결제 △수출가격을 저가로 신고하거나 수입가격을 고가로 신고해 달러를 해외에 묶어두는 재산 해외도피 등이다. 관세청은 검사 대상기업 외에도 상시 모니터링을 통해 신고 금액과 수령한 무역대금 차이가 큰 기업의 불법 외환거래 여부를 점검한다는 방침이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Customs Service official said, "Regarding trade and foreign exchange crimes that directly negatively impact the national economy and exchange rate stability, such as property flight exploiting trade by taking advantage of exchange rate instability or illegal overseas remittances to hide proceeds from transnational crimes discovered during the foreign exchange inspection process, we plan to focus investigative capabilities and respond strictly." They added, "However, we plan to commence investigation and prosecution only when clear suspicion is confirmed, and to promptly close cases where the establishment of illegality is unclear, so as not to dampen legitimate trade activities." (관세청 관계자는 “외환검사 과정에서 환율의 불안정을 틈탄 무역악용 재산 도피 행위, 초국가범죄 수익 은닉을 위한 불법 해외송금 등 국민경제 및 환율안정에 직접 악영향을 미치는 무역·외환 범죄에 대해서는 수사 역량을 집중해 엄정히 대응할 방침”이라며 “다만 명백한 혐의가 확인된 경우에만 조사·수사에 착수하고, 불법행위 성립이 불분명한 경우에는 신속히 사건을 종결하도록 해 적법한 무역 활동을 위축시키지 않도록 할 계획”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Shin Min-jeong &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt; (신민정 기자 &lt;a href="mailto:shin@hani.co.kr"&gt;shin@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239388.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/382/imgdb/original/2026/0113/20260113501246.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Genesis Launches Its First High-Performance Electric Vehicle, the 'GV60 Magma' (제네시스 첫 고성능 전기차 ‘GV60 마그마’ 출시)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/car/1239390.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;Genesis Launches Its First High-Performance Electric Vehicle, the 'GV60 Magma' (제네시스 첫 고성능 전기차 ‘GV60 마그마’ 출시)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/936/561/imgdb/child/2026/0113/53_17682701097685_20260113501302.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;제네시스가 브랜드 최초의 고성능 전기차 모델 ‘GV60 마그마’(GV60 Magma)를 13일 출시했다. 제네시스 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Hyundai Motor Group's luxury brand Genesis announced on the 13th that it has launched its first high-performance electric vehicle model, the 'GV60 Magma'. (현대자동차 그룹의 고급차 브랜드 제네시스가 첫 고성능 전기차 모델인 ‘지브이(GV)60 마그마’를 출시했다고 13일 밝혔다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hyundai explained that the GV60 Magma boasts the most superior power performance among Genesis electric vehicle models, with a 0-200 km/h acceleration time of 10.9 seconds and a top speed of 264 km/h. (지브이60 마그마는 정지 상태에서 시속 200㎞까지 가속하는 시간(제로이백)이 10.9초이고, 최고 속도는 시속 264㎞로 제네시스 전기차 모델 가운데 가장 우수한 동력 성능을 갖췄다는 것이 현대차 설명이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Equipped with an 84 kWh fourth-generation battery, it can travel 346 km on a single charge (based on Ministry of Trade, Industry and Energy certification), with a combined energy efficiency of 3.7 km/kWh. The GV60 Magma, sold as a single trim, is priced at 96.57 million won (based on a 3.5% individual consumption tax rate). (84킬로와트시(kWh)의 4세대 배터리를 탑재해 한 번 충전할 때 346㎞(산업부 인증 기준)를 달릴 수 있고, 복합 전비는 3.7㎞/kWh다. 단일 트림으로 판매되는 지브이60 마그마의 판매 가격은 9657만원(개별소비세 3.5% 기준)이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hyundai stated that the GV60 Magma features Magma-exclusive driving modes, such as 'GT mode' for a comfortable ride even at high speeds and 'Sprint mode' for maximizing driving performance, providing the optimal performance desired by the driver according to the driving situation. (지브이60 마그마는 고속에서도 편안한 승차감을 구현하는 ‘지티(GT) 모드’, 주행 성능을 극한으로 끌어올린 ‘스프린트 모드’ 등 마그마 전용 주행 모드를 탑재해 주행 상황에 따라 운전자가 원하는 최적의 성능을 제공한다고 현대차는 설명했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Genesis, marking its 10th year in the US market this year, is increasing its presence in the North American luxury car market while boosting sales. According to a report by Automotive News, Genesis sold a total of 82,331 units in the US last year, significantly surpassing Infiniti (52,846 units). Compared to 2020, when Genesis sold 16,384 units in the US—only about one-fifth of Nissan's luxury brand Infiniti (79,502 units)—this represents remarkable growth. (올해로 미국 시장 진출 10년을 맞는 제네시스는 판매량을 끌어올리면서 북미 지역 고급차 시장에서 존재감을 키우고 있다. 미국 오토모티브뉴스 보도를 보면, 제네시스는 지난해 미국에서 총 8만2331대를 판매해 인피니티(5만2846대)를 크게 앞섰다. 2020년 제네시스의 미국 판매량은 1만6384대로, 일본 닛산의 고급차 브랜드인 인피니티(7만9502대)의 5분의 1 수준에 그쳤던 것에 견주면 눈에 띄는 성장세다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Genesis official said, "The GV60 Magma is the first result of carrying forward the challenge shown at the concept stage and a new starting point for Genesis to redefine luxury," adding, "It will combine Genesis's sophistication and emotional resonance to redefine the meaning of a high-performance electric vehicle." (제네시스 관계자는 “지브이60 마그마는 콘셉트 단계에서 보여준 도전을 현실로 이어온 첫 결과물이자 럭셔리를 새롭게 정의해 나갈 제네시스의 새로운 출발점”이라며 “제네시스의 세련됨과 감성적 울림을 결합해 고성능 전기차의 의미를 새롭게 정의할 것”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Lee Jae-ho &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt; (이재호 기자 &lt;a href="mailto:ph@hani.co.kr"&gt;ph@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/car/1239390.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/936/561/imgdb/child/2026/0113/53_17682701097685_20260113501302.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>US Allies' Finance Ministers Meeting on China's Rare Earth Controls... Koo Yun-cheol "Strengthen Supply Chain Cooperation" (중국 희토류 통제에 미 우방국 재무장관 회의…구윤철 “공급망 협력 강화”)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239391.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;!DOCTYPE html&gt;
&lt;html&gt;
  &lt;head&gt;
    &lt;meta charset="UTF-8"&gt;
    &lt;title&gt;US Allies' Finance Ministers Meeting on China's Rare Earth Controls... Koo Yun-cheol "Strengthen Supply Chain Cooperation" (중국 희토류 통제에 미 우방국 재무장관 회의…구윤철 “공급망 협력 강화”)&lt;/title&gt;
  &lt;/head&gt;
  &lt;body&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/803/568/imgdb/original/2026/0113/20260113501307.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;주요 7개국(G7) 재무장관회의 참석차 미국 워싱턴DC를 방문 중인 구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관이 12일(현지시각) 레이첼 리브스 영국 재무장관과 면담하고 있다. 재정경제부 제공&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;In response to China's export controls on rare earths, the US Trump administration convened a meeting of finance ministers from major G7 nations and key allies including South Korea, and has embarked on countermeasures to strengthen the supply chain for critical minerals. (중국의 희토류 수출 통제에 미국 트럼프 행정부가 주요 7개국(G7) 국가들과 한국을 비롯한 주요 우방국 재무장관 회의를 소집하고, 핵심광물의 공급망 강화를 위한 대응에 나섰다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ministry of Economy and Finance announced that Deputy Prime Minister and Minister of Economy and Finance Koo Yun-cheol attended the Critical Minerals Finance Ministers' Meeting held at the US Department of the Treasury in Washington D.C. on the 12th (local time) to discuss cooperation plans for stabilizing the global supply chain. This meeting was convened by US Treasury Secretary Scott Bessent to discuss ways to stabilize and diversify the supply chain for critical minerals, including rare earths. Attendees included Deputy Prime Minister Koo, along with the finance ministers of Canada, France, Germany, Italy, Japan, the United Kingdom, Australia, India, Mexico, and the European Union (EU). Apart from South Korea, Australia, India, and Mexico, all are G7 member states. (재정경제부는 구윤철 부총리 겸 재경부 장관이 12일(현지시각) 미국 워싱턴디시(D.C.) 재무부에서 열린 핵심광물 재무장관회의에 참석해 글로벌 공급망 안정화를 위한 협력 방안을 논의했다고 밝혔다. 이번 회의는 스콧 베선트 미 재무장관이 희토류를 포함한 핵심광물 공급망의 안정화와 다변화 방안을 논의하기 위해 소집했다. 회의에는 구 부총리를 비롯해 캐나다·프랑스·독일·이탈리아·일본·영국·오스트레일리아(호주)·인도·멕시코·유럽연합(EU)의 재무장관이 참석했다. 한국·오스트레일리아·인도·멕시코 외에는 모두 G7 회원국이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The US Treasury Department and the Ministry of Economy and Finance stated, "The participants expressed a shared will on the need to quickly overcome vulnerabilities in the critical minerals supply chain." In particular, Secretary Bessent emphasized the need for concrete action and investment, proposing the pursuit of 'derisking'—which disperses and mitigates risks—rather than 'decoupling,' which implies severing ties with specific countries. (미 재무부와 재경부는 “참석자들이 핵심광물 공급망의 취약성을 빠르게 극복할 필요가 있다는 점에 공동 의지를 표명했다”고 전했다. 특히 베선트 장관은 구체적인 행동과 투자가 필요함을 강조하며, 특정국과의 단절을 가리키는 ‘디커플링(decoupling)’보다는 위험을 분산·완화하는 ‘디리스킹(derisking)’을 추진할 것을 제안했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Targeting China, Secretary Bessent pointed out, "Supply chains have become overly concentrated in specific regions, making them vulnerable to supply disruptions or (intentional) market manipulation by specific countries," and urged, "Let each country enhance the resilience of their supply chains and strengthen cooperation." Secretary Bessent's remarks are interpreted as emphasizing solidarity among allied nations to counter China, which weaponizes resources like rare earths during trade negotiations. (베선트 장관은 중국을 겨냥해 “공급망이 특정 지역에 지나치게 집중돼 공급 중단이나 (특정 국가에 의한 의도적인) 시장 조작에 취약해졌다”고 지적하며 “각국이 공급망의 회복탄력성을 높이고 협력을 강화해 나가자”고 촉구했다. 베선트 장관의 발언은 무역협상 때 희토류 등 자원을 무기화하는 중국에 대항하기 위해 우방 국가간 결속을 강조한 것으로 풀이된다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During the open session that day, Deputy Prime Minister Koo mentioned the need to strengthen global value chain (value creation process) linkages based on each country's comparative advantages, emphasizing the importance of 'critical minerals resource recycling' for restoring supply chain stability. Resource recycling refers to processing and reusing expensive critical minerals like lithium, nickel, and rare earths from waste electronic products such as used electric vehicle batteries and smartphones. The Ministry of Economy and Finance reported that countries like Canada and Australia strongly requested cooperation with South Korea on refining and resource recycling technologies. (구 부총리는 이날 오픈세션에서 국가 간 비교우위를 바탕으로 글로벌 가치사슬(부가가치 창출 과정) 연계를 강화해야 한다고 언급하며, 공급망 안정성 회복을 위한 ‘핵심광물 재자원화’의 중요성을 강조했다. 재자원화란 사용이 끝난 전기차 배터리·스마트폰 등 전자제품 폐기물에서 리튬·니켈·희토류 등 값비싼 핵심광물을 가공해 재사용하는 것을 가리킨다. 캐나다와 오스트레일리아 등이 한국의 정·제련 및 재자원화 관련 기술 협력을 강력히 요청했다고 재경부는 전했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the Ministry of Economy and Finance stated that during this visit to the US, Deputy Prime Minister Koo held separate bilateral meetings with UK Chancellor of the Exchequer Rachel Reeves and Japanese Finance Minister Satsuki Katayama. With the UK, they agreed to strengthen cooperation in areas such as critical minerals resource recycling. (한편, 구 부총리는 이번 방미 기간 레이첼 리브스 영국 재무장관, 가타야마 사쓰키 일본 재무장관과 별도 양자회담을 열었다고 재경부는 밝혔다. 영국과는 핵심광물 재자원화 등의 분야에서 협력을 강화하기로 했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regarding the meeting with Japan, the Ministry of Economy and Finance reported that Deputy Prime Minister Koo requested Japanese investors' interest regarding South Korea's upcoming inclusion in the World Government Bond Index (WGBI) in April, and Finance Minister Katayama promised active cooperation. The two countries agreed to strengthen bilateral cooperation for the economic development of South Korea and Japan, and confirmed that the 10th Korea-Japan Finance Ministers' Meeting will be held in Tokyo on March 14th. (일본과의 회담에서는 구 부총리가 오는 4월 한국의 세계국채지수(WGBI) 편입과 관련해 일본 투자자들의 관심을 당부했으며, 가타야마 장관은 이에 적극적인 협조를 약속했다고 재경부는 전했다. 양국은 한일 경제 발전을 위해 양자 간 협력을 강화하기로 합의하고, 오는 3월14일 도쿄에서 제10차 한일 재무장관회의를 개최하기로 확정했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Park Su-ji &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt; (박수지 기자 &lt;a href="mailto:suji@hani.co.kr"&gt;suji@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/economy_general/1239391.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/803/568/imgdb/original/2026/0113/20260113501307.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:33 +0000</pubDate></item><item><title>Half of Insurers' Capital Must Be 'Company's Own Money'... FSC Establishes New 50% Core Capital Standard (보험사 자본 절반은 ‘회사 돈’으로…금융위, 기본자본 50% 기준 신설)</title><link>https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239403.html</link><description>&lt;![CDATA[&lt;figure&gt;&lt;img src="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/444/imgdb/original/2026/0113/20260113501568.jpg" alt=""&gt;&lt;figcaption&gt;금융위원회 내부. 연합뉴스&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Starting next year, capital regulations that insurers must accumulate to prepare for risks will be further strengthened. More than 50% of the capital insurers must hold must be the company's own capital, such as equity and retained earnings, rather than borrowed money like subordinated bonds. If this ratio falls below 50%, prompt corrective actions such as management improvement recommendations or management improvement orders will be imposed. (내년부터 보험사가 위험에 대비해 쌓아둬야 하는 자본 규제가 한층 강화된다. 보험사가 보유해야 할 자본의 50% 이상은 후순위채권 등 빌려온 돈이 아니라 회사 고유의 자본으로 갖춰야 한다. 이 비율이 50%에 미달하면 경영개선권고나 경영개선요구 등 적기시정조치가 내려진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Financial Services Commission (FSC) announced on the 13th the implementation plan for the 'Core Capital K-ICS Ratio System' for insurers. The K-ICS ratio is an indicator of an insurer's solvency, a kind of fundamental health measure to gauge whether an insurer can properly pay insurance claims to customers even if the economic and financial environment deteriorates. It is designed to reflect risks that may arise from fluctuations in interest rates, stock prices, loss ratios, etc., calculate the required capital size (required capital), and then require the accumulation of capital corresponding to it. (  금융위원회는 13일 이런 내용의 보험사 ‘기본자본 킥스(K-ICS) 비율 제도’ 시행 방안을 발표했다. 킥스 비율은 보험사의 지급여력능력을 나타내는 지표로, 경제·금융 환경이 악화되더라도 보험사가 고객에게 보험금을 제대로 지급할 수 있는지를 가늠하는 일종의 기초체력이다. 금리·주가·손해율 변동 등으로 발생할 수 있는 위험을 반영해 필요한 자본 규모(요구자본)를 산출한 뒤, 이에 상응하는 자본을 쌓도록 설계돼 있다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The K-ICS ratio that insurers must currently comply with is 100% or more. This means they must accumulate actual capital in advance that exceeds the capital size calculated as necessary to prepare for risks. The items recognized as capital at this time are called 'available capital,' which is further divided into 'core capital' and 'supplementary capital.' Core capital is the company's own capital, such as its own capital stock and retained earnings, which can immediately absorb losses, while supplementary capital is borrowed capital funds like subordinated debt, which has relatively weaker crisis response capability compared to core capital. (  현재 보험사들이 준수해야 하는 킥스 비율은 100% 이상이다. 위험에 대비해 필요하다고 계산된 자본 규모 이상의 실제 자본을 미리 쌓아두라는 뜻이다. 이때 자본으로 인정되는 항목을 ‘가용자본’이라고 하는데, 가용자본은 다시 ‘기본자본’과 ‘보완자본’으로 나뉜다. 기본자본은 회사 자체의 자본금과 이익잉여금 등 손실이 발생해도 즉시 흡수할 수 있는 회사 고유의 자본이고, 보완자본은 후순위채 등 빌려온 자본성 자금으로 기본자본과 비교하면 위기 대응력은 상대적으로 떨어진다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The FSC moved to improve the system as criticisms mounted that insurers' reliance on supplementary capital was increasing in the process of managing their solvency ratios. In reality, the issuance scale of capital securities classified as supplementary capital surged from 3.2 trillion won in 2023 to 8.7 trillion won in 2024, and reached 9 trillion won in 2025. (  보험사들이 지급여력 비율을 관리하는 과정에서 보완자본에 대한 의존이 커지고 있다는 지적이 잇따르자 금융위가 제도 개선에 나선 것이다. 실제 보완자본으로 분류되는 자본증권 발행 규모는 2023년 3조2천억원에서 2024년 8조7천억원으로 급증했고, 2025년에는 9조원에 이르렀다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Accordingly, the FSC decided to improve the system by calculating the K-ICS ratio based solely on core capital. This means that more than half of the capital needed for the expected level of risk must be equipped with the company's own capital. Falling below this will trigger prompt corrective actions: a management improvement recommendation for the 0-50% range, and a management improvement order for below 0%. Prompt corrective actions are a preemptive regulatory mechanism that requires capital expansion and management improvement before a financial institution's insolvency expands. (  이에 따라 금융위는 기본자본만으로 킥스 비율을 산정하는 방식으로 개선하기로 했다. 예상되는 위험 수준에 필요한 자본의 절반 이상을 회사 자체 자본으로 갖추라는 의미다. 이를 밑돌면 0~50% 구간에서는 경영개선권고, 0% 미만이면 경영개선요구 등 적기시정조치가 내려진다. 적기시정조치는 금융회사의 부실이 확대되기 전에 자본 확충과 경영 개선을 요구하는 사전 규제 장치다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Considering the burden on insurers, a nine-year grace period has been established. The system will be implemented starting in 2027, but sanctions from prompt corrective actions will be deferred until the end of 2035. However, companies with a core capital ratio below 50% will be subject to quarterly minimum compliance standards. If these are not met, a one-year implementation period is given, and if the standards are still not met afterward, prompt corrective actions will be applied. As of the third quarter of last year, 5 out of 54 insurers had a core capital ratio below 50%. (  보험사 부담을 고려해 9년의 경과 기간을 두기로 했다. 제도 시행은 2027년부터지만, 적기시정조치 제재는 2035년 말까지 유예된다. 다만 기본자본 비율이 50%에 미달하는 회사에는 분기별 최저 이행기준이 부과된다. 이를 지키지 못할 경우 1년의 이행 기간이 주어지며, 이후에도 기준에 미달하면 적기시정조치가 적용된다. 지난해 3분기 기준 보험사 54곳 가운데 기본자본 비율이 50% 미만인 곳은 5곳이다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;An FSC official stated, "We will require insurers with weak core capital to prepare and submit plans to improve their core capital ratio, and financial authorities plan to closely monitor each company's implementation status to guide the system's stable establishment." (  금융위 관계자는 “기본자본이 취약한 보험사는 기본자본 비율 개선 계획을 마련해 제출하도록 하고, 금융당국은 회사별 이행 상황을 면밀히 점검해 제도가 안착하도록 유도할 계획”이라고 말했다.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reporter Ahn Tae-ho &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt; ( 안태호 기자 &lt;a href="mailto:eco@hani.co.kr"&gt;eco@hani.co.kr&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;]]&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.hani.co.kr/arti/economy/finance/1239403.html</guid><enclosure url="https://flexible.img.hani.co.kr/flexible/normal/640/444/imgdb/original/2026/0113/20260113501568.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 03:33:05 +0000</pubDate></item></channel></rss>