<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Ars Technica Bilingual Feed</title><link>https://feeds.arstechnica.com/arstechnica/index</link><description>Ars Technica articles translated into Korean</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 09:29:07 +0000</lastBuildDate><item><title>“Wildly irresponsible”: DOT’s use of AI to draft safety rules sparks concerns ("극도로 무책임하다": 교통부의 안전 규칙 초안 작성에 AI 활용 논란)</title><link>https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/wildly-irresponsible-dots-use-of-ai-to-draft-safety-rules-sparks-concerns/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-1438737819-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Staffers warn DOT’s use of Gemini to draft rules could cause injuries and deaths.&lt;br/&gt;(직원들, 교통부의 Gemini를 이용한 규칙 초안 작성이 부상과 사망을 초래할 수 있다고 경고.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The US Department of Transportation apparently thinks it’s a good idea to use artificial intelligence to draft rules impacting the safety of airplanes, cars, and pipelines, a ProPublica investigation revealed Monday.&lt;br/&gt;(미국 교통부가 비행기, 자동차, 파이프라인의 안전에 영향을 미치는 규칙 초안을 작성하는 데 인공지능을 사용하는 것이 좋은 생각이라고 판단하고 있는 것으로 보인다고, ProPublica의 수요일 조사 결과가 밝혔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It could be a problem if DOT becomes the first agency to use AI to draft rules, ProPublica pointed out, since AI is known to confidently get things wrong and hallucinate fabricated information. Staffers fear that any failure to catch AI errors could result in flawed laws, leading to lawsuits, injuries, or even deaths in the transportation system.&lt;br/&gt;(교통부가 규칙 초안 작성에 AI를 사용하는 최초의 연방 기관이 될 경우 문제가 될 수 있다고 ProPublica는 지적했는데, 이는 AI가 자신만만하게 잘못된 정보를 제공하거나 허구의 정보를 만들어내는(환각 현상) 것으로 알려져 있기 때문이다. 직원들은 AI 오류를 발견하지 못할 경우 결함이 있는 법률이 만들어져, 교통 시스템에서 소송, 부상, 심지어 사망으로 이어질 수 있다고 우려하고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But the DOT’s top lawyer, Gregory Zerzan, isn’t worried about that, December meeting notes revealed, because the point isn’t for AI to be perfect. It’s for AI to help speed up the rulemaking process, so that rules that take weeks or months to draft can instead be written within 30 days. According to Zerzan, DOT’s preferred tool, Google Gemini, can draft rules in under 30 minutes.&lt;br/&gt;(그러나 교통부 수석 법률고문인 Gregory Zerzan은 그 점에 대해 걱정하지 않는 것으로 12월 회의 기록이 드러냈는데, 그 이유는 AI가 완벽할 필요가 없기 때문이라고 한다. AI의 목적은 규칙 제정 과정을 가속화하여, 몇 주나 몇 달이 걸리던 규칙 초안 작성이 대신 30일 이내에 완료되도록 돕는 것이다. Zerzan에 따르면, 교통부가 선호하는 도구인 Google Gemini는 30분 이내에 규칙 초안을 작성할 수 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We don’t need the perfect rule on XYZ,” Zerzan told DOT staffers at the meeting. “We don’t even need a very good rule on XYZ. We want good enough.”&lt;br/&gt;("우리는 XYZ에 관한 완벽한 규칙이 필요하지 않습니다."라고 Zerzan은 회의에서 교통부 직원들에게 말했다. "우리는 XYZ에 관한 아주 좋은 규칙조차 필요하지 않습니다. 우리는 '충분히 좋은' 규칙을 원합니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ProPublica spoke to experts and granted six DOT staffers anonymity to discuss their concerns about DOT’s use of Google Gemini to draft rules.&lt;br/&gt;(ProPublica는 전문가들과 인터뷰하고, 교통부 직원 6명에게 익명을 보장하여 교통부의 Google Gemini를 이용한 규칙 초안 작성에 대한 그들의 우려를 논의할 수 있게 했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Some experts who monitor AI use in government told ProPublica that DOT could save time using Gemini as a research assistant “with plenty of supervision and transparency.” For example, at a presentation, DOT staffers were told that “most of what goes into the preambles of DOT regulatory documents is just ‘word salad,’” and “Gemini can do word salad.”&lt;br/&gt;(정부의 AI 사용을 감시하는 일부 전문가들은 ProPublica에, 교통부가 Gemini를 "충분한 감독과 투명성 하에" 연구 보조원으로 사용하면 시간을 절약할 수 있다고 말했다. 예를 들어, 한 발표에서 교통부 직원들은 "교통부 규제 문서 서문에 들어가는 내용의 대부분은 그저 '말 잔치(word salad)'일 뿐"이며, "Gemini는 그런 말 잔치를 만들어낼 수 있다"는 말을 들었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, staffers told ProPublica they felt “deeply skeptical” that Gemini was up to the task. They emphasized that DOT rulemaking is “intricate work” requiring sometimes decades of “expertise in the subject at hand as well as in existing statutes, regulations, and case law.” Likely unsettling staffers further, ProPublica noted that a demonstration of Gemini’s rule-drafting produced a document missing key text, which a staffer would then have to fill in. Additionally, the DOT’s move comes after a year of AI hallucinations scrambling courts, with many lawyers fined and even judges admitting they can be fooled by fabricated information.&lt;br/&gt;(그러나 직원들은 ProPublica에 Gemini가 그 임무를 수행할 수 있다는 데 "심각한 회의감"을 느낀다고 말했다. 그들은 교통부의 규칙 제정이 "복잡한 작업"으로, 때로는 해당 주제와 기존 법령, 규정, 판례법에 대한 수십 년 간의 "전문 지식"이 필요하다고 강조했다. 아마도 직원들을 더 불안하게 만든 것은, ProPublica가 지적했듯이, Gemini의 규칙 초안 작성 시연에서 핵심 텍스트가 누락된 문서가 생성되어 직원이 나중에 그 부분을 채워야 했다는 점이다. 게다가, 교통부의 이번 움직임은 AI 환각 현상이 법원을 혼란스럽게 하고 많은 변호사들이 벌금을 물며 심지어 판사들조차 허위 정보에 속을 수 있다고 인정한 지 1년 만에 나온 것이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Any errors in the rules could have serious consequences. These rules “touch virtually every facet of transportation safety,” keeping “airplanes in the sky,” preventing “gas pipelines from exploding,” and stopping “freight trains carrying toxic chemicals from skidding off the rails,” ProPublica reported.&lt;br/&gt;(규칙에 있는 어떤 오류라도 심각한 결과를 초래할 수 있다. 이 규칙들은 "비행기가 하늘을 날게 하고", "가스 파이프라인이 폭발하는 것을 막고", "유독 화학물질을 운반하는 화물 열차가 선로를 이탈하는 것을 막는" 등 "교통 안전의 거의 모든 측면에 영향을 미친다"고 ProPublica는 보도했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“It seems wildly irresponsible,” one staffer said.&lt;br/&gt;("극도로 무책임한 것 같습니다."라고 한 직원이 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite staffers’ concerns, DOT appears to be racing forward with the plan, ProPublica reported. The department has already used Gemini to draft a “still-unpublished Federal Aviation Administration rule, according to a DOT staffer briefed on the matter.”&lt;br/&gt;(직원들의 우려에도 불구하고, 교통부는 이 계획을 빠르게 추진하고 있는 것으로 보인다고 ProPublica는 보도했다. 해당 사안에 대해 브리핑을 받은 한 교통부 직원에 따르면, 교통부는 이미 Gemini를 사용하여 "아직 공개되지 않은 연방항공청(FAA) 규칙 초안"을 작성했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donald Trump has urged federal agencies to adopt AI at a rapid pace, but nowhere in his orders has the president pushed for AI to draft laws, ProPublica noted.&lt;br/&gt;(도널드 트럼프 대통령은 연방 기관들이 빠른 속도로 AI를 채택하도록 촉구해왔지만, 대통령의 명령 어디에도 AI로 법률을 초안 작성하도록 요구한 내용은 없다고 ProPublica는 지적했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, Trump is “very excited” about the DOT initiative, Zerzan told staffers at the meeting, suggesting that Trump sees DOT as the “point of the spear” and expects other agencies to follow its lead.&lt;br/&gt;(그러나 트럼프 대통령은 교통부의 이 계획에 "매우 기뻐하고" 있다고 Zerzan은 회의에서 직원들에게 말했으며, 트럼프 대통령이 교통부를 "선봉부대(point of the spear)"로 보고 다른 기관들도 그 뒤를 따르길 기대한다고 시사했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At DOT, Trump likely hopes to see many rules quickly updated to modernize airways and roadways. In a report highlighting the Office of Science and Technology Policy’s biggest “wins” in 2025, the White House credited DOT with “replacing decades-old rules with flexible, innovation-friendly frameworks,” including fast-tracking rules to allow for more automated vehicles on the roads.&lt;br/&gt;(트럼프 대통령은 아마도 교통부에서 항공로와 도로를 현대화하기 위해 많은 규칙들이 빠르게 개정되는 것을 보기 원할 것이다. 과학기술정책실(OSTP)의 2025년 최대 '성과'를 강조한 보고서에서 백악관은 교통부가 "수십 년 된 규칙들을 유연하고 혁신 친화적인 체계로 대체한" 공로를 인정했는데, 여기에는 도로에서 더 많은 자율주행차를 허용하기 위한 규칙 신속 추진도 포함된다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Right now, DOT expects that Gemini can be relied on to “handle 80 to 90 percent of the work of writing regulations,” ProPublica reported. Eventually all federal workers who rely on AI tools like Gemini to draft rules “would fall back into merely an oversight role, monitoring ‘AI-to-AI interactions,’” ProPublica reported.&lt;br/&gt;(현재 교통부는 Gemini가 "규정 작성 작업의 80~90%를 처리하는 데 의존할 수 있을 것"으로 기대하고 있다고 ProPublica는 보도했다. 궁극적으로 Gemini와 같은 AI 도구를 사용해 규칙을 초안 작성하는 모든 연방 공무원들은 "단지 감독 역할로 후퇴하여 'AI 대 AI 상호작용'을 모니터링하게 될 것"이라고 ProPublica는 보도했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google did not respond to Ars’ request to comment on this use case for Gemini, which could spread across government under Trump’s direction.&lt;br/&gt;(Google은 트럼프 대통령의 지시 아래 정부 전반으로 확산될 수 있는 Gemini의 이러한 사용 사례에 대한 Ars의 논평 요청에 응답하지 않았다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instead, the tech giant posted a blog on Monday, pitching Gemini for government more broadly, promising federal workers that AI would help with “creative problem-solving to the most critical aspects of their work.”&lt;br/&gt;(대신, 이 기술 거대 기업은 수요일 블로그 게시물을 통해 Gemini의 정부 활용을 더 광범위하게 홍보하며, 연방 공무원들에게 AI가 "가장 중요한 업무 측면에 대한 창의적 문제 해결"을 도울 것이라고 약속했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google has been competing with AI rivals for government contracts, undercutting OpenAI and Anthropic’s $1 deals by offering a year of access to Gemini for $0.47.&lt;br/&gt;(Google은 정부 계약을 위해 AI 경쟁사들과 경쟁해왔으며, OpenAI와 Anthropic의 1달러 계약을 깎아내리며 Gemini 1년 접속권을 0.47달러에 제공했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The DOT contract seems important to Google. In a December blog , the company celebrated that DOT was “the first cabinet-level agency to fully transition its workforce away from legacy providers to Google Workspace with Gemini.”&lt;br/&gt;(교통부 계약은 Google에게 중요한 것으로 보인다. 12월 블로그에서 회사는 교통부가 "기존 제공업체에서 Google Workspace with Gemini로 인력을 완전히 전환한 최초의 장관급 기관"이 된 것을 축하했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At that time, Google suggested this move would help DOT “ensure the United States has the safest, most efficient, and modern transportation system in the world.”&lt;br/&gt;(당시 Google은 이 조치가 교통부가 "미국이 세계에서 가장 안전하고, 효율적이며, 현대적인 교통 시스템을 갖추도록" 하는 데 도움이 될 것이라고 시사했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Immediately, Google encouraged other federal leaders to launch their own efforts using Gemini.&lt;br/&gt;(Google은 즉시 다른 연방 지도자들에게도 Gemini를 사용한 자체적인 노력을 시작하도록 장려했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We are committed to supporting the DOT’s digital transformation and stand ready to help other federal leaders across the government adopt this blueprint for their own mission successes,” Google’s blog said.&lt;br/&gt;("우리는 교통부의 디지털 전환을 지원할 것을 약속하며, 정부 전반의 다른 연방 지도자들이 그들 자신의 임무 성공을 위해 이 청사진을 채택하도록 돕기 위해 준비되어 있습니다."라고 Google의 블로그는 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DOT did not immediately respond to Ars’ request for comment.&lt;br/&gt;(교통부는 Ars의 논평 요청에 즉시 응답하지 않았다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/wildly-irresponsible-dots-use-of-ai-to-draft-safety-rules-sparks-concerns/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-1438737819-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:13:47 +0000</pubDate></item><item><title>Apple’s AirTag 2 is easier to find thanks to new chip (애플 에어태그 2, 새 칩 덕분에 찾기 쉬워져)</title><link>https://arstechnica.com/gadgets/2026/01/apple-introduces-new-airtag-with-better-range-and-a-louder-speaker/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2021/05/AirTag-2-1152x648.png" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is the first major upgrade since Apple introduced AirTags five years ago.&lt;br/&gt;(이는 애플이 에어태그를 출시한 지 5년 만에 이루어진 첫 번째 주요 업그레이드입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple is introducing a new version of its AirTag tracking device—simply dubbed “the new AirTag"—and claims it offers substantial improvements thanks to a new Bluetooth chip.&lt;br/&gt;(애플은 새로운 버전의 에어태그 추적 장치를 선보이며, 단순히 "새로운 에어태그"라고 명명하고 새로운 블루투스 칩 덕분에 상당한 개선이 이루어졌다고 주장합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The original AirTag came out five years ago now, and it became popular in a variety of contexts. There were some problems, though—there was real concern about unwanted tracking and stalking with the devices, based on real stories of it being used for that. The company gradually introduced new features and protections against that, getting it to a much better place.&lt;br/&gt;(원래 에어태그는 5년 전에 출시되었으며, 다양한 상황에서 인기를 끌었습니다. 그러나 몇 가지 문제도 있었는데, 실제로 해당 장치가 추적 및 스토킹에 사용된 사례를 바탕으로 원치 않는 추적에 대한 진정한 우려가 제기되었습니다. 회사는 점차 새로운 기능과 보호 장치를 도입하여 훨씬 더 나은 상태로 만들었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This new version is focused on making the device more effective in general. Thanks to the inclusion of the second-generation Ultra Wideband chip (the same one found in other recently released Apple devices like the iPhone 17), Apple says the new AirTag can work with the Precision Finding feature in the Find My app to direct users to the AirTag (and whatever lost item it’s stored with or attached to) from up to 50 percent farther away.&lt;br/&gt;(이 새로운 버전은 일반적으로 장치의 효율성을 높이는 데 중점을 둡니다. 2세대 초광대역(UWB) 칩(아이폰 17과 같은 최근 출시된 다른 애플 기기에도 탑재된 동일한 칩)이 포함됨에 따라, 애플은 새로운 에어태그가 '나의 찾기' 앱의 정밀 찾기 기능과 함께 작동하여 사용자를 에어태그(및 에어태그가 함께 보관되거나 부착된 분실물)까지 최대 50% 더 먼 거리에서 안내할 수 있다고 설명합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Additionally, the speaker in the AirTag is now 50 percent louder, Apple says. These two things together address some user complaints that, as useful as an AirTag can be in ideal circumstances, sometimes it is frustrating trying to get things just right to find something. It won’t eliminate all edge cases, but it ought to help.&lt;br/&gt;(또한, 에어태그의 스피커 음량이 이제 50% 더 커졌다고 애플은 밝혔습니다. 이 두 가지 개선 사항은 에어태그가 이상적인 상황에서는 유용할 수 있지만, 때로는 무언가를 찾기 위해 조건을 맞추는 것이 좌절스러울 수 있다는 일부 사용자의 불만을 해소합니다. 모든 극단적인 경우를 없애지는 못하겠지만, 도움이 될 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple used this announcement to also talk up some of the features of the AirTag, including the encryption that it says prevents anyone but the AirTag owner from using it, and an arrangement with airlines where users can temporarily give airlines the ability to use Apple’s network to find a specific AirTag to locate lost luggage and the like.&lt;br/&gt;(애플은 이 발표를 통해 에어태그의 몇 가지 기능도 강조했는데, 여기에는 에어태그 소유자만이 사용할 수 있도록 방지하는 암호화와, 사용자가 항공사에 애플 네트워크를 이용해 특정 에어태그를 찾아 분실 수하물 등을 찾을 수 있는 임시 권한을 부여할 수 있는 항공사 협약이 포함됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To be clear, the new AirTag doesn’t introduce any major new features that aren’t already offered in the previous generation—this is just an update to the device’s accuracy, volume, and range.&lt;br/&gt;(명확히 말하자면, 새로운 에어태그는 이전 세대에서 이미 제공되지 않는 주요 신기능을 도입하지는 않습니다. 이는 단지 장치의 정확도, 음량 및 범위에 대한 업데이트일 뿐입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The price remains unchanged, at $29 for one AirTag or $99 for a pack of four. The new model is available for order on Apple’s website now and will hit physical stores later this week.&lt;br/&gt;(가격은 변함없이, 에어태그 1개당 29달러, 4개 팩은 99달러입니다. 새로운 모델은 현재 애플 웹사이트에서 주문할 수 있으며, 이번 주 후반에 오프라인 매장에서도 판매될 예정입니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/gadgets/2026/01/apple-introduces-new-airtag-with-better-range-and-a-louder-speaker/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2021/05/AirTag-2-1152x648.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:18:02 +0000</pubDate></item><item><title>Why has Microsoft been routing example.com traffic to a company in Japan? (마이크로소프트가 왜 example.com 트래픽을 일본 기업으로 라우팅했나?)</title><link>https://arstechnica.com/information-technology/2026/01/odd-anomaly-caused-microsofts-network-to-mishandle-example-com-traffic/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2023/08/error-message-1000x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Company’s autodiscover caused users’ test credentials to be sent outside Microsoft networks.&lt;br/&gt;(회사의 자동 검색 기능이 사용자의 테스트 자격 증명을 마이크로소프트 네트워크 외부로 전송하게 했음.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;From the Department of Bizarre Anomalies: Microsoft has suppressed an unexplained anomaly on its network that was routing traffic destined to example.com—a domain reserved for testing purposes—to a maker of electronics cables located in Japan.&lt;br/&gt;(기이한 이상 현상 부서에서: 마이크로소프트는 테스트 목적으로 예약된 도메인인 example.com으로 향하는 트래픽을 일본에 위치한 전자 케이블 제조사로 라우팅하는 설명되지 않은 네트워크 이상 현상을 억제해 왔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Under the RFC2606 —an official standard maintained by the Internet Engineering Task Force—example.com isn’t obtainable by any party. Instead it resolves to IP addresses assigned to Internet Assiged Names Authority. The designation is intended to prevent third parties from being bombarded with traffic when developers, penetration testers, and others need a domain for testing or discussing technical issues. Instead of naming an Internet-routable domain, they are to choose example.com or two others, example.net and example.org.&lt;br/&gt;(인터넷 엔지니어링 태스크 포스가 유지하는 공식 표준인 RFC2606에 따르면, example.com은 어떤 당사자도 획득할 수 없습니다. 대신 이 도메인은 인터넷 할당 번호 관리국에 할당된 IP 주소로 확인됩니다. 이 지정은 개발자, 침투 테스터 및 기타 사용자가 테스트나 기술 문제 논의를 위해 도메인이 필요할 때 제3자가 트래픽 폭격을 받는 것을 방지하기 위한 것입니다. 인터넷 라우팅 가능한 도메인을 지정하는 대신, 그들은 example.com 또는 다른 두 도메인인 example.net과 example.org를 선택해야 합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Output from the terminal command cURL shows that devices inside Azure and other Microsoft networks have been routing some traffic to subdomains of sei.co.jp, a domain belonging to Sumitomo Electric. Most of the resulting text is exactly what’s expected. The exception is the JSON-based response. Here’s the JSON output from Friday:&lt;br/&gt;(터미널 명령 cURL의 출력은 Azure 및 기타 마이크로소프트 네트워크 내부 장치들이 일부 트래픽을 스미토모 전기의 도메인인 sei.co.jp의 하위 도메인으로 라우팅해 왔음을 보여줍니다. 결과 텍스트 대부분은 예상대로입니다. 예외는 JSON 기반 응답입니다. 다음은 금요일의 JSON 출력입니다:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Similarly, results when adding a new account for test@example.com in Outlook looked like this:&lt;br/&gt;(마찬가지로, Outlook에서 test@example.com에 대한 새 계정을 추가할 때의 결과는 다음과 같았습니다:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In both cases, the results show that Microsoft was routing email traffic to two sei.co.jp subdomains: imapgms.jnet.sei.co.jp and smtpgms.jnet.sei.co.jp. The behavior was the result of Microsoft’s autodiscover service.&lt;br/&gt;(두 경우 모두, 결과는 마이크로소프트가 이메일 트래픽을 두 개의 sei.co.jp 하위 도메인인 imapgms.jnet.sei.co.jp와 smtpgms.jnet.sei.co.jp로 라우팅하고 있었음을 보여줍니다. 이 동작은 마이크로소프트의 자동 검색 서비스의 결과였습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I’m admittedly not an expert in Microsoft’s internal workings, but this appears to be a simple misconfiguration,” Michael Taggart , a senior cybersecurity researcher at UCLA Health, said. “The result is that anyone who tries to set up an Outlook account on an example.com domain might accidentally send test credentials to those sei.co.jp subdomains.”&lt;br/&gt;(UCLA 헬스의 시니어 사이버보안 연구원인 마이클 태거트는 "저는 마이크로소프트의 내부 작동 방식에 대한 전문가는 아니지만, 이는 단순한 설정 오류로 보입니다"라고 말했습니다. "결과는 example.com 도메인에서 Outlook 계정을 설정하려는 사람이 실수로 테스트 자격 증명을 해당 sei.co.jp 하위 도메인으로 보낼 수 있다는 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When asked early Friday afternoon why Microsoft was doing this, a representative had no answer and asked for more time. By Monday morning, the improper routing was no longer occurring, but the representative still had no answer.&lt;br/&gt;(금요일 오후 초에 마이크로소프트가 왜 이렇게 하는지 묻자, 대표자는 답변을 못하고 시간을 더 요청했습니다. 월요일 아침까지 부적절한 라우팅은 더 이상 발생하지 않았지만, 대표자는 여전히 답변을 못했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Update: in an email sent after this post went live, the representative confirmed that Microsoft has “updated the service to no longer provide suggested server information for example.com.” As already reported here, the behavior only affected people configuring email accounts through the Outlook autoconfiguration feature. The representative added that Microsoft is investigating.&lt;br/&gt;(업데이트: 이 게시물이 게시된 후 전송된 이메일에서 대표자는 마이크로소프트가 "example.com에 대한 제안된 서버 정보를 더 이상 제공하지 않도록 서비스를 업데이트했다"고 확인했습니다. 이미 여기서 보고된 바와 같이, 이 동작은 Outlook 자동 구성 기능을 통해 이메일 계정을 구성하는 사람들에게만 영향을 미쳤습니다. 대표자는 마이크로소프트가 조사 중이라고 덧붙였습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The new JSON response suggested that, as of Monday morning, Microsoft hadn’t fixed the endpoint routing traffic to the Sumitomo Electric servers. Instead, the JSON response no longer occurs. Where the output was occurring on Friday, the command now simply sits and hangs for 10 or 20 seconds and then terminates with a not found error. This behavior can be seen in the following output:&lt;br/&gt;(새로운 JSON 응답은 월요일 아침 기준으로 마이크로소프트가 스미토모 전기 서버로 트래픽을 라우팅하는 엔드포인트를 수정하지 않았음을 시사했습니다. 대신, JSON 응답이 더 이상 발생하지 않습니다. 금요일에 출력이 발생했던 곳에서, 이제 명령은 단순히 10~20초간 멈춰 있다가 찾을 수 없음 오류와 함께 종료됩니다. 이 동작은 다음 출력에서 볼 수 있습니다:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“It looks like they may have outright removed the endpoint that validates the email, because I’m seeing ‘not found’ errors,” said Dan Tentler , founder of Phobos Group. As denoted by ENOTFOUND, the error “suggests that [Microsoft admins] just ripped out whatever this thing was.”&lt;br/&gt;(포보스 그룹의 설립자인 댄 텐틀러는 "이메일을 검증하는 엔드포인트를 완전히 제거한 것 같습니다. '찾을 수 없음' 오류가 보이기 때문입니다"라고 말했습니다. ENOTFOUND로 표시된 이 오류는 "[마이크로소프트 관리자들이] 이게 뭐든 간에 그냥 뜯어낸 것 같다"고 시사합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It’s unclear how Sumitomo Electric’s domain would have found itself part of this mess. Microsoft last year said the Japanese company’s parent company, Sumitomo Corp., was deploying Microsoft 365 Copilot, but that still doesn’t explain why a subsidiary’s domain was added to Microsoft’s network configuration.&lt;br/&gt;(스미토모 전기의 도메인이 어떻게 이 혼란에 휘말리게 되었는지는 불분명합니다. 마이크로소프트는 작년에 일본 기업의 모회사인 스미토모 코퍼레이션이 마이크로소프트 365 코파일럿을 배포 중이라고 말했지만, 이는 여전히 자회사의 도메인이 마이크로소프트 네트워크 구성에 추가된 이유를 설명하지 못합니다.
&lt;&lt;&lt;PARAS&gt;&gt;&gt;
마이크로소프트에 보낸 질문에는 다음이 포함됩니다: 자동 검색 레코드가 마이크로소프트에서 어떻게 추가되는가; 라우팅이 의도적이었는가; 그리고 이 동작이 얼마나 오래 발생해 왔는가? (이상한 라우팅 동작을 이달 초에 지적한 Tinyapps.org는 5년간 지속되었다고 말했습니다.) 부적절한 라우팅에 대해 악의적인 것은 없는 것으로 보이며, 마이크로소프트 네트워크 내부 사람들이 테스트에서 실제 자격 증명을 보내지 않는 한 위험은 없었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questions sent to Microsoft include: How are autodiscover records added at Microsoft; was the routing intentional; and how long has the behavior been occurring? (Tinyapps.org, which noted the odd routing behavior earlier this month, said it lasted five years.) There doesn’t appear to be anything nefarious about the improper routing, and as long as people inside Microsoft’s network weren’t sending live credentials in tests, there was no danger posed.&lt;br/&gt;(여전히 우려할 이유가 있습니다. 2024년에 마이크로소프트는 자사 관리자 중 한 명이 회사 네트워크의 테스트 계정에 관리자 권한을 부여한 후 잊어버렸다고 밝혔습니다. 러시아 국가 해커들은 이 실수를 이용해 마이크로소프트 시스템에 초기 접근을 얻었습니다. 그들은 네트워크를 루팅하고 최고 경영진의 이메일을 두 달간 감시했습니다. example.com에 대한 라우팅 설정 오류는 이 질문을 제기합니다: 네트워크에 어떤 다른 더 심각한 오류가 숨어 있을까?)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/information-technology/2026/01/odd-anomaly-caused-microsofts-network-to-mishandle-example-com-traffic/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2023/08/error-message-1000x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:02:26 +0000</pubDate></item><item><title>Doctors face-palm as RFK Jr.’s top vaccine advisor questions need for polio shot (RFK Jr.의 백신 최고 고문이 소아마비 예방접종 필요성에 의문 제기하자 의사들 '얼굴을 감싸쥐다')</title><link>https://arstechnica.com/science/2026/01/do-we-really-need-polio-shots-deep-thoughts-by-rfk-jr-advisor-get-dragged/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-2235571142-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kirk Milhoan’s comments come as federal vaccine policy slides to insignificance.&lt;br/&gt;(커크 밀호안의 발언은 연방 백신 정책이 무의미해지는 시점에 나왔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The chair of a federal vaccine advisory panel under anti-vaccine Health Secretary Robert F. Kennedy Jr. made his stance clear on vaccines in a podcast last week—and that stance was so alarming that the American Medical Association was compelled to respond with a scathing statement.&lt;br/&gt;(반백신 성향의 로버트 F. 케네디 주니어 보건부 장관 휘하의 연방 백신 자문 위원회 위원장이 지난주 팟캐스트에서 백신에 대한 자신의 입장을 분명히 했는데, 그 입장이 너무나 충격적이어서 미국 의학 협회가 신랄한 성명으로 응답해야 할 정도였다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kirk Milhoan, who was named chair of the Advisory Committee on Immunization Practices for the Centers for Disease Control and Prevention in December, appeared on the aptly named podcast “ Why Should I Trust You .” In the hour-long interview, Milhoan made a wide range of comments that have concerned medical experts and raised eyebrows.&lt;br/&gt;(지난 12월 질병통제예방센터(CDC) 예방접종자문위원회(ACIP) 위원장으로 임명된 커크 밀호안은 이름이 적절한 팟캐스트 '왜 당신을 믿어야 하나요'에 출연했다. 한 시간 동안 진행된 이 인터뷰에서 밀호안은 의료 전문가들을 우려시키고 눈살을 찌푸리게 하는 다양한 발언을 했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Early into the discussion, Milhoan, a pediatric cardiologist, declared, “I don’t like established science,” and that “science is what I observe.” He lambasted the evidence-based methodology that previous ACIP panels used to carefully and transparently craft vaccine policy.&lt;br/&gt;(토론 초반, 소아 심장병 전문의인 밀호안은 "저는 확립된 과학을 좋아하지 않습니다"라고 선언하며 "과학은 제가 관찰하는 것입니다"라고 말했다. 그는 이전 ACIP 위원회가 백신 정책을 신중하고 투명하게 수립하는 데 사용했던 근거 기반 방법론을 비난했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While arguing that he was not anti-vaccine, he said he was merely focused on safety and made false claims about vaccine risks, a common trope among anti-vaccine activists. He falsely linked vaccines to allergies, asthma, and eczema and repeated a claim, without evidence, that COVID-19 vaccines killed children. When pressed by the podcast hosts, he revealed that he put the risk of vaccine side effects on the same footing as the risks from the diseases the shots prevent—despite the fact that disease risks are often orders of magnitude larger than the tiny risks from vaccines.&lt;br/&gt;(그는 자신이 반백신주의자가 아니라고 주장하면서도, 단지 안전에 집중하고 있다며 백신 위험에 대한 허위 주장을 펼쳤는데, 이는 반백신 운동가들 사이에서 흔한 수법이다. 그는 백신과 알레르기, 천식, 습진을 허위로 연결지었고, 증거 없이 코로나19 백신이 어린이들을 죽였다는 주장을 반복했다. 팟캐스트 진행자들의 추궁을 받자 그는 백신 부작용 위험을 백신이 예방하는 질병 자체의 위험과 동등한 수준으로 평가한다고 밝혔는데, 사실 질병의 위험은 백신의 미미한 위험보다 종종 수십 배에서 수백 배 더 크다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In response to pushback from the hosts, Milhoan objected to the idea that the measles and polio vaccines reduced the spread of those diseases. He went further, questioning the need for those vaccines as well as routine vaccinations, generally.&lt;br/&gt;(진행자들의 반론에 대응하며, 밀호안은 홍역과 소아마비 백신이 해당 질병의 확산을 줄였다는 생각에 반대했다. 그는 더 나아가 그 백신들과 일반적인 정기 예방접종의 필요성 자체에 의문을 제기했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I think also as you look at polio, we need to not be afraid to consider that we are in a different time now than we were then,” he said, referring to the time before the first polio vaccines were developed in the 1950s. “Our sanitation is different. Our risk of disease is different. And so those all play into the evaluation of whether this is worthwhile of taking a risk for a vaccine or not.”&lt;br/&gt;(그는 "제 생각에 소아마비를 볼 때도, 우리는 지금이 그때(1950년대 첫 소아마비 백신 개발 이전)와는 다른 시대라는 점을 두려워하지 않고 고려해야 합니다"라고 말했다. "우리의 위생 상태는 다릅니다. 우리의 질병 위험은 다릅니다. 따라서 이 모든 요소들이 백신을 맞는 위험을 감수할 가치가 있는지 평가하는 데 영향을 미칩니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He then pondered out loud what would happen if people stopped getting vaccinated. “If we take away all of the herd immunity, then does that switch, does that teeter-totter switch in a different direction?” he asked.&lt;br/&gt;(그는 이어 사람들이 백신 접종을 중단하면 어떻게 될지 큰 소리로 고민했다. "만약 우리가 모든 집단 면역을 제거한다면, 그 균형이 바뀌나요? 그 시소가 다른 방향으로 기울나요?"라고 그는 물었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In a statement, AMA Trustee Sandra Adamson Fryhofer blasted the question. “This is not a theoretical debate—it is a dangerous step backward,” she said. “Vaccines have saved millions of lives and virtually eliminated devastating diseases like polio in the United States. There is no cure for polio. When vaccination rates fall, paralysis, lifelong disability, and death return. The science on this is settled.”&lt;br/&gt;(성명에서 AMA 이사인 샌드라 애덤슨 프라이호퍼는 이 질문을 강력히 비판했다. "이것은 이론적 논쟁이 아닙니다. 위험한 후퇴입니다."라고 그녀는 말했다. "백신은 수백만 명의 생명을 구했고 미국에서 소아마비와 같은 파괴적인 질병을 사실상 근절시켰습니다. 소아마비에 대한 치료법은 없습니다. 예방접종률이 떨어지면 마비, 평생 장애, 죽음이 돌아옵니다. 이에 대한 과학적 결론은 이미 나왔습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fryhofer also took aim at Milhoan’s repeated argument that the focus of vaccination policy should move from population-level health to individual autonomy. Moving away from routine immunizations, which include discussions between clinicians and patients, “does not increase freedom—it increases suffering,” she said, adding that the weakening of recommendations “will cost lives.”&lt;br/&gt;(프라이호퍼는 또한 밀호안이 반복적으로 주장하는, 백신 정책의 초점이 집단 수준의 건강에서 개인의 자율성으로 옮겨가야 한다는 논쟁도 공격했다. 임상의와 환자 간의 논의를 포함하는 정기 예방접종에서 벗어나는 것은 "자유를 증가시키지 않고 고통을 증가시킨다"며, 권고 사항이 약화되는 것은 "생명을 앗아갈 것"이라고 그녀는 덧붙였다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Overall, Milhoan’s comments only further erode the relevance of ACIP and federal vaccine policy among the medical community and states. According to a KFF policy brief , 27 states and Washington, DC, have already announced they will not follow current CDC vaccine recommendations, which Kennedy dramatically overhauled earlier this month without even consulting the ACIP. Instead, the majority of states are relying on previous recommendations or recommendations made within states or by medical organizations.&lt;br/&gt;(전반적으로, 밀호안의 발언은 의료계와 주 정부 사이에서 ACIP와 연방 백신 정책의 관련성을 더욱 훼손할 뿐이다. KFF 정책 브리핑에 따르면, 27개 주와 워싱턴 DC는 이미 현재의 CDC 백신 권고 사항을 따르지 않겠다고 발표했는데, 케네디 장관은 이달 초 ACIP와 상의조차 없이 이 권고 사항을 극적으로 전면 수정했다. 대신 대다수의 주들은 이전 권고 사항이나 주 내부 또는 의학 단체가 만든 권고 사항을 따르고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Monday, the American Academy of Pediatrics announced the 2026 update to its childhood and adolescent vaccine schedule , which it has held up as an alternative to the CDC’s schedule and has been widely embraced by pediatricians. In the announcement, AAP noted that 12 other medical organizations have endorsed the schedule, including the AMA, the American Academy of Family Physicians, the American College of Obstetricians and Gynecologists, the Infectious Diseases Society of America, and the Pediatric Infectious Diseases Society.&lt;br/&gt;(월요일, 미국 소아과학회(AAP)는 2026년 업데이트된 소아 및 청소년 예방접종 일정을 발표했는데, 이는 CDC 일정의 대안으로 내세워져 왔으며 소아과 의사들에게 널리 받아들여지고 있다. 발표에서 AAP는 AMA, 미국 가정의학회, 미국 산부인과 의사 대학, 미국 감염병 학회, 소아 감염병 학회를 포함한 12개의 다른 의학 단체들이 이 일정을 지지했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The AAP’s updated recommendations are largely the same as the schedule from last year, but it is significantly different from the CDC’s recommendations, which “depart from longstanding medical evidence and no longer offer the optimal way to prevent illnesses in children,” the AAP said.&lt;br/&gt;(AAP의 업데이트된 권고 사항은 지난해 일정과 대체로 동일하지만, CDC의 권고 사항과는 현저히 다르며, CDC 권고 사항은 "오랜 의학적 증거에서 벗어나 더 이상 어린이 질병을 예방하는 최적의 방법을 제공하지 않는다"고 AAP는 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“The AAP will continue to provide recommendations for immunizations that are rooted in science and are in the best interest of the health of infants, children and adolescents of this country,” AAP President Andrew Racine said in the announcement.&lt;br/&gt;("AAP는 과학에 근거하고 이 나라 영유아, 어린이 및 청소년의 건강에 최선의 이익이 되는 예방접종 권고 사항을 계속 제공할 것입니다."라고 AAP 회장 앤드루 라신은 발표에서 말했다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/science/2026/01/do-we-really-need-polio-shots-deep-thoughts-by-rfk-jr-advisor-get-dragged/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-2235571142-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:31:13 +0000</pubDate></item><item><title>OpenAI spills technical details about how its AI coding agent works (OpenAI, AI 코딩 에이전트 작동 방식에 대한 기술적 세부사항 공개)</title><link>https://arstechnica.com/ai/2026/01/openai-spills-technical-details-about-how-its-ai-coding-agent-works/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/coding_robots_agents-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unusually detailed post explains how OpenAI handles the Codex agent loop.&lt;br/&gt;(이례적으로 상세한 게시글이 OpenAI가 Codex 에이전트 루프를 어떻게 처리하는지 설명합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Friday, OpenAI engineer Michael Bolin published a detailed technical breakdown of how the company’s Codex CLI coding agent works internally, offering developers insight into AI coding tools that can write code, run tests, and fix bugs with human supervision. It complements our article in December on how AI agents work by filling in technical details on how OpenAI implements its “agentic loop.”&lt;br/&gt;(금요일, OpenAI 엔지니어 마이클 볼린이 회사의 Codex CLI 코딩 에이전트가 내부적으로 어떻게 작동하는지에 대한 상세한 기술 분석을 게시하여, 개발자들에게 인간의 감독 하에 코드 작성, 테스트 실행, 버그 수정이 가능한 AI 코딩 도구에 대한 통찰력을 제공했습니다. 이는 AI 에이전트 작동 방식에 대한 우리의 12월 기사를 보완하며, OpenAI가 '에이전트 루프'를 어떻게 구현하는지에 대한 기술적 세부사항을 채워줍니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI coding agents are having something of a “ChatGPT moment,” where Claude Code with Opus 4.5 and Codex with GPT-5.2 have reached a new level of usefulness for rapidly coding up prototypes, interfaces, and churning out boilerplate code. The timing of OpenAI’s post details the design philosophy behind Codex just as AI agents are becoming more practical tools for everyday work.&lt;br/&gt;(AI 코딩 에이전트는 일종의 'ChatGPT 순간'을 맞이하고 있으며, Opus 4.5를 탑재한 Claude Code와 GPT-5.2를 탑재한 Codex가 프로토타입, 인터페이스 신속 코딩 및 상용구 코드 생산에 있어 새로운 수준의 유용성에 도달했습니다. OpenAI의 게시글 시기는 AI 에이전트가 일상 업무를 위한 더 실용적인 도구가 되어가는 바로 그 시점에 Codex의 설계 철학을 상세히 설명합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;These tools aren’t perfect and remain controversial for some software developers. While OpenAI has previously told Ars Technica that it uses Codex as a coding tool to help develop the Codex product itself, we also discovered , through hands-on experience, that these tools can be astonishingly fast at simple tasks but remain brittle beyond their training data and require human oversight for production work. The rough framework of a project tends to come fast and feels magical, but filling in the details involves tedious debugging and workarounds for limitations the agent cannot overcome on its own.&lt;br/&gt;(이러한 도구들은 완벽하지 않으며 일부 소프트웨어 개발자들에게는 여전히 논란의 대상입니다. OpenAI는 이전에 Ars Technica에 Codex 제품 자체 개발을 돕는 코딩 도구로 Codex를 사용한다고 밝힌 바 있지만, 우리는 실제 경험을 통해 이러한 도구들이 간단한 작업에서는 놀라울 정도로 빠르지만, 훈련 데이터를 벗어나면 취약해지며 프로덕션 작업에는 인간의 감독이 필요하다는 점도 발견했습니다. 프로젝트의 대략적인 뼈대는 빠르게 만들어져 마법처럼 느껴지지만, 세부 사항을 채우는 작업에는 지루한 디버깅과 에이전트가 스스로 극복할 수 없는 한계를 위한 해결 방법이 필요합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolin’s post doesn’t shy away from these engineering challenges. He discusses the inefficiency of quadratic prompt growth, performance issues caused by cache misses, and bugs the team discovered (like MCP tools being enumerated inconsistently) that they had to fix.&lt;br/&gt;(볼린의 게시글은 이러한 엔지니어링적 도전 과제를 피하지 않습니다. 그는 2차 프롬프트 증가의 비효율성, 캐시 미스로 인한 성능 문제, 그리고 팀이 발견하고 수정해야 했던 버그들(예: MCP 도구가 일관되지 않게 열거되는 문제)에 대해 논의합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The level of technical detail is somewhat unusual for OpenAI, which has not published similar breakdowns of how other products like ChatGPT work internally, for example (there’s a lot going on under that hood we’d like to know). But we’ve already seen how OpenAI treats Codex differently during our interview with them in December, noting that programming tasks seem ideally suited for large language models.&lt;br/&gt;(이 정도의 기술적 세부사항은 OpenAI에게는 다소 이례적입니다. 예를 들어, ChatGPT와 같은 다른 제품들이 내부적으로 어떻게 작동하는지에 대해서는 유사한 분석을 공개한 바 없습니다(우리가 알고 싶은 그 후드 아래에는 많은 일이 벌어지고 있죠). 하지만 우리는 이미 12월 인터뷰에서 OpenAI가 Codex를 다르게 대한다는 점을 확인했으며, 프로그래밍 작업이 대규모 언어 모델에 이상적으로 적합해 보인다고 언급한 바 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It’s worth noting that both OpenAI and Anthropic open-source their coding CLI clients on GitHub, allowing developers to examine the implementation directly, whereas they don’t do the same for ChatGPT or the Claude web interface.&lt;br/&gt;(OpenAI와 Anthropic 모두 GitHub에서 코딩 CLI 클라이언트를 오픈소스로 공개하여 개발자들이 구현 내용을 직접 검토할 수 있도록 하지만, ChatGPT나 Claude 웹 인터페이스에 대해서는 동일한 조치를 취하지 않는다는 점은 주목할 가치가 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolin’s post focuses on what he calls “the agent loop,” which is the core logic that orchestrates interactions between the user, the AI model, and the software tools the model invokes to perform coding work.&lt;br/&gt;(볼린의 게시글은 그가 '에이전트 루프'라고 부르는, 사용자, AI 모델, 그리고 모델이 코딩 작업을 수행하기 위해 호출하는 소프트웨어 도구 간의 상호작용을 조율하는 핵심 논리에 초점을 맞춥니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As we wrote in December, at the center of every AI agent is a repeating cycle. The agent takes input from the user and prepares a textual prompt for the model. The model then generates a response, which either produces a final answer for the user or requests a tool call (such as running a shell command or reading a file). If the model requests a tool call, the agent executes it, appends the output to the original prompt, and queries the model again. This process repeats until the model stops requesting tools and instead produces an assistant message for the user.&lt;br/&gt;(우리가 12월에 썼듯이, 모든 AI 에이전트의 중심에는 반복되는 사이클이 있습니다. 에이전트는 사용자로부터 입력을 받아 모델을 위한 텍스트 프롬프트를 준비합니다. 그런 다음 모델은 응답을 생성하는데, 이는 사용자에게 최종 답변을 제공하거나 도구 호출(예: 셸 명령 실행 또는 파일 읽기)을 요청합니다. 모델이 도구 호출을 요청하면, 에이전트는 이를 실행하고 출력을 원래 프롬프트에 추가한 다음 모델을 다시 쿼리합니다. 이 과정은 모델이 도구 요청을 멈추고 대신 사용자를 위한 어시스턴트 메시지를 생성할 때까지 반복됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That looping process has to start somewhere, and Bolin’s post reveals how Codex constructs the initial prompt sent to OpenAI’s Responses API, which handles model inference. The prompt is built from several components, each with an assigned role that determines its priority: system, developer, user, or assistant.&lt;br/&gt;(그 루프 과정은 어딘가에서 시작되어야 하며, 볼린의 게시글은 Codex가 모델 추론을 처리하는 OpenAI의 Responses API로 전송되는 초기 프롬프트를 어떻게 구성하는지 밝힙니다. 프롬프트는 여러 구성 요소로부터 만들어지며, 각 구성 요소에는 우선순위를 결정하는 지정된 역할(system, developer, user, 또는 assistant)이 할당됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The instructions field comes from either a user-specified configuration file or base instructions bundled with the CLI. The tools field defines what functions the model can call, including shell commands, planning tools, web search capabilities, and any custom tools provided through Model Context Protocol (MCP) servers. The input field contains a series of items that describe the sandbox permissions, optional developer instructions, environment context like the current working directory, and finally the user’s actual message.&lt;br/&gt;(지시 사항 필드는 사용자가 지정한 구성 파일이나 CLI와 함께 번들로 제공되는 기본 지시 사항에서 옵니다. 도구 필드는 모델이 호출할 수 있는 함수들을 정의하며, 셸 명령, 계획 도구, 웹 검색 기능 및 Model Context Protocol(MCP) 서버를 통해 제공되는 모든 사용자 정의 도구를 포함합니다. 입력 필드는 샌드박스 권한, 선택적 개발자 지시 사항, 현재 작업 디렉토리와 같은 환경 컨텍스트, 그리고 마지막으로 사용자의 실제 메시지를 설명하는 일련의 항목들을 포함합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As conversations continue, each new turn includes the complete history of previous messages and tool calls. This means the prompt grows with every interaction, which has performance implications. According to the post, because Codex does not use an optional “previous_response_id” parameter that would allow the API to reference stored conversation state, every request is fully stateless (that is, it sends the entire conversation history with each API call rather than the server retrieving it from memory). Bolin says this design choice simplifies things for API providers and makes it easier to support customers who opt into “ Zero Data Retention ,” where OpenAI does not store user data.&lt;br/&gt;(대화가 계속됨에 따라, 각각의 새로운 턴에는 이전 메시지와 도구 호출의 전체 기록이 포함됩니다. 이는 프롬프트가 모든 상호작용마다 증가함을 의미하며, 이는 성능에 영향을 미칩니다. 해당 게시글에 따르면, Codex는 API가 저장된 대화 상태를 참조할 수 있게 해주는 선택적 'previous_response_id' 매개변수를 사용하지 않기 때문에, 모든 요청은 완전히 상태 비저장적입니다(즉, 서버가 메모리에서 검색하는 대신 각 API 호출마다 전체 대화 기록을 전송합니다). 볼린은 이 설계 선택이 API 제공자들을 위해 일을 단순화하고, OpenAI가 사용자 데이터를 저장하지 않는 '제로 데이터 보존'을 선택한 고객들을 더 쉽게 지원할 수 있게 한다고 말합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The quadratic growth of prompts over a conversation is inefficient, but Bolin explains that prompt caching mitigates this issue somewhat. Cache hits only work for exact prefix matches within a prompt, which means Codex must carefully avoid operations that could cause cache misses. Changing the available tools, switching models, or modifying the sandbox configuration mid-conversation can all invalidate the cache and hurt performance.&lt;br/&gt;(대화 중 프롬프트의 2차적 증가는 비효율적이지만, 볼린은 프롬프트 캐싱이 이 문제를 어느 정도 완화한다고 설명합니다. 캐시 히트는 프롬프트 내에서 정확한 접두사 일치에 대해서만 작동하므로, Codex는 캐시 미스를 유발할 수 있는 작업을 주의 깊게 피해야 합니다. 사용 가능한 도구 변경, 모델 전환, 또는 대화 중 샌드박스 구성 수정은 모두 캐시를 무효화하고 성능을 저하시킬 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The ever-growing prompt length is directly related to the context window, which limits how much text the AI model can process in a single inference call. Bolin writes that Codex automatically compacts conversations when token counts exceed a threshold, just as Claude Code does. Earlier versions of Codex required manual compaction via a slash command, but the current system uses a specialized API endpoint that compresses context while preserving summarized portions of the model’s “understanding” of what happened through an encrypted content item.&lt;br/&gt;(계속 증가하는 프롬프트 길이는 컨텍스트 윈도우와 직접적으로 관련되어 있으며, 이는 AI 모델이 단일 추론 호출에서 처리할 수 있는 텍스트의 양을 제한합니다. 볼린은 Codex가 토큰 수가 임계값을 초과할 때 Claude Code와 마찬가지로 자동으로 대화를 압축한다고 씁니다. Codex의 초기 버전은 슬래시 명령을 통한 수동 압축이 필요했지만, 현재 시스템은 암호화된 콘텐츠 항목을 통해 모델의 발생 상황에 대한 '이해'의 요약된 부분을 보존하면서 컨텍스트를 압축하는 특수 API 엔드포인트를 사용합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolin says that future posts in his series will cover the CLI’s architecture, tool implementation details, and Codex’s sandboxing model.&lt;br/&gt;(볼린은 그의 시리즈의 향후 게시글에서 CLI의 아키텍처, 도구 구현 세부사항 및 Codex의 샌드박싱 모델을 다룰 것이라고 말합니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/ai/2026/01/openai-spills-technical-details-about-how-its-ai-coding-agent-works/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/coding_robots_agents-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:05:17 +0000</pubDate></item><item><title>As data from space spikes, an innovative ground station company seeks to cash in (우주 데이터 폭증 속, 혁신적 지상국 기업이 수익 창출 노린다)</title><link>https://arstechnica.com/space/2026/01/as-data-from-space-spikes-an-innovative-ground-station-company-seeks-to-cash-in/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/2405e3f23bdc3b88ca609d0a228cb64fe0761063-3840x2160-1.avif" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“That’s why we’re here, that’s why we’re building what we’re building.”&lt;br/&gt;("그것이 바로 우리가 여기 있는 이유, 우리가 지금 구축하고 있는 것을 만드는 이유입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A company that seeks to disrupt the way in which data from space is received and transmitted has found some key investors and customers.&lt;br/&gt;(우주에서 오는 데이터를 수신하고 전송하는 방식을 혁신하려는 한 기업이 주요 투자자와 고객을 확보했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Tuesday morning Northwood Space announced that it has closed a $100 million Series B round of funding to support a rapid ramp-up in the deployment of its phased-array radar system, known as Portal. The company also said it has received a $49.8 million contract from the US Space Force to augment the Satellite Control Network, which provides telemetry and tracking for the military’s satellites.&lt;br/&gt;(화요일 아침, 노스우드 스페이스(Northwood Space)는 포털(Portal)로 알려진 위상배열 레이더 시스템 배치를 급속히 확대하기 위해 1억 달러 규모의 시리즈 B 자금 조달을 완료했다고 발표했다. 또한 이 회사는 미군 위성의 원격 측정 및 추적을 제공하는 위성 통제망(Satellite Control Network)을 증강하기 위해 미 우주군으로부터 4,980만 달러 규모의 계약을 체결했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We made our last fundraise announcement in April of 2025, so less than a year, but there’s been a lot of activity and progress on the Northwood side that reflects the importance of ground as an enabler for pushing forward more capable missions on shorter timelines,” said Bridgit Mendler, co-founder and CEO of Northwood, during a media roundtable. “That’s why we’re here, that’s why we’re building what we’re building, is because we believe that there’s a lot of important capability in space that needs to be built faster, and the way to do that is through a vertically integrated ground network.”&lt;br/&gt;(브리짓 멘들러(Bridgit Mendler) 노스우드 공동 창립자 겸 CEO는 미디어 간담회에서 "우리는 지난 자금 조달 발표를 2025년 4월에 했습니다. 그러니까 1년도 채 되지 않았는데, 노스우드 측에서는 많은 활동과 진전이 있었고, 이는 더 짧은 시간 내에 더 강력한 임무를 추진하는 데 있어 지상국이 촉매제로서 중요하다는 점을 반영합니다."라고 말했다. "그것이 바로 우리가 여기 있는 이유, 우리가 지금 구축하고 있는 것을 만드는 이유입니다. 우주에는 더 빠르게 구축해야 할 중요한 역량이 많이 있으며, 이를 실현하는 방법은 수직 통합형 지상 네트워크를 통하는 것이라고 믿기 때문입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The funding announcements cap a busy year for Northwood, which emerged from stealth as a small startup in February 2024. The company was founded on the premise that there is a bottleneck in the capability of commercial ground stations to download increasing amounts of data gathered by satellites in orbit, and that this will only get worse. Northwood and its investors are betting that the existing network of commercial ground stations, many of which were deployed a decade or longer ago, cannot keep up with the pace of new satellites arriving in orbit.&lt;br/&gt;(이번 자금 조달 발표는 2024년 2월 작은 스타트업으로 은밀 모드에서 모습을 드러낸 노스우드의 분주한 한 해를 마무리하는 것이다. 이 회사는 궤도 위성들이 수집하는 점점 더 많은 데이터를 다운로드하는 상용 지상국의 역량에 병목 현상이 있으며, 이는 더욱 악화될 것이라는 전제 하에 설립되었다. 노스우드와 그 투자자들은 많은 경우 10년 이상 전에 배치된 기존 상용 지상국 네트워크가 궤도에 도착하는 새로운 위성들의 속도를 따라가지 못할 것이라고 내기하고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In June, the company demonstrated its second-generation phased-array antenna, known as Portal. Instead of needing to point directly at their target to collect a signal, like a parabolic dish antenna, phased-array antennas produce a beam of radio waves that can “point” in different directions without moving the antenna. It can also communicate with multiple satellites, in multiple orbits, at a single time.&lt;br/&gt;(6월, 이 회사는 포털로 알려진 2세대 위상배열 안테나를 시연했다. 포물면 안테나처럼 신호를 수집하기 위해 목표물을 직접 가리킬 필요 없이, 위상배열 안테나는 안테나를 움직이지 않고도 다양한 방향으로 '조준'할 수 있는 전파 빔을 생성한다. 또한 여러 궤도에 있는 여러 위성과 동시에 통신할 수 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;By the end of the year, Northwood, based in El Segundo, California, had shown the ability to build eight of these Portal arrays a month. And in January, the company had deployed operational Portal antennas across two continents. These deployments, which comprise an area of 8 to 15 meters, have the equivalent capability of a 7-meter parabolic dish, said Griffin Cleverly, co-founder and chief technical officer of Northwood.&lt;br/&gt;(올해 말까지 캘리포니아 엘세군도에 본사를 둔 노스우드는 이러한 포털 배열을 월 8개 구축할 수 있는 능력을 보여주었다. 그리고 1월에는 두 대륙에 걸쳐 운용용 포털 안테나를 배치했다. 노스우드의 공동 창립자 겸 최고 기술 책임자인 그리핀 클레버리(Griffin Cleverly)는 8~15미터 면적을 구성하는 이 배치들이 7미터 포물면 안테나와 동등한 능력을 가진다고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Across our initial Portal sites, it will be a few dozen spacecraft that each of them can handle,” he said. “And then, as we get into 2027, with much more scale manufacturing, we’ll easily be able to handle hundreds of satellites with our network.”&lt;br/&gt;(그는 "초기 포털 사이트 각각은 수십 개의 우주선을 처리할 수 있을 것입니다."라고 말했다. "그리고 2027년에 훨씬 더 대규모 제조에 들어가면, 우리 네트워크로 수백 개의 위성을 쉽게 처리할 수 있을 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Northwood’s entry into the development of ground stations—there are about half a dozen major players in the industry, some long-established, others new — came as the Space Force was looking to modernize its Satellite Control Network.&lt;br/&gt;(노스우드가 지상국 개발에 진입한 것은 우주군이 자사의 위성 통제망을 현대화하려고 할 때였다. 이 업계에는 주요 업체가 약 6개 정도 있으며, 일부는 오래된 기업이고 다른 일부는 신생 기업이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to a government report published in 2023, the network makes 450 daily contacts with satellites and supports the launch and operations of these vehicles. The report found that the network faced “sustainment and obsolescence issues while demands on the system are increasing.”&lt;br/&gt;(2023년 발표된 정부 보고서에 따르면, 이 네트워크는 위성과 하루 450회 접촉하며 이러한 운송체의 발사와 운용을 지원한다. 보고서는 이 네트워크가 "시스템에 대한 수요가 증가하는 가운데 유지 관리 및 노후화 문제"에 직면해 있다고 지적했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Space Force is seeking to address these issues as well as the proliferation of satellites in low-Earth orbit, and came to Northwood looking to scale up its system to meet these needs. Northwood began working with the Space Force in September.&lt;br/&gt;(우주군은 이러한 문제와 지구 저궤도 위성의 급증을 해결하려고 노력하고 있으며, 이러한 요구를 충족시키기 위해 시스템을 확장하려고 노스우드를 찾았다. 노스우드는 9월에 우주군과 협업을 시작했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The company seeks to address both government and commercial customers with the Portal system and future antennas. One growth area much discussed in recent months has been orbital data centers, which would require moving large amounts of data to and from space. Mendler said Northwood was “enthusiastic” to support such initiatives.&lt;br/&gt;(이 회사는 포털 시스템과 향후 안테나로 정부 및 상업 고객 모두의 요구를 해결하려고 한다. 최근 몇 달간 많이 논의된 한 성장 분야는 궤도 데이터 센터로, 이는 우주와의 대량 데이터 이동을 필요로 할 것이다. 멘들러는 노스우드가 그러한 구상들을 지원하는 데 "열정적"이라고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Our overall perspective on the space industry was that volume of data was going to go up, use cases were going to go up,” Mendler said of the reasons for founding Northwood.&lt;br/&gt;(멘들러는 노스우드를 창립한 이유에 대해 "우주 산업에 대한 우리의 전반적인 관점은 데이터 양이 증가할 것이고, 사용 사례도 증가할 것이라는 것이었습니다."라고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“And that has definitely borne out, whether we’re talking about communications, which has also been surging, or manufacturing or energy or compute, all of these different use cases in space, there’s a lot of appetite to address them,” she added. “The way that we think about ourselves is someone who conceives of solutions for how to make that all happen and then is accountable to actually see them through.”&lt;br/&gt;(그녀는 덧붙여 "그것은 확실히 사실로 증명되었습니다. 통신이든, 제조업이든, 에너지든, 컴퓨팅이든, 우주의 이러한 다양한 사용 사례들을 해결하려는 열망이 크다는 점에서요."라고 말했다. "우리는 스스로를 그 모든 것을 실현하는 방법에 대한 해결책을 구상하고, 실제로 그것들을 완수할 책임이 있는 사람으로 생각합니다.")&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/space/2026/01/as-data-from-space-spikes-an-innovative-ground-station-company-seeks-to-cash-in/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/2405e3f23bdc3b88ca609d0a228cb64fe0761063-3840x2160-1.avif" length="0" type="image/avif"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:16:32 +0000</pubDate></item><item><title>Meet the mysterious electrides (신비로운 엘렉트라이드의 세계)</title><link>https://arstechnica.com/science/2026/01/meet-the-mysterious-electrides/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/earthcore-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;These chemical oddities may explain why Earth seems to be deficient in certain elements.&lt;br/&gt;(이 특이한 화학 물질은 지구가 특정 원소들을 결핍한 것처럼 보이는 이유를 설명해 줄 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For close to a century, geoscientists have pondered a mystery: Where did Earth’s lighter elements go? Compared to amounts in the Sun and in some meteorites, Earth has less hydrogen, carbon, nitrogen, and sulfur, as well as noble gases like helium—in some cases, more than 99 percent less.&lt;br/&gt;(지구과학자들은 거의 한 세기 동안 한 가지 수수께끼를 고민해 왔습니다: 지구의 가벼운 원소들은 어디로 갔을까? 태양과 일부 운석에 존재하는 양과 비교했을 때, 지구에는 수소, 탄소, 질소, 황뿐만 아니라 헬륨과 같은 비활성 기체도 적게 존재합니다. 어떤 경우에는 99% 이상이 부족합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Some of the disparity is explained by losses to the solar system as our planet formed. But researchers have long suspected that something else was going on too.&lt;br/&gt;(이러한 차이 중 일부는 행성이 형성되는 동안 태양계로의 손실로 설명됩니다. 하지만 연구자들은 오랫동안 다른 무언가도 일어나고 있다고 의심해 왔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recently, a team of scientists reported a possible explanation—that the elements are hiding deep in the solid inner core of Earth. At its super-high pressure—360 gigapascals, 3.6 million times atmospheric pressure—the iron there behaves strangely, becoming an electride: a little-known form of the metal that can suck up lighter elements.&lt;br/&gt;(최근 한 과학자 팀이 가능한 설명을 보고했는데, 그 원소들이 지구의 고체 내핵 깊숙이 숨어 있을 수 있다는 것입니다. 그곳의 초고압(360 기가파스칼, 대기압의 360만 배)에서 철은 이상하게 행동하며 엘렉트라이드(electride)가 됩니다. 이는 가벼운 원소들을 빨아들일 수 있는 잘 알려지지 않은 금속 형태입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Study coauthor Duck Young Kim, a solid-state physicist at the Center for High Pressure Science &amp; Technology Advanced Research in Shanghai, says the absorption of these light elements may have happened gradually over a couple of billion years—and may still be going on today. It would explain why the movement of seismic waves traveling through Earth suggests an inner core density that is 5 percent to 8 percent lower than expected were it metal alone.&lt;br/&gt;(공동 연구자인 상하이 고압과학기술선진연구센터의 고체물리학자 김덕영은 이러한 가벼운 원소들의 흡수가 수십억 년에 걸쳐 점진적으로 일어났을 수 있으며, 오늘날에도 여전히 진행 중일 수 있다고 말합니다. 이는 지구를 통과하는 지진파의 움직임이 내핵의 밀도가 순수 금속만으로 예상되는 것보다 5%에서 8% 낮음을 시사하는 이유를 설명할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Electrides, in more ways than one, are having their moment. Not only might they help solve a planetary mystery, they can now be made at room temperature and pressure from an array of elements. And since all electrides contain a source of reactive electrons that are easily donated to other molecules, they make ideal catalysts and other sorts of agents that help to propel challenging reactions.&lt;br/&gt;(엘렉트라이드는 여러 가지 면에서 주목받고 있습니다. 행성의 수수께끼를 푸는 데 도움을 줄 뿐만 아니라, 이제는 다양한 원소들로부터 상온 상압에서 만들 수 있게 되었습니다. 그리고 모든 엘렉트라이드는 다른 분자에 쉽게 기부될 수 있는 반응성 전자의 원천을 포함하고 있기 때문에, 까다로운 반응을 촉진하는 데 도움을 주는 이상적인 촉매 및 다른 종류의 작용제 역할을 합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One electride is already in use to catalyze the production of ammonia , a key component of fertilizer; its Japanese developers claim the process uses 20 percent less energy than traditional ammonia manufacture. Chemists, meanwhile, are discovering new electrides that could lead to cheaper and greener methods of producing pharmaceuticals.&lt;br/&gt;(한 엘렉트라이드는 이미 비료의 주요 성분인 암모니아 생산을 촉매하기 위해 사용되고 있습니다. 일본 개발자들은 이 공정이 기존 암모니아 제조보다 20% 적은 에너지를 사용한다고 주장합니다. 한편, 화학자들은 제약품 생산을 더 저렴하고 친환경적인 방법으로 이끌 수 있는 새로운 엘렉트라이드들을 발견하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Today’s challenge is to find more of these intriguing materials and to understand the chemical rules that govern when they form.&lt;br/&gt;(오늘날의 과제는 이러한 흥미로운 물질들을 더 많이 찾아내고, 그들이 형성되는 조건을 지배하는 화학적 규칙을 이해하는 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Most solids are made from ordered lattices of atoms, but electrides are different. Their lattices have little pockets where electrons sit on their own.&lt;br/&gt;(대부분의 고체는 원자들의 규칙적인 격자로 만들어지지만, 엘렉트라이드는 다릅니다. 그들의 격자에는 전자들이 독립적으로 존재하는 작은 포켓이 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Normal metals have electrons that are not stuck to one atom. These are the outer, or valence, electrons that are free to move between atoms, forming what is often referred to as a delocalized “sea of electrons.” It explains why metals conduct electricity.&lt;br/&gt;(일반 금속은 특정 원자에 고정되지 않은 전자들을 가지고 있습니다. 이들은 외곽 또는 원자가 전자로, 원자들 사이를 자유롭게 이동할 수 있어 종종 비편재화된 '전자의 바다'라고 불리는 것을 형성합니다. 이는 금속이 전기를 전도하는 이유를 설명합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The outer electrons of electrides no longer orbit a particular atom either, but they can’t freely move. Instead, they become trapped at sites between atoms that are called non-nuclear attractors. This gives the materials unique properties. In the case of the iron in Earth’s core, the negative electron charges stabilize lighter elements at non-nuclear attractors that were formed at those super-high pressures, 3,000 times than at the bottom of the deepest ocean. The elements would diffuse into the metal, explaining where they disappeared to.&lt;br/&gt;(엘렉트라이드의 외곽 전자들도 더 이상 특정 원자를 돌지 않지만, 자유롭게 이동할 수는 없습니다. 대신, 그들은 비핵 인력자(non-nuclear attractors)라고 불리는 원자들 사이의 자리에 갇히게 됩니다. 이는 물질에 독특한 성질을 부여합니다. 지구 핵의 철의 경우, 음전하를 띤 전자들이 그 초고압(가장 깊은 바다 밑바닥의 3,000배)에서 형성된 비핵 인력자에서 가벼운 원소들을 안정화시킵니다. 원소들은 금속 속으로 확산되어, 그들이 사라진 곳을 설명하게 됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The first metal found to form an electride at high pressure was sodium, reported in 2009. At a pressure of 200 gigapascals (2 million times greater than atmospheric pressure) it transforms from a shiny, reflective, conducting metal into a transparent glassy, insulating material. This finding was “very weird,” says Stefano Racioppi, a computational and theoretical chemist at the University of Cambridge in the United Kingdom, who worked on sodium electrides while in the lab of Eva Zurek at the University at Buffalo in New York state. Early theories, he says, had predicted that at high pressure, sodium’s outer electrons would move even more freely between atoms.&lt;br/&gt;(고압에서 엘렉트라이드를 형성하는 것으로 발견된 첫 번째 금속은 2009년 보고된 나트륨입니다. 200 기가파스칼(대기압의 200만 배)의 압력에서 나트륨은 반짝이고 반사율이 높은 전도성 금속에서 투명한 유리 같은 절연체 물질로 변합니다. 이 발견은 "매우 이상했다"고 영국 케임브리지 대학교의 계산 및 이론 화학자 스테파노 라치오피는 말합니다. 그는 뉴욕 주 버펄로 대학교의 에바 주렉 연구실에서 나트륨 엘렉트라이드를 연구했습니다. 그는 초기 이론들이 고압에서 나트륨의 외곽 전자들이 원자들 사이에서 더 자유롭게 이동할 것이라고 예측했다고 말합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The first sign that things were different came from predictions in the late 1990s, when scientists were using computational simulations to model solids, based on the rules of quantum theory . These rules define the energy levels that electrons can have, and hence the probable range of positions in which they are found in atoms (their atomic orbitals).&lt;br/&gt;(상황이 다르다는 첫 번째 신호는 1990년대 후반, 과학자들이 양자 이론의 규칙에 기초하여 고체를 모델링하기 위해 계산 시뮬레이션을 사용하던 시기의 예측에서 왔습니다. 이러한 규칙들은 전자가 가질 수 있는 에너지 준위를 정의하며, 따라서 원자 내에서 발견될 가능성이 있는 위치 범위(그들의 원자 궤도)를 정의합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simulating solid sodium showed that at high pressures, as the sodium atoms get squeezed closer together, so do the electrons orbiting each atom. That causes them to experience increasing repulsive forces with one another. This changes the relative energies of every electron orbiting the nucleus of each atom, Racioppi explains—leading to a reorganization of electron positions.&lt;br/&gt;(고체 나트륨을 시뮬레이션한 결과, 고압에서 나트륨 원자들이 서로 더 가깝게 압착됨에 따라 각 원자를 도는 전자들도 마찬가지로 가까워진다는 것을 보여주었습니다. 이로 인해 그들은 서로 증가하는 반발력을 경험하게 됩니다. 라치오피는 이것이 각 원자 핵을 도는 모든 전자의 상대적 에너지를 변화시켜 전자 위치의 재구성을 초래한다고 설명합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The result? Rather than occupying orbitals that allow them to be delocalized and move between atoms, the orbitals take on a new shape that forces electrons into the non-nuclear attractor sites. Since the electrons are stuck at these sites, the solid loses its metallic properties.&lt;br/&gt;(결과는? 전자들이 비편재화되어 원자들 사이를 이동할 수 있도록 하는 궤도를 차지하는 대신, 궤도가 새로운 모양을 취하여 전자들을 비핵 인력자 자리로 밀어넣습니다. 전자들이 이러한 자리에 갇히게 되므로, 고체는 금속성 성질을 잃게 됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adding to this theoretical work, Racioppi and Zurek collaborated with researchers at the University of Edinburgh to find experimental evidence for a sodium electride at extreme pressures. Squeezing crystals of sodium between two diamonds, they used X-ray diffraction to map electron density in the metal structure. This, they reported in September 2025, confirmed that electrons really were located in the predicted non-nuclear attractor sites between sodium atoms.&lt;br/&gt;(이 이론적 연구에 더하여, 라치오피와 주렉은 에든버러 대학교의 연구자들과 협력하여 극한 압력에서 나트륨 엘렉트라이드에 대한 실험적 증거를 찾았습니다. 두 개의 다이아몬드 사이에 나트륨 결정을 압착하면서, 그들은 X선 회절을 사용하여 금속 구조 내의 전자 밀도를 매핑했습니다. 그들은 2025년 9월에 보고했듯이, 이것이 전자들이 실제로 예측된 대로 나트륨 원자들 사이의 비핵 인력자 자리에 위치한다는 것을 확인했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Electrides are ideal candidates for catalysts—substances that can speed up and lower the energy needed for chemical reactions. That’s because the isolated electrons at the non-nuclear attractor sites can be donated to make and break bonds. But to be useful, they would need to function at ambient conditions.&lt;br/&gt;(엘렉트라이드는 화학 반응의 속도를 높이고 필요한 에너지를 낮출 수 있는 물질인 촉매의 이상적인 후보입니다. 그 이유는 비핵 인력자 자리에 고립된 전자들이 결합을 만들고 끊기 위해 기부될 수 있기 때문입니다. 하지만 유용하게 사용되기 위해서는 상온 상압 조건에서 기능해야 합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Several such stable electrides have been discovered over the last 10 years, made from inorganic compounds or organic molecules containing metal atoms. One of the most significant, mayenite, was found by surprise in 2003 when material scientist Hideo Hosono at the Institute of Science Tokyo was investigating a type of cement.&lt;br/&gt;(지난 10년 동안 무기 화합물이나 금속 원자를 포함하는 유기 분자로 만들어진 여러 가지 안정적인 엘렉트라이드가 발견되었습니다. 가장 중요한 것 중 하나인 마예나이트(mayenite)는 2003년 도쿄 과학대학의 재료 과학자 호소노 히데오가 일종의 시멘트를 조사하던 중 우연히 발견되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mayenite is a calcium aluminate oxide that forms crystals with very small pores—a few nanometers across—called cages, that contain oxygen ions. If a metal vapor of calcium or titanium is passed over it at high temperature, it removes the oxygen, leaving behind just electrons trapped at these sites—an electride.&lt;br/&gt;(마예나이트는 칼슘 알루미네이트 산화물로, 케이지라고 불리는 매우 작은 기공(몇 나노미터 크기)을 가진 결정을 형성하며, 이 케이지에는 산소 이온이 들어 있습니다. 고온에서 칼슘이나 티타늄의 금속 증기를 통과시키면 산소가 제거되고, 이 자리에 갇힌 전자들만 남게 됩니다. 이것이 엘렉트라이드입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unlike the high-pressure metal electrides that switch from conductors to insulators, mayenite starts as an insulator. But now its trapped electrons can jump between cage sites (via a process called quantum tunnelling)—making it a conductor, albeit 100 to 1,000 times less conductive than a metal like aluminum or silver. It also becomes an excellent catalyst, able to surrender electrons to help make and break bonds in reactions.&lt;br/&gt;(도체에서 절연체로 전환되는 고압 금속 엘렉트라이드와 달리, 마예나이트는 절연체로 시작합니다. 하지만 이제 갇힌 전자들은 케이지 자리 사이를 뛰어넘을 수 있습니다(양자 터널링 과정을 통해). 이로 인해 도체가 되지만, 알루미늄이나 은과 같은 금속보다 전도성이 100~1,000배 낮습니다. 또한 뛰어난 촉매가 되어, 반응에서 결합을 만들고 끊는 것을 돕기 위해 전자를 기부할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;By 2011, Hosono had begun to develop mayenite as a greener and more efficient catalyst for synthesizing ammonia. Over 170 million metric tons of ammonia, mostly for fertilizers, is produced annually via the Haber-Bosch process, in which metal oxides facilitate hydrogen and nitrogen gases reacting together at high pressure and temperature. It is an energy-intensive, expensive process—Haber-Bosch plants account for some 2 percent of the world’s energy use.&lt;br/&gt;(2011년까지 호소노는 암모니아 합성을 위한 더 친환적이고 효율적인 촉매로서 마예나이트를 개발하기 시작했습니다. 연간 1억 7천만 톤 이상의 암모니아(대부분 비료용)가 하버-보슈 공정을 통해 생산되는데, 이 공정에서는 금속 산화물들이 고압 고온에서 수소와 질소 기체가 함께 반응하도록 촉진합니다. 이는 에너지 집약적이고 비용이 많이 드는 공정으로, 하버-보슈 공장들은 전 세계 에너지 사용량의 약 2%를 차지합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Haber-Bosch, the catalysts bind the two gases to their surfaces and donate electrons to help break the strong triple bond that holds the two nitrogen atoms together in nitrogen gas, as well as the bonds in hydrogen gas. Because mayenite has a strong electron-donating nature, Hosono thought mayenite would be able to do it better.&lt;br/&gt;(하버-보슈 공정에서 촉매들은 두 기체를 표면에 결합시키고, 질소 기체에서 두 질소 원자를 함께 잡고 있는 강한 삼중 결합과 수소 기체의 결합을 끊는 데 도움을 주기 위해 전자를 기부합니다. 마예나이트는 강한 전자 기부 성질을 가지고 있기 때문에, 호소노는 마예나이트가 이 작업을 더 잘할 수 있을 것이라고 생각했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Hosono’s reaction, mayenite itself does not bind the gases but acts as a support bed for nanoparticles of a metal called ruthenium. First, the nanoparticles absorb the nitrogen and hydrogen gases. Then the mayenite donates electrons to the ruthenium. These electrons flow into the nitrogen and hydrogen molecules, making it easier to break their bonds. Ammonia thus forms at a lower temperature—300 to 400° C—and lower pressure—50 to 80 atmospheres— than with Haber-Bosch, which takes place at 400 to 500° C and 100 to 400 atmospheres.&lt;br/&gt;(호소노의 반응에서 마예나이트 자체는 기체를 결합시키지 않지만, 루테늄이라는 금속의 나노입자들을 위한 지지층 역할을 합니다. 먼저, 나노입자들이 질소와 수소 기체를 흡수합니다. 그런 다음 마예나이트가 루테늄에 전자를 기부합니다. 이 전자들은 질소와 수소 분자 속으로 흘러 들어가 결합을 끊기 쉽게 만듭니다. 따라서 암모니아는 하버-보슈 공정(400~500°C, 100~400기압)보다 낮은 온도(300~400°C)와 낮은 압력(50~80기압)에서 형성됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In 2017, the company Tsubame BHB was formed to commercialize Hosono’s catalyst, with the first pilot plant opening in 2019, producing 20 metric tons of ammonia per year. The company has since opened a larger facility in Japan and is setting up a 20,000-ton-per year green ammonia plant in Brazil to replace some of the nation’s fossil-fuel-based fertilizer production. The company estimates that this will avoid 11,000 tons of CO 2 emissions annually—about equal to the annual emissions of 2,400 cars.&lt;br/&gt;(2017년, 호소노의 촉매를 상용화하기 위해 Tsubame BHB 회사가 설립되었고, 첫 번째 시범 공장이 2019년에 가동되어 연간 20톤의 암모니아를 생산했습니다. 이후 회사는 일본에 더 큰 시설을 열었고, 브라질에 연간 20,000톤 규모의 그린 암모니아 공장을 설립하여 국가의 화석 연료 기반 비료 생산의 일부를 대체할 계획입니다. 회사는 이로 인해 연간 11,000톤의 CO2 배출을 피할 수 있을 것으로 추정하는데, 이는 약 2,400대의 자동차 연간 배출량과 비슷합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are other applications for a mayenite catalyst, says Hosono, including a lower-energy conversion of CO 2 into useful chemicals like methane, methanol, or longer-chain hydrocarbons. Other scientists have suggested that mayenite’s cage structure also makes it suitable for immobilizing radioactive isotope waste in nuclear power stations: The electrons could capture negative ions like iodine and bromide and trap them in the cages.&lt;br/&gt;(호소노에 따르면, 마예나이트 촉매에는 다른 응용 분야도 있습니다. CO2를 메탄, 메탄올 또는 더 긴 사슬의 탄화수소와 같은 유용한 화학 물질로 저에너지 전환하는 것도 포함됩니다. 다른 과학자들은 마예나이트의 케이지 구조가 원자력 발전소에서 방사성 동위원소 폐기물을 고정화하는 데도 적합할 수 있다고 제안했습니다. 전자들이 요오드나 브로마이드와 같은 음이온을 포착하여 케이지 안에 가둘 수 있기 때문입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mayenite has even been studied as a low-temperature propulsion system for satellites in space. When it is heated to 600° C in a vacuum, its trapped electrons blast from the cages, causing propulsion.&lt;br/&gt;(마예나이트는 심지어 우주 공간에서 위성을 위한 저온 추진 시스템으로 연구되기도 했습니다. 진공 상태에서 600°C로 가열되면, 갇힌 전자들이 케이지에서 분출되어 추진력을 발생시킵니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The list of materials known to form electrides keeps growing. In 2024, a team led by chemist Fabrizio Ortu at the University of Leicester in the UK accidentally discovered another room-temperature-stable electride made from calcium ions surrounded by large organic molecules, together known as a coordination complex.&lt;br/&gt;(엘렉트라이드를 형성하는 것으로 알려진 물질 목록은 계속 늘어나고 있습니다. 2024년, 영국 레스터 대학교의 화학자 파브리지오 오르투가 이끄는 팀은 큰 유기 분자들로 둘러싸인 칼슘 이온으로 만들어진 또 다른 상온 안정성 엘렉트라이드를 우연히 발견했습니다. 이 전체는 배위 착물로 알려져 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He was using a method known as mechanical chemistry—“You put something in a milling jar, you shake it really hard, and that provides the energy for the reaction,” he says. But to his surprise, electrons from the potassium he had added to his calcium complex were not donated to the calcium ion. Instead, what formed “had these electrons that were floating in the system,” he says, trapped in sites between the two metals.&lt;br/&gt;(그는 기계 화학이라고 알려진 방법을 사용하고 있었습니다. "어떤 것을 밀링 용기에 넣고 정말 세게 흔들면, 그것이 반응을 위한 에너지를 제공합니다."라고 그는 말합니다. 하지만 놀랍게도, 그가 칼슘 착물에 첨가한 칼륨의 전자들이 칼슘 이온에 기부되지 않았습니다. 대신, 형성된 것은 "시스템에 떠다니는 이러한 전자들을 가진" 것이었습니다. 그는 두 금속 사이의 자리에 갇힌 것이라고 말합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unlike mayenite, this electride is not a conductor—its trapped electrons do not jump. But they allow it to facilitate reactions that are otherwise hard to get started, by activating unreactive bonds, doing a job much like a catalyst. These are reactions that currently rely on expensive palladium catalysts.&lt;br/&gt;(마예나이트와 달리, 이 엘렉트라이드는 도체가 아닙니다. 갇힌 전자들이 뛰어넘지 않습니다. 하지만 그들은 비반응성 결합을 활성화함으로써, 촉매와 매우 유사한 역할을 하며, 시작하기 어려운 반응들을 용이하게 합니다. 이는 현재 고가의 팔라듐 촉매에 의존하는 반응들입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The scientists successfully used the electride on a reaction that joins two pyridine rings—carbon rings containing a nitrogen atom. They are now examining whether the electride could assist in other common organic reactions, such as substituting a hydrogen atom on a benzene ring. These substitutions are difficult because the bond between the benzene ring carbon and its attached hydrogen is very stable.&lt;br/&gt;(과학자들은 이 엘렉트라이드를 두 개의 피리딘 고리(질소 원자를 포함하는 탄소 고리)를 연결하는 반응에 성공적으로 사용했습니다. 그들은 현재 이 엘렉트라이드가 벤젠 고리에서 수소 원자를 치환하는 것과 같은 다른 일반적인 유기 반응들을 도울 수 있는지 조사하고 있습니다. 이러한 치환 반응은 벤젠 고리 탄소와 그에 붙어 있는 수소 사이의 결합이 매우 안정하기 때문에 어렵습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are still problems to sort out: Ortu’s calcium electride is too air- and water-sensitive for use in industry. He is now looking for a more stable alternative, which could prove particularly useful in the pharmaceutical industry to synthesize drug molecules, where the sorts of reactions Ortu has demonstrated are common.&lt;br/&gt;(아직 해결해야 할 문제들이 있습니다. 오르투의 칼슘 엘렉트라이드는 공기와 물에 너무 민감하여 산업에서 사용하기 어렵습니다. 그는 이제 더 안정적인 대안을 찾고 있으며, 이는 오르투가 입증한 종류의 반응들이 흔한 제약 산업에서 약물 분자를 합성하는 데 특히 유용할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There remain many unresolved mysteries about electrides, including whether Earth’s inner core definitely contains one. Kim and his collaborators used simulations of the iron lattice to find evidence for non-nuclear attractor sites, but their interpretation of the results remains “a little bit controversial,” Racioppi says.&lt;br/&gt;(엘렉트라이드에 대해 아직 많은 미해결된 수수께끼들이 남아 있습니다. 지구의 내핵이 확실히 엘렉트라이드를 포함하는지 여부도 그 중 하나입니다. 김덕영과 그의 협력자들은 철 격자의 시뮬레이션을 사용하여 비핵 인력자 자리에 대한 증거를 찾았지만, 그들의 결과 해석은 여전히 "약간 논쟁의 여지가 있다"고 라치오피는 말합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sodium and other metals in Group 1 and Group 2 of the periodic table of elements—such as lithium, calcium, and magnesium—have loosely bound outer electrons. This helps make it easy for electrons to shift to non-nuclear attractor sites, forming electrides. But iron exerts more pulling power on its outer electrons, which sit in differently shaped orbitals. This makes the increase in electron repulsion under pressure less significant and thus the shift to electride formation difficult, Racioppi says.&lt;br/&gt;(주기율표 1족과 2족에 속하는 나트륨 및 다른 금속들(리튬, 칼슘, 마그네슘 등)은 느슨하게 결합된 외곽 전자들을 가지고 있습니다. 이는 전자들이 비핵 인력자 자리로 쉽게 이동하여 엘렉트라이드를 형성하는 데 도움이 됩니다. 하지만 철은 다른 모양의 궤도에 있는 외곽)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/science/2026/01/meet-the-mysterious-electrides/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/earthcore-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:48:01 +0000</pubDate></item><item><title>Why NASA, IMSA, and tech companies are teaming up on tech transfer (NASA, IMSA, 그리고 기술 기업들이 기술 이전을 위해 협력하는 이유)</title><link>https://arstechnica.com/cars/2026/01/why-nasa-imsa-and-tech-companies-are-teaming-up-on-tech-transfer/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-2257524943-2560x1440-1769523247.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IMSA Labs will use the vast amount of race car data collected during a race to improve simulations.&lt;br/&gt;(IMSA 랩스는 레이스 중 수집된 방대한 레이싱카 데이터를 시뮬레이션 개선에 활용할 예정입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DAYTONA BEACH, Fla.—The annual 24-hour race that kicks off the American racing season took place this past weekend at Daytona International Speedway. Each year, the crowd gets bigger and bigger, drawn in large part by the hybrid prototypes that contest the GTP class for overall victory. After Formula 1, these are some of the most complex, sophisticated race cars ever to turn a wheel—and it doesn’t hurt that they look extremely cool, too. But yet again, endurance racing wants to offer more than just entertainment.&lt;br/&gt;(플로리다주 데이토나 비치 — 미국 레이싱 시즌의 시작을 알리는 연례 24시간 레이스가 지난 주말 데이토나 인터내셔널 스피드웨이에서 열렸습니다. 매년 관중 규모는 점점 더 커지고 있으며, 이는 전체 우승을 다투는 GTP 클래스의 하이브리드 프로토타입 차량에 크게 기인합니다. 포뮬러 1 다음으로, 이들은 지금까지 만들어진 가장 복잡하고 정교한 레이싱카 중 하나입니다 — 게다가 외관도 매우 멋지다는 점도 장점이죠. 하지만 내구 레이싱은 다시 한번 단순한 엔터테인먼트 이상을 제공하고자 합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A large number of automotive technologies or safety features that we mostly take for granted today made their way into road cars from the race track . Seatbelts, rear-view mirrors, turbocharged engines, aerodynamics, direct-injection engines, dual-clutch gearboxes, and more owe their existence to competition. Although direct examples of racing technology transfer in the mid-21st century seem less common than the intangible benefits gained when a bunch of motorsports-trained engineers have lunch every day with their road car colleagues.&lt;br/&gt;(오늘날 우리가 대부분 당연하게 여기는 수많은 자동차 기술이나 안전 기능들은 레이스 트랙에서 도로 주행 차량으로 이전되었습니다. 안전벨트, 백미러, 터보차저 엔진, 공기역학, 직접 분사 엔진, 듀얼 클러치 변속기 등은 모두 경쟁 덕분에 존재하게 되었습니다. 비록 21세기 중반 레이싱 기술 이전의 직접적인 사례들은 무형의 이점보다는 덜 일반적으로 보일 수 있지만, 그 이점은 모터스포츠 훈련을 받은 엔지니어들이 매일 도로 주행 차량 부서 동료들과 점심을 먹으며 얻는 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That is starting to change, though, and now the domain is in simulation. Vast amounts of data are generated during the course of a race—each of the 11 GTP cars that raced at Daytona collects 1,600 different channels of data from onboard sensors, with nearly as many on the GTD machines that are based on road-going cars like Porsche’s 911 or Chevrolet’s Corvette. With 60 cars running for 24 hours—and that’s just the first race of the year—that’s a heck of a lot of high-quality data being generated, and now IMSA wants to leverage that to help automotive and technology companies develop better simulation tools, with the creation of IMSA Labs.&lt;br/&gt;(하지만 이는 변화하기 시작했으며, 현재 그 영역은 시뮬레이션입니다. 레이스 과정에서 방대한 양의 데이터가 생성됩니다 — 데이토나에서 경주한 11대의 GTP 차량 각각은 온보드 센서로부터 1,600개의 서로 다른 채널 데이터를 수집하며, 포르쉐 911이나 쉐보레 콜벳 같은 도로 주행 차량을 기반으로 한 GTD 머신에도 거의 비슷한 수의 센서가 장착되어 있습니다. 60대의 차량이 24시간 동안 달리면 — 이건 올해 첫 번째 레이스일 뿐입니다 — 엄청나게 많은 고품질 데이터가 생성되며, 이제 IMSA는 IMSA 랩스의 설립을 통해 자동차 및 기술 기업들이 더 나은 시뮬레이션 도구를 개발하는 데 이 데이터를 활용하고자 합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The sanctioning body has also extended its activities with NASA , signing a partnership with the space agency to work together on “telemetry, diagnostics and sensor methodologies.”&lt;br/&gt;(주관 기관은 또한 NASA와의 활동을 확장하여, "원격 측정, 진단 및 센서 방법론"에 대해 협력하기 위해 우주 기관과 파트너십을 체결했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Car racing is, at its heart, a sport. And it’s also entertainment. But it also serves as an engineering exercise, with each race series balancing those three elements to different degrees. And the engineering is why companies like Bosch get involved.&lt;br/&gt;(자동차 경주는 본질적으로 스포츠입니다. 그리고 엔터테인먼트이기도 합니다. 하지만 동시에 엔지니어링 실험의 역할도 하며, 각 레이스 시리즈는 이 세 가지 요소를 서로 다른 비중으로 조화시킵니다. 그리고 바로 이 엔지니어링이 보쉬와 같은 기업들이 참여하는 이유입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We have our technology up from the Bosch side that we use in our everyday vehicle engineering,” said Joe Capuano, regional president of Bosch Engineering. “We’re able to bring those components in different ways to the racetrack, where obviously the requirements are different, and it’s really a loop of learning. So we take our base components, we apply ’em in different ways to the needs of the race teams, and then we take the feedback from the races and we can improve our products that we have in our automotive portfolio.”&lt;br/&gt;("보쉬 엔지니어링의 지역 총괄 조 카푸아노는 '우리는 보쉬 측에서 일상적인 차량 엔지니어링에 사용하는 기술을 보유하고 있습니다'라고 말했습니다. '우리는 이러한 구성 요소들을 다양한 방식으로 레이스 트랙에 도입할 수 있는데, 레이스 트랙의 요구 사항은 분명히 다르며, 이는 진정한 학습의 순환입니다. 그래서 우리는 기본 구성 요소를 가져와 레이스 팀의 필요에 맞게 다양한 방식으로 적용한 다음, 레이스에서의 피드백을 받아 자동차 포트폴리오에 있는 제품들을 개선할 수 있습니다.'")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A company like General Motors, which competes in IMSA under both the Cadillac and Chevrolet brands, mostly does it to beat other automakers. But that’s not the only reason.&lt;br/&gt;(캐딜락과 쉐보레 브랜드 모두로 IMSA에 참가하는 제너럴 모터스와 같은 기업은 주로 다른 자동차 제조사를 이기기 위해 참여합니다. 하지만 그것이 유일한 이유는 아닙니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“It really teaches engineers, teaches us to advance quickly, be able to analyze data, adapt, discard things. And inside General Motors we really connect engineering and motorsports directly,” said Eric Warren, vice president of global motorsports competition at GM. “Motorsports really resides in the engineering groups. So as we develop new simulation methods and things… it directly connects with the groups that are designing our cars. And so not only do we get to compete from that standpoint, that drives this brand against brand, but also helps us train engineers to really relate to those technologies and drive that technology that ends up on the road,” Warren said.&lt;br/&gt;(GM의 글로벌 모터스포츠 경쟁 부문 부사장 에릭 워런은 "이것은 정말로 엔지니어들에게, 우리에게 빠르게 진보하고, 데이터를 분석하고, 적응하고, 불필요한 것을 버리는 방법을 가르칩니다. 그리고 제너럴 모터스 내부에서는 우리는 정말로 엔지니어링과 모터스포츠를 직접 연결합니다. 모터스포츠는 실제로 엔지니어링 그룹 내에 자리 잡고 있습니다. 그래서 우리가 새로운 시뮬레이션 방법 등을 개발할 때... 그것은 우리 차량을 설계하는 그룹들과 직접 연결됩니다. 따라서 우리는 그런 관점에서 경쟁할 수 있을 뿐만 아니라, 브랜드 대 브랜드 경쟁을 촉진하며, 또한 엔지니어들이 그 기술들과 실제로 연관되도록 훈련시키고 궁극적으로 도로에 나올 기술을 발전시키는 데 도움이 됩니다"라고 워런은 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Literally what we do is we learn here on the weekend and then Monday morning we’re back in the office and we’re designing based on what we learned over the weekend into the products that we can drive ourselves through the rest of the week,” explained Matthew Cabe, president and CEO of Michelin North America.&lt;br/&gt;(미쉐린 노스 아메리카의 회장 겸 CEO 매튜 케이브는 "말 그대로 우리가 하는 일은 주말에 여기서 배우고 월요일 아침 사무실로 돌아와 주말 동안 배운 것을 바탕으로 일주일 내내 우리가 직접 운전할 수 있는 제품을 설계하는 것입니다"라고 설명했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This season, the tire maker has introduced a new tire for IMSA’s GTP class, as well as the near-identical cars in the World Endurance Championship, that contains more than 50 percent recycled and renewable material, while being more durable and no less performant than its older, less sustainable versions of seasons past. And the payoff for road cars is real: the tire maker’s CrossClimate tires make use of the same “ slick intermediate ” technology that adds grip in the wet that the French company proved at Le Mans a little over a decade ago.&lt;br/&gt;(이번 시즌, 이 타이어 제조사는 IMSA의 GTP 클래스와 세계 내구 선수권 대회의 거의 동일한 차량을 위해 새로운 타이어를 도입했는데, 이 타이어는 50% 이상 재활용 및 재생 가능 소재를 포함하면서도 내구성이 더 뛰어나고 과거의 덜 지속 가능한 버전보다 성능이 떨어지지 않습니다. 그리고 도로 주행 차량에 대한 보상은 현실적입니다: 이 타이어 제조사의 크로스클라이밋 타이어는 10여 년 전 르망에서 이 프랑스 기업이 증명한 습한 조건에서 그립을 증가시키는 동일한 '슬릭 인터미디엇' 기술을 활용합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The latest frontier in the automotive industry is the rise of the software-defined vehicle. Automakers are redesigning from scratch the electronic systems and architectures that run their cars.&lt;br/&gt;(자동차 산업의 최신 전선은 소프트웨어 정의 차량의 부상입니다. 자동차 제조사들은 그들의 차량을 구동하는 전자 시스템과 아키텍처를 처음부터 재설계하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“You’ll read and see a lot about software defined vehicles… and you think we’ve been doing that in racing forever,” said David Salters, president of Honda Racing Corporation USA. “So typically you have the minimum number of [electronic control unit] boxes on the car, you try and control the system end to end, and your engineers write the software. And the lovely thing about GTP is it is open software architecture. If we can think it, we can write it and do it. So in our case, we have an F1 ECU sat there, and we control all the software platform. We have a group of people—it actually helped us recruit people because it’s super interesting—and we literally develop stuff in days and hours,” Salters said.&lt;br/&gt;(혼다 레이싱 코퍼레이션 USA의 사장 데이비드 솔터스는 "'소프트웨어 정의 차량'에 대해 많이 읽고 보게 될 텐데... 레이싱에서는 우리가 오랫동안 그렇게 해왔다고 생각할 수 있습니다. 일반적으로 차량에 [전자 제어 유닛] 박스를 최소한으로 장착하고, 시스템을 종단 간 제어하려고 하며, 엔지니어들이 소프트웨어를 작성합니다. 그리고 GTP의 멋진 점은 개방형 소프트웨어 아키텍처라는 것입니다. 우리가 생각할 수 있다면, 우리는 그것을 작성하고 실행할 수 있습니다. 그래서 우리의 경우, F1 ECU가 장착되어 있고, 우리는 모든 소프트웨어 플랫폼을 제어합니다. 우리에게는 한 그룹의 사람들이 있습니다 — 이것은 정말 흥미로워서 인재 채용에도 도움이 되었습니다 — 그리고 우리는 말 그대로 며칠, 몇 시간 만에 것들을 개발합니다"라고 솔터스는 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“So we’re sort of walking the walk, it’s underneath. And so just software development, energy management, traction control; the traction control system we have on the car, Honda has a technical forum once a year, and we were asked to present what we’ve done with the traction control. It’s sort of self-aware,” Salters said.&lt;br/&gt;("그래서 우리는 말 그대로 실천하고 있으며, 그것은 기반에 깔려 있습니다. 그래서 단순히 소프트웨어 개발, 에너지 관리, 트랙션 컨트롤; 우리 차량에 장착된 트랙션 컨트롤 시스템의 경우, 혼다는 일년에 한 번 기술 포럼을 개최하는데, 우리는 트랙션 컨트롤로 무엇을 했는지 발표하도록 요청받았습니다. 일종의 자의식적인 시스템입니다"라고 솔터스는 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As David said, the vehicle is very software driven, but what is unique about particularly this race is, the conditions change, right? You have different drivers and totally different conditions,” said Warren. “You look at other race series: you have a short window, you’re optimizing on the razor’s edge, and you’re like, okay, you hit that. In this form of racing, particularly IMSA, it’s overnight, the track’s cold, you’ve got tire choices, and so you have to broaden your ability to model the vehicle, how to control the vehicle.”&lt;br/&gt;("데이비드가 말했듯이, 차량은 매우 소프트웨어 주도적이지만, 특히 이 레이스의 독특한 점은 조건이 변한다는 것입니다, 맞죠? 다른 드라이버들이 있고 완전히 다른 조건이 있습니다"라고 워런은 말했습니다. "다른 레이스 시리즈를 보면: 짧은 시간 창이 있고, 칼날 위에서 최적화를 수행하며, 좋아, 그걸 맞췄다 하는 식입니다. 이런 형태의 레이싱, 특히 IMSA에서는, 밤새 진행되고, 트랙이 차갑고, 타이어 선택도 있으며, 따라서 차량을 모델링하고 차량을 제어하는 방법에 대한 능력을 확장해야 합니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Going racing to make better road cars is a pretty obvious reason to get involved if you’re a car company, but the sport can have benefits to other industries. For example , the Williams F1 team’s engineering arm took its knowledge of aerodynamics and used it to make open-front supermarket freezer cabinets stay colder with less energy. With IMSA Labs, the idea is to take the data from a race full of cars and use it to make better simulations. And like most other industries, it’s hard to escape the presence of machine learning and AI .&lt;br/&gt;(더 나은 도로 주행 차량을 만들기 위해 레이싱에 참여하는 것은 자동차 회사라면 참여하는 아주 명백한 이유이지만, 이 스포츠는 다른 산업에도 이점을 줄 수 있습니다. 예를 들어, 윌리엄스 F1 팀의 엔지니어링 부서는 공기역학에 대한 지식을 활용하여 앞면이 열린 슈퍼마켓 냉동 캐비닛이 더 적은 에너지로 더 차갑게 유지되도록 만들었습니다. IMSA 랩스의 아이디어는 레이스에서 생성된 차량들로 가득 찬 데이터를 가져와 더 나은 시뮬레이션을 만드는 데 사용하는 것입니다. 그리고 대부분의 다른 산업과 마찬가지로, 머신 러닝과 AI의 존재를 피하기는 어렵습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“It seems natural that an automaker and a tire company and a company like Bosch would want to use this space,” said IMSA President John Doonan. “But now it is our goal that the companies that I just mentioned and others will use this space to develop the next version of software that’s maybe not used in racing, maybe used in a broader audience, or prove out a product that’s already on the market. And as David and Eric mentioned, the data-rich environment that we have allows them to do that in real time in a very extreme—it doesn’t get more extreme than 24 hours across the street—environment like that,” Doonan said.&lt;br/&gt;(IMSA 회장 존 두난은 "자동차 제조사와 타이어 회사, 보쉬와 같은 기업이 이 공간을 이용하고 싶어 하는 것은 자연스러워 보입니다. 하지만 이제 우리의 목표는 방금 언급한 기업들과 다른 기업들이 이 공간을 활용하여 레이싱에는 사용되지 않을 수도 있고 더 넓은 대중에게 사용될 다음 버전의 소프트웨어를 개발하거나, 이미 시장에 나와 있는 제품을 검증하는 것입니다. 그리고 데이비드와 에릭이 언급했듯이, 우리가 가진 데이터 풍부한 환경은 그들이 실시간으로, 매우 극한의 — 길 건너편에서 24시간 레이스보다 더 극한은 없죠 — 그런 환경에서 그렇게 할 수 있게 해줍니다"라고 두난은 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Just by training imitationary techniques on the human data that’s generated, we can, with just a few hundred laps, drive cars at the top 1 percent of human performance. And to me that speaks volumes about quality of the data,” said Siddhartha Sen, principal research manager at Microsoft Research.&lt;br/&gt;(마이크로소프트 리서치의 수석 연구 관리자 싯다르타 센은 "생성된 인간 데이터에 대한 모방 기법을 훈련함으로써, 우리는 단 몇 백 랩만으로도 인간 성능의 상위 1% 수준으로 차량을 주행할 수 있습니다. 그리고 저에게 이것은 데이터의 질에 대해 많은 것을 말해줍니다"라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“You wouldn’t be able to do that if the data wasn’t high quality. Machine learning is all about cleaning noisy data and dealing with, honestly, all kinds of crap that you get right? And here the quality of the data, the sensors that’s collected, the attention that’s paid to that data is amazing… So honestly, as an AI researcher, as someone running an AI program, it is kind of a dream, you’re almost like at a candy store when you see this kind of quality of data and the diverse ways in which people drive,” Sen said.&lt;br/&gt;("데이터의 질이 높지 않았다면 그렇게 할 수 없었을 것입니다. 머신 러닝은 잡음이 많은 데이터를 정제하고, 솔직히 말하면, 여러분이 얻는 모든 종류의 쓰레기를 처리하는 것입니다, 맞죠? 그리고 여기서 데이터의 질, 수집된 센서들, 그 데이터에 기울이는 주의는 놀랍습니다... 그래서 솔직히, AI 연구자로서, AI 프로그램을 운영하는 사람으로서, 이것은 일종의 꿈과 같습니다, 이런 질의 데이터와 사람들이 운전하는 다양한 방식을 볼 때 거의 사탕 가게에 있는 기분입니다"라고 센은 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“In general, I found that the gap between simulation and reality can be made quite low with racing, and the only demand I’ve seen, that kind of low gap, [is] maybe the flight simulators… it’s just uncanny how people who, in online racing sims, perform, and that can kind of translate to what they see on the actual track. And I think that kind of low gap is a reason why we’re able to create models that can actually be useful in real life. And this is why I’m very excited about the platform in general, not just because of the data we’re going to collect, [but] the fact that it’s human data, and it’s diverse human data, which, by the way, is all the craze these days. Everything we’re doing with LLMs, we’re just trying to imitate how humans do things,” Sen said.&lt;br/&gt;("일반적으로, 저는 레이싱을 통해 시뮬레이션과 현실 사이의 격차를 상당히 낮출 수 있다는 것을 발견했으며, 제가 본 그런 낮은 격차를 요구하는 유일한 분야는 아마도 비행 시뮬레이터일 것입니다... 온라인 레이싱 시뮬레이션에서 뛰어난 성과를 보이는 사람들이 실제 트랙에서 보는 것과 어떻게 연결될 수 있는지는 정말 놀랍습니다. 그리고 저는 그런 낮은 격차가 우리가 실제 생활에서 유용할 수 있는 모델을 만들 수 있는 이유라고 생각합니다. 그리고 이것이 제가 이 플랫폼 전체에 대해 매우 흥분하는 이유입니다, 단지 우리가 수집할 데이터 때문만이 아니라, 그것이 인간 데이터라는 사실, 그리고 다양한 인간 데이터라는 사실 때문인데, 이건 그런데 요즘 큰 유행입니다. 우리가 LLM으로 하고 있는 모든 것은, 우리가 인간이 일을 하는 방식을 모방하려고 노력하는 것입니다"라고 센은 말했습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/cars/2026/01/why-nasa-imsa-and-tech-companies-are-teaming-up-on-tech-transfer/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-2257524943-2560x1440-1769523247.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:17:13 +0000</pubDate></item><item><title>Trade wars muzzle allied talks on Trump’s Golden Dome missile shield (무역 전쟁이 동맹국 간 트럼프의 '골든 돔' 미사일 방어 체계 논의를 막아)</title><link>https://arstechnica.com/space/2026/01/trade-wars-muzzle-allied-talks-on-trumps-golden-dome-missile-shield/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-2216141394-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“International partners, I have not been allowed to talk to yet because of the trade wars.”&lt;br/&gt;("국제 파트너들과는 무역 전쟁 때문에 아직 이야기를 나눌 수가 없었습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gen. Michael Guetlein, the senior officer in charge of the US military’s planned Golden Dome missile defense shield, has laid out an audacious schedule for deploying a network of space-based sensors and interceptors by the end of President Donald Trump’s term in the White House.&lt;br/&gt;(미군이 계획 중인 '골든 돔' 미사일 방어 체계를 총괄하는 고위 장교인 마이클 게틀린 대장은 도널드 트럼프 대통령의 임기 내에 우주 기반 감지기와 요격체 네트워크를 배치하겠다는 대담한 일정을 제시했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The three-year timeline is aggressive, with little margin for error in the event of budget or technological setbacks. The shield is designed to defend the US homeland against a range of long-range weapons, including intercontinental ballistic missiles (ICBMs), cruise missiles, and newer threats like hypersonic weapons and drones.&lt;br/&gt;(3년이라는 타임라인은 매우 공격적이며, 예산이나 기술적 차질이 발생할 경우 오차 범위가 거의 없습니다. 이 방어 체계는 대륙간탄도미사일(ICBM), 순항미사일, 그리고 극초음속 무기나 드론 같은 새로운 위협을 포함한 다양한 장거리 무기로부터 미국 본토를 방어하도록 설계되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“By the summer of ’28, we will be able to defend the entire nation against ballistic missiles, as well as other generation aerial threats, and we will continue to grow that architecture through 2035,” Guetlein said Friday in a presentation to representatives from the US defense industry.&lt;br/&gt;(게틀린 대장은 금요일 미국 방위 산업계 대표들을 대상으로 한 발표에서 "2028년 여름까지 우리는 탄도미사일뿐만 아니라 다른 세대의 공중 위협으로부터 전 국가를 방어할 수 있을 것이며, 2035년까지 그 구조를 계속 확장해 나갈 것"이라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supporters of Golden Dome say it is necessary to defend the United States against emerging threats from potential adversaries like Russia and China, each of which has a vast arsenal of ballistic missiles and more maneuverable hypersonic missiles that are difficult to detect and even harder to track and shoot down. Critics cite Golden Dome’s high cost and its potential to disrupt the global order , an eventuality they say would make the US homeland more prone to attack.&lt;br/&gt;(골든 돔 지지자들은 러시아나 중국과 같은 잠재적 적대국들로부터 나타나는 위협으로부터 미국을 방어하는 데 이 체계가 필요하다고 말합니다. 이들 국가는 각각 방대한 탄도미사일 무기고와 더 기동성이 뛰어나 탐지하기 어렵고 추적 및 격추하기 훨씬 더 어려운 극초음속 미사일을 보유하고 있습니다. 비판자들은 골든 돔의 높은 비용과 세계 질서를 교란시킬 가능성을 지적하며, 그러한 상황이 발생하면 미국 본토가 공격을 받을 가능성이 더 높아질 것이라고 주장합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guetlein’s team is moving fast in many areas. The Pentagon has inked deals with companies to develop prototypes for space-based missile interceptors, and Golden Dome is underpinned by billions of dollars of preexisting investment in sensor technology, reusable launchers, and mass-produced satellites.&lt;br/&gt;(게틀린 대장의 팀은 많은 분야에서 빠르게 움직이고 있습니다. 국방부는 우주 기반 미사일 요격체 시제품을 개발하기 위해 여러 기업들과 계약을 체결했으며, 골든 돔은 센서 기술, 재사용 가능한 발사체, 대량 생산 위성에 대한 기존의 수십억 달러 규모 투자로 뒷받침되고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;These investments give Golden Dome a head start that former President Ronald Reagan’s similarly scoped Strategic Defense Initiative lacked in the 1980s. The initiative, nicknamed “Star Wars,” was drastically downsized as the Cold War wound down and the government struggled with ballooning costs and technical roadblocks.&lt;br/&gt;(이러한 투자들은 로널드 레이건 전 대통령의 유사한 규모의 전략방위구상(SDI)이 1980년대에 부족했던 선두 주자 역할을 골든 돔에 제공합니다. '스타워즈'라는 별명으로 불렸던 이 구상은 냉전이 끝나가고 정부가 급증하는 비용과 기술적 장벽에 고심하면서 크게 축소되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But progress in at least one important area has stalled on the Golden Dome program. The Pentagon will need cooperation, if not tangible contributions, from allies to create the best possible version of the missile defense shield. Fundamentally, it comes down to geography. Places like the Canadian Arctic and Greenland are well-positioned to detect incoming missiles coming over the horizon from Russia or China. They might also be useful for hosting next-gen ground-based interceptors, which today are based in Alaska and California.&lt;br/&gt;(그러나 골든 돔 프로그램에서 적어도 한 가지 중요한 분야의 진전은 정체되었습니다. 국방부는 가능한 최상의 미사일 방어 체계를 만들기 위해 동맹국들의 실질적인 기여가 아니더라도 협력이 필요할 것입니다. 근본적으로 이는 지리적 문제입니다. 캐나다 북극 지역이나 그린란드와 같은 곳들은 러시아나 중국에서 수평선 너머로 접근하는 미사일을 탐지하기에 유리한 위치에 있습니다. 또한 이들 지역은 현재 알래스카와 캘리포니아에 기반을 둔 차세대 지상 기반 요격체를 배치하는 데 유용할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guetlein said his interactions with allies have been limited. It’s the consequence of another of the Trump administration’s core policies: tariffs.&lt;br/&gt;(게틀린 대장은 동맹국들과의 상호작용이 제한적이었다고 말했습니다. 이는 트럼프 행정부의 또 다른 핵심 정책인 관세의 결과입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“International partners, I have not been allowed to talk to yet because of the trade wars,” Guetlein said. “The administration wants to get all that laying flat before I start having conversations with our allied partners. But everything we are doing is allied by design.”&lt;br/&gt;("국제 파트너들과는 무역 전쟁 때문에 아직 이야기를 나눌 수가 없었습니다."라고 게틀린 대장은 말했습니다. "행정부는 제가 우리 동맹 파트너들과 대화를 시작하기 전에 그 모든 것(무역 분쟁)을 해결하려고 합니다. 하지만 우리가 하고 있는 모든 일은 설계상 동맹국들과 함께하는 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Without detailed discussions with allies, the Pentagon’s Golden Dome appears to be one-sided.&lt;br/&gt;(동맹국들과의 상세한 논의 없이, 국방부의 골든 돔은 일방적으로 보입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We are already planning on how to integrate our allied partners into our architecture,” Guetlein said. [We’re] already understanding what they can bring to the fight, whether that be capability, whether that be through FMS (foreign military sales), or whether that be territory that we need to access to put sensors, or what have you.”&lt;br/&gt;("우리는 이미 동맹 파트너들을 우리 구조에 통합하는 방법을 계획하고 있습니다."라고 게틀린 대장은 말했습니다. "우리는 이미 그들이 전투에 어떤 것을 기여할 수 있는지 이해하고 있습니다. 그것이 능력이든, FMS(대외군사판매)를 통한 것이든, 혹은 우리가 센서를 배치하기 위해 접근해야 할 영토이든, 아니면 다른 무엇이든 말입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Canada and Denmark, which count Greenland as an autonomous territory, are longtime allies of the United States. Both nations are members of NATO, and Canada is part of the North American Aerospace Defense Command (NORAD), an organization whose mission is already aligned with that of the Golden Dome. However, the Trump administration has targeted both nations for high tariffs, apparently in a bid to achieve the White House’s trade and security objectives.&lt;br/&gt;(그린란드를 자치 영토로 보유한 캐나다와 덴마크는 미국의 오랜 동맹국입니다. 두 국가 모두 NATO 회원국이며, 캐나다는 북미항공우주방위사령부(NORAD)의 일원으로, 이 조직의 임무는 이미 골든 돔의 임무와 일치합니다. 그러나 트럼프 행정부는 백악관의 무역 및 안보 목표를 달성하기 위한 것으로 보이는 높은 관세를 두 국가에 부과했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump’s obsession with acquiring Greenland, where the Space Force already has a military base , soured US relations with Denmark over the last year. The White House threatened additional tariffs on Denmark and other European countries until Denmark agreed to sell Greenland to the United States.&lt;br/&gt;(우주군이 이미 군사 기지를 보유한 그린란드를 획득하려는 트럼프 대통령의 집착은 지난해 미국과 덴마크의 관계를 악화시켰습니다. 백악관은 덴마크가 그린란드를 미국에 매각하기로 동의할 때까지 덴마크와 다른 유럽 국가들에 대한 추가 관세를 위협했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Then, after strong European pushback, Trump suddenly reversed course last week at the World Economic Forum in Davos, Switzerland. He withdrew threats to take Greenland by force and announced an unspecified “framework” with NATO for a future deal regarding the island. Trump told CNBC the framework involved partnerships on missile defense and mining: “They’re going to be involved in the Golden Dome, and they’re going to be involved in mineral rights, and so are we.”&lt;br/&gt;(그런 다음, 강력한 유럽의 반발 이후, 트럼프 대통령은 지난주 스위스 다보스에서 열린 세계경제포럼에서 갑자기 방향을 전환했습니다. 그는 무력으로 그린란드를 점령하겠다는 위협을 철회하고, NATO와 섬에 관한 향후 거래를 위한 구체적이지 않은 '체계'를 발표했습니다. 트럼프 대통령은 CNBC에 이 체계가 미사일 방어와 채굴에 관한 파트너십을 포함한다고 말했습니다: "그들은 골든 돔에 참여할 것이고, 광물권에도 참여할 것이며, 우리도 마찬가지입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In a statement, Danish Prime Minister Mette Frederiksen responded to Trump signaling an openness to a “constructive dialogue” on Arctic security, including the Golden Dome, “provided that this is done with respect for our territorial integrity.”&lt;br/&gt;(한 성명에서 메테 프레데릭센 덴마크 총리는 트럼프 대통령이 골든 돔을 포함한 북극 안보에 대한 '건설적 대화'에 개방적임을 시사한 데 대해 응답하며, "단, 이가 우리의 영토 보전을 존중하는 방식으로 이루어질 경우에 한해"라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The White House’s backpedaling may have lowered the temperature of US relations with Denmark, at least for now. But Canada is still in Trump’s crosshairs. In a social media post on Friday, Trump claimed Canada was “against” plans to include Greenland in the Golden Dome program. Kirsten Hillman, Canada’s ambassador to the United States, told CBS News she didn’t know what Trump was talking about.&lt;br/&gt;(백악관의 후퇴는 적어도 당분간 미국과 덴마크 관계의 온도를 낮췄을 수 있습니다. 하지만 캐나다는 여전히 트럼프 대통령의 표적입니다. 트럼프 대통령은 금요일 소셜 미디어 게시물에서 캐나다가 그린란드를 골든 돔 프로그램에 포함시키는 계획에 '반대한다'고 주장했습니다. 미국 주재 캐나다 대사인 커스틴 힐먼은 CBS 뉴스에 트럼프 대통령이 무엇을 말하는지 모르겠다고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The back-and-forth followed Canadian Prime Minister Mark Carney’s rebuke of Trump’s foreign policy during a speech at Davos last week. In another sign of the withering US-Canada partnership, Trump threatened in a social media post Saturday to impose a 100 percent tariff on Canada if it follows through on a trade deal with China.&lt;br/&gt;(이런 주고받음은 지난주 마크 카니 캐나다 총리가 다보스 연설에서 트럼프 대통령의 외교 정책을 비난한 데 이어 일어났습니다. 퇴색하는 미-캐나다 파트너십의 또 다른 신호로, 트럼프 대통령은 토요일 소셜 미디어 게시물에서 캐나다가 중국과의 무역 협정을 이행할 경우 100% 관세를 부과하겠다고 위협했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Canadian officials last year disclosed they were in talks to participate in the Golden Dome. In an interview with The War Zone published earlier this month, the operational commander of NORAD’s Canadian region advocated for “integrated missile defense” and “ground-based effectors” but said Canada’s role in a space-based layer would be a “political decision.”&lt;br/&gt;(캐나다 관료들은 지난해 골든 돔에 참여하기 위한 협상 중이라고 밝힌 바 있습니다. 이번 달 초 발표된 The War Zone과의 인터뷰에서, NORAD 캐나다 지역 작전 사령관은 '통합 미사일 방어'와 '지상 기반 효과체'를 옹호했지만, 우주 기반 층에서 캐나다의 역할은 '정치적 결정'이 될 것이라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We look at it as Continental Shield,” said Royal Canadian Air Force Maj. Gen. Chris McKenna. “Golden Dome is the US brand on it. From our point of view, it’s great air missile defense and what we will put on the table to defend the continent with. And so I think there are ongoing negotiations between our governments with respect to what the specific investments will be.”&lt;br/&gt;("우리는 이를 대륙 방어 체계로 보고 있습니다."라고 캐나다 공군의 크리스 맥케나 소장은 말했습니다. "골든 돔은 그에 대한 미국의 브랜드입니다. 우리의 관점에서, 이는 훌륭한 공중 미사일 방어 체계이며 대륙을 방어하기 위해 우리가 테이블에 올릴 것입니다. 그래서 우리 정부들 사이에 어떤 구체적인 투자가 이루어질지에 대한 협상이 진행 중이라고 생각합니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guetlein’s comments on Golden Dome last week were part of an “industry day” hosted by Space Systems Command, the Los Angeles-based unit charged with procurement for most of the Space Force’s major programs. Asked what his top priority is this year, Guetlein said his emphasis is on the shield’s command and control system, the “glue layer” that ties together everything else necessary to make Golden Dome work. His deadline to demonstrate the command-and-control system is this summer.&lt;br/&gt;(게틀린 대장의 지난주 골든 돔에 관한 발언은 우주군의 주요 프로그램 대부분의 조달을 담당하는 로스앤젤레스 기반 부대인 우주 시스템 사령부가 주최한 '산업의 날'의 일부였습니다. 올해 최우선 과제가 무엇이냐는 질문에, 게틀린 대장은 방어 체계의 지휘 통제 시스템, 즉 골든 돔이 작동하도록 필요한 다른 모든 것을 연결하는 '접착층'에 중점을 두고 있다고 말했습니다. 지휘 통제 시스템을 시연해야 하는 마감 기한은 올해 여름입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The kinetic, or hit-to-kill, elements of the missile shield will come next. “In the summer of ’27, I have to integrate the interceptors, and in ’28 I have to demonstrate operational capability that is fielded against credible threats,” Guetlein said.&lt;br/&gt;(미사일 방어 체계의 운동학적, 즉 충격-파괴 요소는 다음에 올 것입니다. "2027년 여름에는 요격체를 통합해야 하고, 2028년에는 신뢰할 수 있는 위협에 대항하여 배치된 작전 능력을 시연해야 합니다."라고 게틀린 대장은 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This would bring some version of Golden Dome into service before President Trump leaves the White House, a timetable used for several other programs, including NASA’s Artemis mission to land astronauts on the Moon . Officials are willing to trade perfection for speed. Guetlein’s intention is to “rapidly get an 85 percent product in the field.”&lt;br/&gt;(이는 트럼프 대통령이 백악관을 떠나기 전에 골든 돔의 어떤 버전을 실전 배치하게 할 것입니다. 이는 NASA의 아르테미스 미션(달에 우주인 착륙)을 포함한 여러 다른 프로그램에 사용된 타임라인입니다. 관계자들은 완벽함보다 속도를 선택할 의사가 있습니다. 게틀린 대장의 의도는 "85% 완성된 제품을 현장에 빠르게 배치하는" 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But a comprehensive missile defense shield, if economically and technically feasible, would take many more years to complete. Some pieces of what could become Golden Dome already exist, such as ground-based midcourse interceptors and an array of missile detection sensors on land, at sea, and in space.&lt;br/&gt;(그러나 포괄적인 미사일 방어 체계는 경제적, 기술적으로 실현 가능하더라도 완성까지 수년이 더 걸릴 것입니다. 골든 돔이 될 수 있는 일부 요소들은 이미 존재합니다. 예를 들어 지상 기반 중간 과정 요격체와 육상, 해상, 우주에 배치된 미사일 탐지 센서 배열 등이 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Other elements were well along in development before Trump’s second term in the White House. These include a constellation of low-Earth-orbit satellites to better track hypersonic missiles and relay data to help US and allied forces shoot them down. This network, led by the Space Development Agency, began launching in 2023 but is not yet operational.&lt;br/&gt;(다른 요소들은 트럼프 대통령의 두 번째 임기 전에 개발이 상당히 진행되었습니다. 여기에는 극초음속 미사일을 더 잘 추적하고 미국 및 동맹군이 이를 격추하는 데 도움이 되는 데이터를 전송하기 위한 저궤도 위성 군집이 포함됩니다. 우주 개발국이 주도하는 이 네트워크는 2023년 발사가 시작되었지만 아직 작전 운용 상태는 아닙니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Pentagon has already kicked off the preliminary steps to buy space-based interceptors. The shield will need hundreds or thousands of orbiting platforms on alert to shoot down a ballistic missile in flight. The Defense Department also aims to field modernized ground-based interceptors and Golden Dome’s command and control network, the system Guetlein identified as his top priority for this year.&lt;br/&gt;(국방부는 이미 우주 기반 요격체 구매를 위한 예비 단계를 시작했습니다. 이 방어 체계는 비행 중인 탄도미사일을 격추하기 위해 수백 또는 수천 개의 궤도 플랫폼이 대기 상태에 있어야 합니다. 국방부는 또한 현대화된 지상 기반 요격체와 골든 돔의 지휘 통제 네트워크, 즉 게틀린 대장이 올해 최우선 과제로 지목한 시스템을 배치하는 것을 목표로 하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Satellites are getting cheaper and easier to build. SpaceX has manufactured and launched approximately 11,000 Starlink satellites in less than seven years. No other company comes close to this number, but there are businesses looking at building standardized satellites that could be integrated with a range of payloads, including Earth-viewing cameras, radars, communication antennas, or perhaps, a missile interceptor.&lt;br/&gt;(위성은 더 저렴하고 쉽게 제작되고 있습니다. SpaceX는 7년도 채 되지 않아 약 11,000개의 스타링크 위성을 제작 및 발사했습니다. 다른 어느 기업도 이 숫자에 근접하지 못하지만, 지구 관찰 카메라, 레이더, 통신 안테나, 또는 아마도 미사일 요격체를 포함한 다양한 탑재체와 통합될 수 있는 표준화된 위성을 제작하려는 기업들이 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But the interceptors themselves are brand new. Nothing like them has ever been put into space and tested before. Last year, the Space Force asked companies to submit their ideas for space-based interceptor (SBI) prototypes. The military awarded 18 companies small prototype development deals in November. The Space Force did not identify the winners, and the value of each contract fell below the $9 million public disclosure threshold for Pentagon programs.&lt;br/&gt;(그러나 요격체 자체는 완전히 새로운 것입니다. 이와 유사한 것은 이전에 우주에 배치되거나 테스트된 적이 없습니다. 지난해, 우주군은 기업들에게 우주 기반 요격체(SBI) 시제품에 대한 아이디어를 제출하도록 요청했습니다. 군은 11월에 18개 기업들과 소규모 시제품 개발 계약을 체결했습니다. 우주군은 수상 기업들을 공개하지 않았으며, 각 계약의 가치는 국방부 프로그램의 공개 기준인 900만 달러 미만이었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;These 18 awards are focused on boost-phase SBIs, weapons that can take out a missile soon after it leaves its silo. From a physics perspective, this is one of the most difficult things to ask an interceptor to do, because the weapon must account for atmospheric disturbances and reentry heating to reach its target. In December, the Space Force issued a follow-up request for prototype proposals looking at space-based midcourse interceptors capable of destroying a ballistic missile while it is coasting through space.&lt;br/&gt;(이 18개의 계약은 부스터 단계 SBI, 즉 미사일이 사일로를 떠난 직후에 이를 제압할 수 있는 무기에 초점을 맞추고 있습니다. 물리학적 관점에서, 이는 요격체에게 요구할 수 있는 가장 어려운 일 중 하나입니다. 왜냐하면 무기는 대기 교란과 재진입 가열을 고려하여 목표물에 도달해야 하기 때문입니다. 12월에 우주군은 우주를 순항하는 동안 탄도미사일을 파괴할 수 있는 우주 기반 중간 과정 요격체를 위한 시제품 제안에 대한 후속 요청을 발표했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Pentagon has not said how many SBIs it will need for Golden Dome, or what they will look like. Essentially, an orbiting interceptor will be a flying fuel tank with a rocket and a sensor package to home in on its target. But the Space Force and its prospective Golden Dome contractors, which include industry giants Northrop Grumman and Lockheed Martin , have not disclosed the interceptors’ design specs or how many the shield will need.&lt;br/&gt;(국방부는 골든 돔에 몇 개의 SBI가 필요한지, 혹은 그 모습이 어떠할지 밝히지 않았습니다. 기본적으로, 궤도 요격체는 로켓과 목표물을 향해 유도하는 센서 패키지를 탑재한 비행 연료 탱크가 될 것입니다. 그러나 우주군과 노스롭 그루먼, 록히드 마틴 같은 산업 거대 기업들을 포함한 잠재적 골든 돔 계약자들은 요격체의 설계 사양이나 방어 체계에 몇 개가 필요한지 공개하지 않았습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guetlein said Pentagon leaders have empowered him with “unprecedented authorities” on the Golden Dome program. He said Friday his office has full authority over the program’s technical aspects, along with Golden Dome’s procurement, contracting, hiring, security, and budget.&lt;br/&gt;(게틀린 대장은 국방부 지도부가 그에게 골든 돔 프로그램에 대해 '전례 없는 권한'을 부여했다고 말했습니다. 그는 금요일 자신의 부서가 프로그램의 기술적 측면과 함께 골든 돔의 조달, 계약, 채용, 보안, 예산에 대한 전권을 가지고 있다고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;President Trump directed the military to start the Golden Dome program in an executive order last January and nominated Guetlein to head the effort. The Senate confirmed him for the job in a voice vote last July. After the initial pomp of Golden Dome’s announcement, including multiple Oval Office photo ops, military officials went quiet. Guetlein cited security concerns for the Pentagon’s silence on one of Trump’s marquee defense programs.&lt;br/&gt;(트럼프 대통령은 지난 1월 행정 명령으로 군에 골든 돔 프로그램을 시작하도록 지시했고, 게틀린 대장을 이 노력의 책임자로 지명했습니다. 상원은 지난 7월 음성 투표로 그를 해당 직위에 승인했습니다. 골든 돔 발표 초기의 여러 오벌 오피스 사진 촬영을 포함한 화려한 행사 이후, 군 관계자들은 침묵했습니다. 게틀린 대장은 트럼프 대통령의 주요 방어 프로그램 중 하나에 대한 국방부의 침묵에 대해 보안상의 우려를 이유로 들었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I was confirmed on the 18th of July. On the 19th of July, I popped No. 1 on the intel collect list for our adversaries,” Guetlein said. “On the 20th of July, they started hacking our defense industrial base, and the Secretary (of Defense) asked us to go silent. So, we have been quiet. I have not been talking to industry consortiums. I have not been talking to the press. I have not been talking to the think tanks. And it wasn’t until September that I was allowed to even start talking to the Hill (Congress).”&lt;br/&gt;("저는 7월 18일에 승인받았습니다. 7월 19일에 저는 우리 적대국들의 정보 수집 목록 1위에 올랐습니다."라고 게틀린 대장은 말했습니다. "7월 20일에 그들은 우리 방위 산업 기반을 해킹하기 시작했고, (국방) 장관은 우리에게 침묵하라고 요청했습니다. 그래서 우리는 조용히 있었습니다. 저는 산업 컨소시엄과 이야기하지 않았습니다. 언론과도 이야기하지 않았습니다. 싱크탱크와도 이야기하지 않았습니다. 그리고 9월이 되어서야 저는 의회와조차 이야기를 시작할 수 있었습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite this absence of dialogue, lawmakers approved $23 billion in a down payment for Golden Dome last summer. The final cost of the system is anyone’s guess, but the deployment and sustainment of Golden Dome will certainly cost hundreds of billions of dollars over multiple decades. Just getting the missile shield through a partial activation will cost $175 billion over three years, according to the White House.&lt;br/&gt;(이러한 대화의 부재에도 불구)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/space/2026/01/trade-wars-muzzle-allied-talks-on-trumps-golden-dome-missile-shield/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-2216141394-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:42:04 +0000</pubDate></item><item><title>Apple patches ancient iOS versions to keep iMessage, FaceTime, other services working (애플, 오래된 iOS 버전에 패치 적용해 iMessage·FaceTime 등 서비스 작동 유지)</title><link>https://arstechnica.com/gadgets/2026/01/apple-patches-ancient-ios-versions-to-keep-imessage-facetime-other-services-working/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0205-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple renews certificates for old iOS versions to keep the lights on longer.&lt;br/&gt;(애플이 오래된 iOS 버전의 인증서를 갱신해 서비스 수명을 더 연장했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When Apple stops supporting older iPhones and iPads with the latest version of iOS or iPadOS, it usually isn’t the end of the line—Apple keeps releasing new security-only patches for those devices for another year or two, keeping them usable while their hardware is still reasonably capable.&lt;br/&gt;(애플이 오래된 iPhone과 iPad에 최신 iOS 또는 iPadOS 업데이트 제공을 중단하더라도, 보통 그 즉시 지원이 완전히 끝나는 것은 아닙니다. 애플은 해당 기기들이 하드웨어 성능이 어느 정도 유지되는 동안 사용 가능하도록, 보안 전용 패치를 1~2년 더 제공하는 경우가 많습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Once those updates dry up, it’s rare for Apple to revisit those older operating systems, but the company does sometimes make exceptions. That was the case yesterday, when the company released a batch of updates for long-retired iOS and iPadOS versions that otherwise hadn’t seen a new patch in months or years. Those updates include iOS 12.5.8, available for devices as old as 2013’s iPhone 5S and 2014’s iPhone 6; iOS 15.8.6, available for devices like the iPhone 6S, iPhone 7, and iPad Air 2; and iOS 16.7.13, available for devices like the iPhone 8 and iPhone X.&lt;br/&gt;(이러한 업데이트마저 중단된 후에는, 애플이 구형 운영체제를 다시 손보는 경우는 드뭅니다. 하지만 회사가 가끔 예외를 만들기도 합니다. 어제가 바로 그런 경우였는데, 애플은 몇 달 또는 몇 년 동안 새로운 패치를 받지 못했던, 오래전에 지원이 종료된 iOS 및 iPadOS 버전에 대한 일련의 업데이트를 배포했습니다. 이 업데이트에는 2013년형 iPhone 5S와 2014년형 iPhone 6 같은 오래된 기기에서 사용 가능한 iOS 12.5.8, iPhone 6S, iPhone 7, iPad Air 2 같은 기기에서 사용 가능한 iOS 15.8.6, 그리고 iPhone 8과 iPhone X 같은 기기에서 사용 가능한 iOS 16.7.13이 포함됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Both iOS 15 and iOS 16 were last patched in mid-2025, but iOS 12’s last patch was released in January 2023.&lt;br/&gt;(iOS 15와 iOS 16은 마지막으로 2025년 중반에 패치를 받았지만, iOS 12의 마지막 패치는 2023년 1월에 출시된 것이었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;These updates don’t patch security flaws or add new features. According to Apple’s release notes for the iOS 12 and iOS 15 updates , all they do is update a security certificate to ensure that iMessage, FaceTime, and Apple account sign-in will continue working past January 2027, when the operating systems’ original certificate would have expired.&lt;br/&gt;(이번 업데이트들은 보안 취약점을 패치하거나 새로운 기능을 추가하지 않습니다. 애플의 iOS 12 및 iOS 15 업데이트 릴리스 노트에 따르면, 이 업데이트들이 하는 일은 단지 보안 인증서를 갱신하여 iMessage, FaceTime, Apple 계정 로그인이 2027년 1월 이후에도 계속 작동하도록 보장하는 것입니다. 해당 운영체제들의 원래 인증서는 그때 만료될 예정이었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple’s iOS 18.7.4 update also changes out the certificate, though that update is less surprising, since iOS 18 is still being actively patched for the iPhone XS, iPhone XR, and other devices that can’t run iOS 26. Oddly, the iOS 16 update doesn’t mention the security certificate, and there’s no equivalent update for devices stuck on iOS 17.&lt;br/&gt;(애플의 iOS 18.7.4 업데이트도 인증서를 교체합니다. 다만 iOS 18은 iOS 26을 실행할 수 없는 iPhone XS, iPhone XR 및 기타 기기들을 위해 여전히 적극적으로 패치가 제공되고 있으므로, 이 업데이트는 덜 놀랍습니다. 이상하게도, iOS 16 업데이트는 보안 인증서에 대해 언급하지 않으며, iOS 17에 갇힌 기기들에 대한 동등한 업데이트도 없습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devices running old iOS versions like iOS 12, 15, and 16 are difficult, if not impossible, to use as general-purpose smartphones and tablets these days. Many of these devices have just 1 or 2GB of RAM, and their built-in Safari versions will be missing features and security patches needed to browse the modern Internet safely. Third-party apps also mostly stop supporting old iOS versions after a year or two.&lt;br/&gt;(iOS 12, 15, 16 같은 오래된 iOS 버전을 실행하는 기기들은 요즘에는 일반적인 스마트폰이나 태블릿으로 사용하기가 불가능하거나 매우 어렵습니다. 이러한 기기들 중 상당수는 RAM이 1GB 또는 2GB에 불과하며, 내장된 Safari 버전도 현대 인터넷을 안전하게 탐색하는 데 필요한 기능과 보안 패치가 누락되어 있을 것입니다. 타사 앱들도 대부분 1~2년 후에는 오래된 iOS 버전 지원을 중단합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But plenty of old iPhones and iPads find second or third lives as single-use appliances and simple messaging devices—up until just a couple of years ago, my own iPhone 5S served as a kid’s white noise machine on overnight trips. I wouldn’t call these 12- and 13-year-old phones and tablets “actively supported,” but it’s nice to see Apple commit to keeping them minimally functional over such an extended period.&lt;br/&gt;(하지만 많은 오래된 iPhone과 iPad들은 단일 용도 기기나 간단한 메시징 장치로 제2, 제3의 생명을 얻습니다. 불과 몇 년 전까지만 해도, 제 iPhone 5S는 야외 여행 시 아이용 화이트 노이즈 기기로 사용되었습니다. 이렇게 12~13년 된 휴대전화와 태블릿을 '적극적으로 지원된다'고 부르지는 않겠지만, 애플이 이렇게 오랜 기간 동안 최소한의 기능성을 유지하겠다고 약속하는 모습을 보니 반갑습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/gadgets/2026/01/apple-patches-ancient-ios-versions-to-keep-imessage-facetime-other-services-working/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/IMG_0205-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:49:53 +0000</pubDate></item><item><title>Volvo invented the three-point seat belt 67 years ago; now it has improved it (볼보, 3점식 안전벨트 발명 67년 만에 개선했다)</title><link>https://arstechnica.com/cars/2026/01/how-volvos-new-adaptive-seat-belts-will-reduce-injuries-during-a-crash/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/436-F-Seat-With-B-Pillar-Final-short-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The EX60 senses a passenger’s size and weight, determining how much force to use.&lt;br/&gt;(EX60은 탑승자의 체격과 체중을 감지하여 적용할 힘의 정도를 결정합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;With the launch of its all-new, all-electric EX60 , Volvo has put lessons learned from the EX30 and EX90 to use. The EX60 is built on Volvo’s new SPA3 platform, made only for battery-electric vehicles. It boasts up to 400 miles (643 km) of range, with fast-charging capabilities Volvo says add 173 miles (278 km) in 10 minutes. Mega casting reduces the number of parts of the rear floor from 100-plus to one piece crafted of aluminum alloy, reducing complexities and weld points.&lt;br/&gt;(완전히 새롭고 전기차인 EX60의 출시와 함께, 볼보는 EX30과 EX90에서 얻은 교훈을 활용했습니다. EX60은 배터리 전기차만을 위해 만들어진 볼보의 새로운 SPA3 플랫폼 위에 구축되었습니다. 최대 400마일(643km)의 주행 거리를 자랑하며, 볼보에 따르면 고속 충전으로 10분 만에 173마일(278km)을 추가할 수 있습니다. 메가 캐스팅 기술로 후방 바닥판 부품 수가 100개 이상에서 알루미늄 합금으로 제작된 단일 부품으로 줄어들어 복잡성과 용접점이 감소했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inside the cabin, however, the real achievement is Volvo’s new multi-adaptive safety belt. Volvo has a history with the modern three-point safety belt, which was perfected by in-house engineer Nils Bohlin in 1959 before the patent was shared with the world. Today at the Volvo Cars Safety Center lab, at least one brand-new Volvo is crashed every day in the name of science. The goal: to test not just how well its vehicles are protecting passengers but what the next frontier is in safety technology.&lt;br/&gt;(그러나 실내에서 진정한 성과는 볼보의 새로운 다중 적응형 안전벨트입니다. 볼보는 현대식 3점식 안전벨트와 오랜 역사를 공유하고 있는데, 이 벨트는 1959년 사내 엔지니어 닐스 볼린(Nils Bohlin)에 의해 완성된 후 특허가 전 세계와 공유되었습니다. 오늘날 볼보 자동차 안전 센터 실험실에서는 과학의 이름으로 매일 최소 한 대의 신형 볼보가 충돌 테스트를 받습니다. 목표는 차량이 탑승자를 얼마나 잘 보호하는지 테스트하는 것뿐만 아니라, 안전 기술의 다음 개척지가 무엇인지 알아내는 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Senior Safety Technical Leader Mikael Ljung Aust is a driving behavior specialist with 20 years under his belt at Volvo. He says it’s easy to optimize testing toward one person or one test point and come up with a good result. However, both from the behavioral perspective and from physics, people are different. What’s not different, he points out, is how people drive.&lt;br/&gt;(시니어 안전 기술 리더 미카엘 융 오스트(Mikael Ljung Aust)는 운전 행동 전문가로 볼보에서 20년의 경력을 쌓았습니다. 그는 한 사람이나 하나의 테스트 포인트에 맞춰 테스트를 최적화하고 좋은 결과를 얻는 것은 쉽다고 말합니다. 그러나 행동적 관점과 물리학적 관점 모두에서 사람들은 다릅니다. 그가 지적하듯, 달라지지 않는 것은 사람들이 운전하는 방식입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We’re shaped into a very similar automated behavior when we drive, so that makes the collision prevention side of things a bit easier,” Ljung Aust says. “But on the injury-prevention side of things is where the seat belt comes in, we’re working on the principle of equal safety for all. The idea is that independent of who you are in terms of size, shape, weight, all of these things, you should have exactly the same protection.”&lt;br/&gt;("우리는 운전할 때 매우 유사한 자동화된 행동 패턴을 보이기 때문에, 충돌 방지 측면은 조금 더 쉽습니다."라고 융 오스트는 말합니다. "하지만 부상 방지 측면이 바로 안전벨트가 필요한 부분이며, 우리는 모두를 위한 동등한 안전이라는 원칙에 따라 작업하고 있습니다. 아이디어는 체격, 체형, 체중 등 당신이 누구인지에 관계없이 정확히 동일한 보호를 받아야 한다는 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Basically, a seat belt is made up of a retractor mechanism, buckle assembly, webbing material, and a pretensioner device. Of these parts, the pretensioner is the one tasked with tightening the seatbelt webbing in a collision. As such, it reduces the forward movement of the passenger before the airbag deploys at speeds of up to 200 mph (321 km/h). All of these parts remain the same for Volvo’s newest seat belt iteration. It’s the tiny brain attached to the assemblage that’s different.&lt;br/&gt;(기본적으로 안전벨트는 리트랙터 메커니즘, 버클 어셈블리, 웨빙 소재, 프리텐셔너 장치로 구성됩니다. 이 부품들 중 프리텐셔너는 충돌 시 안전벨트 웨빙을 조이는 임무를 맡고 있습니다. 따라서 이는 에어백이 시속 최대 200마일(321km/h)의 속도로 전개되기 전에 탑승자의 전방 이동을 줄여줍니다. 볼보의 최신 안전벨트에도 이 모든 부품들은 동일하게 유지됩니다. 달라진 것은 어셈블리에 부착된 작은 '뇌'입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volvo’s new central computing system, HuginCore (named after a bird in Norse mythology), runs the EX60 with more than 250 trillion operations per second. It has been developed in-house, together with its partners Google, Nvidia, and Qualcomm.&lt;br/&gt;(볼보의 새로운 중앙 컴퓨팅 시스템 '휴긴코어(HuginCore, 노르드 신화에 나오는 새의 이름에서 유래)'는 EX60을 초당 250조 회 이상의 연산으로 구동합니다. 이는 파트너사인 구글, 엔비디아, 퀄컴과 함께 자체 개발되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“With the HuginCore system we can collect a lot of data and make decisions in the car instantly and combine that with the belt’s ability to choose different load levels,” says Åsa Haglund, head of the Volvo Cars Safety Center. “A box of possibilities opens up where you can detect what type of crash it is and who is in the car and choose a more optimal belt force.”&lt;br/&gt;("휴긴코어 시스템을 통해 우리는 많은 데이터를 수집하고 차량 내에서 즉시 결정을 내릴 수 있으며, 이를 벨트가 다양한 하중 수준을 선택할 수 있는 능력과 결합할 수 있습니다."라고 볼보 자동차 안전 센터 책임자 아사 하글룬드(Åsa Haglund)는 말합니다. "어떤 유형의 충돌인지, 차 안에 누가 타고 있는지 감지하고 더 최적의 벨트 힘을 선택할 수 있는 가능성의 상자가 열립니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Load limiters control how much force the safety belt applies on the human body during a crash. Volvo’s new system pushes the load-limiting profiles from three to 11, marking a major increase in adjustability. It’s kind of like an audio system, Ljung Aust muses. A sound system with 10 discrete steps up the volume ladder offers varied profiles along the way, while one with only one or two steps addresses fewer preference levels.&lt;br/&gt;(하중 제한기(Load limiter)는 충돌 시 안전벨트가 인체에 가하는 힘의 정도를 제어합니다. 볼보의 새로운 시스템은 하중 제한 프로필을 3단계에서 11단계로 확장하여 조정 가능성을 크게 높였습니다. 융 오스트는 이를 오디오 시스템에 비유합니다. 볼륨 조절 단계가 10단계인 사운드 시스템은 그 과정에서 다양한 프로필을 제공하는 반면, 단계가 한두 개뿐인 시스템은 더 적은 선호도 수준만을 다룰 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Using data from exterior, interior, and crash sensors, the car reacts to a collision in milliseconds—less than the blink of an eye, Ljung Aust says. In the case of a crash, it’s critical to hold the hips into the car, he explains, but the upper body should fold forward in a frontal crash in a nice, smooth motion to meet the airbag. Otherwise, the body is exposed to the same force as the slowing car.&lt;br/&gt;(외부, 내부 및 충돌 센서의 데이터를 사용하여 차량은 밀리초 단위로 충돌에 반응합니다. 융 오스트는 이는 눈 깜짝할 시간보다 짧다고 말합니다. 그는 충돌 시 엉덩이를 차체에 고정하는 것이 중요하지만, 전면 충돌 시 상체는 에어백을 맞이하기 위해 부드럽고 매끄러운 동작으로 앞으로 접혀야 한다고 설명합니다. 그렇지 않으면 몸은 감속하는 차량과 동일한 힘에 노출됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tempering that motion means adjusting for the size of the passenger to avoid injury; for instance, if the sensors detect a larger occupant in a severe crash, it’s designed to reduce the risk of head injury by using a higher belt load setting. Conversely, a smaller passenger in a lesser fender bender gets a lower belt load setting to reduce the incidence of rib fractures. Haglund notes that while one might make assumptions about what body type is more vulnerable in a crash, it has more to do with the kind of crash itself.&lt;br/&gt;(그 동작을 조절한다는 것은 부상을 피하기 위해 탑승자의 체격에 맞게 조정하는 것을 의미합니다. 예를 들어, 센서가 심각한 충돌 시 더 큰 체격의 탑승자를 감지하면, 더 높은 벨트 하중 설정을 사용하여 머리 부상 위험을 줄이도록 설계되었습니다. 반대로, 덜 심한 접촉 사고 시 더 작은 체격의 탑승자는 늑골 골절 발생률을 줄이기 위해 더 낮은 벨트 하중 설정을 받습니다. 하글룬드는 충돌 시 어떤 체형이 더 취약할지 가정할 수 있지만, 실제로는 충돌 자체의 종류와 더 관련이 있다고 지적합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There is no one-size-fits-all approach to crash safety, but the multi-adaptive seat belt is a closer step toward individual protection. Ljung Aust likens the new seat belt system to an octopus; the “tentacles” are the sensors that feed information to the brain. From there, the processor collects the data that Volvo uses to make improvements over time. Over-the-air updates will send future improvements to the car’s HuginCore system.&lt;br/&gt;(충돌 안전에 대해 만능 해결책은 없지만, 다중 적응형 안전벨트는 개인별 보호에 한 걸음 더 가까이 다가선 것입니다. 융 오스트는 새로운 안전벨트 시스템을 문어에 비유합니다. "촉수"는 정보를 뇌에 전달하는 센서들입니다. 거기서 프로세서는 데이터를 수집하고, 볼보는 이 데이터를 사용해 시간이 지남에 따라 개선을 이룹니다. 무선 업데이트를 통해 향후 개선 사항이 차량의 휴긴코어 시스템으로 전송될 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The timing is where artificial intelligence plays a big part. For every crash, there is an optimal set of outcomes to trigger the belt force. The result needs to happen like that, he says with a snap of his fingers.&lt;br/&gt;(타이밍은 인공지능이 큰 역할을 하는 부분입니다. 모든 충돌에 대해 벨트 힘을 발동시키기 위한 최적의 결과 세트가 있습니다. 그는 손가락을 튕기며, 결과는 그렇게 일어나야 한다고 말합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Modern safety belts use load limiters to control how much force the safety belt applies on the human body during a crash. But with the new safety belt’s expanded load-limiting profiles, it can optimize performance for each situation and individual. “What is changing is the level of sophistication in how we act on that information,” Ljung Aust says. “We can now be more nuanced with the forces we apply to keep you under the lowest pressure possible [in a crash].”&lt;br/&gt;(현대식 안전벨트는 충돌 시 안전벨트가 인체에 가하는 힘을 제어하기 위해 하중 제한기를 사용합니다. 하지만 새로운 안전벨트의 확장된 하중 제한 프로필을 통해 각 상황과 개인에 맞게 성능을 최적화할 수 있습니다. "변화하는 것은 우리가 그 정보에 대해 어떻게 행동하는지의 정교함 수준입니다."라고 융 오스트는 말합니다. "이제 우리는 (충돌 시) 가능한 가장 낮은 압력으로 당신을 보호하기 위해 가하는 힘을 더욱 세밀하게 조정할 수 있습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Not enough people know how a seat belt works, says Ljung Aust, and they should.&lt;br/&gt;(융 오스트는 안전벨트가 어떻게 작동하는지 아는 사람이 충분하지 않다고 말하며, 사람들은 알아야 한다고 덧붙입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“If you find out how it works, you realize it’s pretty cool and it actually makes a difference,” he says. “And to the extent that you were not inclined to wear it before or not be happy about it, maybe that has a positive influence on your attitude. Having a seat belt is literally the best thing you can do.”&lt;br/&gt;("그것이 어떻게 작동하는지 알게 되면, 꽤 멋지고 실제로 차이를 만든다는 것을 깨닫게 됩니다."라고 그는 말합니다. "그리고 이전에 착용하려는 마음이 없었거나 마음에 들지 않았던 정도까지, 아마도 그것이 당신의 태도에 긍정적인 영향을 미칠 수 있습니다. 안전벨트를 매는 것은 말 그대로 당신이 할 수 있는 최선의 일입니다.")&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/cars/2026/01/how-volvos-new-adaptive-seat-belts-will-reduce-injuries-during-a-crash/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/436-F-Seat-With-B-Pillar-Final-short-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:16:32 +0000</pubDate></item><item><title>AI Overviews gets upgraded to Gemini 3 with a dash of AI Mode (AI 개요가 Gemini 3로 업그레이드되며 AI 모드와의 연결 강화)</title><link>https://arstechnica.com/google/2026/01/ai-overviews-gets-upgraded-to-gemini-3-with-a-dash-of-ai-mode/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2025/11/Gemini-3-1152x648.png" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI Overviews may get it right more often with the move to Gemini 3.&lt;br/&gt;(AI 개요가 Gemini 3로 전환되면서 더 자주 정확한 답변을 제공할 수 있게 될 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It can be hard sometimes to keep up with the deluge of generative AI in Google products. Even if you try to avoid it all, there are some features that still manage to get in your face. Case in point: AI Overviews. This AI-powered search experience has a reputation for getting things wrong, but you may notice some improvements soon. Google says AI Overviews is being upgraded to the latest Gemini 3 models with a more conversational bent.&lt;br/&gt;(Google 제품에 쏟아지는 생성형 AI 기능의 홍수를 따라잡는 것은 때로 어려울 수 있습니다. 모든 것을 피하려 해도, 여전히 눈에 띄는 기능들이 있습니다. 대표적인 예가 AI 개요입니다. 이 AI 기반 검색 경험은 사실을 잘못 파악하는 것으로 알려져 있지만, 곧 몇 가지 개선 사항을 눈치챌 수 있을 것입니다. Google은 AI 개요가 최신 Gemini 3 모델로 업그레이드되어 더 대화형 성향을 띠게 될 것이라고 밝혔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In just the last year, Google has radically expanded the number of searches on which you get an AI Overview at the top. Today, the chatbot will almost always have an answer for your query, which has relied mostly on models in Google’s Gemini 2.5 family. There was nothing wrong with Gemini 2.5 as generative AI models go, but Gemini 3 is a little better by every metric.&lt;br/&gt;(지난 1년 동안 Google은 상단에 AI 개요가 표시되는 검색 횟수를 급격히 확대했습니다. 현재, 챗봇은 거의 항상 사용자의 질문에 답변을 제공하며, 이는 주로 Google의 Gemini 2.5 패밀리 모델에 의존해 왔습니다. 생성형 AI 모델로서 Gemini 2.5에 문제가 있는 것은 아니었지만, Gemini 3는 모든 지표에서 조금 더 나은 성능을 보입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are, of course, multiple flavors of Gemini 3, and Google doesn’t like to be specific about which ones appear in your searches. What Google does say is that AI Overviews chooses the right model for the job. So if you’re searching for something simple for which there are a lot of valid sources, AI Overviews may manifest something like Gemini 3 Flash without running through a ton of reasoning tokens. For a complex “long tail” query, it could step up the thinking or move to Gemini 3 Pro (for paying subscribers).&lt;br/&gt;(물론 Gemini 3에는 여러 변형이 있으며, Google은 어떤 모델이 사용자의 검색에 나타나는지 구체적으로 밝히기를 좋아하지 않습니다. Google이 밝히는 것은 AI 개요가 작업에 맞는 적절한 모델을 선택한다는 점입니다. 따라서 많은 유효한 출처가 있는 간단한 것을 검색하는 경우, AI 개요는 방대한 추론 토큰을 사용하지 않고도 Gemini 3 Flash와 같은 모델을 활용할 수 있습니다. 복잡한 "롱테일" 질문의 경우, 더 많은 사고를 수행하거나 (유료 구독자의 경우) Gemini 3 Pro로 전환할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Make no mistake—Gemini 3 can still make mistakes like any other gen AI system. That said, it does get things right more often than the previous model. The lightweight Gemini 3 Flash model more than doubled its score in knowledge-based benchmarks compared to the 2.5 branch. Since you really can’t get away from AI Overviews (without leaving Google), it’s at least nice Google is deploying models that get things right more often.&lt;br/&gt;(오해하지 마세요—Gemini 3도 다른 생성형 AI 시스템과 마찬가지로 실수를 할 수 있습니다. 그렇다고는 해도, 이전 모델보다는 더 자주 정확한 답변을 제공합니다. 가벼운 Gemini 3 Flash 모델은 지식 기반 벤치마크에서 2.5 계열 대비 점수를 두 배 이상 높였습니다. (Google을 떠나지 않는 한) AI 개요를 피할 수 없는 상황에서, Google이 더 자주 정확한 답변을 제공하는 모델을 배포하는 것은 적어도 다행스러운 일입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As part of this update, Google is also pushing AI Mode even harder by creating a bridge between it and AI Overviews. Google says that testers prefer an experience that can move naturally from a search paradigm to a conversational one. Thus, AI Overviews will gain the ability to hand off follow-up questions to AI Mode.&lt;br/&gt;(이번 업데이트의 일환으로, Google은 AI 모드와 AI 개요 사이에 가교를 만들어 AI 모드를 더욱 강력하게 밀어붙이고 있습니다. Google은 테스터들이 검색 패러다임에서 대화형 패러다임으로 자연스럽게 이동할 수 있는 경험을 선호한다고 말합니다. 따라서 AI 개요는 후속 질문을 AI 모드로 넘기는 기능을 갖추게 될 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to Google , this “fluid” experience is better at giving people what they want when they type something into the search bar—a quick factoid or a deep conversation. However, the expansion of AI Mode into the traditional search experience will also continue to pull people away from Google’s increasingly forsaken list of blue links . AI Mode may be scraping its content from those sites, but it keeps users bottled up in the Google bubble. That’s search in the AI era.&lt;br/&gt;(Google에 따르면, 이 "유동적인" 경험은 사람들이 검색창에 무언가를 입력할 때—빠른 사실 정보든 깊은 대화든—원하는 것을 더 잘 제공할 수 있습니다. 그러나 AI 모드가 전통적인 검색 경험으로 확장되면서, 사람들은 Google이 점점 더 외면하는 파란색 링크 목록에서 계속 멀어지게 될 것입니다. AI 모드는 해당 사이트들에서 콘텐츠를 수집할 수 있지만, 사용자를 Google 버블 안에 가두어 둡니다. 그것이 바로 AI 시대의 검색입니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/google/2026/01/ai-overviews-gets-upgraded-to-gemini-3-with-a-dash-of-ai-mode/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2025/11/Gemini-3-1152x648.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:58 +0000</pubDate></item><item><title>Australian plumber is a YouTube sensation (호주 배관공, 유튜브 센세이션)</title><link>https://arstechnica.com/culture/2026/01/australian-plumber-is-a-youtube-sensation/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/draincleaning1-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruce of Drain Cleaning Australia wants everyone to share his deep abiding love for a free-flowing drain.&lt;br/&gt;('호주 배관 청소(Drain Cleaning Australia)'의 브루스는 자유롭게 흐르는 배수관에 대한 그의 깊고 변함없는 사랑을 모두가 공유하기를 바란다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Large swathes of the US were blanketed in snow and ice over the weekend, and what better way to spend a snow day than going down a YouTube rabbit hole? Everyone has their favorite oddity: ASMR , jazzy pop song covers , cooking channels , or what have you. But DIY enthusiasts in particular are missing out if they’re not watching Drain Cleaning Australia , featuring an Australian plumber known only as Bruce as he goes about his daily business of shooting high-powered water jets into stubborn clogged drainage systems. It’s “the YouTube channel you never knew you needed.” And it’s done so well that he’s now launched a second channel, Bruce the Plumber .&lt;br/&gt;(지난 주말 미국 대부분 지역이 눈과 얼음으로 뒤덮였는데, 눈 오는 날을 유튜브의 흥미로운 콘텐츠 속으로 빠져들며 보내는 것보다 더 좋은 방법이 있을까? 각자 좋아하는 특이한 취향이 있다: ASMR, 재즈 풍 팝송 커버, 요리 채널 등등. 하지만 특히 DIY 애호가라면 '호주 배관 청소(Drain Cleaning Australia)'를 보고 있지 않다면 큰 손해다. 단지 '브루스'로만 알려진 한 호주 배관공이 고압 워터 제트로 완고하게 막힌 배수 시스템을 뚫는 일상을 담은 이 채널은 "당신이 필요하다는 걸 몰랐던 유튜브 채널"이다. 그리고 이 채널이 너무 잘 되어 이제 그는 두 번째 채널인 '브루스 더 플럼버(Bruce the Plumber)'도 시작했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I stumbled upon the Drain Cleaning Australia channel via Amy Poehler ‘s Good Hang podcast episode with Kate McKinnon, who is a big fan and does a dead-on delivery of Bruce’s trademark lines (“You little rippah!”). Bruce never appears in his videos, apart from his hands and the occasional shadow as he films various challenging jobs with his intrepid smartphone. He seems to have struck a good balance between online popularity and protecting his personal privacy. (Bruce did not respond to our interview request. It’s okay, mate, we know all those drains Down Under aren’t going to unclog themselves.)&lt;br/&gt;(나는 케이트 매키넌(그녀는 브루스의 열렬한 팬이며 그의 트레이드마크인 대사("You little rippah!")를 완벽하게 따라한다)이 출연한 에이미 포흘러의 '굿 행(Good Hang)' 팟캐스트 에피소드를 통해 '호주 배관 청소' 채널을 우연히 발견했다. 브루스는 그의 손과 가끔 보이는 그림자를 제외하고는 그의 비디오에 직접 나타나지 않으며, 용감하게 스마트폰으로 다양한 난이도 높은 작업 현장을 촬영한다. 그는 온라인 인기와 개인 정보 보호 사이에서 좋은 균형을 잡은 것 같다. (브루스는 우리의 인터뷰 요청에 응답하지 않았다. 괜찮아, 친구야, 호주의 그 모든 배수관이 저절로 뚫리지 않을 거라는 건 우리도 알아.))&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Armed with his trusty collection of jet nozzles and “Mister Plungey,” Bruce has removed all manner of nasty things from drains over the years: masses of human hair from shower drains; tree roots ; plastic bags and other refuse that somehow found their way into drainage systems ; and the less said about the many clogged toilets , the better.&lt;br/&gt;(신뢰할 수 있는 제트 노즐 컬렉션과 "미스터 플런지(Mister Plungey)"를 무기로, 브루스는 수년 동안 배수관에서 온갖 더러운 것들을 제거해 왔다: 샤워 배수구의 인간 머리카락 덩어리; 나무 뿌리; 배수 시스템으로 어찌어찌 들어간 비닐봉지와 다른 쓰레기들; 그리고 막힌 변기에 대해서는 말을 아끼는 게 좋을 것이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My personal favorites are when Bruce takes on clogged restaurant grease traps , including the one at the top of this article in which he pulls out a massive greaseberg “the size of a chihuahua.” When it’s Bruce versus a nasty grease trap, the man remains undefeated (well, almost —sometimes he needs to get a grease trap pumped out before he can fix the problem). And I have learned more than I probably ever needed to know about how grease traps work.&lt;br/&gt;(내 개인적으로 가장 좋아하는 것은 브루스가 막힌 식당 그리스 트랩(기름 분리기)을 처리할 때인데, 특히 이 글 상단에 있는 비디오에서 그는 치와와 크기만 한 거대한 "그리스버그(기름 덩어리)"를 끄집어낸다. 브루스 대 더러운 그리스 트랩의 대결에서, 그는 패배하지 않는다 (음, 거의 —때로는 문제를 해결하기 전에 그리스 트랩을 펌프로 빼내야 할 때도 있지만). 그리고 나는 그리스 트랩이 어떻게 작동하는지에 대해 아마도 필요 이상으로 많이 배웠다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Each video is its own little adventure. Bruce arrives on a job, checks out the problem (“she is chock-a-block, mate!”), and starts methodically working that problem until he solves it, which inevitably involves firing up “the bloody jet” to blast through blockages with 5,000 psi of water pressure (“Go, you good thing!”). This being Australia, he’ll occasionally encounter not just cockroaches but poisonous spiders and snakes. And he’s caught so many facefulls of wastewater and sewage while jetting that he really ought to invest in a hazmat suit. Even the cheesy canned techno-music playing during lulls in the action is low-budget perfection.&lt;br/&gt;(각 비디오는 그 자체로 작은 모험이다. 브루스가 현장에 도착하고, 문제를 확인하며("she is chock-a-block, mate!"), 그리고 체계적으로 문제를 해결하기 시작한다. 이는 필연적으로 5,000 psi의 수압으로 막힌 곳을 뚫기 위해 "그 빌어먹을 제트(jet)"를 작동시키는 것을 포함한다("Go, you good thing!"). 호주이니만큼, 그는 가끔 바퀴벌레뿐만 아니라 독거미와 뱀도 마주친다. 그리고 그는 제트 작업 중에 하수와 오수(폐수)를 얼굴에 너무 많이 맞아서 정말 위험물질 보호복에 투자해야 할 것 같다. 작동이 잠잠할 때 흘러나오는 촌스러운 캔 음악(테크노)조차도 저예산의 완벽함을 자랑한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruce isn’t the only plumber with a YouTube channel—it’s a surprisingly good-size subgenre—but he’s the most colorful and entertaining. His unbridled enthusiasm for what many would consider the dirtiest of jobs is positively infectious. He regularly effuses about having the best job in the world, insisting that unclogging gross drains is “living the dream,” and regularly asks his audience, “How good is this? I mean, where else would you rather be?” Sure, he says it with an ironic (unseen) wink at the camera, but deep down, you know he truly loves the work.&lt;br/&gt;(브루스만이 유튜브 채널을 가진 배관공은 아니다—놀랍게도 꽤 큰 하위 장르다—하지만 그는 가장 다채롭고 재미있다. 많은 사람들이 가장 더러운 직업이라고 생각할 일에 대한 그의 거침없는 열정은 정말 전염성이 강하다. 그는 정기적으로 세상에서 가장 좋은 직업을 가졌다고 감탄하며, 지저분한 배수관 뚫는 것이 "꿈을 사는 것"이라고 주장하고, 정기적으로 그의 시청자들에게 "이거 얼마나 좋아? 내 말은, 다른 데서 이렇게 하고 싶겠어?"라고 묻는다. 물론, 그는 (보이지 않는) 아이러니한 윙크를 카메라에 보내며 말하지만, 속 깊이 보면 그는 정말 그 일을 사랑한다는 걸 알 수 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And you know what? Bruce is right. It might not be your definition of “what dreams are made of,” but there really is something profoundly satisfying about a free-flowing drain—and a job well done.&lt;br/&gt;(그리고 그거 아세요? 브루스가 옳다. 그것이 당신의 "꿈의 재료" 정의와는 다를 수 있지만, 자유롭게 흐르는 배수관—그리고 훌륭히 완수된 일—에는 정말 깊이 만족스러운 무언가가 있다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/culture/2026/01/australian-plumber-is-a-youtube-sensation/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/draincleaning1-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:37:58 +0000</pubDate></item><item><title>“IG is a drug”: Internal messages may doom Meta at social media addiction trial ("인스타그램은 마약이다": 내부 메시지가 소셜미디어 중독 재판에서 메타를 위험에 빠뜨릴 수 있다)</title><link>https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/tiktok-settles-hours-before-landmark-social-media-addiction-trial-starts/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-1967879006-1024x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A loss could cost social media companies billions and force changes on platforms.&lt;br/&gt;(패소할 경우 소셜미디어 기업들에 수십억 달러의 비용이 발생하고 플랫폼에 변화를 강요할 수 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anxiety, depression, eating disorders, and death. These can be the consequences for vulnerable kids who get addicted to social media, according to more than 1,000 personal injury lawsuits that seek to punish Meta and other platforms for allegedly prioritizing profits while downplaying child safety risks for years.&lt;br/&gt;(불안, 우울증, 섭식 장애, 그리고 죽음. 이는 소셜미디어에 중독된 취약한 아이들에게 발생할 수 있는 결과들로, 1,000건 이상의 개인 상해 소송은 메타와 다른 플랫폼들이 수년간 아동 안전 위험을 축소하면서 이윤을 우선시했다고 주장하며 이를 처벌하려 하고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Social media companies have faced scrutiny before, with Congressional hearings forcing CEOs to apologize , but until now, they’ve never had to convince a jury that they aren’t liable for harming kids.&lt;br/&gt;(소셜미디어 기업들은 이전에도 의회 청문회에서 CEO들이 사과를 해야 하는 등 조사를 받아왔지만, 지금까지는 아이들에게 해를 끼친 데 대해 책임이 없다는 것을 배심원단을 설득해야 할 필요는 없었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This week, the first high-profile lawsuit—considered a “bellwether” case that could set meaningful precedent in the hundreds of other complaints—goes to trial. That lawsuit documents the case of a 19-year-old, K.G.M, who hopes the jury will agree that Meta and YouTube caused psychological harm by designing features like infinite scroll and autoplay to push her down a path that she alleged triggered depression, anxiety, self-harm, and suicidality.&lt;br/&gt;(이번 주, 수백 건의 다른 소송에 의미 있는 선례를 세울 수 있는 '지표' 사건으로 간주되는 첫 번째 주요 소송이 재판에 들어간다. 이 소송은 19세의 K.G.M. 사건을 기록하고 있으며, 그녀는 메타와 유튜브가 무한 스크롤과 자동 재생과 같은 기능을 설계하여 우울증, 불안, 자해 및 자살 충동을 유발했다고 주장하는 경로로 그녀를 밀어넣어 심리적 피해를 입혔다고 배심원단이 동의하기를 바라고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok and Snapchat were also targeted by the lawsuit, but both have settled. The Snapchat settlement came last week, while TikTok settled on Tuesday just hours before the trial started, Bloomberg reported .&lt;br/&gt;(틱톡과 스냅챗도 소송의 대상이었지만, 둘 다 합의에 이르렀다. 스냅챗 합의는 지난주에 이루어졌고, 틱톡은 재판 시작 몇 시간 전인 화요일에 합의했다고 블룸버그가 보도했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For now, YouTube and Meta remain in the fight. K.G.M. allegedly started watching YouTube when she was 6 years old and joined Instagram by age 11. She’s fighting to claim untold damages—including potentially punitive damages—to help her family recoup losses from her pain and suffering and to punish social media companies and deter them from promoting harmful features to kids. She also wants the court to require prominent safety warnings on platforms to help parents be aware of the risks.&lt;br/&gt;(현재로선 유튜브와 메타가 싸움을 계속하고 있다. K.G.M.은 6세 때 유튜브를 시청하기 시작했고 11세가 되기 전에 인스타그램에 가입한 것으로 알려졌다. 그녀는 가족이 그녀의 고통과 피해로 인한 손실을 회복하는 데 도움을 주고, 소셜미디어 기업들을 처벌하며 아이들에게 유해한 기능을 홍보하지 못하도록 억제하기 위해 (잠재적 징벌적 손해배상을 포함한) 말로 다 할 수 없는 손해배상을 청구하기 위해 싸우고 있다. 그녀는 또한 법원이 플랫폼에 두드러진 안전 경고를 요구하여 부모들이 위험을 인식할 수 있도록 하기를 원한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A loss could cost social media companies billions, CNN reported .&lt;br/&gt;(패소할 경우 소셜미디어 기업들에 수십억 달러의 비용이 발생할 수 있다고 CNN이 보도했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To avoid that, platforms have alleged that other factors caused K.G.M.’s psychological harm—like school bullies and family troubles—while insisting that Section 230 and the First Amendment protect platforms from being blamed for any harmful content targeted to K.G.M.&lt;br/&gt;(이를 피하기 위해 플랫폼들은 학교 폭력과 가족 문제와 같은 다른 요인들이 K.G.M.의 심리적 피해를 일으켰다고 주장하면서, 제230조와 제1수정헌법이 K.G.M.을 대상으로 한 유해한 콘텐츠에 대해 플랫폼들이 비난받는 것을 보호한다고 주장하고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;They also argued that K.G.M.’s mom never read the terms of service and, therefore, supposedly would not have benefited from posted warnings. And ByteDance, before settling, seemingly tried to pass the buck by claiming that K.G.M. “already suffered mental health harms before she began using TikTok.”&lt;br/&gt;(그들은 또한 K.G.M.의 어머니가 서비스 약관을 읽지 않았기 때문에 게시된 경고로부터 혜택을 받지 못했을 것이라고 주장했다. 그리고 바이트댄스는 합의하기 전에, K.G.M.이 "틱톡 사용을 시작하기 전에 이미 정신 건강 피해를 입었다"고 주장하며 책임을 전가하려는 듯한 시도를 했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But the judge, Carolyn B. Kuhl, wrote in a ruling denying all platforms’ motions for summary judgment that K.G.M. showed enough evidence that her claims don’t stem from content to go to trial.&lt;br/&gt;(그러나 캐롤린 B. 쿨 판사는 모든 플랫폼들의 즉시판결 요청을 기각하는 판결문에서 K.G.M.이 그녀의 주장이 콘텐츠에서 비롯된 것이 아니라는 충분한 증거를 제시했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Further, platforms can’t liken warnings buried in terms of service to prominently displayed warnings, Kuhl said, since K.G.M.’s mom testified she would’ve restricted the minor’s app usage if she were aware of the alleged risks.&lt;br/&gt;(더 나아가, 플랫폼들은 서비스 약관에 묻혀 있는 경고를 두드러지게 표시된 경고와 동일시할 수 없다고 쿨 판사는 말했는데, K.G.M.의 어머니가 주장된 위험을 인지했다면 미성년자의 앱 사용을 제한했을 것이라고 증언했기 때문이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Two platforms settling before the trial seems like a good sign for K.G.M. However, Snapchat has not settled other social media addiction lawsuits that it’s involved in, including one raised by school districts, and perhaps is waiting to see how K.G.M.’s case shakes out before taking further action.&lt;br/&gt;(재판 전 두 플랫폼이 합의한 것은 K.G.M.에게 좋은 신호로 보인다. 그러나 스냅챗은 학군이 제기한 소송을 포함해 관여된 다른 소셜미디어 중독 소송들은 합의하지 않았으며, 아마도 추가 조치를 취하기 전에 K.G.M. 사건이 어떻게 진행되는지 지켜보기 위해 기다리고 있을 수 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To win, K.G.M.’s lawyers will need to “parcel out” how much harm is attributed to each platform, due to design features, not the content that was targeted to K.G.M., Clay Calvert, a technology policy expert and senior fellow at a think tank called the American Enterprise Institute, wrote . Internet law expert Eric Goldman told The Washington Post that detailing those harms will likely be K.G.M.’s biggest struggle, since social media addiction has yet to be legally recognized, and tracing who caused what harms may not be straightforward.&lt;br/&gt;(승소하기 위해 K.G.M.의 변호사들은 각 플랫폼이 설계 기능으로 인해 (K.G.M.을 대상으로 한 콘텐츠가 아닌) 얼마나 많은 피해를 입혔는지 "구분"해야 할 것이라고, 미국기업연구소라는 싱크탱크의 기술 정책 전문가이자 선임 연구원인 클레이 캘버트가 썼다. 인터넷 법 전문가 에릭 골드먼은 워싱턴포스트에, 그 피해들을 상세히 설명하는 것이 아마도 K.G.M.의 가장 큰 고생이 될 것이라고 말했는데, 소셜미디어 중독이 법적으로 인정받지 못했고, 누가 어떤 피해를 일으켰는지 추적하는 것이 간단하지 않을 수 있기 때문이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, Matthew Bergman, founder of the Social Media Victims Law Center and one of K.G.M.’s lawyers, told the Post that K.G.M. is prepared to put up this fight.&lt;br/&gt;(그러나 소셜미디어 피해자 법률 센터의 설립자이자 K.G.M.의 변호사 중 한 명인 매튜 버그만은 포스트에 K.G.M.이 이 싸움을 준비했다고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“She is going to be able to explain in a very real sense what social media did to her over the course of her life and how in so many ways it robbed her of her childhood and her adolescence,” Bergman said.&lt;br/&gt;("그녀는 매우 현실적인 의미에서 소셜미디어가 그녀의 삶에 걸쳐 그녀에게 무엇을 했는지, 그리고 얼마나 많은 방식으로 그녀의 어린 시절과 청소년기를 빼앗았는지 설명할 수 있을 것입니다,"라고 버그만은 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The research is unclear on whether social media is harmful for kids or whether social media addiction exists, Tamar Mendelson, a professor at Johns Hopkins Bloomberg School of Public Health, told the Post. And so far, research only shows a correlation between Internet use and mental health, Mendelson noted, which could doom K.G.M.’s case and others.&lt;br/&gt;(존스홉킨스 블룸버그 공중보건대학 교수인 타마르 멘델슨은 포스트에 소셜미디어가 아이들에게 해로운지, 소셜미디어 중독이 존재하는지에 대한 연구는 불분명하다고 말했다. 그리고 지금까지 연구는 인터넷 사용과 정신 건강 사이의 상관관계만 보여주는데, 이는 K.G.M.의 사건과 다른 사건들을 위험에 빠뜨릴 수 있다고 멘델슨은 지적했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, social media companies’ internal research might concern a jury, Bergman told the Post. On Monday, the Tech Oversight Project, a nonprofit working to rein in Big Tech, published a report analyzing recently unsealed documents in K.G.M.’s case that supposedly provide “smoking-gun evidence” that platforms “purposefully designed their social media products to addict children and teens with no regard for known harms to their wellbeing"—while putting increased engagement from young users at the center of their business models.&lt;br/&gt;(그러나 소셜미디어 기업들의 내부 연구는 배심원단을 걱정시킬 수 있다고 버그만은 포스트에 말했다. 월요일에, 빅테크를 통제하려 노력하는 비영리 단체 테크 감시 프로젝트는 K.G.M. 사건에서 최근 공개된 문서들을 분석한 보고서를 발표했는데, 이 문서들은 플랫폼들이 "어린이와 청소년을 중독시키도록 의도적으로 소셜미디어 제품을 설계했으며 그들의 웰빙에 알려진 해악을 무시했다"는 "결정적 증거"를 제공한다고 주장한다—동시에 젊은 이용자들의 증가된 참여를 그들의 비즈니스 모델의 중심에 두었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the report, Sacha Haworth, executive director of The Tech Oversight Project, accused social media companies of “gaslighting and lying to the public for years.”&lt;br/&gt;(보고서에서 테크 감시 프로젝트의 사샤 하워스 전무 이사는 소셜미디어 기업들이 "수년간 대중을 가스라이팅하고 거짓말했다"고 비난했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Most of the recently unsealed documents highlighted in the report came from Meta, which also faces a trial from dozens of state attorneys general on social media addiction this year.&lt;br/&gt;(보고서에서 강조된 최근 공개된 문서들 대부분은 메타에서 나온 것이며, 메타는 올해 수십 명의 주 검찰총장들로부터 소셜미디어 중독 재판도 직면하고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Those documents included an email stating that Mark Zuckerberg—who is expected to testify at K.G.M.’s trial—decided that Meta’s top priority in 2017 was teens who must be locked in to using the company’s family of apps.&lt;br/&gt;(그 문서들에는 마크 저커버그—K.G.M. 재판에서 증언할 것으로 예상됨—가 2017년 메타의 최우선 순위가 회사의 앱 제품군을 사용하도록 고정되어야 할 청소년들이라고 결정했다는 이메일이 포함되어 있었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The next year, a Facebook internal document showed that the company pondered letting “tweens” access a private mode inspired by the popularity of fake Instagram accounts teens known as “finstas.” That document included an “internal discussion on how to counter the narrative that Facebook is bad for youth and admission that internal data shows that Facebook use is correlated with lower well-being (although it says the effect reverses longitudinally).”&lt;br/&gt;(다음 해, 페이스북 내부 문서는 회사가 '틴에이저'(10대 초중반)들이 '핀스타'라고 알려진 가짜 인스타그램 계정의 인기에 영감을 받은 비공개 모드에 접근하도록 허용하는 것을 고려했다는 것을 보여주었다. 그 문서에는 "페이스북이 청소년에게 해롭다는 논의에 어떻게 대응할지에 대한 내부 논의와 내부 데이터가 페이스북 사용이 낮은 웰빙과 상관관계가 있음을 보여준다는 인정(비록 그 효과가 종적으로 역전된다고 말하지만)이 포함되어 있었다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Other allegedly damning documents showed Meta seemingly bragging that “teens can’t switch off from Instagram even if they want to” and an employee declaring, “oh my gosh yall IG is a drug,” likening all social media platforms to “pushers.”&lt;br/&gt;(다른 유해한 것으로 주장되는 문서들은 메타가 "청소년들이 원해도 인스타그램에서 벗어날 수 없다"고 자랑하는 듯했고, 한 직원이 "오 마이 갓, 여러분, IG는 마약이에요"라고 선언하며 모든 소셜미디어 플랫폼을 "밀매상"에 비유하는 것을 보여주었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Similarly, a 2020 Google document detailed the company’s plan to keep kids engaged “for life,” despite internal research showing young YouTube users were more likely to “disproportionately” suffer from “habitual heavy use, late night use, and unintentional use” deteriorating their “digital well-being.”&lt;br/&gt;(유사하게, 2020년 구글 문서는 내부 연구가 젊은 유튜브 이용자들이 "습관적인 과도한 사용, 늦은 밤 사용, 그리고 의도하지 않은 사용"으로 인해 "디지털 웰빙"이 악화될 가능성이 "불균형적으로" 더 높다는 것을 보여줬음에도 불구하고, 회사가 아이들을 "평생" 참여시키기 위한 계획을 상세히 설명했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shorts, YouTube’s feature that rivals TikTok, also concerns parents suing, and three years later, documents showed Google choosing to target teens with Shorts, despite research flagging that the “two biggest challenges for teen wellbeing on YouTube” were prominently linked to watching shorts. Those challenges included Shorts bombarding teens with “low quality content recommendations that can convey &amp; normalize unhealthy beliefs or behaviors” and teens reporting that “prolonged unintentional use” was “displacing valuable activities like time with friends or sleep.”&lt;br/&gt;(틱톡의 경쟁 기능인 유튜브 쇼츠도 소송을 제기한 부모들을 걱정시키고 있으며, 3년 후 문서들은 구글이 "유튜브에서 청소년 웰빙에 대한 두 가지 가장 큰 도전"이 쇼츠 시청과 두드러지게 연결되어 있다는 연구 결과가 경고했음에도 불구하고 청소년들을 쇼츠로 타겟팅하기로 선택한 것을 보여주었다. 그 도전들에는 쇼츠가 청소년들에게 "건강하지 않은 믿음이나 행동을 전달하고 정상화할 수 있는 저품질 콘텐츠 추천"을 쏟아붓는 것과 청소년들이 "장기간의 의도하지 않은 사용"이 "친구들과의 시간이나 수면과 같은 가치 있는 활동들을 대체한다"고 보고한 것이 포함되었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bergman told the Post that these documents will help the jury decide if companies owed young users better protections sooner but prioritized profits while pushing off interventions that platforms have more recently introduced amid mounting backlash.&lt;br/&gt;(버그만은 포스트에 이 문서들이 배심원단이 기업들이 젊은 이용자들에게 더 빠르게 더 나은 보호를 제공해야 했지만, 이윤을 우선시하면서 증가하는 반발 속에서 플랫폼들이 최근에 도입한 개입들을 미뤘는지 결정하는 데 도움이 될 것이라고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Internal documents that have been held establishing the willful misconduct of these companies are going to—for the first time—be given a public airing,” Bergman said. “The public is going to know for the first time what social media companies have done to prioritize their profits over the safety of our kids.”&lt;br/&gt;("이 기업들의 고의적 과실을 입증하는 내부 문서들이 처음으로 공개될 것입니다,"라고 버그만은 말했다. "대중은 처음으로 소셜미디어 기업들이 우리 아이들의 안전보다 이윤을 우선시하기 위해 무엇을 했는지 알게 될 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One seeming advantage K.G.M. has heading into the trial is that tech companies failed to get expert testimony that backs up her claims dismissed.&lt;br/&gt;(K.G.M.이 재판에 임하는 데 있어 가지는 하나의 명백한 장점은 기술 기업들이 그녀의 주장을 뒷받침하는 전문가 증언을 기각시키지 못했다는 점이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Platforms tried to exclude testimony from several experts, including Kara Bagot, a board-certified adult, child, and adolescent psychiatrist, as well as Arturo Bejar, a former Meta safety researcher and whistleblower . They claimed that experts’ opinions were irrelevant because they were based on K.G.M.’s interactions with content. They also suggested that child safety experts’ opinions “violate the standards of reliability” since the causal links they draw don’t account for “alternative explanations” and allegedly “contradict the experts’ own statements in non-litigation contexts.”&lt;br/&gt;(플랫폼들은 보드 인증을 받은 성인, 아동 및 청소년 정신과 의사인 카라 배곳과 전 메타 안전 연구원이자 내부 고발자인 아르투로 베하르를 포함한 여러 전문가들의 증언을 배제하려고 시도했다. 그들은 전문가들의 의견이 K.G.M.의 콘텐츠 상호작용을 기반으로 했기 때문에 관련이 없다고 주장했다. 그들은 또한 아동 안전 전문가들의 의견이 "신뢰성 기준을 위반한다"고 제안했는데, 그들이 도출한 인과 관계가 "대체 설명"을 고려하지 않으며 주장되기로는 "소송이 아닌 맥락에서 전문가들 자신의 진술과 모순된다"는 이유에서였다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, Kuhl ruled that platforms will have the opportunity to counter experts’ opinions at trial, while reminding social media companies that “ultimately, the critical question of causation is one that must be determined by the jury.” Only one expert’s testimony was excluded, Social Media Victims Law Center noted , a licensed clinical psychologist deemed unqualified.&lt;br/&gt;(그러나 쿨 판사는 플랫폼들이 재판에서 전문가들의 의견에 반박할 기회를 가질 것이며, 소셜미디어 기업들에게 "궁극적으로 인과 관계의 중요한 문제는 배심원단이 결정해야 할 사항이다"라고 상기시키면서 판결했다. 오직 한 전문가의 증언만이 배제되었는데, 소셜미디어 피해자 법률 센터는 자격이 없다고 판단된 면허를 가진 임상 심리학자라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Testimony by Bagot as to design features that were employed on TikTok as well as on other social media platforms is directly relevant to the question of whether those design features cause the type of harms allegedly suffered by K.G.M. here,” Kuhl wrote.&lt;br/&gt;("배곳의 틱톡 및 다른 소셜미디어 플랫폼에서 사용된 설계 기능에 대한 증언은 그 설계 기능들이 여기서 K.G.M.이 입었다고 주장되는 유형의 피해를 일으키는지에 대한 질문과 직접적으로 관련이 있습니다,"라고 쿨 판사는 썼다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That means that a jury will get a chance to weigh Bagot’s opinion that “social media overuse and addiction causes or plays a substantial role in causing or exacerbating psychopathological harms in children and youth, including depression, anxiety and eating disorders, as well as internalizing and externalizing psychopathological symptoms.”&lt;br/&gt;(이는 배심원단이 "소셜미디어 과사용 및 중독이 아동과 청소년의 정신병리적 피해, 우울증, 불안 및 섭식 장애뿐만 아니라 내재화 및 외현화 정신병리적 증상을 일으키거나 악화시키는 데 상당한 역할을 한다"는 배곳의 의견을 검토할 기회를 가질 것임을 의미한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The jury will also consider Bejar’s insights as a fact witness sharing information about Meta’s internal safety studies as a former consultant and researcher for the company. That includes hearing about “his personal knowledge and experience related to how design defects on Meta’s platforms can cause harm to minors (e.g., age verification, reporting processes, beauty filters, public like counts, infinite scroll, default settings, private messages, reels, ephemeral content, and connecting children with adult strangers),” as well as “ harms associated with Meta’s platforms including addiction/problematic use, anxiety, depression, eating disorders, body dysmorphia, suicidality, self-harm, and sexualization.”&lt;br/&gt;(배심원단은 또한 베하르의 통찰력을 회사의 전직 컨설턴트이자 연구원으로서 메타의 내부 안전 연구에 대한 정보를 공유하는 사실 증인으로서 고려할 것이다. 이는 "메타 플랫폼의 설계 결함이 미성년자에게 해를 끼칠 수 있는 방법에 대한 그의 개인적 지식과 경험(예: 연령 확인, 신고 절차, 뷰티 필터, 공개 좋아요 수, 무한 스크롤, 기본 설정, 비공개 메시지, 릴스, 일시적 콘텐츠, 그리고 어린이를 성인 낯선 사람들과 연결하기)" 뿐만 아니라 "메타 플랫폼과 관련된 피해들(중독/문제적 사용, 불안, 우울증, 섭식 장애, 신체 변형 장애, 자살 충동, 자해, 그리고 성적 대상화 포함)"에 대해 듣는 것을 포함한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If K.G.M. can convince the jury that she was not harmed by platforms failing to remove content but by companies “designing their platforms to addict kids” and “developing algorithms that show kids not what they want to see but what they cannot look away from,” Bergman thinks her case could become a “data point” for “settling similar cases en masse,” he told Barrons .&lt;br/&gt;(만약 K.G.M.이 배심원단을 설득하여 그녀가 플랫폼들이 콘텐츠를 제거하지 못해 피해를 입은 것이 아니라 기업들이 "아이들을 중독시키도록 플랫폼을 설계"하고 "아이들이 보고 싶어하는 것이 아니라 눈을 뗄 수 없는 것을 보여주는 알고리즘을 개발"함으로써 피해를 입었다고 믿게 할 수 있다면, 그녀의 사건이 "유사한 사건들을 대량으로 합의"하는 데 "데이터 포인트"가 될 수 있다고 버그만은 배런스에 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“She is very typical of so many children in the United States—the harms that they’ve sustained and the way their lives have been altered by the deliberate design decisions of the social media companies,” Bergman told the Post.&lt;br/&gt;("그녀는 미국의 많은 아이들 중 매우 전형적인 경우입니다—그들이 입은 피해와 소셜미디어 기업들의 의도적인 설계 결정으로 인해 그들의 삶이 어떻게 변화되었는지,"라고 버그만은 포스트에 말했다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/tiktok-settles-hours-before-landmark-social-media-addiction-trial-starts/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-1967879006-1024x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:07:46 +0000</pubDate></item><item><title>LG’s new subscription program charges up to £277 per month to rent a TV (LG 새 구독 프로그램, TV 렌탈 월 최대 277파운드 청구)</title><link>https://arstechnica.com/gadgets/2026/01/lgs-new-subscription-program-charges-up-to-277-per-month-to-rent-a-tv/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/TV_OLED83B5PUA_brilliant-lg-oled-picture_features_900x600.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Significant discounts come with committing to 1- to 3-year rental periods.&lt;br/&gt;(1~3년 렌탈 기간 약정 시 상당한 할인 적용.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LG has launched a subscription program in the UK that allows people to make monthly payments in order to rent LG TVs, soundbars, monitors, and speakers.&lt;br/&gt;(LG가 영국에서 월별 결제로 LG TV, 사운드바, 모니터, 스피커를 렌탈할 수 있는 구독 프로그램을 출시했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LG Flex customers can sign up for one, two, or three-year subscriptions in order to get lower monthly payments.&lt;br/&gt;(LG Flex 고객은 더 낮은 월 납부금을 위해 1년, 2년 또는 3년 구독에 가입할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“At the end of your subscription, you can apply for a free upgrade, keep paying monthly, or return your device,” the LG Flex website says. Subscribers will have to pay a £50 (about $69) fee for a “full removal service,” including dismounting and packaging, of rental TVs.&lt;br/&gt;(LG Flex 웹사이트는 "구독 기간이 끝나면 무료 업그레이드를 신청하거나, 계속 월별로 납부하거나, 기기를 반납할 수 있습니다"라고 설명합니다. 렌탈 TV의 경우 철거 및 포장을 포함한 '전체 제거 서비스'에 대해 50파운드(약 69달러)의 요금을 지불해야 합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LG also claims on its website that it won’t penalize customers for “obvious signs of use, such as some scratching, small dents, or changes in the paintwork.” However, if you damage the rental device, LG “may charge you for the cost of repair as outlined by the Repair Charges set out in your agreement.” LG’s subscription partner, Raylo, also sells insurance for coverage against “accidental damage, loss, and theft” of rented devices.&lt;br/&gt;(LG는 또한 웹사이트에서 "약간의 긁힘, 작은 찌그러짐 또는 도장 상태 변화와 같은 명백한 사용 흔적"에 대해서는 고객에게 페널티를 부과하지 않을 것이라고 주장합니다. 그러나 렌탈 기기를 손상시킬 경우 LG는 "계약서에 명시된 수리 비용에 따라 수리 비용을 청구할 수 있습니다." LG의 구독 파트너사인 Raylo는 또한 렌탈 기기에 대한 "우발적 손상, 분실 및 도난" 보장을 위한 보험을 판매합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As of this writing, you can buy LG’s 83-inch OLED B5 2025 TV on LG’s UK website for £2,550 (about $3,515). Monthly rental prices range from £93 ($128), if you commit to a three-year-long rental period, to £277 ($382), if you only commit to a one-month rental period. Under the three-year plan, you can rent the TV for 27 months before you end up paying more to rent the TV than you would have to own it. At the highest rate, your rental payments will surpass MSRP after nine months.&lt;br/&gt;(기사 작성 시점 기준, LG 영국 웹사이트에서 LG의 83인치 OLED B5 2025 TV를 2,550파운드(약 3,515달러)에 구매할 수 있습니다. 월 렌탈 가격은 3년 장기 렌탈 기간을 약정할 경우 93파운드(128달러)부터, 단 1개월 렌탈 기간만 약정할 경우 277파운드(382달러)까지 다양합니다. 3년 플랜 하에서는 TV를 27개월 렌탈하면, TV를 소유하는 데 드는 비용보다 렌탈 비용이 더 많이 들게 됩니다. 가장 높은 요금으로는 9개월 후에 렌탈 납부금이 정가(MSRP)를 초과합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The cheapest item available through LG Flex as of this writing is LG’s 3.1.1 channel soundbar with Dolby Atmos from 2024. You can buy it from LG’s UK website for £600 ($827) or rent it for £22 ($30) to £76 ($105) per month.&lt;br/&gt;(기사 작성 시점 기준 LG Flex를 통해 이용 가능한 가장 저렴한 품목은 2024년형 돌비 애트모스 지원 LG 3.1.1채널 사운드바입니다. LG 영국 웹사이트에서 600파운드(827달러)에 구매하거나 월 22파운드(30달러)에서 76파운드(105달러)에 렌탈할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LG Flex can grant people instant access to electronics they may not be able to pay for currently. There are other options, like interest-free payment programs (which LG also offers), but those programs can require larger monthly payments than rentals do.&lt;br/&gt;(LG Flex는 현재 구매 비용을 지불하기 어려운 사람들에게 전자제품에 즉시 접근할 수 있는 길을 열어줍니다. 무이자 할부 프로그램(LG도 제공)과 같은 다른 옵션이 있지만, 이러한 프로그램은 렌탈보다 월 납부금이 더 클 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Still, renting gadgets from LG won’t make financial sense for many. The program can be handy for people, businesses, and other entities that require high-end gadgets for a limited amount of time or that want frequent upgrades. But renting electronics quickly becomes more costly than buying something. It’s often more prudent to save money that would have been used for monthly payments and instead invest it in something that you can own and maintain for years.&lt;br/&gt;(그럼에도 불구하고, LG에서 가제트를 렌탈하는 것은 많은 사람들에게 경제적으로 합리적이지 않을 수 있습니다. 이 프로그램은 한정된 기간 동안 고급 가제트가 필요하거나 자주 업그레이드를 원하는 개인, 기업 및 기타 단체에게 편리할 수 있습니다. 하지만 전자제품 렌탈은 구매하는 것보다 빠르게 더 비싸집니다. 월 납부금으로 사용될 돈을 저축하여 수년간 소유하고 유지할 수 있는 무언가에 투자하는 것이 종종 더 현명합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LG’s rental gadgets are only available in the UK. Ars Technica reached out to LG about whether it has plans to rent electronics in the US and will update this article if we hear back. As it stands, the program adds to a slowly growing number of tech companies encouraging people to rent, instead of buy, their products. HP, for instance, has a printer rental program , and NZXT launched a gaming desktop rental program in 2024. Logitech CEO Hanneke Faber has also floated the idea of a subscription-based mouse.&lt;br/&gt;(LG의 렌탈 가제트는 현재 영국에서만 이용 가능합니다. Ars Technica은 LG에 미국에서도 전자제품 렌탈 계획이 있는지 문의했으며, 답변을 받으면 기사를 업데이트할 예정입니다. 현재로서 이 프로그램은 사람들에게 제품을 구매 대신 렌탈하도록 장려하는 기술 기업들이 서서히 늘어나는 추세에 한몫하고 있습니다. 예를 들어, HP는 프린터 렌탈 프로그램을 운영하고 있으며, NZXT는 2024년 게이밍 데스크톱 렌탈 프로그램을 시작했습니다. 로지텍 CEO 하네케 파버 또한 구독 기반 마우스 아이디어를 제안한 바 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LG Flex is just one example of how the Seoul-headquartered company is finding creative ways to build recurring revenue instead of relying solely on sales of its expensive gadgets, as such purchases occur sparingly and less predictably. Last year, LG launched a similar rental program for home appliances in Singapore and Malaysia.&lt;br/&gt;(LG Flex는 서울에 본사를 둔 이 회기가 값비싼 가제트 판매에만 의존하기보다 반복적 수익을 창출하기 위한 창의적인 방법을 모색하는 한 사례입니다. 이러한 고가 구매는 드물게 그리고 예측하기 어렵게 발생하기 때문입니다. 지난해 LG는 싱가포르와 말레이시아에서 가전제품에 대한 유사한 렌탈 프로그램을 시작했습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/gadgets/2026/01/lgs-new-subscription-program-charges-up-to-277-per-month-to-rent-a-tv/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/TV_OLED83B5PUA_brilliant-lg-oled-picture_features_900x600.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:37:32 +0000</pubDate></item><item><title>A WB-57 pilot just made a heroic landing in Houston after its landing gear failed (WB-57 조종사, 착륙 장치 고장 후 휴스턴에서 영웅적인 착륙 성공)</title><link>https://arstechnica.com/space/2026/01/one-of-nasas-three-wb-57-aircraft-just-did-a-belly-landing-in-houston/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2015/11/wb5715-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A thorough investigation will be conducted by NASA into the cause.”&lt;br/&gt;("NASA가 원인에 대해 철저한 조사를 실시할 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One of NASA’s three large WB-57 aircraft made an emergency landing at Ellington Field on Tuesday morning in southeastern Houston.&lt;br/&gt;(NASA의 대형 WB-57 항공기 3대 중 1대가 화요일 오전 휴스턴 남동부 엘링턴 필드에서 비상 착륙을 시도했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Video captured by KHOU 11 television showed the aircraft touching down on the runway without its landing gear extended. The pilot then maintains control of the vehicle as it slides down the runway, slowing the aircraft through friction. The crew was not harmed, NASA spokesperson Bethany Stevens said.&lt;br/&gt;(KHOU 11 텔레비전이 촬영한 영상에는 착륙 장치를 내리지 않은 상태로 활주로에 접촉하는 항공기가 담겼습니다. 조종사는 활주로를 미끄러지며 항공기를 통제 상태로 유지하고 마찰을 통해 속도를 줄였습니다. NASA 대변인 베서니 스티븐스는 승무원이 다치지 않았다고 밝혔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Today, a mechanical issue with one of NASA’s WB-57s resulted in a gear-up landing at Ellington Field,” she said. “Response to the incident is ongoing, and all crew are safe at this time. As with any incident, a thorough investigation will be conducted by NASA into the cause. NASA will transparently update the public as we gather more information.”&lt;br/&gt;(그녀는 "오늘 NASA의 WB-57 중 한 대에서 발생한 기계적 문제로 엘링턴 필드에서 기어 업(착륙 장치 미사용) 착륙이 이루어졌습니다"라고 말했습니다. "사고 대응이 진행 중이며, 현재 모든 승무원은 안전합니다. 모든 사고와 마찬가지로 NASA가 원인에 대해 철저한 조사를 실시할 것입니다. NASA는 더 많은 정보를 수집함에 따라 대중에게 투명하게 업데이트를 제공할 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The B-57 line of aircraft dates back to 1944, when the English Electric Company began developing the plane. After the Royal Air Force showcased the B-57 in 1951 by crossing the Atlantic in a record four hours and 40 minutes and becoming the first jet-powered aircraft to span the Atlantic without refueling, the United States Air Force began buying them to replace its aging Douglas B-26 Invader.&lt;br/&gt;(B-57 항공기 계열은 1944년 영국 일렉트릭 컴퍼니가 이 항공기 개발을 시작했을 때로 거슬러 올라갑니다. 영국 공군이 1951년 B-57로 대서양을 단 4시간 40분 만에 횡단하는 기록을 세우고 급유 없이 대서양을 횡단한 최초의 제트 추진 항공기가 된 것을 선보인 후, 미국 공군은 노후화된 더글러스 B-26 인베이더를 대체하기 위해 이 항공기들을 구매하기 시작했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The aircraft performed bombing missions in Vietnam and other military campaigns, and a variant that later became the WB-57 was designed with longer wings that could fly even higher, up to 62,000 feet. This proved useful for weather reconnaissance and, around the world, to sample the upper atmosphere for evidence of nuclear debris where US officials suspected the atmospheric testing of nuclear weapons.&lt;br/&gt;(이 항공기는 베트남 및 기타 군사 작전에서 폭격 임무를 수행했으며, 이후 WB-57가 된 변형 모델은 더 긴 날개를 갖춰 최대 62,000피트까지 더 높이 비행할 수 있도록 설계되었습니다. 이는 기상 정찰에 유용했으며, 전 세계적으로 미국 당국이 핵무기 대기권 실험을 의심한 지역의 핵 잔해 증거를 수집하기 위해 상층 대기 샘플을 채취하는 데 사용되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Although their utility for military purposes has faded, NASA has flown WB-57s as part of a broad-ranging science mission since 1972. The aircraft have flown above hurricanes, and missions as varied as collecting cosmic dust samples from comets and asteroids in Earth’s upper atmosphere, investigating clouds, and studying the environmental effect of plumes from the Titan, Space Shuttle, Delta, Atlas, and Athena rockets on the stratosphere. More recently, they have been used to observe launches of SpaceX’s Starship rocket and were due to be used in a similar manner for the Artemis II lunar mission.&lt;br/&gt;(군사적 목적의 유용성은 줄어들었지만, NASA는 1972년부터 광범위한 과학 임무의 일환으로 WB-57를 운용해 왔습니다. 이 항공기들은 허리케인 상공을 비행했으며, 지구 상층 대기에서 혜성과 소행성의 우주 먼지 샘플 수집, 구름 조사, 타이탄, 우주 왕복선, 델타, 아틀라스, 아테나 로켓의 연기가 성층권에 미치는 환경적 영향 연구 등 다양한 임무를 수행했습니다. 최근에는 스페이스X의 스타십 로켓 발사를 관찰하는 데 사용되었으며, 아르테미스 II 달 임무에서도 유사한 방식으로 사용될 예정이었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After acquiring two of the aircraft earlier, NASA found a third one in the “boneyard” at Davis-Monthan Air Force Base in Arizona in 2013. After this one was restored, the space agency flew all three simultaneously in 2015, an event attended by Ars .&lt;br/&gt;(이전에 두 대의 항공기를 확보한 NASA는 2013년 애리조나주 데이비스-먼산 공군 기지의 '항공기 매장지'에서 세 번째 항공기를 발견했습니다. 이 항공기가 복원된 후, NASA는 2015년 세 대를 동시에 비행시켰으며, Ars가 참석한 행사였습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It was not immediately clear whether the damage to the WB-57 on Tuesday was repairable, nor what impact this might have on plans to observe the launch of the Artemis II mission and reentry of the Orion spacecraft after its journey around the Moon.&lt;br/&gt;(화요일 발생한 WB-57의 손상이 수리 가능한지, 그리고 이로 인해 아르테미스 II 임무 발사 관찰과 오리온 우주선의 달 주비 후 재진입 관찰 계획에 어떤 영향을 미칠지는 즉시 명확하지 않았습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/space/2026/01/one-of-nasas-three-wb-57-aircraft-just-did-a-belly-landing-in-houston/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2015/11/wb5715-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:05:17 +0000</pubDate></item><item><title>Supreme Court to decide how 1988 videotape privacy law applies to online video (대법원, 1988년 비디오테이프 개인정보 보호법의 온라인 동영상 적용 여부 판단 예정)</title><link>https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/supreme-court-to-decide-how-1988-videotape-privacy-law-applies-to-online-video/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/videocassette-1152x648-1769547628.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salazar v. Paramount hinges on video privacy law’s definition of “consumer.”&lt;br/&gt;(살라자르 대 파라마운트 사건, 동영상 개인정보 보호법의 '소비자' 정의에 달려)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Supreme Court is taking up a case on whether Paramount violated the 1988 Video Privacy Protection Act (VPPA) by disclosing a user’s viewing history to Facebook. The case, Michael Salazar v. Paramount Global , hinges on the law’s definition of the word “consumer.”&lt;br/&gt;(대법원이 파라마운트가 사용자의 시청 기록을 페이스북에 공개한 것이 1988년 제정된 동영상 개인정보 보호법(VPPA)을 위반했는지에 관한 사건을 심리할 예정입니다. 마이클 살라자르 대 파라마운트 글로벌 사건은 해당 법률에서 '소비자'라는 단어를 어떻게 정의하는지에 달려 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salazar filed a class action against Paramount in 2022, alleging that it “violated the VPPA by disclosing his personally identifiable information to Facebook without consent,” Salazar’s petition to the Supreme Court said. Salazar had signed up for an online newsletter through 247Sports.com, a site owned by Paramount, and had to provide his email address in the process. Salazar then used 247Sports.com to view videos while logged in to his Facebook account.&lt;br/&gt;(살라자르는 2022년 파라마운트를 상대로 집단 소송을 제기했으며, 파라마운트가 "동의 없이 그의 개인 식별 정보를 페이스북에 공개함으로써 VPPA를 위반했다"고 주장했습니다. 살라자르는 파라마운트가 소유한 웹사이트인 247Sports.com을 통해 온라인 뉴스레터에 가입하는 과정에서 이메일 주소를 제공해야 했습니다. 이후 살라자르는 페이스북 계정에 로그인한 상태에서 247Sports.com을 사용해 동영상을 시청했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As a result, Paramount disclosed his personally identifiable information—including his Facebook ID and which videos he watched—to Facebook,” the petition said. “The disclosures occurred automatically because of the Facebook Pixel Paramount installed on its website. Facebook and Paramount then used this information to create and display targeted advertising, which increased their revenues.”&lt;br/&gt;(청원서에 따르면, "그 결과 파라마운트는 그의 페이스북 ID와 시청한 동영상 정보를 포함한 개인 식별 정보를 페이스북에 공개했습니다. 이러한 공개는 파라마운트가 자사 웹사이트에 설치한 페이스북 픽셀 때문에 자동으로 발생했습니다. 페이스북과 파라마운트는 이 정보를 이용해 타겟팅 광고를 생성 및 표시하여 수익을 증가시켰습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The 1988 law defines consumer as “any renter, purchaser, or subscriber of goods or services from a video tape service provider.” The phrase “video tape service provider” is defined to include providers of “prerecorded video cassette tapes or similar audio visual materials,” and thus arguably applies to more than just sellers of tapes.&lt;br/&gt;(1988년 법률은 소비자를 "비디오테이프 서비스 제공업체로부터 상품이나 서비스를 대여, 구매 또는 구독하는 자"로 정의합니다. "비디오테이프 서비스 제공업체"라는 용어는 "사전 녹화된 비디오 카세트 테이프나 유사한 시청각 자료"를 제공하는 업체를 포함하도록 정의되어 있어, 단순히 테이프 판매업자뿐만 아니라 더 넓은 범위에 적용될 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The legal question for the Supreme Court “is whether the phrase ‘goods or services from a video tape service provider,’ as used in the VPPA’s definition of ‘consumer,’ refers to all of a video tape service provider’s goods or services or only to its audiovisual goods or services,” Salazar’s petition said. The Supreme Court granted his petition to hear the case in a list of orders released yesterday.&lt;br/&gt;(대법원이 판단해야 할 법적 쟁점은 "VPPA의 '소비자' 정의에 사용된 '비디오테이프 서비스 제공업체로부터의 상품이나 서비스'라는 문구가 비디오테이프 서비스 제공업체의 모든 상품이나 서비스를 지칭하는지, 아니면 오직 그 시청각 상품이나 서비스만을 지칭하는지"입니다. 대법원은 어제 발표된 명령 목록에서 그의 상고이유서 접수를 허가했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Facebook Pixel at the center of the lawsuit is now called the Meta Pixel. The Pixel is a piece of JavaScript code that can be added to a website to track visitors’ activity “and optimize your advertising performance,” as Meta describes it .&lt;br/&gt;(이 소송의 중심에 있는 페이스북 픽셀은 현재 메타 픽셀로 불립니다. 픽셀은 자바스크립트 코드 조각으로, 웹사이트에 추가되어 방문자의 활동을 추적하고 "광고 성과를 최적화"하는 데 사용됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salazar lost his case at a federal court in Nashville, Tennessee, and then lost an appeal at the US Court of Appeals for the 6th Circuit. (247Sports has its corporate address in Tennessee.) A three-judge panel of appeals court judges ruled 2–1 to uphold the district court ruling. The appeals court majority said :&lt;br/&gt;(살라자르는 테네시주 내슈빌의 연방 지방법원에서 패소했고, 이후 미국 제6순회 항소법원에서도 상고심에서 패소했습니다. 항소법원 3인 법관 패널은 2대1로 지방법원 판결을 유지했습니다. 항소법원 다수의견은 다음과 같이 설명했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Video Privacy Protection Act—as the name suggests—arose out of a desire to protect personal privacy in the records of the rental, purchase, or delivery of “audio visual materials.” Spurred by the publication of Judge Robert Bork’s video rental history on the eve of his confirmation hearings, Congress imposed stiff penalties on any “video tape service provider” who discloses personal information that identifies one of their “consumers” as having requested specific “audio visual materials.”&lt;br/&gt;(동영상 개인정보 보호법(VPPA)은 이름에서 알 수 있듯이, "시청각 자료"의 대여, 구매 또는 배송 기록에서 개인 사생활을 보호하려는 의도에서 제정되었습니다. 로버트 보크 판사의 비디오 대여 기록이 그의 인준 청문회 전날 공개된 사건에 자극받은 의회는, 고객이 특정 "시청각 자료"를 요청했다는 것을 식별할 수 있는 개인정보를 공개하는 "비디오테이프 서비스 제공업체"에게 엄격한 제재를 부과했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This case is about what “goods or services” a person must rent, purchase, or subscribe to in order to qualify as a “consumer” under the Act. Is “goods or services” limited to audio-visual content—or does it extend to any and all products or services that a store could provide? Michael Salazar claims that his subscription to a 247Sports e-newsletter qualifies him as a “consumer.” But since he did not subscribe to “audio visual materials,” the district court held that he was not a “consumer” and dismissed the complaint. We agree and so AFFIRM.&lt;br/&gt;(이 사건은 해당 법률에 따라 '소비자'로 인정받기 위해 어떤 '상품이나 서비스'를 대여, 구매 또는 구독해야 하는지에 관한 것입니다. '상품이나 서비스'가 시청각 콘텐츠로만 제한되는 것인지, 아니면 가게가 제공할 수 있는 모든 제품이나 서비스로 확장되는 것인지가 문제입니다. 마이클 살라자르는 247Sports 이메일 뉴스레터를 구독한 것이 그를 '소비자'로 자격을 부여한다고 주장합니다. 그러나 그는 '시청각 자료'를 구독하지 않았기 때문에, 지방법원은 그가 '소비자'가 아니라고 판단하고 소송을 기각했습니다. 우리는 이에 동의하므로 원심을 확정합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salazar’s petition to the Supreme Court alleged that the 6th Circuit ruling “imposes a limitation that appears nowhere in the relevant statutory text.” The 6th Circuit analysis “flout[s] the ordinary meaning of ‘goods or services,’” and “ignores that the VPPA broadly prohibits a video tape service provider—like Paramount here—from knowingly disclosing ‘personally identifiable information concerning any consumer of such provider,’” he told the Supreme Court.&lt;br/&gt;(살라자르의 대법원 상고이유서는 제6순회 판결이 "관련 법률 조문 어디에도 없는 제한을 부과한다"고 주장했습니다. 그는 대법원에 제6순회 법원의 분석이 "'상품이나 서비스'의 일반적인 의미를 무시하며", "VPPA가 파라마운트와 같은 비디오테이프 서비스 제공업체가 '해당 제공업체의 소비자에 관한 개인 식별 정보'를 고의로 공개하는 것을 광범위하게 금지한다는 점을 간과한다"고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The DC Circuit ruled the same way as the 6th Circuit in another case last year, but other appeals courts have ruled differently. The 7th Circuit held last year that “any purchase or subscription from a ‘video tape service provider’ satisfies the definition of ‘consumer,’ even if the thing purchased is clothing or the thing subscribed to is a newsletter.”&lt;br/&gt;(DC 순회법원은 작년 다른 사건에서 제6순회와 같은 방식으로 판결했지만, 다른 항소법원들은 다르게 판결했습니다. 제7순회법원은 작년에 "'비디오테이프 서비스 제공업체'로부터의 모든 구매 또는 구독은 '소비자' 정의를 충족시키며, 구매한 것이 의류이거나 구독한 것이 뉴스레터라도 마찬가지"라고 판결했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Salazar v. National Basketball Association , which also involves Michael Salazar, the 2nd Circuit ruled in 2024 that Salazar was a consumer under the VPPA because the law’s “text, structure, and purpose compel the conclusion that that phrase is not limited to audiovisual ‘goods or services,’ and the NBA’s online newsletter falls within the plain meaning of that phrase.” The NBA petitioned the Supreme Court for review in hopes of overturning the 2nd Circuit ruling, but the petition to hear the case was denied in December.&lt;br/&gt;(마이클 살라자르가 관련된 또 다른 사건인 살라자르 대 전미 농구 협회(NBA)에서 제2순회법원은 2024년 살라자르가 VPPA상 소비자라고 판결했습니다. 법원은 법률의 "문구, 구조 및 목적이 해당 문구가 시청각 '상품이나 서비스'로 제한되지 않는다는 결론을 강제하며, NBA의 온라인 뉴스레터는 그 문구의 명백한 의미 범위 내에 속한다"고 밝혔습니다. NBA는 제2순회 판결을 뒤집기 위해 대법원에 재심을 청구했지만, 작년 12월 상고이유서 접수가 기각되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite the NBA case being rejected by the high court, a circuit split can make a case ripe for Supreme Court review. “Put simply, the circuit courts have divided 2–2 over how to interpret the statutory phrase ‘goods or services from a video tape service provider,’” Salazar told the court. “As a result, there is a 2–2 circuit split concerning what it takes to become a ‘consumer’ under the VPPA.”&lt;br/&gt;(NBA 사건이 대법원에 의해 기각되었음에도 불구하고, 순회법원 간 판례 불일치는 대법원 심리의 적절한 근거가 될 수 있습니다. 살라자르는 법원에 "간단히 말해, 순회법원들은 '비디오테이프 서비스 제공업체로부터의 상품이나 서비스'라는 법률 문구를 해석하는 방법에 대해 2대2로 의견이 갈렸습니다. 결과적으로, VPPA에 따라 '소비자'가 되기 위한 요건에 대해 2대2의 순회법원 간 판례 불일치가 존재합니다"라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While Salazar sued both Paramount and the NBA, he said the Paramount case “is a superior vehicle for resolving this exceptionally important question.” The case against the NBA is still under appeal on a different legal issue and “has had multiple amended pleadings since the lower courts decided the question, meaning the Court could not answer the question based on the now-operative allegations,” his petition said. By contrast, the Paramount case has a final judgment, no ongoing proceedings, and “can be reviewed on the same record the lower courts considered.”&lt;br/&gt;(살라자르는 파라마운트와 NBA 모두를 상대로 소송을 제기했지만, 파라마운트 사건이 "이 매우 중요한 문제를 해결하기 위한 더 우수한 수단"이라고 말했습니다. NBA를 상대로 한 소송은 다른 법적 쟁점에 대해 아직 항소 중이며, "하급심이 이 문제를 결정한 이후 여러 차례 소장이 수정되어 법원이 현재 유효한 주장에 기반해 문제에 답할 수 없다"고 그의 청원서는 설명했습니다. 반면, 파라마운트 사건은 확정 판결이 있으며 진행 중인 절차가 없고, "하급심이 고려한 것과 동일한 기록으로 심리될 수 있습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paramount urged the court to decline Salazar’s petition. Despite the circuit split on the “consumer” question, Paramount said that Salazar’s claims would fail in the 2nd and 7th circuits for different reasons. Paramount argued that “computer code shared in targeted advertising does not qualify as ‘personally identifiable information,’” and that “247Sports is not a ‘video tape service provider’ in the first place.”&lt;br/&gt;(파라마운트는 법원에 살라자르의 상고이유서 접수를 거부할 것을 촉구했습니다. '소비자' 문제에 대한 순회법원 간 판례 불일치에도 불구하고, 파라마운트는 살라자르의 주장이 제2순회와 제7순회에서 다른 이유로 기각될 것이라고 주장했습니다. 파라마운트는 "타겟팅 광고에서 공유된 컴퓨터 코드는 '개인 식별 정보'에 해당하지 않으며", "247Sports는 애초에 '비디오테이프 서비스 제공업체'가 아니다"라고 주장했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“247Sports does not rent, sell, or offer subscriptions to video tapes. Nor does it stream movies or shows,” Paramount said. “Rather, it is a sports news website with articles, photos, and video clips—and all of the content at issue in this case is available for free to anybody on the Internet. That is a completely different business from renting video cassette tapes. The VPPA does not address it.”&lt;br/&gt;(파라마운트는 "247Sports는 비디오테이프를 대여, 판매 또는 구독 서비스를 제공하지 않습니다. 또한 영화나 프로그램을 스트리밍하지도 않습니다. 오히려, 그것은 기사, 사진 및 동영상 클립이 있는 스포츠 뉴스 웹사이트이며, 이 사건에서 문제가 된 모든 콘텐츠는 인터넷상의 누구에게나 무료로 제공됩니다. 이것은 비디오 카세트 테이프를 대여하는 것과 완전히 다른 사업입니다. VPPA는 이를 다루지 않습니다"라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paramount further argued that Salazar’s case isn’t a good vehicle to consider the “consumer” definition because his “complaint fails for multiple additional reasons that could complicate further review.”&lt;br/&gt;(파라마운트는 더 나아가 살라자르의 사건이 '소비자' 정의를 검토하기에 좋은 수단이 아니라고 주장했습니다. 그의 "소장은 추가 심리를 복잡하게 만들 수 있는 여러 가지 다른 이유로도 기각되어야 합니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paramount wasn’t able to convince the Supreme Court that the case isn’t worth taking up, however. SCOTUSblog says that “the case will likely be scheduled for oral argument in the court’s 2026-27 term,” which begins in October 2026.&lt;br/&gt;(그러나 파라마운트는 대법원을 설득해 이 사건이 심리할 가치가 없다는 점을 납득시키지 못했습니다. SCOTUS블로그에 따르면, "이 사건은 2026년 10월 시작되는 2026-27년도 기간 중 변론이 예정될 가능성이 높습니다.")&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/supreme-court-to-decide-how-1988-videotape-privacy-law-applies-to-online-video/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/videocassette-1152x648-1769547628.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:15:51 +0000</pubDate></item><item><title>There’s a rash of scam spam coming from a real Microsoft address (진짜 마이크로소프트 주소에서 쏟아지는 사기 스팸)</title><link>https://arstechnica.com/information-technology/2026/01/theres-a-rash-of-scam-spam-coming-from-a-real-microsoft-address/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2025/08/social-engineering-scam-call-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abusing Microsoft’s reputation may make scam harder to spot.&lt;br/&gt;(마이크로소프트의 평판을 악용하면 사기를 발견하기 더 어려워질 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are reports that a legitimate Microsoft email address—which Microsoft explicitly says customers should add to their allow list—is delivering scam spam.&lt;br/&gt;(마이크로소프트가 고객들에게 허용 목록에 추가하라고 명시적으로 안내한 합법적인 마이크로소프트 이메일 주소가 사기 스팸을 전송하고 있다는 보고가 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The emails originate from no-reply-powerbi@microsoft.com, an address tied to Power BI . The Microsoft platform provides analytics and business intelligence from various sources that can be integrated into a single dashboard. Microsoft documentation says that the address is used to send subscription emails to mail-enabled security groups . To prevent spam filters from blocking the address, the company advises users to add it to allow lists.&lt;br/&gt;(이 이메일들은 Power BI와 연결된 no-reply-powerbi@microsoft.com 주소에서 발송됩니다. 마이크로소프트 플랫폼은 다양한 소스의 분석 및 비즈니스 인텔리전스를 단일 대시보드에 통합할 수 있도록 합니다. 마이크로소프트 문서에 따르면, 이 주소는 메일 사용 가능 보안 그룹에 구독 이메일을 보내는 데 사용됩니다. 스팸 필터가 이 주소를 차단하는 것을 방지하기 위해 회사는 사용자들이 이를 허용 목록에 추가할 것을 권고합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to an Ars reader, the address on Tuesday sent her an email claiming (falsely) that a $399 charge had been made to her. It provided a phone number to call to dispute the transaction. A man who answered a call asking to cancel the sale directed me to download and install a remote access application, presumably so he could then take control of my Mac or Windows machine (Linux wasn’t allowed). The email, captured in the two screenshots below, looked like this:&lt;br/&gt;(Ars 독자에 따르면, 화요일에 해당 주소가 그녀에게 (거짓으로) $399 결제가 이루어졌다고 주장하는 이메일을 보냈습니다. 이메일에는 거래를 이의제기하기 위해 전화할 번호가 제공되었습니다. 판매 취소를 요청하는 전화를 받은 한 남성은 원격 접속 애플리케이션을 다운로드하고 설치하라고 지시했는데, 아마도 그가 제 Mac이나 Windows 기계(리눅스는 허용되지 않음)를 제어할 수 있도록 하기 위함이었을 것입니다. 아래 두 스크린샷에 담긴 이메일은 다음과 같았습니다:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Online searches returned a dozen or so accounts of other people reporting receiving the same email. Some of the spam was reported on Microsoft’s own website.&lt;br/&gt;(온라인 검색 결과, 동일한 이메일을 받았다고 보고하는 다른 사람들의 수십 건의 사례가 발견되었습니다. 일부 스팸은 마이크로소프트 자체 웹사이트에서도 신고되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sarah Sabotka, a threat researcher at security firm Proofpoint, said the scammers are abusing a Power Bi function that allows external email addresses to be added as subscribers for the Power Bi reports. The mention of the subscription is buried at the very bottom of the message, where it’s easy to miss. The researcher explained:&lt;br/&gt;(보안 업체 Proofpoint의 위협 연구원 사라 사보트카는 사기꾼들이 Power BI 보고서에 외부 이메일 주소를 구독자로 추가할 수 있게 하는 Power BI 기능을 악용하고 있다고 말했습니다. 구독에 대한 언급은 메시지 맨 아래에 묻혀 있어 쉽게 놓칠 수 있습니다. 연구원은 다음과 같이 설명했습니다:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The abuse of a legitimate service, like Microsoft Power BI, adds an additional layer of credibility to the social engineering. The actual scam occurs during the voice interaction, which helps attackers evade traditional email-based detection and security controls. Further, attackers gain two advantages at once: the email is sent from a trusted Microsoft domain, and the lack of malicious links or attachments reduces the likelihood of automated filtering. While the emails originate from Microsoft infrastructure, the content and intent are fully controlled by the attacker via misuse of a legitimate feature.&lt;br/&gt;(마이크로소프트 Power BI와 같은 합법적인 서비스의 악용은 사회공학적 공격에 추가적인 신뢰도를 부여합니다. 실제 사기는 음성 상호작용 중에 발생하며, 이는 공격자들이 전통적인 이메일 기반 탐지 및 보안 통제를 회피하는 데 도움이 됩니다. 더 나아가, 공격자들은 한 번에 두 가지 이점을 얻습니다: 이메일은 신뢰할 수 있는 마이크로소프트 도메인에서 발송되며, 악성 링크나 첨부 파일이 없어 자동화된 필터링 가능성을 줄입니다. 이메일이 마이크로소프트 인프라에서 발송되지만, 내용과 의도는 합법적인 기능의 오용을 통해 공격자가 완전히 통제합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scammers have abused Microsoft Power Bi functionality in the past. Security firm Cofense reported in September that it found a spam campaign that transmitted phishing links that were hosted on the platform. Companies besides Microsoft that have experienced similar abuse include Google, according to Check Point . The security firm found a run of nearly 9,400 emails that were sent through the Google Cloud Application Integration platform.&lt;br/&gt;(사기꾼들은 과거에도 마이크로소프트 Power BI 기능을 악용한 바 있습니다. 보안 업체 Cofense는 9월에 해당 플랫폼에 호스팅된 피싱 링크를 전송하는 스팸 캠페인을 발견했다고 보고했습니다. 마이크로소프트 외에도 Google과 같은 회사들이 유사한 악용을 경험한 것으로 Check Point에 따르면 알려져 있습니다. 해당 보안 업체는 Google Cloud Application Integration 플랫폼을 통해 전송된 거의 9,400건의 이메일 연속 발송을 발견했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A key detail that’s currently unknown is: Do users have to explicitly opt in to receiving emails from email addresses like no-reply-powerbi@microsoft.com, and can scammers send them to any external address automatically? A Microsoft representative said he’s looking into reports and didn’t have information immediately available. For more experienced Internet users, scams like this one are easy to spot. For others, scams that originate from a known sender with a clean reputation are more believable.&lt;br/&gt;(현재 알려지지 않은 핵심 세부 사항은: 사용자들이 no-reply-powerbi@microsoft.com과 같은 이메일 주소로부터 이메일을 수신하는 데 명시적으로 동의해야 하는지, 그리고 사기꾼들이 이를 자동으로 어떤 외부 주소로든 보낼 수 있는지 여부입니다. 마이크로소프트 대표는 보고서를 조사 중이며 즉시 제공할 정보가 없다고 말했습니다. 더 경험이 많은 인터넷 사용자들에게는 이런 사기를 발견하는 것이 쉽습니다. 그러나 다른 사람들에게는 평판이 좋은 알려진 발신자로부터 시작된 사기가 더 믿을 만하게 보일 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/information-technology/2026/01/theres-a-rash-of-scam-spam-coming-from-a-real-microsoft-address/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2025/08/social-engineering-scam-call-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:34:40 +0000</pubDate></item><item><title>TikTok users “absolutely justified” for fearing MAGA makeover, experts say (전문가들 "MAGA 개편 우려하는 틱톡 사용자들, '절대적으로 정당한' 두려움")</title><link>https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/tiktok-claimed-bugs-blocked-anti-ice-videos-epstein-mentions-experts-call-bs/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/tik-tok-maga-hat-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok’s tech issues abound as censorship fears drive users to delete app.&lt;br/&gt;(검열 우려로 사용자들이 앱 삭제하는 가운데 틱톡의 기술적 문제가 속출하고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok wants users to believe that errors blocking uploads of anti-ICE videos or direct messages mentioning Jeffrey Epstein are due to technical errors —not the platform seemingly shifting to censor content critical of Donald Trump after he hand-picked the US owners who took over the app last week.&lt;br/&gt;(틱톡은 사용자들이 지난주 도널드 트럼프 전 대통령이 직접 선정한 미국 소유주들이 앱을 인수한 후, 트럼프를 비판하는 콘텐츠를 검열하려는 듯한 플랫폼의 변화 때문이 아니라 기술적 오류로 인해 반ICE(이민세관단속국) 동영상 업로드나 제프리 엡스타인을 언급하는 다이렉트 메시지 전송이 차단되는 오류가 발생한다고 믿기를 원한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, experts say that TikTok users’ censorship fears are justified, whether the bugs are to blame or not.&lt;br/&gt;(그러나 전문가들은 버그 탓이든 아니든, 틱톡 사용자들의 검열 우려는 정당하다고 말한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ioana Literat, an associate professor of technology, media, and learning at Teachers College, Columbia University, has studied TikTok’s politics since the app first shot to popularity in the US in 2018. She told Ars that “users’ fears are absolutely justified” and explained why the “bugs” explanation is “insufficient.”&lt;br/&gt;(컬럼비아 대학교 티처스 칼리지의 기술, 미디어, 학습 부교수인 이오아나 리터랫은 2018년 틱톡이 미국에서 처음 인기를 끌기 시작한 이후 앱의 정치성을 연구해왔다. 그녀는 아스테크니카(Ars)에 "사용자들의 두려움은 절대적으로 정당하다"고 말하며, "버그" 설명이 "불충분하다"고 설명했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Even if these are technical glitches, the pattern of what’s being suppressed reveals something significant,” Literat told Ars. “When your ‘bug’ consistently affects anti-Trump content, Epstein references, and anti-ICE videos, you’re looking at either spectacular coincidence or systems that have been designed—whether intentionally or through embedded biases—to flag and suppress specific political content.”&lt;br/&gt;("이것들이 기술적 결함이라고 하더라도, 억압되는 내용의 패턴은 중요한 것을 드러냅니다."라고 리터랫은 아스테크니카에 말했다. "'버그'가 지속적으로 반트럼프 콘텐츠, 엡스타인 언급, 반ICE 동영상에 영향을 미친다면, 그것은 엄청난 우연이거나 의도적이든 내재된 편향을 통해서든 특정 정치적 콘텐츠를 표시하고 억압하도록 설계된 시스템을 보고 있는 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok users are savvy, Literat noted, and what’s being cast as “paranoia” about the app’s bugs actually stems from their “digital literacy,” she suggested.&lt;br/&gt;(리터랫은 틱톡 사용자들은 눈치가 빠르며, 앱의 버그에 대한 '편집증'으로 치부되는 것들은 실제로 그들의 "디지털 리터러시"에서 비롯된 것이라고 제안했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“They’ve watched Instagram suppress Palestine content , they’ve seen Twitter’s transformation under Musk , they’ve experienced shadow-banning and algorithmic suppression, including on TikTok prior to this,” Literat said. “So, their pattern recognition isn’t paranoia, but rather digital literacy.”&lt;br/&gt;("그들은 인스타그램이 팔레스타인 콘텐츠를 억압하는 것을 봤고, 머스크 치하의 트위터 변신을 봤으며, 이전 틱톡을 포함한 섀도우 밴(Shadow-banning)과 알고리즘적 억압을 경험했습니다."라고 리터랫이 말했다. "그래서 그들의 패턴 인식은 편집증이 아니라 디지털 리터러시입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casey Fiesler, an associate professor of technology ethics and internet law at the University of Colorado, Boulder, agreed that TikTok’s “bugs” explanation wasn’t enough to address users’ fears. She told CNN that TikTok risks losing users’ trust the longer that errors damage the perception of the app.&lt;br/&gt;(콜로라도 대학교 볼더 캠퍼스의 기술 윤리 및 인터넷 법률 부교수인 케이시 피슬러도 틱톡의 "버그" 설명이 사용자들의 두려움을 해소하기에 충분하지 않다고 동의했다. 그녀는 CNN에 오류가 앱에 대한 인식을 훼손하는 시간이 길어질수록 틱톡이 사용자들의 신뢰를 잃을 위험이 있다고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Even if this isn’t purposeful censorship, does it matter? In terms of perception and trust, maybe,” Fiesler told CNN.&lt;br/&gt;("이것이 의도적인 검열이 아니라고 해도, 상관있을까요? 인식과 신뢰 측면에서는 아마도 그렇습니다."라고 피슬러가 CNN에 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Some users are already choosing to leave TikTok. A quick glance at the TikTok subreddit shows many users grieving while vowing to delete the app, Literat pointed out, though some are reportedly struggling to delete accounts due to technical issues. Even with some users blocked from abandoning their accounts, however, “the daily average of TikTok uninstalls are up nearly 150 percent in the last five days compared to the last three months,” data analysis firm Sensor Tower told CNN.&lt;br/&gt;(일부 사용자들은 이미 틱톡을 떠나기로 선택하고 있다. 리터랫은 틱톡 서브레딧을 잠깐 살펴보면 많은 사용자들이 애도를 표하며 앱 삭제를 다짐하고 있지만, 일부는 기술적 문제로 계정 삭제에 어려움을 겪고 있다고 보고했다고 지적했다. 그러나 일부 사용자들이 계정을 포기하지 못하게 차단당했음에도, 데이터 분석 회사 센서 타워는 CNN에 "지난 5일 동안 틱톡 일일 평균 삭제 건수가 지난 3개월 대비 거의 150% 증가했다"고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A TikTok USDS spokesperson told Ars that US owners have not yet made any changes to the algorithm or content moderation policies. So far, the only changes have been to the US app’s terms of use and privacy policy, which impacted what location data is collected, how ads are targeted, and how AI interactions are monitored.&lt;br/&gt;(틱톡 USDS 대변인은 아스테크니카에 미국 소유주들이 아직 알고리즘이나 콘텐츠 중재 정책을 변경하지 않았다고 말했다. 지금까지 변경된 것은 미국 앱의 이용약관과 개인정보 보호정책뿐이며, 이는 수집되는 위치 데이터, 광고 타겟팅 방식, AI 상호작용 모니터링 방식에 영향을 미쳤다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For TikTok, the top priority appears to be fixing the bugs, which were attributed to a power outage at a US data center. A TikTok USDS spokesperson told NPR that TikTok is also investigating the issue where some users can’t talk about Epstein in DMs.&lt;br/&gt;(틱톡에게 최우선 과제는 미국 데이터 센터 정전으로 인한 것으로 추정되는 버그를 수정하는 것으로 보인다. 틱톡 USDS 대변인은 NPR에 일부 사용자가 다이렉트 메시지에서 엡스타인에 대해 이야기할 수 없는 문제도 조사 중이라고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We don’t have rules against sharing the name ‘Epstein’ in direct messages and are investigating why some users are experiencing issues,” TikTok’s spokesperson said.&lt;br/&gt;("우리는 다이렉트 메시지에서 '엡스타인'이라는 이름을 공유하는 것을 금지하는 규칙이 없으며, 일부 사용자가 문제를 경험하는 이유를 조사하고 있습니다."라고 틱톡 대변인이 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok’s response came after California governor Gavin Newsom declared on X that “it’s time to investigate” TikTok.&lt;br/&gt;(틱톡의 대응은 캘리포니아 주지사 개빈 뉴섬이 X에서 "틱톡을 조사할 때가 되었다"고 선언한 후에 나왔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I am launching a review into whether TikTok is violating state law by censoring Trump-critical content,” Newsom said. His post quote-tweeted an X user who shared a screenshot of the error message TikTok displayed when some users referenced Epstein and joked, “so the agreement for TikTok to sell its US business to GOP-backed investors was finalized a few days ago,” and “now you can’t mention Epstein lmao.”&lt;br/&gt;("저는 틱톡이 트럼프 비판 콘텐츠를 검열함으로써 주법을 위반하는지 검토를 시작하겠습니다."라고 뉴섬이 말했다. 그의 게시물은 일부 사용자가 엡스타인을 언급했을 때 틱톡이 표시한 오류 메시지 스크린샷을 공유한 X 사용자의 글을 인용했으며, 그 사용자는 "틱톡이 미국 사업을 공화당 지지 투자자들에게 매각하는 협약이 몇 일 전에 최종 확정됐다", "이제 엡스타인을 언급할 수 없네 ㅋㅋ"라고 농담을 덧붙였다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As of Tuesday afternoon, the results of TikTok’s investigation into the “Epstein” issue were not publicly available, but TikTok may post an update here as technical issues are resolved.&lt;br/&gt;(화요일 오후 기준으로, 틱톡의 "엡스타인" 문제 조사 결과는 공개되지 않았지만, 기술적 문제가 해결됨에 따라 틱톡이 여기에 업데이트를 게시할 수도 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We’ve made significant progress in recovering our US infrastructure with our US data center partner,” TikTok USDS’s latest statement said. “However, the US user experience may still have some technical issues, including when posting new content. We’re committed to bringing TikTok back to its full capacity as soon as possible. We’ll continue to provide updates.”&lt;br/&gt;("우리는 미국 데이터 센터 파트너와 함께 미국 인프라를 복구하는 데 상당한 진전을 이루었습니다."라고 틱톡 USDS의 최신 성명은 밝혔다. "그러나 미국 사용자 경험에는 여전히 새로운 콘텐츠를 게시할 때를 포함한 일부 기술적 문제가 있을 수 있습니다. 우리는 틱톡을 최대한 빨리 완전한 용량으로 되돌리기 위해 노력하고 있습니다. 계속해서 업데이트를 제공하겠습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For TikTok’s new owners, the tech issues risk confirming fears that Trump wasn’t joking when he said he’d like to see TikTok be tweaked to be “100 percent MAGA.”&lt;br/&gt;(틱톡의 새로운 소유주들에게 이 기술적 문제는 트럼프가 틱톡이 "100% MAGA"가 되도록 조정되기를 바란다고 말했을 때 농담이 아니었다는 두려움을 확인시켜줄 위험이 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Because of this bumpy transition, it seems likely that TikTok will continue to be heavily scrutinized once the USDS joint venture officially starts retraining the app on US data. As the algorithm undergoes tweaks, frequent TikTok users will likely be the first to pick up on subtle changes, especially if content unaligned with their political views suddenly starts appearing in their feeds when it never did before, Literat suggested.&lt;br/&gt;(이 거친 전환 과정 때문에, USDS 합작회사가 공식적으로 미국 데이터로 앱을 재훈련하기 시작하면 틱톡은 계속해서 엄격한 검증을 받을 가능성이 높아 보인다. 알고리즘이 조정됨에 따라, 틱톡을 자주 사용하는 사람들은 미묘한 변화를 가장 먼저 감지할 가능성이 높으며, 특히 이전에는 전혀 없었던 자신의 정치적 견해와 일치하지 않는 콘텐츠가 갑자기 피드에 나타나기 시작하면 더욱 그럴 것이라고 리터랫은 제안했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Literat has researched both left- and right-leaning TikTok content. She told Ars that although left-leaning young users have for years loudly used the app to promote progressive views on topics like racial justice, gun reforms, or climate change, TikTok has never leaned one way or the other on the political spectrum.&lt;br/&gt;(리터랫은 좌파적 성향과 우파적 성향의 틱톡 콘텐츠를 모두 연구했다. 그녀는 아스테크니카에 좌파 성향의 젊은 사용자들이 수년 동안 인종 정의, 총기 규제, 기후 변화와 같은 주제에 대한 진보적 견해를 홍보하기 위해 앱을 크게 활용해왔지만, 틱톡은 정치적 스펙트럼상 한쪽으로 기울어진 적이 없다고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consider Christian or tradwife TikTok, Literat suggested, which grew huge platforms on TikTok alongside leftist bubbles advocating for LGBTQ+ rights or Palestine solidarity.&lt;br/&gt;(리터랫은 LGBTQ+ 권리나 팔레스타인 연대를 옹호하는 좌파적 버블과 함께 틱톡에서 큰 플랫폼으로 성장한 기독교인이나 전통적 아내(트래드와이프) 틱톡을 생각해보라고 제안했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Political life on TikTok is organized into overlapping sub-communities, each with its own norms, humor, and tolerance for disagreement,” Literat said, adding that “the algorithm creates bubbles, so people experience very different TikToks.”&lt;br/&gt;("틱톡의 정치적 삶은 중첩되는 하위 공동체로 조직되어 있으며, 각각 고유의 규범, 유머, 불일치에 대한 관용을 가지고 있습니다."라고 리터랫이 말하며, "알고리즘은 버블을 만들기 때문에 사람들은 매우 다른 틱톡을 경험합니다."라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Literat told Ars that she wasn’t surprised when Trump suggested that TikTok would be better if it were more right-wing. But what concerned her most was the implication that Trump viewed TikTok “as a potential propaganda apparatus” and “a tool for political capture rather than a space for authentic expression and connection.”&lt;br/&gt;(리터랫은 아스테크니카에 트럼프가 틱톡이 더 우파적이면 더 좋을 것이라고 제안했을 때 놀라지 않았다고 말했다. 그러나 그녀가 가장 우려한 것은 트럼프가 틱톡을 "잠재적인 선전 도구"이자 "진정한 표현과 연결의 공간이 아니라 정치적 포획을 위한 도구"로 보았다는 함의였다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“The historical irony is thick: we went from ‘TikTok is dangerous because it’s controlled by the Chinese government and might manipulate American users’ to ‘TikTok should be controlled by American interests and explicitly aligned with a particular political agenda,’” Literat said. “The concern was never really about foreign influence or manipulation per se—it was about who gets to do the influencing.”&lt;br/&gt;("역사적 아이러니가 짙습니다: 우리는 '틱톡은 중국 정부가 통제하고 미국 사용자를 조작할 수 있어 위험하다'에서 '틱톡은 미국 이익에 의해 통제되고 특정 정치적 의제와 명시적으로 일치해야 한다'로 이동했습니다."라고 리터랫이 말했다. "우려는 결국 외국 영향력이나 조작 자체에 관한 것이 아니라, 누가 영향력을 행사할 권리를 가지는지에 관한 것이었습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;David Greene, senior counsel for the Electronic Frontier Foundation, which fought the TikTok ban law, told Ars that users are justified in feeling concerned. However, technical errors or content moderation mistakes are nearly always the most likely explanations for issues, and there’s no way to know “what’s actually happening.” He noted that lawmakers have shaped how some TikTok users view the app after insisting that they accept that China was influencing the algorithm without providing evidence.&lt;br/&gt;(틱톡 금지법에 맞섰던 전자 프론티어 재단의 수석 변호사 데이비드 그린은 아스테크니카에 사용자들이 우려를 느끼는 것이 정당하다고 말했다. 그러나 기술적 오류나 콘텐츠 중재 실수가 거의 항상 문제에 대한 가장 가능성 높은 설명이며, "실제로 무슨 일이 일어나고 있는지" 알 방법이 없다고 지적했다. 그는 입법자들이 증거 없이 중국이 알고리즘에 영향을 미치고 있다는 가정을 받아들이도록 주장한 후 일부 틱톡 사용자들이 앱을 보는 방식을 형성했다고 언급했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“For years, TikTok users were being told that they just needed to follow these assumptions the government was making about the dangers of TikTok,” Greene said. And “now they’re doing the same thing, making these assumptions that it’s now maybe some content policy is being done either to please the Trump administration or being controlled by it. We conditioned TikTok users to basically to not have trust in the way decisions were made with the app.”&lt;br/&gt;("수년 동안 틱톡 사용자들은 정부가 틱톡의 위험성에 대해 만드는 이러한 가정을 따라야 한다는 말만 들었습니다."라고 그린이 말했다. 그리고 "이제 그들은 똑같은 일을 하고 있으며, 이제는 트럼프 행정부를 기쁘게 하거나 그에 의해 통제되기 위해 어떤 콘텐츠 정책이 시행되고 있을지도 모른다는 가정을 하고 있습니다. 우리는 틱톡 사용자들이 앱과 관련된 결정이 내려지는 방식에 기본적으로 신뢰를 갖지 않도록 조건을 형성했습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok USDS likely wants to distance itself from Trump’s comments about making the app more MAGA. But new owners have deep ties with Trump, including Larry Ellison, the chief technology officer of Oracle, whom some critics suggest has benefited more than anyone else from Trump’s presidency. Greene noted that Trump’s son-in-law, Jared Kushner, is a key investor in Silver Lake. Both firms now have a 15 percent stake in the TikTok USDS joint venture, as well as MGX, which also seems to have Trump ties. CNBC reported MGX used the Trump family cryptocurrency, World Liberty Financial, to invest $2 billion in Binance shortly before Trump pardoned Binance’s CEO from money laundering charges, which some viewed as a possible quid pro quo .&lt;br/&gt;(틱톡 USDS는 아마도 앱을 더 MAGA적으로 만들겠다는 트럼프의 발언과 거리를 두고 싶어할 것이다. 그러나 새로운 소유주들은 오라클의 최고기술책임자(CTO) 래리 엘리슨을 포함해 트럼프와 깊은 연관이 있으며, 일부 비평가들은 엘리슨이 트럼프 대통령 임기 동안 누구보다 더 많은 혜택을 봤다고 제안한다. 그린은 트럼프의 사위 재러드 쿠슈너가 실버 레이크의 주요 투자자라고 지적했다. 두 회사는 현재 틱톡 USDS 합작회사에 각각 15% 지분을 가지고 있으며, MGX도 마찬가지이며 MGX 역시 트럼프와의 연관성이 있는 것으로 보인다. CNBC는 MGX가 트럼프 가족 암호화폐인 월드 리버티 파이낸셜을 사용하여 바이낸스에 20억 달러를 투자했으며, 이는 트럼프가 바이낸스 CEO를 돈세탁 혐의에서 사면하기 직전이어서 일부에서는 가능한 대가 교환으로 보았다고 보도했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greene said that EFF warned during the Supreme Court fight over the TikTok divest-or-ban law that “all you were doing was substituting concerns for Chinese propaganda, for concerns for US propaganda. That it was highly likely that if you force a sale and the sale is up to the approval of the president, it’s going to be sold to President’s lackeys.”&lt;br/&gt;(그린은 EFF가 틱톡 매각 또는 금지법에 대한 대법원 논쟁 동안 "당신이 하고 있는 일은 중국 선전에 대한 우려를 미국 선전에 대한 우려로 대체하는 것뿐"이라고 경고했다고 말했다. "매각을 강제하고 그 매각이 대통령의 승인에 달려 있다면, 그것은 대통령의 심복들에게 팔릴 가능성이 매우 높습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I don’t see how it’d be good for users or for democracy, for TikTok to have an editorial policy that would make Trump happy,” Greene said.&lt;br/&gt;("틱톡이 트럼프를 기쁘게 할 편집 정책을 갖는 것이 사용자나 민주주의에 좋을 거라고 생각하지 않습니다."라고 그린이 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If suddenly, the app were tweaked to push more MAGA content into more feeds, young users who are critical of Trump wouldn’t all be brainwashed, Literat said. They would adapt, perhaps eventually finding other apps for activism.&lt;br/&gt;(갑자기 앱이 더 많은 피드에 더 많은 MAGA 콘텐츠를 밀어넣도록 조정된다면, 트럼프를 비판하는 젊은 사용자들이 모두 세뇌되지는 않을 것이라고 리터랫은 말했다. 그들은 적응할 것이며, 결국에는 운동을 위한 다른 앱을 찾을 수도 있을 것이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, TikTok may be hard to leave behind at a time when other popular apps seem to carry their own threats of political suppression, she suggested. Beyond the video-editing features that made TikTok a behemoth of social media, perhaps the biggest sticking point keeping users glued to TikTok is “fundamentally social,” Literat said.&lt;br/&gt;(그러나 다른 인기 앱들도 정치적 억압의 위협을 지니고 있는 것처럼 보이는 시기에 틱톡을 떠나기는 어려울 수 있다고 그녀는 제안했다. 틱톡을 소셜 미디어의 거대 기업으로 만든 동영상 편집 기능을 넘어서, 사용자들을 틱톡에 붙잡아두는 가장 큰 걸림돌은 "근본적으로 사회적"이라고 리터랫은 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“TikTok is where their communities are, where they’ve built audiences, where the conversations they care about are happening,” Literat said.&lt;br/&gt;("틱톡은 그들의 공동체가 있는 곳이고, 그들이 관객을 구축한 곳이며, 그들이 관심 있는 대화가 이루어지는 곳입니다."라고 리터랫이 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rather than a mass exodus, Literat expects that TikTok’s fate could be “gradual erosion” or “death by a thousand cuts,” as users “likely develop workarounds, shift to other platforms for political content while keeping TikTok for entertainment, or create coded languages and aesthetic strategies to evade detection.”&lt;br/&gt;(대규모 탈출보다는, 리터랫은 사용자들이 "아마도 우회 방법을 개발하거나, 정치적 콘텐츠는 다른 플랫폼으로 옮기고 틱톡은 오락용으로 유지하거나, 탐지를 피하기 위해 암호화된 언어와 미학적 전략을 만들 것"이라며 틱톡의 운명이 "점진적인 침식"이나 "작은 상처들의 누적으로 인한 죽음"이 될 수 있다고 예상한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNN reported that one TikTok user already found that she could finally post an anti-ICE video after claiming to be a “fashion influencer” and speaking in code throughout the video, which criticized ICE for detaining a 5-year-old named Liam Conejo Ramos .&lt;br/&gt;(CNN은 한 틱톡 사용자가 이미 자신이 "패션 인플루언서"라고 주장하고 비디오 전반에 걸쳐 암호처럼 말하면서, 5세 리암 코네호 라모스를 구금한 ICE를 비판한 동영상을 마침내 게시할 수 있었다고 보도했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fashion influencing is in my blood,” she said in the video, which featured “a photo of Liam behind her,” CNN reported. “And even a company with bad customer service won’t keep me from doing my fashion review.”&lt;br/&gt;("패션 인플루언싱은 제 피에 흐릅니다."라고 그녀는 비디오에서 말했으며, 비디오에는 "그녀 뒤에 리암의 사진이 있었다"고 CNN은 보도했다. "그리고 나쁜 고객 서비스를 가진 회사조차도 제가 패션 리뷰를 하는 것을 막지 못할 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Short-term, Literat thinks that longtime TikTok users experiencing inconsistent moderation will continue testing boundaries, documenting issues, and critiquing the app. That discussion will perhaps chill more speech on the platform, possibly even affecting the overall content mix appearing in feeds.&lt;br/&gt;(단기적으로, 리터랫은 일관성 없는 중재를 경험하는 오랜 틱톡 사용자들이 경계를 테스트하고, 문제를 기록하고, 앱을 비판하는 것을 계속할 것이라고 생각한다. 그 논의는 아마도 플랫폼에서 더 많은 발언을 위축시킬 것이며, 심지어 피드에 나타나는 전체 콘텐츠 구성에도 영향을 미칠 수 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Long-term, however, TikTok’s changes under US owners “could fundamentally reshape TikTok’s role in political discourse.”&lt;br/&gt;(그러나 장기적으로, 미국 소유주 하의 틱톡 변화는 "틱톡의 정치 담론에서의 역할을 근본적으로 재구성할 수 있다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I wouldn’t be surprised, unfortunately, if it suffers the fate of Twitter/X,” Literat said.&lt;br/&gt;(")&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/tiktok-claimed-bugs-blocked-anti-ice-videos-epstein-mentions-experts-call-bs/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/tik-tok-maga-hat-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:17:17 +0000</pubDate></item><item><title>Dozens of CDC vaccination databases have been frozen under RFK Jr. (RFK Jr. 아래 수십 개의 CDC 백신 접종 데이터베이스가 동결됐다)</title><link>https://arstechnica.com/health/2026/01/rfk-jr-lets-cdc-vaccination-data-rot-dozens-of-databases-frozen/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2025/03/GettyImages-2201503706-1536x1024.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anti-vaccine Kennedy may be “enacting a self-fulfilling prophecy,” expert says.&lt;br/&gt;(반백신 케네디가 "자기충족적 예언을 실행에 옮기고 있을 수 있다"고 전문가가 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nearly half of the databases that public health officials at the Centers for Disease Control and Prevention were updating on a monthly basis have been frozen without notice or explanation, according to a study published in the Annals of Internal Medicine .&lt;br/&gt;(질병통제예방센터(CDC)의 공중보건 관계자들이 월별로 업데이트하던 데이터베이스의 거의 절반이 사전 통지나 설명 없이 동결됐다고 Annals of Internal Medicine에 발표된 연구가 밝혔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The study—led by Janet Freilich, a law expert at Boston University, and Jeremy Jacobs, a medical professor at Vanderbilt University—examined the status of all CDC databases, finding a total of 82 that had, as of early 2025, been receiving updates at least monthly. But, of those 82, only 44 were still being regularly updated as of October 2025, with 38 (46 percent) having their updates paused without public notice or explanation.&lt;br/&gt;(보스턴 대학교 법률 전문가 재닛 프라일리치와 밴더빌트 대학교 의학 교수 제레미 제이콥스가 주도한 이 연구는 모든 CDC 데이터베이스의 상태를 조사했으며, 2025년 초 기준으로 최소 월별 업데이트를 받고 있던 데이터베이스가 총 82개에 달한다는 사실을 발견했다. 그러나 이 82개 중 2025년 10월 기준으로 정기적으로 업데이트되고 있는 것은 44개에 불과했으며, 38개(46%)는 공개적인 통지나 설명 없이 업데이트가 중단된 상태였다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Examining the databases’ content, it appeared that vaccination data was most affected by the stealth data freezes. Of the 38 outdated databases, 33 (87 percent) included data related to vaccination. In contrast, none of the 44 still-updated databases relate to vaccination. Other frozen databases included data on infectious disease burden, such as data on hospitalizations from respiratory syncytial virus (RSV).&lt;br/&gt;(데이터베이스 내용을 검토한 결과, 백신 데이터가 이 은밀한 데이터 동결로 가장 큰 영향을 받은 것으로 보였다. 구식이 된 38개 데이터베이스 중 33개(87%)가 백신과 관련된 데이터를 포함하고 있었다. 반면, 여전히 업데이트되고 있는 44개 데이터베이스 중 백신과 관련된 것은 하나도 없었다. 다른 동결된 데이터베이스에는 호흡기세포융합바이러스(RSV)로 인한 입원 데이터와 같은 감염병 부담 데이터가 포함되어 있었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The most common vaccination types included in the out-of-date data were vaccinations against influenza, COVID-19, and RSV. Two frozen databases included data on all three vaccines. When the researchers checked in on the databases again in December, only one had been updated, leaving 37 still entirely out of date.&lt;br/&gt;(구식 데이터에 포함된 가장 흔한 백신 유형은 인플루엔자, 코로나19, RSV에 대한 백신이었다. 두 개의 동결된 데이터베이스에는 이 세 가지 백신 모두에 대한 데이터가 포함되어 있었다. 연구자들이 12월에 데이터베이스를 다시 확인했을 때, 단 하나만 업데이트되어 37개는 여전히 완전히 구식 상태로 남아 있었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The finding stood out given that Health Secretary Robert F. Kennedy Jr. is a fervent anti-vaccine advocate who has worked for decades to undermine trust in and use of life-saving vaccines.&lt;br/&gt;(이 발견은 특히 로버트 F. 케네디 주니어 보건부 장관이 생명을 구하는 백신에 대한 신뢰와 사용을 훼손하기 위해 수십 년간 노력해 온 열렬한 반백신 옹호자라는 점에서 두드러졌다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Given the vaccine skepticism of the Secretary of Health and Human Services, it is concerning that nearly 90 percent of the paused databases related to vaccination surveillance, with additional gaps in respiratory disease monitoring,” Freilich, Jacobs, and their co-authors write in the study.&lt;br/&gt;("보건복지부 장관의 백신 회의론을 고려할 때, 중단된 데이터베이스의 거의 90%가 백신 감시와 관련되어 있고 호흡기 질환 모니터링에 추가적 공백이 있다는 점은 우려스럽습니다."라고 프라일리치, 제이콥스 및 공동 저자들은 연구에서 썼다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Overall, a lack of updated data can make it more difficult, if not impossible, for federal and state health officials to identify and rapidly respond to emerging outbreaks. It can also prevent the identification of communities or demographics that could benefit most from targeted vaccination outreach.&lt;br/&gt;(전반적으로, 업데이트된 데이터가 부족하면 연방 및 주 보건 당국이 신종 발병을 식별하고 신속하게 대응하는 것이 더 어려워지고, 경우에 따라 불가능해질 수 있다. 또한 표적 백신 접종 캠페인으로 가장 큰 혜택을 볼 수 있는 지역사회나 인구 집단을 식별하는 것을 방해할 수도 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In an accompanying editorial , Jeanne Marrazzo, CEO of the Infectious Disease Society of America and former director of the National Institute of Allergy and Infectious Diseases, stated the concern in starker terms, writing: “The evidence is damning: The administration’s anti-vaccine stance has interrupted the reliable flow of the data we need to keep Americans safe from preventable infections. The consequences will be dire.”&lt;br/&gt;(동반된 논평에서 미국감염병학회 CEO이자 전 국립알레르기감염병연구소 소장인 잔 마라조는 더욱 강경한 어조로 우려를 표명하며 다음과 같이 썼다: "증거는 냉혹합니다. 행정부의 반백신 입장은 미국인들을 예방 가능한 감염으로부터 안전하게 지키는 데 필요한 데이터의 신뢰할 수 있는 흐름을 중단시켰습니다. 결과는 심각할 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The study authors note that the unexplained pauses could be direct targeting of vaccine-related data collection by the administration—or they could be an indirect consequence of the tumult Kennedy and the Trump administration have inflicted on the CDC, including brutal budget and staff cuts. But Marrazzo argues that the exact mechanism doesn’t matter.&lt;br/&gt;(연구 저자들은 설명되지 않은 중단이 행정부의 백신 관련 데이터 수집에 대한 직접적인 표적 공격일 수도 있고, 케네디와 트럼프 행정부가 CDC에 가한 가혹한 예산 및 인력 삭감을 포함한 혼란의 간접적 결과일 수도 있다고 언급한다. 그러나 마라조는 정확한 메커니즘이 중요하지 않다고 주장한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Either causative pathway demonstrates a profound disregard for human life, scientific progress, and the dedication of the public health workforce that has provided a bulwark against the advance of emerging, and reemerging, infectious diseases,” she writes.&lt;br/&gt;("어떤 인과 경로를 따르든, 이는 인간의 생명, 과학적 진보, 그리고 신종 및 재유행 감염병의 확산에 맞서 방어벽을 제공해 온 공중보건 인력의 헌신에 대한 심각한 무시를 보여줍니다."라고 그녀는 썼다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marrazzo emphasizes that the lack of current data not only hampers outbreak response efforts but also helps the health secretary realize his vision for the CDC.&lt;br/&gt;(마라조는 최신 데이터의 부재가 발병 대응 노력을 저해할 뿐만 아니라, 보건부 장관이 CDC에 대한 자신의 비전을 실현하는 데도 도움이 된다고 강조한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kennedy, “who has stated baldly that the CDC failed to protect Americans during the COVID-19 pandemic, is now enacting a self-fulfilling prophecy. The CDC as it currently exists is no longer the stalwart, reliable source of public health data that for decades has set the global bar for rigorous public health practice.”&lt;br/&gt;("코로나19 팬데믹 동안 CDC가 미국인들을 보호하는 데 실패했다고 노골적으로 말한 케네디는 이제 자기충족적 예언을 실행에 옮기고 있습니다. 현재 존재하는 CDC는 더 이상 수십 년간 엄격한 공중보건 실천의 세계적 기준을 설정해 온 확고하고 신뢰할 수 있는 공중보건 데이터의 원천이 아닙니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emily Hilliard, a spokesperson for the Department of Health and Human Services, sent Ars Technica a statement saying: “Changes to individual dashboards or update schedules reflect routine data quality and system management decisions, not political direction. Under this administration, public health data reporting is driven by scientific integrity, transparency, and accuracy.”&lt;br/&gt;(보건복지부 대변인 에밀리 힐리아드는 Ars Technica에 다음과 같은 성명을 보냈다: "개별 대시보드나 업데이트 일정의 변경은 정치적 지시가 아닌, 일상적인 데이터 품질 및 시스템 관리 결정을 반영한 것입니다. 본 행정부 하에서 공중보건 데이터 보고는 과학적 진실성, 투명성 및 정확성에 의해 주도됩니다.")&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/health/2026/01/rfk-jr-lets-cdc-vaccination-data-rot-dozens-of-databases-frozen/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2025/03/GettyImages-2201503706-1536x1024.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:28:02 +0000</pubDate></item></channel></rss>