<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Ars Technica Bilingual Feed</title><link>https://feeds.arstechnica.com/arstechnica/index</link><description>Ars Technica articles translated into Korean</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 21:21:50 +0000</lastBuildDate><item><title>“IG is a drug”: Internal messages may doom Meta at social media addiction trial ("인스타그램은 마약이다": 내부 메시지가 소셜미디어 중독 재판에서 메타를 위험에 빠뜨릴 수 있다)</title><link>https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/tiktok-settles-hours-before-landmark-social-media-addiction-trial-starts/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-1967879006-1024x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A loss could cost social media companies billions and force changes on platforms.&lt;br/&gt;(패소할 경우 소셜미디어 기업들에 수십억 달러의 비용이 발생하고 플랫폼에 변화를 강요할 수 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anxiety, depression, eating disorders, and death. These can be the consequences for vulnerable kids who get addicted to social media, according to more than 1,000 personal injury lawsuits that seek to punish Meta and other platforms for allegedly prioritizing profits while downplaying child safety risks for years.&lt;br/&gt;(불안, 우울증, 섭식 장애, 그리고 죽음. 이는 소셜미디어에 중독된 취약한 아이들에게 발생할 수 있는 결과들로, 1,000건 이상의 개인 상해 소송은 메타와 다른 플랫폼들이 수년간 아동 안전 위험을 축소하면서 이윤을 우선시했다고 주장하며 이를 처벌하려 하고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Social media companies have faced scrutiny before, with Congressional hearings forcing CEOs to apologize , but until now, they’ve never had to convince a jury that they aren’t liable for harming kids.&lt;br/&gt;(소셜미디어 기업들은 이전에도 의회 청문회에서 CEO들이 사과를 해야 하는 등 조사를 받아왔지만, 지금까지는 아이들에게 해를 끼친 데 대해 책임이 없다는 것을 배심원단을 설득해야 할 필요는 없었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This week, the first high-profile lawsuit—considered a “bellwether” case that could set meaningful precedent in the hundreds of other complaints—goes to trial. That lawsuit documents the case of a 19-year-old, K.G.M, who hopes the jury will agree that Meta and YouTube caused psychological harm by designing features like infinite scroll and autoplay to push her down a path that she alleged triggered depression, anxiety, self-harm, and suicidality.&lt;br/&gt;(이번 주, 수백 건의 다른 소송에 의미 있는 선례를 세울 수 있는 '지표' 사건으로 간주되는 첫 번째 주요 소송이 재판에 들어간다. 이 소송은 19세의 K.G.M. 사건을 기록하고 있으며, 그녀는 메타와 유튜브가 무한 스크롤과 자동 재생과 같은 기능을 설계하여 우울증, 불안, 자해 및 자살 충동을 유발했다고 주장하는 경로로 그녀를 밀어넣어 심리적 피해를 입혔다고 배심원단이 동의하기를 바라고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok and Snapchat were also targeted by the lawsuit, but both have settled. The Snapchat settlement came last week, while TikTok settled on Tuesday just hours before the trial started, Bloomberg reported .&lt;br/&gt;(틱톡과 스냅챗도 소송의 대상이었지만, 둘 다 합의에 이르렀다. 스냅챗 합의는 지난주에 이루어졌고, 틱톡은 재판 시작 몇 시간 전인 화요일에 합의했다고 블룸버그가 보도했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For now, YouTube and Meta remain in the fight. K.G.M. allegedly started watching YouTube when she was 6 years old and joined Instagram by age 11. She’s fighting to claim untold damages—including potentially punitive damages—to help her family recoup losses from her pain and suffering and to punish social media companies and deter them from promoting harmful features to kids. She also wants the court to require prominent safety warnings on platforms to help parents be aware of the risks.&lt;br/&gt;(현재로선 유튜브와 메타가 싸움을 계속하고 있다. K.G.M.은 6세 때 유튜브를 시청하기 시작했고 11세가 되기 전에 인스타그램에 가입한 것으로 알려졌다. 그녀는 가족이 그녀의 고통과 피해로 인한 손실을 회복하는 데 도움을 주고, 소셜미디어 기업들을 처벌하며 아이들에게 유해한 기능을 홍보하지 못하도록 억제하기 위해 (잠재적 징벌적 손해배상을 포함한) 말로 다 할 수 없는 손해배상을 청구하기 위해 싸우고 있다. 그녀는 또한 법원이 플랫폼에 두드러진 안전 경고를 요구하여 부모들이 위험을 인식할 수 있도록 하기를 원한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A loss could cost social media companies billions, CNN reported .&lt;br/&gt;(패소할 경우 소셜미디어 기업들에 수십억 달러의 비용이 발생할 수 있다고 CNN이 보도했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To avoid that, platforms have alleged that other factors caused K.G.M.’s psychological harm—like school bullies and family troubles—while insisting that Section 230 and the First Amendment protect platforms from being blamed for any harmful content targeted to K.G.M.&lt;br/&gt;(이를 피하기 위해 플랫폼들은 학교 폭력과 가족 문제와 같은 다른 요인들이 K.G.M.의 심리적 피해를 일으켰다고 주장하면서, 제230조와 제1수정헌법이 K.G.M.을 대상으로 한 유해한 콘텐츠에 대해 플랫폼들이 비난받는 것을 보호한다고 주장하고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;They also argued that K.G.M.’s mom never read the terms of service and, therefore, supposedly would not have benefited from posted warnings. And ByteDance, before settling, seemingly tried to pass the buck by claiming that K.G.M. “already suffered mental health harms before she began using TikTok.”&lt;br/&gt;(그들은 또한 K.G.M.의 어머니가 서비스 약관을 읽지 않았기 때문에 게시된 경고로부터 혜택을 받지 못했을 것이라고 주장했다. 그리고 바이트댄스는 합의하기 전에, K.G.M.이 "틱톡 사용을 시작하기 전에 이미 정신 건강 피해를 입었다"고 주장하며 책임을 전가하려는 듯한 시도를 했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But the judge, Carolyn B. Kuhl, wrote in a ruling denying all platforms’ motions for summary judgment that K.G.M. showed enough evidence that her claims don’t stem from content to go to trial.&lt;br/&gt;(그러나 캐롤린 B. 쿨 판사는 모든 플랫폼들의 즉시판결 요청을 기각하는 판결문에서 K.G.M.이 그녀의 주장이 콘텐츠에서 비롯된 것이 아니라는 충분한 증거를 제시했다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Further, platforms can’t liken warnings buried in terms of service to prominently displayed warnings, Kuhl said, since K.G.M.’s mom testified she would’ve restricted the minor’s app usage if she were aware of the alleged risks.&lt;br/&gt;(더 나아가, 플랫폼들은 서비스 약관에 묻혀 있는 경고를 두드러지게 표시된 경고와 동일시할 수 없다고 쿨 판사는 말했는데, K.G.M.의 어머니가 주장된 위험을 인지했다면 미성년자의 앱 사용을 제한했을 것이라고 증언했기 때문이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Two platforms settling before the trial seems like a good sign for K.G.M. However, Snapchat has not settled other social media addiction lawsuits that it’s involved in, including one raised by school districts, and perhaps is waiting to see how K.G.M.’s case shakes out before taking further action.&lt;br/&gt;(재판 전 두 플랫폼이 합의한 것은 K.G.M.에게 좋은 신호로 보인다. 그러나 스냅챗은 학군이 제기한 소송을 포함해 관여된 다른 소셜미디어 중독 소송들은 합의하지 않았으며, 아마도 추가 조치를 취하기 전에 K.G.M. 사건이 어떻게 진행되는지 지켜보기 위해 기다리고 있을 수 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To win, K.G.M.’s lawyers will need to “parcel out” how much harm is attributed to each platform, due to design features, not the content that was targeted to K.G.M., Clay Calvert, a technology policy expert and senior fellow at a think tank called the American Enterprise Institute, wrote . Internet law expert Eric Goldman told The Washington Post that detailing those harms will likely be K.G.M.’s biggest struggle, since social media addiction has yet to be legally recognized, and tracing who caused what harms may not be straightforward.&lt;br/&gt;(승소하기 위해 K.G.M.의 변호사들은 각 플랫폼이 설계 기능으로 인해 (K.G.M.을 대상으로 한 콘텐츠가 아닌) 얼마나 많은 피해를 입혔는지 "구분"해야 할 것이라고, 미국기업연구소라는 싱크탱크의 기술 정책 전문가이자 선임 연구원인 클레이 캘버트가 썼다. 인터넷 법 전문가 에릭 골드먼은 워싱턴포스트에, 그 피해들을 상세히 설명하는 것이 아마도 K.G.M.의 가장 큰 고생이 될 것이라고 말했는데, 소셜미디어 중독이 법적으로 인정받지 못했고, 누가 어떤 피해를 일으켰는지 추적하는 것이 간단하지 않을 수 있기 때문이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, Matthew Bergman, founder of the Social Media Victims Law Center and one of K.G.M.’s lawyers, told the Post that K.G.M. is prepared to put up this fight.&lt;br/&gt;(그러나 소셜미디어 피해자 법률 센터의 설립자이자 K.G.M.의 변호사 중 한 명인 매튜 버그만은 포스트에 K.G.M.이 이 싸움을 준비했다고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“She is going to be able to explain in a very real sense what social media did to her over the course of her life and how in so many ways it robbed her of her childhood and her adolescence,” Bergman said.&lt;br/&gt;("그녀는 매우 현실적인 의미에서 소셜미디어가 그녀의 삶에 걸쳐 그녀에게 무엇을 했는지, 그리고 얼마나 많은 방식으로 그녀의 어린 시절과 청소년기를 빼앗았는지 설명할 수 있을 것입니다,"라고 버그만은 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The research is unclear on whether social media is harmful for kids or whether social media addiction exists, Tamar Mendelson, a professor at Johns Hopkins Bloomberg School of Public Health, told the Post. And so far, research only shows a correlation between Internet use and mental health, Mendelson noted, which could doom K.G.M.’s case and others.&lt;br/&gt;(존스홉킨스 블룸버그 공중보건대학 교수인 타마르 멘델슨은 포스트에 소셜미디어가 아이들에게 해로운지, 소셜미디어 중독이 존재하는지에 대한 연구는 불분명하다고 말했다. 그리고 지금까지 연구는 인터넷 사용과 정신 건강 사이의 상관관계만 보여주는데, 이는 K.G.M.의 사건과 다른 사건들을 위험에 빠뜨릴 수 있다고 멘델슨은 지적했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, social media companies’ internal research might concern a jury, Bergman told the Post. On Monday, the Tech Oversight Project, a nonprofit working to rein in Big Tech, published a report analyzing recently unsealed documents in K.G.M.’s case that supposedly provide “smoking-gun evidence” that platforms “purposefully designed their social media products to addict children and teens with no regard for known harms to their wellbeing"—while putting increased engagement from young users at the center of their business models.&lt;br/&gt;(그러나 소셜미디어 기업들의 내부 연구는 배심원단을 걱정시킬 수 있다고 버그만은 포스트에 말했다. 월요일에, 빅테크를 통제하려 노력하는 비영리 단체 테크 감시 프로젝트는 K.G.M. 사건에서 최근 공개된 문서들을 분석한 보고서를 발표했는데, 이 문서들은 플랫폼들이 "어린이와 청소년을 중독시키도록 의도적으로 소셜미디어 제품을 설계했으며 그들의 웰빙에 알려진 해악을 무시했다"는 "결정적 증거"를 제공한다고 주장한다—동시에 젊은 이용자들의 증가된 참여를 그들의 비즈니스 모델의 중심에 두었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the report, Sacha Haworth, executive director of The Tech Oversight Project, accused social media companies of “gaslighting and lying to the public for years.”&lt;br/&gt;(보고서에서 테크 감시 프로젝트의 사샤 하워스 전무 이사는 소셜미디어 기업들이 "수년간 대중을 가스라이팅하고 거짓말했다"고 비난했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Most of the recently unsealed documents highlighted in the report came from Meta, which also faces a trial from dozens of state attorneys general on social media addiction this year.&lt;br/&gt;(보고서에서 강조된 최근 공개된 문서들 대부분은 메타에서 나온 것이며, 메타는 올해 수십 명의 주 검찰총장들로부터 소셜미디어 중독 재판도 직면하고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Those documents included an email stating that Mark Zuckerberg—who is expected to testify at K.G.M.’s trial—decided that Meta’s top priority in 2017 was teens who must be locked in to using the company’s family of apps.&lt;br/&gt;(그 문서들에는 마크 저커버그—K.G.M. 재판에서 증언할 것으로 예상됨—가 2017년 메타의 최우선 순위가 회사의 앱 제품군을 사용하도록 고정되어야 할 청소년들이라고 결정했다는 이메일이 포함되어 있었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The next year, a Facebook internal document showed that the company pondered letting “tweens” access a private mode inspired by the popularity of fake Instagram accounts teens known as “finstas.” That document included an “internal discussion on how to counter the narrative that Facebook is bad for youth and admission that internal data shows that Facebook use is correlated with lower well-being (although it says the effect reverses longitudinally).”&lt;br/&gt;(다음 해, 페이스북 내부 문서는 회사가 '틴에이저'(10대 초중반)들이 '핀스타'라고 알려진 가짜 인스타그램 계정의 인기에 영감을 받은 비공개 모드에 접근하도록 허용하는 것을 고려했다는 것을 보여주었다. 그 문서에는 "페이스북이 청소년에게 해롭다는 논의에 어떻게 대응할지에 대한 내부 논의와 내부 데이터가 페이스북 사용이 낮은 웰빙과 상관관계가 있음을 보여준다는 인정(비록 그 효과가 종적으로 역전된다고 말하지만)이 포함되어 있었다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Other allegedly damning documents showed Meta seemingly bragging that “teens can’t switch off from Instagram even if they want to” and an employee declaring, “oh my gosh yall IG is a drug,” likening all social media platforms to “pushers.”&lt;br/&gt;(다른 유해한 것으로 주장되는 문서들은 메타가 "청소년들이 원해도 인스타그램에서 벗어날 수 없다"고 자랑하는 듯했고, 한 직원이 "오 마이 갓, 여러분, IG는 마약이에요"라고 선언하며 모든 소셜미디어 플랫폼을 "밀매상"에 비유하는 것을 보여주었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Similarly, a 2020 Google document detailed the company’s plan to keep kids engaged “for life,” despite internal research showing young YouTube users were more likely to “disproportionately” suffer from “habitual heavy use, late night use, and unintentional use” deteriorating their “digital well-being.”&lt;br/&gt;(유사하게, 2020년 구글 문서는 내부 연구가 젊은 유튜브 이용자들이 "습관적인 과도한 사용, 늦은 밤 사용, 그리고 의도하지 않은 사용"으로 인해 "디지털 웰빙"이 악화될 가능성이 "불균형적으로" 더 높다는 것을 보여줬음에도 불구하고, 회사가 아이들을 "평생" 참여시키기 위한 계획을 상세히 설명했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shorts, YouTube’s feature that rivals TikTok, also concerns parents suing, and three years later, documents showed Google choosing to target teens with Shorts, despite research flagging that the “two biggest challenges for teen wellbeing on YouTube” were prominently linked to watching shorts. Those challenges included Shorts bombarding teens with “low quality content recommendations that can convey &amp; normalize unhealthy beliefs or behaviors” and teens reporting that “prolonged unintentional use” was “displacing valuable activities like time with friends or sleep.”&lt;br/&gt;(틱톡의 경쟁 기능인 유튜브 쇼츠도 소송을 제기한 부모들을 걱정시키고 있으며, 3년 후 문서들은 구글이 "유튜브에서 청소년 웰빙에 대한 두 가지 가장 큰 도전"이 쇼츠 시청과 두드러지게 연결되어 있다는 연구 결과가 경고했음에도 불구하고 청소년들을 쇼츠로 타겟팅하기로 선택한 것을 보여주었다. 그 도전들에는 쇼츠가 청소년들에게 "건강하지 않은 믿음이나 행동을 전달하고 정상화할 수 있는 저품질 콘텐츠 추천"을 쏟아붓는 것과 청소년들이 "장기간의 의도하지 않은 사용"이 "친구들과의 시간이나 수면과 같은 가치 있는 활동들을 대체한다"고 보고한 것이 포함되었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bergman told the Post that these documents will help the jury decide if companies owed young users better protections sooner but prioritized profits while pushing off interventions that platforms have more recently introduced amid mounting backlash.&lt;br/&gt;(버그만은 포스트에 이 문서들이 배심원단이 기업들이 젊은 이용자들에게 더 빠르게 더 나은 보호를 제공해야 했지만, 이윤을 우선시하면서 증가하는 반발 속에서 플랫폼들이 최근에 도입한 개입들을 미뤘는지 결정하는 데 도움이 될 것이라고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Internal documents that have been held establishing the willful misconduct of these companies are going to—for the first time—be given a public airing,” Bergman said. “The public is going to know for the first time what social media companies have done to prioritize their profits over the safety of our kids.”&lt;br/&gt;("이 기업들의 고의적 과실을 입증하는 내부 문서들이 처음으로 공개될 것입니다,"라고 버그만은 말했다. "대중은 처음으로 소셜미디어 기업들이 우리 아이들의 안전보다 이윤을 우선시하기 위해 무엇을 했는지 알게 될 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One seeming advantage K.G.M. has heading into the trial is that tech companies failed to get expert testimony that backs up her claims dismissed.&lt;br/&gt;(K.G.M.이 재판에 임하는 데 있어 가지는 하나의 명백한 장점은 기술 기업들이 그녀의 주장을 뒷받침하는 전문가 증언을 기각시키지 못했다는 점이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Platforms tried to exclude testimony from several experts, including Kara Bagot, a board-certified adult, child, and adolescent psychiatrist, as well as Arturo Bejar, a former Meta safety researcher and whistleblower . They claimed that experts’ opinions were irrelevant because they were based on K.G.M.’s interactions with content. They also suggested that child safety experts’ opinions “violate the standards of reliability” since the causal links they draw don’t account for “alternative explanations” and allegedly “contradict the experts’ own statements in non-litigation contexts.”&lt;br/&gt;(플랫폼들은 보드 인증을 받은 성인, 아동 및 청소년 정신과 의사인 카라 배곳과 전 메타 안전 연구원이자 내부 고발자인 아르투로 베하르를 포함한 여러 전문가들의 증언을 배제하려고 시도했다. 그들은 전문가들의 의견이 K.G.M.의 콘텐츠 상호작용을 기반으로 했기 때문에 관련이 없다고 주장했다. 그들은 또한 아동 안전 전문가들의 의견이 "신뢰성 기준을 위반한다"고 제안했는데, 그들이 도출한 인과 관계가 "대체 설명"을 고려하지 않으며 주장되기로는 "소송이 아닌 맥락에서 전문가들 자신의 진술과 모순된다"는 이유에서였다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, Kuhl ruled that platforms will have the opportunity to counter experts’ opinions at trial, while reminding social media companies that “ultimately, the critical question of causation is one that must be determined by the jury.” Only one expert’s testimony was excluded, Social Media Victims Law Center noted , a licensed clinical psychologist deemed unqualified.&lt;br/&gt;(그러나 쿨 판사는 플랫폼들이 재판에서 전문가들의 의견에 반박할 기회를 가질 것이며, 소셜미디어 기업들에게 "궁극적으로 인과 관계의 중요한 문제는 배심원단이 결정해야 할 사항이다"라고 상기시키면서 판결했다. 오직 한 전문가의 증언만이 배제되었는데, 소셜미디어 피해자 법률 센터는 자격이 없다고 판단된 면허를 가진 임상 심리학자라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Testimony by Bagot as to design features that were employed on TikTok as well as on other social media platforms is directly relevant to the question of whether those design features cause the type of harms allegedly suffered by K.G.M. here,” Kuhl wrote.&lt;br/&gt;("배곳의 틱톡 및 다른 소셜미디어 플랫폼에서 사용된 설계 기능에 대한 증언은 그 설계 기능들이 여기서 K.G.M.이 입었다고 주장되는 유형의 피해를 일으키는지에 대한 질문과 직접적으로 관련이 있습니다,"라고 쿨 판사는 썼다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That means that a jury will get a chance to weigh Bagot’s opinion that “social media overuse and addiction causes or plays a substantial role in causing or exacerbating psychopathological harms in children and youth, including depression, anxiety and eating disorders, as well as internalizing and externalizing psychopathological symptoms.”&lt;br/&gt;(이는 배심원단이 "소셜미디어 과사용 및 중독이 아동과 청소년의 정신병리적 피해, 우울증, 불안 및 섭식 장애뿐만 아니라 내재화 및 외현화 정신병리적 증상을 일으키거나 악화시키는 데 상당한 역할을 한다"는 배곳의 의견을 검토할 기회를 가질 것임을 의미한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The jury will also consider Bejar’s insights as a fact witness sharing information about Meta’s internal safety studies as a former consultant and researcher for the company. That includes hearing about “his personal knowledge and experience related to how design defects on Meta’s platforms can cause harm to minors (e.g., age verification, reporting processes, beauty filters, public like counts, infinite scroll, default settings, private messages, reels, ephemeral content, and connecting children with adult strangers),” as well as “ harms associated with Meta’s platforms including addiction/problematic use, anxiety, depression, eating disorders, body dysmorphia, suicidality, self-harm, and sexualization.”&lt;br/&gt;(배심원단은 또한 베하르의 통찰력을 회사의 전직 컨설턴트이자 연구원으로서 메타의 내부 안전 연구에 대한 정보를 공유하는 사실 증인으로서 고려할 것이다. 이는 "메타 플랫폼의 설계 결함이 미성년자에게 해를 끼칠 수 있는 방법에 대한 그의 개인적 지식과 경험(예: 연령 확인, 신고 절차, 뷰티 필터, 공개 좋아요 수, 무한 스크롤, 기본 설정, 비공개 메시지, 릴스, 일시적 콘텐츠, 그리고 어린이를 성인 낯선 사람들과 연결하기)" 뿐만 아니라 "메타 플랫폼과 관련된 피해들(중독/문제적 사용, 불안, 우울증, 섭식 장애, 신체 변형 장애, 자살 충동, 자해, 그리고 성적 대상화 포함)"에 대해 듣는 것을 포함한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If K.G.M. can convince the jury that she was not harmed by platforms failing to remove content but by companies “designing their platforms to addict kids” and “developing algorithms that show kids not what they want to see but what they cannot look away from,” Bergman thinks her case could become a “data point” for “settling similar cases en masse,” he told Barrons .&lt;br/&gt;(만약 K.G.M.이 배심원단을 설득하여 그녀가 플랫폼들이 콘텐츠를 제거하지 못해 피해를 입은 것이 아니라 기업들이 "아이들을 중독시키도록 플랫폼을 설계"하고 "아이들이 보고 싶어하는 것이 아니라 눈을 뗄 수 없는 것을 보여주는 알고리즘을 개발"함으로써 피해를 입었다고 믿게 할 수 있다면, 그녀의 사건이 "유사한 사건들을 대량으로 합의"하는 데 "데이터 포인트"가 될 수 있다고 버그만은 배런스에 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“She is very typical of so many children in the United States—the harms that they’ve sustained and the way their lives have been altered by the deliberate design decisions of the social media companies,” Bergman told the Post.&lt;br/&gt;("그녀는 미국의 많은 아이들 중 매우 전형적인 경우입니다—그들이 입은 피해와 소셜미디어 기업들의 의도적인 설계 결정으로 인해 그들의 삶이 어떻게 변화되었는지,"라고 버그만은 포스트에 말했다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/tiktok-settles-hours-before-landmark-social-media-addiction-trial-starts/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-1967879006-1024x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:07:46 +0000</pubDate></item><item><title>LG’s new subscription program charges up to £277 per month to rent a TV (LG 새 구독 프로그램, TV 렌탈 월 최대 277파운드 청구)</title><link>https://arstechnica.com/gadgets/2026/01/lgs-new-subscription-program-charges-up-to-277-per-month-to-rent-a-tv/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/TV_OLED83B5PUA_brilliant-lg-oled-picture_features_900x600.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Significant discounts come with committing to 1- to 3-year rental periods.&lt;br/&gt;(1~3년 렌탈 기간 약정 시 상당한 할인 적용.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LG has launched a subscription program in the UK that allows people to make monthly payments in order to rent LG TVs, soundbars, monitors, and speakers.&lt;br/&gt;(LG가 영국에서 월별 결제로 LG TV, 사운드바, 모니터, 스피커를 렌탈할 수 있는 구독 프로그램을 출시했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LG Flex customers can sign up for one, two, or three-year subscriptions in order to get lower monthly payments.&lt;br/&gt;(LG Flex 고객은 더 낮은 월 납부금을 위해 1년, 2년 또는 3년 구독에 가입할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“At the end of your subscription, you can apply for a free upgrade, keep paying monthly, or return your device,” the LG Flex website says. Subscribers will have to pay a £50 (about $69) fee for a “full removal service,” including dismounting and packaging, of rental TVs.&lt;br/&gt;(LG Flex 웹사이트는 "구독 기간이 끝나면 무료 업그레이드를 신청하거나, 계속 월별로 납부하거나, 기기를 반납할 수 있습니다"라고 설명합니다. 렌탈 TV의 경우 철거 및 포장을 포함한 '전체 제거 서비스'에 대해 50파운드(약 69달러)의 요금을 지불해야 합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LG also claims on its website that it won’t penalize customers for “obvious signs of use, such as some scratching, small dents, or changes in the paintwork.” However, if you damage the rental device, LG “may charge you for the cost of repair as outlined by the Repair Charges set out in your agreement.” LG’s subscription partner, Raylo, also sells insurance for coverage against “accidental damage, loss, and theft” of rented devices.&lt;br/&gt;(LG는 또한 웹사이트에서 "약간의 긁힘, 작은 찌그러짐 또는 도장 상태 변화와 같은 명백한 사용 흔적"에 대해서는 고객에게 페널티를 부과하지 않을 것이라고 주장합니다. 그러나 렌탈 기기를 손상시킬 경우 LG는 "계약서에 명시된 수리 비용에 따라 수리 비용을 청구할 수 있습니다." LG의 구독 파트너사인 Raylo는 또한 렌탈 기기에 대한 "우발적 손상, 분실 및 도난" 보장을 위한 보험을 판매합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As of this writing, you can buy LG’s 83-inch OLED B5 2025 TV on LG’s UK website for £2,550 (about $3,515). Monthly rental prices range from £93 ($128), if you commit to a three-year-long rental period, to £277 ($382), if you only commit to a one-month rental period. Under the three-year plan, you can rent the TV for 27 months before you end up paying more to rent the TV than you would have to own it. At the highest rate, your rental payments will surpass MSRP after nine months.&lt;br/&gt;(기사 작성 시점 기준, LG 영국 웹사이트에서 LG의 83인치 OLED B5 2025 TV를 2,550파운드(약 3,515달러)에 구매할 수 있습니다. 월 렌탈 가격은 3년 장기 렌탈 기간을 약정할 경우 93파운드(128달러)부터, 단 1개월 렌탈 기간만 약정할 경우 277파운드(382달러)까지 다양합니다. 3년 플랜 하에서는 TV를 27개월 렌탈하면, TV를 소유하는 데 드는 비용보다 렌탈 비용이 더 많이 들게 됩니다. 가장 높은 요금으로는 9개월 후에 렌탈 납부금이 정가(MSRP)를 초과합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The cheapest item available through LG Flex as of this writing is LG’s 3.1.1 channel soundbar with Dolby Atmos from 2024. You can buy it from LG’s UK website for £600 ($827) or rent it for £22 ($30) to £76 ($105) per month.&lt;br/&gt;(기사 작성 시점 기준 LG Flex를 통해 이용 가능한 가장 저렴한 품목은 2024년형 돌비 애트모스 지원 LG 3.1.1채널 사운드바입니다. LG 영국 웹사이트에서 600파운드(827달러)에 구매하거나 월 22파운드(30달러)에서 76파운드(105달러)에 렌탈할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LG Flex can grant people instant access to electronics they may not be able to pay for currently. There are other options, like interest-free payment programs (which LG also offers), but those programs can require larger monthly payments than rentals do.&lt;br/&gt;(LG Flex는 현재 구매 비용을 지불하기 어려운 사람들에게 전자제품에 즉시 접근할 수 있는 길을 열어줍니다. 무이자 할부 프로그램(LG도 제공)과 같은 다른 옵션이 있지만, 이러한 프로그램은 렌탈보다 월 납부금이 더 클 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Still, renting gadgets from LG won’t make financial sense for many. The program can be handy for people, businesses, and other entities that require high-end gadgets for a limited amount of time or that want frequent upgrades. But renting electronics quickly becomes more costly than buying something. It’s often more prudent to save money that would have been used for monthly payments and instead invest it in something that you can own and maintain for years.&lt;br/&gt;(그럼에도 불구하고, LG에서 가제트를 렌탈하는 것은 많은 사람들에게 경제적으로 합리적이지 않을 수 있습니다. 이 프로그램은 한정된 기간 동안 고급 가제트가 필요하거나 자주 업그레이드를 원하는 개인, 기업 및 기타 단체에게 편리할 수 있습니다. 하지만 전자제품 렌탈은 구매하는 것보다 빠르게 더 비싸집니다. 월 납부금으로 사용될 돈을 저축하여 수년간 소유하고 유지할 수 있는 무언가에 투자하는 것이 종종 더 현명합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LG’s rental gadgets are only available in the UK. Ars Technica reached out to LG about whether it has plans to rent electronics in the US and will update this article if we hear back. As it stands, the program adds to a slowly growing number of tech companies encouraging people to rent, instead of buy, their products. HP, for instance, has a printer rental program , and NZXT launched a gaming desktop rental program in 2024. Logitech CEO Hanneke Faber has also floated the idea of a subscription-based mouse.&lt;br/&gt;(LG의 렌탈 가제트는 현재 영국에서만 이용 가능합니다. Ars Technica은 LG에 미국에서도 전자제품 렌탈 계획이 있는지 문의했으며, 답변을 받으면 기사를 업데이트할 예정입니다. 현재로서 이 프로그램은 사람들에게 제품을 구매 대신 렌탈하도록 장려하는 기술 기업들이 서서히 늘어나는 추세에 한몫하고 있습니다. 예를 들어, HP는 프린터 렌탈 프로그램을 운영하고 있으며, NZXT는 2024년 게이밍 데스크톱 렌탈 프로그램을 시작했습니다. 로지텍 CEO 하네케 파버 또한 구독 기반 마우스 아이디어를 제안한 바 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LG Flex is just one example of how the Seoul-headquartered company is finding creative ways to build recurring revenue instead of relying solely on sales of its expensive gadgets, as such purchases occur sparingly and less predictably. Last year, LG launched a similar rental program for home appliances in Singapore and Malaysia.&lt;br/&gt;(LG Flex는 서울에 본사를 둔 이 회기가 값비싼 가제트 판매에만 의존하기보다 반복적 수익을 창출하기 위한 창의적인 방법을 모색하는 한 사례입니다. 이러한 고가 구매는 드물게 그리고 예측하기 어렵게 발생하기 때문입니다. 지난해 LG는 싱가포르와 말레이시아에서 가전제품에 대한 유사한 렌탈 프로그램을 시작했습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/gadgets/2026/01/lgs-new-subscription-program-charges-up-to-277-per-month-to-rent-a-tv/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/TV_OLED83B5PUA_brilliant-lg-oled-picture_features_900x600.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:37:32 +0000</pubDate></item><item><title>A WB-57 pilot just made a heroic landing in Houston after its landing gear failed (WB-57 조종사, 착륙 장치 고장 후 휴스턴에서 영웅적인 착륙 성공)</title><link>https://arstechnica.com/space/2026/01/one-of-nasas-three-wb-57-aircraft-just-did-a-belly-landing-in-houston/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2015/11/wb5715-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A thorough investigation will be conducted by NASA into the cause.”&lt;br/&gt;("NASA가 원인에 대해 철저한 조사를 실시할 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One of NASA’s three large WB-57 aircraft made an emergency landing at Ellington Field on Tuesday morning in southeastern Houston.&lt;br/&gt;(NASA의 대형 WB-57 항공기 3대 중 1대가 화요일 오전 휴스턴 남동부 엘링턴 필드에서 비상 착륙을 시도했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Video captured by KHOU 11 television showed the aircraft touching down on the runway without its landing gear extended. The pilot then maintains control of the vehicle as it slides down the runway, slowing the aircraft through friction. The crew was not harmed, NASA spokesperson Bethany Stevens said.&lt;br/&gt;(KHOU 11 텔레비전이 촬영한 영상에는 착륙 장치를 내리지 않은 상태로 활주로에 접촉하는 항공기가 담겼습니다. 조종사는 활주로를 미끄러지며 항공기를 통제 상태로 유지하고 마찰을 통해 속도를 줄였습니다. NASA 대변인 베서니 스티븐스는 승무원이 다치지 않았다고 밝혔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Today, a mechanical issue with one of NASA’s WB-57s resulted in a gear-up landing at Ellington Field,” she said. “Response to the incident is ongoing, and all crew are safe at this time. As with any incident, a thorough investigation will be conducted by NASA into the cause. NASA will transparently update the public as we gather more information.”&lt;br/&gt;(그녀는 "오늘 NASA의 WB-57 중 한 대에서 발생한 기계적 문제로 엘링턴 필드에서 기어 업(착륙 장치 미사용) 착륙이 이루어졌습니다"라고 말했습니다. "사고 대응이 진행 중이며, 현재 모든 승무원은 안전합니다. 모든 사고와 마찬가지로 NASA가 원인에 대해 철저한 조사를 실시할 것입니다. NASA는 더 많은 정보를 수집함에 따라 대중에게 투명하게 업데이트를 제공할 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The B-57 line of aircraft dates back to 1944, when the English Electric Company began developing the plane. After the Royal Air Force showcased the B-57 in 1951 by crossing the Atlantic in a record four hours and 40 minutes and becoming the first jet-powered aircraft to span the Atlantic without refueling, the United States Air Force began buying them to replace its aging Douglas B-26 Invader.&lt;br/&gt;(B-57 항공기 계열은 1944년 영국 일렉트릭 컴퍼니가 이 항공기 개발을 시작했을 때로 거슬러 올라갑니다. 영국 공군이 1951년 B-57로 대서양을 단 4시간 40분 만에 횡단하는 기록을 세우고 급유 없이 대서양을 횡단한 최초의 제트 추진 항공기가 된 것을 선보인 후, 미국 공군은 노후화된 더글러스 B-26 인베이더를 대체하기 위해 이 항공기들을 구매하기 시작했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The aircraft performed bombing missions in Vietnam and other military campaigns, and a variant that later became the WB-57 was designed with longer wings that could fly even higher, up to 62,000 feet. This proved useful for weather reconnaissance and, around the world, to sample the upper atmosphere for evidence of nuclear debris where US officials suspected the atmospheric testing of nuclear weapons.&lt;br/&gt;(이 항공기는 베트남 및 기타 군사 작전에서 폭격 임무를 수행했으며, 이후 WB-57가 된 변형 모델은 더 긴 날개를 갖춰 최대 62,000피트까지 더 높이 비행할 수 있도록 설계되었습니다. 이는 기상 정찰에 유용했으며, 전 세계적으로 미국 당국이 핵무기 대기권 실험을 의심한 지역의 핵 잔해 증거를 수집하기 위해 상층 대기 샘플을 채취하는 데 사용되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Although their utility for military purposes has faded, NASA has flown WB-57s as part of a broad-ranging science mission since 1972. The aircraft have flown above hurricanes, and missions as varied as collecting cosmic dust samples from comets and asteroids in Earth’s upper atmosphere, investigating clouds, and studying the environmental effect of plumes from the Titan, Space Shuttle, Delta, Atlas, and Athena rockets on the stratosphere. More recently, they have been used to observe launches of SpaceX’s Starship rocket and were due to be used in a similar manner for the Artemis II lunar mission.&lt;br/&gt;(군사적 목적의 유용성은 줄어들었지만, NASA는 1972년부터 광범위한 과학 임무의 일환으로 WB-57를 운용해 왔습니다. 이 항공기들은 허리케인 상공을 비행했으며, 지구 상층 대기에서 혜성과 소행성의 우주 먼지 샘플 수집, 구름 조사, 타이탄, 우주 왕복선, 델타, 아틀라스, 아테나 로켓의 연기가 성층권에 미치는 환경적 영향 연구 등 다양한 임무를 수행했습니다. 최근에는 스페이스X의 스타십 로켓 발사를 관찰하는 데 사용되었으며, 아르테미스 II 달 임무에서도 유사한 방식으로 사용될 예정이었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After acquiring two of the aircraft earlier, NASA found a third one in the “boneyard” at Davis-Monthan Air Force Base in Arizona in 2013. After this one was restored, the space agency flew all three simultaneously in 2015, an event attended by Ars .&lt;br/&gt;(이전에 두 대의 항공기를 확보한 NASA는 2013년 애리조나주 데이비스-먼산 공군 기지의 '항공기 매장지'에서 세 번째 항공기를 발견했습니다. 이 항공기가 복원된 후, NASA는 2015년 세 대를 동시에 비행시켰으며, Ars가 참석한 행사였습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It was not immediately clear whether the damage to the WB-57 on Tuesday was repairable, nor what impact this might have on plans to observe the launch of the Artemis II mission and reentry of the Orion spacecraft after its journey around the Moon.&lt;br/&gt;(화요일 발생한 WB-57의 손상이 수리 가능한지, 그리고 이로 인해 아르테미스 II 임무 발사 관찰과 오리온 우주선의 달 주비 후 재진입 관찰 계획에 어떤 영향을 미칠지는 즉시 명확하지 않았습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/space/2026/01/one-of-nasas-three-wb-57-aircraft-just-did-a-belly-landing-in-houston/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2015/11/wb5715-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:05:17 +0000</pubDate></item><item><title>Supreme Court to decide how 1988 videotape privacy law applies to online video (대법원, 1988년 비디오테이프 개인정보 보호법의 온라인 동영상 적용 여부 판단 예정)</title><link>https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/supreme-court-to-decide-how-1988-videotape-privacy-law-applies-to-online-video/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/videocassette-1152x648-1769547628.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salazar v. Paramount hinges on video privacy law’s definition of “consumer.”&lt;br/&gt;(살라자르 대 파라마운트 사건, 동영상 개인정보 보호법의 '소비자' 정의에 달려)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Supreme Court is taking up a case on whether Paramount violated the 1988 Video Privacy Protection Act (VPPA) by disclosing a user’s viewing history to Facebook. The case, Michael Salazar v. Paramount Global , hinges on the law’s definition of the word “consumer.”&lt;br/&gt;(대법원이 파라마운트가 사용자의 시청 기록을 페이스북에 공개한 것이 1988년 제정된 동영상 개인정보 보호법(VPPA)을 위반했는지에 관한 사건을 심리할 예정입니다. 마이클 살라자르 대 파라마운트 글로벌 사건은 해당 법률에서 '소비자'라는 단어를 어떻게 정의하는지에 달려 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salazar filed a class action against Paramount in 2022, alleging that it “violated the VPPA by disclosing his personally identifiable information to Facebook without consent,” Salazar’s petition to the Supreme Court said. Salazar had signed up for an online newsletter through 247Sports.com, a site owned by Paramount, and had to provide his email address in the process. Salazar then used 247Sports.com to view videos while logged in to his Facebook account.&lt;br/&gt;(살라자르는 2022년 파라마운트를 상대로 집단 소송을 제기했으며, 파라마운트가 "동의 없이 그의 개인 식별 정보를 페이스북에 공개함으로써 VPPA를 위반했다"고 주장했습니다. 살라자르는 파라마운트가 소유한 웹사이트인 247Sports.com을 통해 온라인 뉴스레터에 가입하는 과정에서 이메일 주소를 제공해야 했습니다. 이후 살라자르는 페이스북 계정에 로그인한 상태에서 247Sports.com을 사용해 동영상을 시청했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As a result, Paramount disclosed his personally identifiable information—including his Facebook ID and which videos he watched—to Facebook,” the petition said. “The disclosures occurred automatically because of the Facebook Pixel Paramount installed on its website. Facebook and Paramount then used this information to create and display targeted advertising, which increased their revenues.”&lt;br/&gt;(청원서에 따르면, "그 결과 파라마운트는 그의 페이스북 ID와 시청한 동영상 정보를 포함한 개인 식별 정보를 페이스북에 공개했습니다. 이러한 공개는 파라마운트가 자사 웹사이트에 설치한 페이스북 픽셀 때문에 자동으로 발생했습니다. 페이스북과 파라마운트는 이 정보를 이용해 타겟팅 광고를 생성 및 표시하여 수익을 증가시켰습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The 1988 law defines consumer as “any renter, purchaser, or subscriber of goods or services from a video tape service provider.” The phrase “video tape service provider” is defined to include providers of “prerecorded video cassette tapes or similar audio visual materials,” and thus arguably applies to more than just sellers of tapes.&lt;br/&gt;(1988년 법률은 소비자를 "비디오테이프 서비스 제공업체로부터 상품이나 서비스를 대여, 구매 또는 구독하는 자"로 정의합니다. "비디오테이프 서비스 제공업체"라는 용어는 "사전 녹화된 비디오 카세트 테이프나 유사한 시청각 자료"를 제공하는 업체를 포함하도록 정의되어 있어, 단순히 테이프 판매업자뿐만 아니라 더 넓은 범위에 적용될 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The legal question for the Supreme Court “is whether the phrase ‘goods or services from a video tape service provider,’ as used in the VPPA’s definition of ‘consumer,’ refers to all of a video tape service provider’s goods or services or only to its audiovisual goods or services,” Salazar’s petition said. The Supreme Court granted his petition to hear the case in a list of orders released yesterday.&lt;br/&gt;(대법원이 판단해야 할 법적 쟁점은 "VPPA의 '소비자' 정의에 사용된 '비디오테이프 서비스 제공업체로부터의 상품이나 서비스'라는 문구가 비디오테이프 서비스 제공업체의 모든 상품이나 서비스를 지칭하는지, 아니면 오직 그 시청각 상품이나 서비스만을 지칭하는지"입니다. 대법원은 어제 발표된 명령 목록에서 그의 상고이유서 접수를 허가했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Facebook Pixel at the center of the lawsuit is now called the Meta Pixel. The Pixel is a piece of JavaScript code that can be added to a website to track visitors’ activity “and optimize your advertising performance,” as Meta describes it .&lt;br/&gt;(이 소송의 중심에 있는 페이스북 픽셀은 현재 메타 픽셀로 불립니다. 픽셀은 자바스크립트 코드 조각으로, 웹사이트에 추가되어 방문자의 활동을 추적하고 "광고 성과를 최적화"하는 데 사용됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salazar lost his case at a federal court in Nashville, Tennessee, and then lost an appeal at the US Court of Appeals for the 6th Circuit. (247Sports has its corporate address in Tennessee.) A three-judge panel of appeals court judges ruled 2–1 to uphold the district court ruling. The appeals court majority said :&lt;br/&gt;(살라자르는 테네시주 내슈빌의 연방 지방법원에서 패소했고, 이후 미국 제6순회 항소법원에서도 상고심에서 패소했습니다. 항소법원 3인 법관 패널은 2대1로 지방법원 판결을 유지했습니다. 항소법원 다수의견은 다음과 같이 설명했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Video Privacy Protection Act—as the name suggests—arose out of a desire to protect personal privacy in the records of the rental, purchase, or delivery of “audio visual materials.” Spurred by the publication of Judge Robert Bork’s video rental history on the eve of his confirmation hearings, Congress imposed stiff penalties on any “video tape service provider” who discloses personal information that identifies one of their “consumers” as having requested specific “audio visual materials.”&lt;br/&gt;(동영상 개인정보 보호법(VPPA)은 이름에서 알 수 있듯이, "시청각 자료"의 대여, 구매 또는 배송 기록에서 개인 사생활을 보호하려는 의도에서 제정되었습니다. 로버트 보크 판사의 비디오 대여 기록이 그의 인준 청문회 전날 공개된 사건에 자극받은 의회는, 고객이 특정 "시청각 자료"를 요청했다는 것을 식별할 수 있는 개인정보를 공개하는 "비디오테이프 서비스 제공업체"에게 엄격한 제재를 부과했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This case is about what “goods or services” a person must rent, purchase, or subscribe to in order to qualify as a “consumer” under the Act. Is “goods or services” limited to audio-visual content—or does it extend to any and all products or services that a store could provide? Michael Salazar claims that his subscription to a 247Sports e-newsletter qualifies him as a “consumer.” But since he did not subscribe to “audio visual materials,” the district court held that he was not a “consumer” and dismissed the complaint. We agree and so AFFIRM.&lt;br/&gt;(이 사건은 해당 법률에 따라 '소비자'로 인정받기 위해 어떤 '상품이나 서비스'를 대여, 구매 또는 구독해야 하는지에 관한 것입니다. '상품이나 서비스'가 시청각 콘텐츠로만 제한되는 것인지, 아니면 가게가 제공할 수 있는 모든 제품이나 서비스로 확장되는 것인지가 문제입니다. 마이클 살라자르는 247Sports 이메일 뉴스레터를 구독한 것이 그를 '소비자'로 자격을 부여한다고 주장합니다. 그러나 그는 '시청각 자료'를 구독하지 않았기 때문에, 지방법원은 그가 '소비자'가 아니라고 판단하고 소송을 기각했습니다. 우리는 이에 동의하므로 원심을 확정합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salazar’s petition to the Supreme Court alleged that the 6th Circuit ruling “imposes a limitation that appears nowhere in the relevant statutory text.” The 6th Circuit analysis “flout[s] the ordinary meaning of ‘goods or services,’” and “ignores that the VPPA broadly prohibits a video tape service provider—like Paramount here—from knowingly disclosing ‘personally identifiable information concerning any consumer of such provider,’” he told the Supreme Court.&lt;br/&gt;(살라자르의 대법원 상고이유서는 제6순회 판결이 "관련 법률 조문 어디에도 없는 제한을 부과한다"고 주장했습니다. 그는 대법원에 제6순회 법원의 분석이 "'상품이나 서비스'의 일반적인 의미를 무시하며", "VPPA가 파라마운트와 같은 비디오테이프 서비스 제공업체가 '해당 제공업체의 소비자에 관한 개인 식별 정보'를 고의로 공개하는 것을 광범위하게 금지한다는 점을 간과한다"고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The DC Circuit ruled the same way as the 6th Circuit in another case last year, but other appeals courts have ruled differently. The 7th Circuit held last year that “any purchase or subscription from a ‘video tape service provider’ satisfies the definition of ‘consumer,’ even if the thing purchased is clothing or the thing subscribed to is a newsletter.”&lt;br/&gt;(DC 순회법원은 작년 다른 사건에서 제6순회와 같은 방식으로 판결했지만, 다른 항소법원들은 다르게 판결했습니다. 제7순회법원은 작년에 "'비디오테이프 서비스 제공업체'로부터의 모든 구매 또는 구독은 '소비자' 정의를 충족시키며, 구매한 것이 의류이거나 구독한 것이 뉴스레터라도 마찬가지"라고 판결했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Salazar v. National Basketball Association , which also involves Michael Salazar, the 2nd Circuit ruled in 2024 that Salazar was a consumer under the VPPA because the law’s “text, structure, and purpose compel the conclusion that that phrase is not limited to audiovisual ‘goods or services,’ and the NBA’s online newsletter falls within the plain meaning of that phrase.” The NBA petitioned the Supreme Court for review in hopes of overturning the 2nd Circuit ruling, but the petition to hear the case was denied in December.&lt;br/&gt;(마이클 살라자르가 관련된 또 다른 사건인 살라자르 대 전미 농구 협회(NBA)에서 제2순회법원은 2024년 살라자르가 VPPA상 소비자라고 판결했습니다. 법원은 법률의 "문구, 구조 및 목적이 해당 문구가 시청각 '상품이나 서비스'로 제한되지 않는다는 결론을 강제하며, NBA의 온라인 뉴스레터는 그 문구의 명백한 의미 범위 내에 속한다"고 밝혔습니다. NBA는 제2순회 판결을 뒤집기 위해 대법원에 재심을 청구했지만, 작년 12월 상고이유서 접수가 기각되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite the NBA case being rejected by the high court, a circuit split can make a case ripe for Supreme Court review. “Put simply, the circuit courts have divided 2–2 over how to interpret the statutory phrase ‘goods or services from a video tape service provider,’” Salazar told the court. “As a result, there is a 2–2 circuit split concerning what it takes to become a ‘consumer’ under the VPPA.”&lt;br/&gt;(NBA 사건이 대법원에 의해 기각되었음에도 불구하고, 순회법원 간 판례 불일치는 대법원 심리의 적절한 근거가 될 수 있습니다. 살라자르는 법원에 "간단히 말해, 순회법원들은 '비디오테이프 서비스 제공업체로부터의 상품이나 서비스'라는 법률 문구를 해석하는 방법에 대해 2대2로 의견이 갈렸습니다. 결과적으로, VPPA에 따라 '소비자'가 되기 위한 요건에 대해 2대2의 순회법원 간 판례 불일치가 존재합니다"라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While Salazar sued both Paramount and the NBA, he said the Paramount case “is a superior vehicle for resolving this exceptionally important question.” The case against the NBA is still under appeal on a different legal issue and “has had multiple amended pleadings since the lower courts decided the question, meaning the Court could not answer the question based on the now-operative allegations,” his petition said. By contrast, the Paramount case has a final judgment, no ongoing proceedings, and “can be reviewed on the same record the lower courts considered.”&lt;br/&gt;(살라자르는 파라마운트와 NBA 모두를 상대로 소송을 제기했지만, 파라마운트 사건이 "이 매우 중요한 문제를 해결하기 위한 더 우수한 수단"이라고 말했습니다. NBA를 상대로 한 소송은 다른 법적 쟁점에 대해 아직 항소 중이며, "하급심이 이 문제를 결정한 이후 여러 차례 소장이 수정되어 법원이 현재 유효한 주장에 기반해 문제에 답할 수 없다"고 그의 청원서는 설명했습니다. 반면, 파라마운트 사건은 확정 판결이 있으며 진행 중인 절차가 없고, "하급심이 고려한 것과 동일한 기록으로 심리될 수 있습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paramount urged the court to decline Salazar’s petition. Despite the circuit split on the “consumer” question, Paramount said that Salazar’s claims would fail in the 2nd and 7th circuits for different reasons. Paramount argued that “computer code shared in targeted advertising does not qualify as ‘personally identifiable information,’” and that “247Sports is not a ‘video tape service provider’ in the first place.”&lt;br/&gt;(파라마운트는 법원에 살라자르의 상고이유서 접수를 거부할 것을 촉구했습니다. '소비자' 문제에 대한 순회법원 간 판례 불일치에도 불구하고, 파라마운트는 살라자르의 주장이 제2순회와 제7순회에서 다른 이유로 기각될 것이라고 주장했습니다. 파라마운트는 "타겟팅 광고에서 공유된 컴퓨터 코드는 '개인 식별 정보'에 해당하지 않으며", "247Sports는 애초에 '비디오테이프 서비스 제공업체'가 아니다"라고 주장했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“247Sports does not rent, sell, or offer subscriptions to video tapes. Nor does it stream movies or shows,” Paramount said. “Rather, it is a sports news website with articles, photos, and video clips—and all of the content at issue in this case is available for free to anybody on the Internet. That is a completely different business from renting video cassette tapes. The VPPA does not address it.”&lt;br/&gt;(파라마운트는 "247Sports는 비디오테이프를 대여, 판매 또는 구독 서비스를 제공하지 않습니다. 또한 영화나 프로그램을 스트리밍하지도 않습니다. 오히려, 그것은 기사, 사진 및 동영상 클립이 있는 스포츠 뉴스 웹사이트이며, 이 사건에서 문제가 된 모든 콘텐츠는 인터넷상의 누구에게나 무료로 제공됩니다. 이것은 비디오 카세트 테이프를 대여하는 것과 완전히 다른 사업입니다. VPPA는 이를 다루지 않습니다"라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paramount further argued that Salazar’s case isn’t a good vehicle to consider the “consumer” definition because his “complaint fails for multiple additional reasons that could complicate further review.”&lt;br/&gt;(파라마운트는 더 나아가 살라자르의 사건이 '소비자' 정의를 검토하기에 좋은 수단이 아니라고 주장했습니다. 그의 "소장은 추가 심리를 복잡하게 만들 수 있는 여러 가지 다른 이유로도 기각되어야 합니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paramount wasn’t able to convince the Supreme Court that the case isn’t worth taking up, however. SCOTUSblog says that “the case will likely be scheduled for oral argument in the court’s 2026-27 term,” which begins in October 2026.&lt;br/&gt;(그러나 파라마운트는 대법원을 설득해 이 사건이 심리할 가치가 없다는 점을 납득시키지 못했습니다. SCOTUS블로그에 따르면, "이 사건은 2026년 10월 시작되는 2026-27년도 기간 중 변론이 예정될 가능성이 높습니다.")&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/supreme-court-to-decide-how-1988-videotape-privacy-law-applies-to-online-video/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/videocassette-1152x648-1769547628.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:15:51 +0000</pubDate></item><item><title>There’s a rash of scam spam coming from a real Microsoft address (진짜 마이크로소프트 주소에서 쏟아지는 사기 스팸)</title><link>https://arstechnica.com/information-technology/2026/01/theres-a-rash-of-scam-spam-coming-from-a-real-microsoft-address/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2025/08/social-engineering-scam-call-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abusing Microsoft’s reputation may make scam harder to spot.&lt;br/&gt;(마이크로소프트의 평판을 악용하면 사기를 발견하기 더 어려워질 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are reports that a legitimate Microsoft email address—which Microsoft explicitly says customers should add to their allow list—is delivering scam spam.&lt;br/&gt;(마이크로소프트가 고객들에게 허용 목록에 추가하라고 명시적으로 안내한 합법적인 마이크로소프트 이메일 주소가 사기 스팸을 전송하고 있다는 보고가 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The emails originate from no-reply-powerbi@microsoft.com, an address tied to Power BI . The Microsoft platform provides analytics and business intelligence from various sources that can be integrated into a single dashboard. Microsoft documentation says that the address is used to send subscription emails to mail-enabled security groups . To prevent spam filters from blocking the address, the company advises users to add it to allow lists.&lt;br/&gt;(이 이메일들은 Power BI와 연결된 no-reply-powerbi@microsoft.com 주소에서 발송됩니다. 마이크로소프트 플랫폼은 다양한 소스의 분석 및 비즈니스 인텔리전스를 단일 대시보드에 통합할 수 있도록 합니다. 마이크로소프트 문서에 따르면, 이 주소는 메일 사용 가능 보안 그룹에 구독 이메일을 보내는 데 사용됩니다. 스팸 필터가 이 주소를 차단하는 것을 방지하기 위해 회사는 사용자들이 이를 허용 목록에 추가할 것을 권고합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to an Ars reader, the address on Tuesday sent her an email claiming (falsely) that a $399 charge had been made to her. It provided a phone number to call to dispute the transaction. A man who answered a call asking to cancel the sale directed me to download and install a remote access application, presumably so he could then take control of my Mac or Windows machine (Linux wasn’t allowed). The email, captured in the two screenshots below, looked like this:&lt;br/&gt;(Ars 독자에 따르면, 화요일에 해당 주소가 그녀에게 (거짓으로) $399 결제가 이루어졌다고 주장하는 이메일을 보냈습니다. 이메일에는 거래를 이의제기하기 위해 전화할 번호가 제공되었습니다. 판매 취소를 요청하는 전화를 받은 한 남성은 원격 접속 애플리케이션을 다운로드하고 설치하라고 지시했는데, 아마도 그가 제 Mac이나 Windows 기계(리눅스는 허용되지 않음)를 제어할 수 있도록 하기 위함이었을 것입니다. 아래 두 스크린샷에 담긴 이메일은 다음과 같았습니다:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Online searches returned a dozen or so accounts of other people reporting receiving the same email. Some of the spam was reported on Microsoft’s own website.&lt;br/&gt;(온라인 검색 결과, 동일한 이메일을 받았다고 보고하는 다른 사람들의 수십 건의 사례가 발견되었습니다. 일부 스팸은 마이크로소프트 자체 웹사이트에서도 신고되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sarah Sabotka, a threat researcher at security firm Proofpoint, said the scammers are abusing a Power Bi function that allows external email addresses to be added as subscribers for the Power Bi reports. The mention of the subscription is buried at the very bottom of the message, where it’s easy to miss. The researcher explained:&lt;br/&gt;(보안 업체 Proofpoint의 위협 연구원 사라 사보트카는 사기꾼들이 Power BI 보고서에 외부 이메일 주소를 구독자로 추가할 수 있게 하는 Power BI 기능을 악용하고 있다고 말했습니다. 구독에 대한 언급은 메시지 맨 아래에 묻혀 있어 쉽게 놓칠 수 있습니다. 연구원은 다음과 같이 설명했습니다:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The abuse of a legitimate service, like Microsoft Power BI, adds an additional layer of credibility to the social engineering. The actual scam occurs during the voice interaction, which helps attackers evade traditional email-based detection and security controls. Further, attackers gain two advantages at once: the email is sent from a trusted Microsoft domain, and the lack of malicious links or attachments reduces the likelihood of automated filtering. While the emails originate from Microsoft infrastructure, the content and intent are fully controlled by the attacker via misuse of a legitimate feature.&lt;br/&gt;(마이크로소프트 Power BI와 같은 합법적인 서비스의 악용은 사회공학적 공격에 추가적인 신뢰도를 부여합니다. 실제 사기는 음성 상호작용 중에 발생하며, 이는 공격자들이 전통적인 이메일 기반 탐지 및 보안 통제를 회피하는 데 도움이 됩니다. 더 나아가, 공격자들은 한 번에 두 가지 이점을 얻습니다: 이메일은 신뢰할 수 있는 마이크로소프트 도메인에서 발송되며, 악성 링크나 첨부 파일이 없어 자동화된 필터링 가능성을 줄입니다. 이메일이 마이크로소프트 인프라에서 발송되지만, 내용과 의도는 합법적인 기능의 오용을 통해 공격자가 완전히 통제합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scammers have abused Microsoft Power Bi functionality in the past. Security firm Cofense reported in September that it found a spam campaign that transmitted phishing links that were hosted on the platform. Companies besides Microsoft that have experienced similar abuse include Google, according to Check Point . The security firm found a run of nearly 9,400 emails that were sent through the Google Cloud Application Integration platform.&lt;br/&gt;(사기꾼들은 과거에도 마이크로소프트 Power BI 기능을 악용한 바 있습니다. 보안 업체 Cofense는 9월에 해당 플랫폼에 호스팅된 피싱 링크를 전송하는 스팸 캠페인을 발견했다고 보고했습니다. 마이크로소프트 외에도 Google과 같은 회사들이 유사한 악용을 경험한 것으로 Check Point에 따르면 알려져 있습니다. 해당 보안 업체는 Google Cloud Application Integration 플랫폼을 통해 전송된 거의 9,400건의 이메일 연속 발송을 발견했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A key detail that’s currently unknown is: Do users have to explicitly opt in to receiving emails from email addresses like no-reply-powerbi@microsoft.com, and can scammers send them to any external address automatically? A Microsoft representative said he’s looking into reports and didn’t have information immediately available. For more experienced Internet users, scams like this one are easy to spot. For others, scams that originate from a known sender with a clean reputation are more believable.&lt;br/&gt;(현재 알려지지 않은 핵심 세부 사항은: 사용자들이 no-reply-powerbi@microsoft.com과 같은 이메일 주소로부터 이메일을 수신하는 데 명시적으로 동의해야 하는지, 그리고 사기꾼들이 이를 자동으로 어떤 외부 주소로든 보낼 수 있는지 여부입니다. 마이크로소프트 대표는 보고서를 조사 중이며 즉시 제공할 정보가 없다고 말했습니다. 더 경험이 많은 인터넷 사용자들에게는 이런 사기를 발견하는 것이 쉽습니다. 그러나 다른 사람들에게는 평판이 좋은 알려진 발신자로부터 시작된 사기가 더 믿을 만하게 보일 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/information-technology/2026/01/theres-a-rash-of-scam-spam-coming-from-a-real-microsoft-address/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2025/08/social-engineering-scam-call-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:34:40 +0000</pubDate></item><item><title>TikTok users “absolutely justified” for fearing MAGA makeover, experts say (전문가들 "MAGA 개편 우려하는 틱톡 사용자들, '절대적으로 정당한' 두려움")</title><link>https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/tiktok-claimed-bugs-blocked-anti-ice-videos-epstein-mentions-experts-call-bs/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/tik-tok-maga-hat-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok’s tech issues abound as censorship fears drive users to delete app.&lt;br/&gt;(검열 우려로 사용자들이 앱 삭제하는 가운데 틱톡의 기술적 문제가 속출하고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok wants users to believe that errors blocking uploads of anti-ICE videos or direct messages mentioning Jeffrey Epstein are due to technical errors —not the platform seemingly shifting to censor content critical of Donald Trump after he hand-picked the US owners who took over the app last week.&lt;br/&gt;(틱톡은 사용자들이 지난주 도널드 트럼프 전 대통령이 직접 선정한 미국 소유주들이 앱을 인수한 후, 트럼프를 비판하는 콘텐츠를 검열하려는 듯한 플랫폼의 변화 때문이 아니라 기술적 오류로 인해 반ICE(이민세관단속국) 동영상 업로드나 제프리 엡스타인을 언급하는 다이렉트 메시지 전송이 차단되는 오류가 발생한다고 믿기를 원한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, experts say that TikTok users’ censorship fears are justified, whether the bugs are to blame or not.&lt;br/&gt;(그러나 전문가들은 버그 탓이든 아니든, 틱톡 사용자들의 검열 우려는 정당하다고 말한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ioana Literat, an associate professor of technology, media, and learning at Teachers College, Columbia University, has studied TikTok’s politics since the app first shot to popularity in the US in 2018. She told Ars that “users’ fears are absolutely justified” and explained why the “bugs” explanation is “insufficient.”&lt;br/&gt;(컬럼비아 대학교 티처스 칼리지의 기술, 미디어, 학습 부교수인 이오아나 리터랫은 2018년 틱톡이 미국에서 처음 인기를 끌기 시작한 이후 앱의 정치성을 연구해왔다. 그녀는 아스테크니카(Ars)에 "사용자들의 두려움은 절대적으로 정당하다"고 말하며, "버그" 설명이 "불충분하다"고 설명했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Even if these are technical glitches, the pattern of what’s being suppressed reveals something significant,” Literat told Ars. “When your ‘bug’ consistently affects anti-Trump content, Epstein references, and anti-ICE videos, you’re looking at either spectacular coincidence or systems that have been designed—whether intentionally or through embedded biases—to flag and suppress specific political content.”&lt;br/&gt;("이것들이 기술적 결함이라고 하더라도, 억압되는 내용의 패턴은 중요한 것을 드러냅니다."라고 리터랫은 아스테크니카에 말했다. "'버그'가 지속적으로 반트럼프 콘텐츠, 엡스타인 언급, 반ICE 동영상에 영향을 미친다면, 그것은 엄청난 우연이거나 의도적이든 내재된 편향을 통해서든 특정 정치적 콘텐츠를 표시하고 억압하도록 설계된 시스템을 보고 있는 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok users are savvy, Literat noted, and what’s being cast as “paranoia” about the app’s bugs actually stems from their “digital literacy,” she suggested.&lt;br/&gt;(리터랫은 틱톡 사용자들은 눈치가 빠르며, 앱의 버그에 대한 '편집증'으로 치부되는 것들은 실제로 그들의 "디지털 리터러시"에서 비롯된 것이라고 제안했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“They’ve watched Instagram suppress Palestine content , they’ve seen Twitter’s transformation under Musk , they’ve experienced shadow-banning and algorithmic suppression, including on TikTok prior to this,” Literat said. “So, their pattern recognition isn’t paranoia, but rather digital literacy.”&lt;br/&gt;("그들은 인스타그램이 팔레스타인 콘텐츠를 억압하는 것을 봤고, 머스크 치하의 트위터 변신을 봤으며, 이전 틱톡을 포함한 섀도우 밴(Shadow-banning)과 알고리즘적 억압을 경험했습니다."라고 리터랫이 말했다. "그래서 그들의 패턴 인식은 편집증이 아니라 디지털 리터러시입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casey Fiesler, an associate professor of technology ethics and internet law at the University of Colorado, Boulder, agreed that TikTok’s “bugs” explanation wasn’t enough to address users’ fears. She told CNN that TikTok risks losing users’ trust the longer that errors damage the perception of the app.&lt;br/&gt;(콜로라도 대학교 볼더 캠퍼스의 기술 윤리 및 인터넷 법률 부교수인 케이시 피슬러도 틱톡의 "버그" 설명이 사용자들의 두려움을 해소하기에 충분하지 않다고 동의했다. 그녀는 CNN에 오류가 앱에 대한 인식을 훼손하는 시간이 길어질수록 틱톡이 사용자들의 신뢰를 잃을 위험이 있다고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Even if this isn’t purposeful censorship, does it matter? In terms of perception and trust, maybe,” Fiesler told CNN.&lt;br/&gt;("이것이 의도적인 검열이 아니라고 해도, 상관있을까요? 인식과 신뢰 측면에서는 아마도 그렇습니다."라고 피슬러가 CNN에 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Some users are already choosing to leave TikTok. A quick glance at the TikTok subreddit shows many users grieving while vowing to delete the app, Literat pointed out, though some are reportedly struggling to delete accounts due to technical issues. Even with some users blocked from abandoning their accounts, however, “the daily average of TikTok uninstalls are up nearly 150 percent in the last five days compared to the last three months,” data analysis firm Sensor Tower told CNN.&lt;br/&gt;(일부 사용자들은 이미 틱톡을 떠나기로 선택하고 있다. 리터랫은 틱톡 서브레딧을 잠깐 살펴보면 많은 사용자들이 애도를 표하며 앱 삭제를 다짐하고 있지만, 일부는 기술적 문제로 계정 삭제에 어려움을 겪고 있다고 보고했다고 지적했다. 그러나 일부 사용자들이 계정을 포기하지 못하게 차단당했음에도, 데이터 분석 회사 센서 타워는 CNN에 "지난 5일 동안 틱톡 일일 평균 삭제 건수가 지난 3개월 대비 거의 150% 증가했다"고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A TikTok USDS spokesperson told Ars that US owners have not yet made any changes to the algorithm or content moderation policies. So far, the only changes have been to the US app’s terms of use and privacy policy, which impacted what location data is collected, how ads are targeted, and how AI interactions are monitored.&lt;br/&gt;(틱톡 USDS 대변인은 아스테크니카에 미국 소유주들이 아직 알고리즘이나 콘텐츠 중재 정책을 변경하지 않았다고 말했다. 지금까지 변경된 것은 미국 앱의 이용약관과 개인정보 보호정책뿐이며, 이는 수집되는 위치 데이터, 광고 타겟팅 방식, AI 상호작용 모니터링 방식에 영향을 미쳤다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For TikTok, the top priority appears to be fixing the bugs, which were attributed to a power outage at a US data center. A TikTok USDS spokesperson told NPR that TikTok is also investigating the issue where some users can’t talk about Epstein in DMs.&lt;br/&gt;(틱톡에게 최우선 과제는 미국 데이터 센터 정전으로 인한 것으로 추정되는 버그를 수정하는 것으로 보인다. 틱톡 USDS 대변인은 NPR에 일부 사용자가 다이렉트 메시지에서 엡스타인에 대해 이야기할 수 없는 문제도 조사 중이라고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We don’t have rules against sharing the name ‘Epstein’ in direct messages and are investigating why some users are experiencing issues,” TikTok’s spokesperson said.&lt;br/&gt;("우리는 다이렉트 메시지에서 '엡스타인'이라는 이름을 공유하는 것을 금지하는 규칙이 없으며, 일부 사용자가 문제를 경험하는 이유를 조사하고 있습니다."라고 틱톡 대변인이 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok’s response came after California governor Gavin Newsom declared on X that “it’s time to investigate” TikTok.&lt;br/&gt;(틱톡의 대응은 캘리포니아 주지사 개빈 뉴섬이 X에서 "틱톡을 조사할 때가 되었다"고 선언한 후에 나왔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I am launching a review into whether TikTok is violating state law by censoring Trump-critical content,” Newsom said. His post quote-tweeted an X user who shared a screenshot of the error message TikTok displayed when some users referenced Epstein and joked, “so the agreement for TikTok to sell its US business to GOP-backed investors was finalized a few days ago,” and “now you can’t mention Epstein lmao.”&lt;br/&gt;("저는 틱톡이 트럼프 비판 콘텐츠를 검열함으로써 주법을 위반하는지 검토를 시작하겠습니다."라고 뉴섬이 말했다. 그의 게시물은 일부 사용자가 엡스타인을 언급했을 때 틱톡이 표시한 오류 메시지 스크린샷을 공유한 X 사용자의 글을 인용했으며, 그 사용자는 "틱톡이 미국 사업을 공화당 지지 투자자들에게 매각하는 협약이 몇 일 전에 최종 확정됐다", "이제 엡스타인을 언급할 수 없네 ㅋㅋ"라고 농담을 덧붙였다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As of Tuesday afternoon, the results of TikTok’s investigation into the “Epstein” issue were not publicly available, but TikTok may post an update here as technical issues are resolved.&lt;br/&gt;(화요일 오후 기준으로, 틱톡의 "엡스타인" 문제 조사 결과는 공개되지 않았지만, 기술적 문제가 해결됨에 따라 틱톡이 여기에 업데이트를 게시할 수도 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We’ve made significant progress in recovering our US infrastructure with our US data center partner,” TikTok USDS’s latest statement said. “However, the US user experience may still have some technical issues, including when posting new content. We’re committed to bringing TikTok back to its full capacity as soon as possible. We’ll continue to provide updates.”&lt;br/&gt;("우리는 미국 데이터 센터 파트너와 함께 미국 인프라를 복구하는 데 상당한 진전을 이루었습니다."라고 틱톡 USDS의 최신 성명은 밝혔다. "그러나 미국 사용자 경험에는 여전히 새로운 콘텐츠를 게시할 때를 포함한 일부 기술적 문제가 있을 수 있습니다. 우리는 틱톡을 최대한 빨리 완전한 용량으로 되돌리기 위해 노력하고 있습니다. 계속해서 업데이트를 제공하겠습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For TikTok’s new owners, the tech issues risk confirming fears that Trump wasn’t joking when he said he’d like to see TikTok be tweaked to be “100 percent MAGA.”&lt;br/&gt;(틱톡의 새로운 소유주들에게 이 기술적 문제는 트럼프가 틱톡이 "100% MAGA"가 되도록 조정되기를 바란다고 말했을 때 농담이 아니었다는 두려움을 확인시켜줄 위험이 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Because of this bumpy transition, it seems likely that TikTok will continue to be heavily scrutinized once the USDS joint venture officially starts retraining the app on US data. As the algorithm undergoes tweaks, frequent TikTok users will likely be the first to pick up on subtle changes, especially if content unaligned with their political views suddenly starts appearing in their feeds when it never did before, Literat suggested.&lt;br/&gt;(이 거친 전환 과정 때문에, USDS 합작회사가 공식적으로 미국 데이터로 앱을 재훈련하기 시작하면 틱톡은 계속해서 엄격한 검증을 받을 가능성이 높아 보인다. 알고리즘이 조정됨에 따라, 틱톡을 자주 사용하는 사람들은 미묘한 변화를 가장 먼저 감지할 가능성이 높으며, 특히 이전에는 전혀 없었던 자신의 정치적 견해와 일치하지 않는 콘텐츠가 갑자기 피드에 나타나기 시작하면 더욱 그럴 것이라고 리터랫은 제안했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Literat has researched both left- and right-leaning TikTok content. She told Ars that although left-leaning young users have for years loudly used the app to promote progressive views on topics like racial justice, gun reforms, or climate change, TikTok has never leaned one way or the other on the political spectrum.&lt;br/&gt;(리터랫은 좌파적 성향과 우파적 성향의 틱톡 콘텐츠를 모두 연구했다. 그녀는 아스테크니카에 좌파 성향의 젊은 사용자들이 수년 동안 인종 정의, 총기 규제, 기후 변화와 같은 주제에 대한 진보적 견해를 홍보하기 위해 앱을 크게 활용해왔지만, 틱톡은 정치적 스펙트럼상 한쪽으로 기울어진 적이 없다고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consider Christian or tradwife TikTok, Literat suggested, which grew huge platforms on TikTok alongside leftist bubbles advocating for LGBTQ+ rights or Palestine solidarity.&lt;br/&gt;(리터랫은 LGBTQ+ 권리나 팔레스타인 연대를 옹호하는 좌파적 버블과 함께 틱톡에서 큰 플랫폼으로 성장한 기독교인이나 전통적 아내(트래드와이프) 틱톡을 생각해보라고 제안했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Political life on TikTok is organized into overlapping sub-communities, each with its own norms, humor, and tolerance for disagreement,” Literat said, adding that “the algorithm creates bubbles, so people experience very different TikToks.”&lt;br/&gt;("틱톡의 정치적 삶은 중첩되는 하위 공동체로 조직되어 있으며, 각각 고유의 규범, 유머, 불일치에 대한 관용을 가지고 있습니다."라고 리터랫이 말하며, "알고리즘은 버블을 만들기 때문에 사람들은 매우 다른 틱톡을 경험합니다."라고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Literat told Ars that she wasn’t surprised when Trump suggested that TikTok would be better if it were more right-wing. But what concerned her most was the implication that Trump viewed TikTok “as a potential propaganda apparatus” and “a tool for political capture rather than a space for authentic expression and connection.”&lt;br/&gt;(리터랫은 아스테크니카에 트럼프가 틱톡이 더 우파적이면 더 좋을 것이라고 제안했을 때 놀라지 않았다고 말했다. 그러나 그녀가 가장 우려한 것은 트럼프가 틱톡을 "잠재적인 선전 도구"이자 "진정한 표현과 연결의 공간이 아니라 정치적 포획을 위한 도구"로 보았다는 함의였다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“The historical irony is thick: we went from ‘TikTok is dangerous because it’s controlled by the Chinese government and might manipulate American users’ to ‘TikTok should be controlled by American interests and explicitly aligned with a particular political agenda,’” Literat said. “The concern was never really about foreign influence or manipulation per se—it was about who gets to do the influencing.”&lt;br/&gt;("역사적 아이러니가 짙습니다: 우리는 '틱톡은 중국 정부가 통제하고 미국 사용자를 조작할 수 있어 위험하다'에서 '틱톡은 미국 이익에 의해 통제되고 특정 정치적 의제와 명시적으로 일치해야 한다'로 이동했습니다."라고 리터랫이 말했다. "우려는 결국 외국 영향력이나 조작 자체에 관한 것이 아니라, 누가 영향력을 행사할 권리를 가지는지에 관한 것이었습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;David Greene, senior counsel for the Electronic Frontier Foundation, which fought the TikTok ban law, told Ars that users are justified in feeling concerned. However, technical errors or content moderation mistakes are nearly always the most likely explanations for issues, and there’s no way to know “what’s actually happening.” He noted that lawmakers have shaped how some TikTok users view the app after insisting that they accept that China was influencing the algorithm without providing evidence.&lt;br/&gt;(틱톡 금지법에 맞섰던 전자 프론티어 재단의 수석 변호사 데이비드 그린은 아스테크니카에 사용자들이 우려를 느끼는 것이 정당하다고 말했다. 그러나 기술적 오류나 콘텐츠 중재 실수가 거의 항상 문제에 대한 가장 가능성 높은 설명이며, "실제로 무슨 일이 일어나고 있는지" 알 방법이 없다고 지적했다. 그는 입법자들이 증거 없이 중국이 알고리즘에 영향을 미치고 있다는 가정을 받아들이도록 주장한 후 일부 틱톡 사용자들이 앱을 보는 방식을 형성했다고 언급했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“For years, TikTok users were being told that they just needed to follow these assumptions the government was making about the dangers of TikTok,” Greene said. And “now they’re doing the same thing, making these assumptions that it’s now maybe some content policy is being done either to please the Trump administration or being controlled by it. We conditioned TikTok users to basically to not have trust in the way decisions were made with the app.”&lt;br/&gt;("수년 동안 틱톡 사용자들은 정부가 틱톡의 위험성에 대해 만드는 이러한 가정을 따라야 한다는 말만 들었습니다."라고 그린이 말했다. 그리고 "이제 그들은 똑같은 일을 하고 있으며, 이제는 트럼프 행정부를 기쁘게 하거나 그에 의해 통제되기 위해 어떤 콘텐츠 정책이 시행되고 있을지도 모른다는 가정을 하고 있습니다. 우리는 틱톡 사용자들이 앱과 관련된 결정이 내려지는 방식에 기본적으로 신뢰를 갖지 않도록 조건을 형성했습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok USDS likely wants to distance itself from Trump’s comments about making the app more MAGA. But new owners have deep ties with Trump, including Larry Ellison, the chief technology officer of Oracle, whom some critics suggest has benefited more than anyone else from Trump’s presidency. Greene noted that Trump’s son-in-law, Jared Kushner, is a key investor in Silver Lake. Both firms now have a 15 percent stake in the TikTok USDS joint venture, as well as MGX, which also seems to have Trump ties. CNBC reported MGX used the Trump family cryptocurrency, World Liberty Financial, to invest $2 billion in Binance shortly before Trump pardoned Binance’s CEO from money laundering charges, which some viewed as a possible quid pro quo .&lt;br/&gt;(틱톡 USDS는 아마도 앱을 더 MAGA적으로 만들겠다는 트럼프의 발언과 거리를 두고 싶어할 것이다. 그러나 새로운 소유주들은 오라클의 최고기술책임자(CTO) 래리 엘리슨을 포함해 트럼프와 깊은 연관이 있으며, 일부 비평가들은 엘리슨이 트럼프 대통령 임기 동안 누구보다 더 많은 혜택을 봤다고 제안한다. 그린은 트럼프의 사위 재러드 쿠슈너가 실버 레이크의 주요 투자자라고 지적했다. 두 회사는 현재 틱톡 USDS 합작회사에 각각 15% 지분을 가지고 있으며, MGX도 마찬가지이며 MGX 역시 트럼프와의 연관성이 있는 것으로 보인다. CNBC는 MGX가 트럼프 가족 암호화폐인 월드 리버티 파이낸셜을 사용하여 바이낸스에 20억 달러를 투자했으며, 이는 트럼프가 바이낸스 CEO를 돈세탁 혐의에서 사면하기 직전이어서 일부에서는 가능한 대가 교환으로 보았다고 보도했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greene said that EFF warned during the Supreme Court fight over the TikTok divest-or-ban law that “all you were doing was substituting concerns for Chinese propaganda, for concerns for US propaganda. That it was highly likely that if you force a sale and the sale is up to the approval of the president, it’s going to be sold to President’s lackeys.”&lt;br/&gt;(그린은 EFF가 틱톡 매각 또는 금지법에 대한 대법원 논쟁 동안 "당신이 하고 있는 일은 중국 선전에 대한 우려를 미국 선전에 대한 우려로 대체하는 것뿐"이라고 경고했다고 말했다. "매각을 강제하고 그 매각이 대통령의 승인에 달려 있다면, 그것은 대통령의 심복들에게 팔릴 가능성이 매우 높습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I don’t see how it’d be good for users or for democracy, for TikTok to have an editorial policy that would make Trump happy,” Greene said.&lt;br/&gt;("틱톡이 트럼프를 기쁘게 할 편집 정책을 갖는 것이 사용자나 민주주의에 좋을 거라고 생각하지 않습니다."라고 그린이 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If suddenly, the app were tweaked to push more MAGA content into more feeds, young users who are critical of Trump wouldn’t all be brainwashed, Literat said. They would adapt, perhaps eventually finding other apps for activism.&lt;br/&gt;(갑자기 앱이 더 많은 피드에 더 많은 MAGA 콘텐츠를 밀어넣도록 조정된다면, 트럼프를 비판하는 젊은 사용자들이 모두 세뇌되지는 않을 것이라고 리터랫은 말했다. 그들은 적응할 것이며, 결국에는 운동을 위한 다른 앱을 찾을 수도 있을 것이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, TikTok may be hard to leave behind at a time when other popular apps seem to carry their own threats of political suppression, she suggested. Beyond the video-editing features that made TikTok a behemoth of social media, perhaps the biggest sticking point keeping users glued to TikTok is “fundamentally social,” Literat said.&lt;br/&gt;(그러나 다른 인기 앱들도 정치적 억압의 위협을 지니고 있는 것처럼 보이는 시기에 틱톡을 떠나기는 어려울 수 있다고 그녀는 제안했다. 틱톡을 소셜 미디어의 거대 기업으로 만든 동영상 편집 기능을 넘어서, 사용자들을 틱톡에 붙잡아두는 가장 큰 걸림돌은 "근본적으로 사회적"이라고 리터랫은 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“TikTok is where their communities are, where they’ve built audiences, where the conversations they care about are happening,” Literat said.&lt;br/&gt;("틱톡은 그들의 공동체가 있는 곳이고, 그들이 관객을 구축한 곳이며, 그들이 관심 있는 대화가 이루어지는 곳입니다."라고 리터랫이 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rather than a mass exodus, Literat expects that TikTok’s fate could be “gradual erosion” or “death by a thousand cuts,” as users “likely develop workarounds, shift to other platforms for political content while keeping TikTok for entertainment, or create coded languages and aesthetic strategies to evade detection.”&lt;br/&gt;(대규모 탈출보다는, 리터랫은 사용자들이 "아마도 우회 방법을 개발하거나, 정치적 콘텐츠는 다른 플랫폼으로 옮기고 틱톡은 오락용으로 유지하거나, 탐지를 피하기 위해 암호화된 언어와 미학적 전략을 만들 것"이라며 틱톡의 운명이 "점진적인 침식"이나 "작은 상처들의 누적으로 인한 죽음"이 될 수 있다고 예상한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CNN reported that one TikTok user already found that she could finally post an anti-ICE video after claiming to be a “fashion influencer” and speaking in code throughout the video, which criticized ICE for detaining a 5-year-old named Liam Conejo Ramos .&lt;br/&gt;(CNN은 한 틱톡 사용자가 이미 자신이 "패션 인플루언서"라고 주장하고 비디오 전반에 걸쳐 암호처럼 말하면서, 5세 리암 코네호 라모스를 구금한 ICE를 비판한 동영상을 마침내 게시할 수 있었다고 보도했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fashion influencing is in my blood,” she said in the video, which featured “a photo of Liam behind her,” CNN reported. “And even a company with bad customer service won’t keep me from doing my fashion review.”&lt;br/&gt;("패션 인플루언싱은 제 피에 흐릅니다."라고 그녀는 비디오에서 말했으며, 비디오에는 "그녀 뒤에 리암의 사진이 있었다"고 CNN은 보도했다. "그리고 나쁜 고객 서비스를 가진 회사조차도 제가 패션 리뷰를 하는 것을 막지 못할 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Short-term, Literat thinks that longtime TikTok users experiencing inconsistent moderation will continue testing boundaries, documenting issues, and critiquing the app. That discussion will perhaps chill more speech on the platform, possibly even affecting the overall content mix appearing in feeds.&lt;br/&gt;(단기적으로, 리터랫은 일관성 없는 중재를 경험하는 오랜 틱톡 사용자들이 경계를 테스트하고, 문제를 기록하고, 앱을 비판하는 것을 계속할 것이라고 생각한다. 그 논의는 아마도 플랫폼에서 더 많은 발언을 위축시킬 것이며, 심지어 피드에 나타나는 전체 콘텐츠 구성에도 영향을 미칠 수 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Long-term, however, TikTok’s changes under US owners “could fundamentally reshape TikTok’s role in political discourse.”&lt;br/&gt;(그러나 장기적으로, 미국 소유주 하의 틱톡 변화는 "틱톡의 정치 담론에서의 역할을 근본적으로 재구성할 수 있다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I wouldn’t be surprised, unfortunately, if it suffers the fate of Twitter/X,” Literat said.&lt;br/&gt;(")&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/tiktok-claimed-bugs-blocked-anti-ice-videos-epstein-mentions-experts-call-bs/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/tik-tok-maga-hat-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:17:17 +0000</pubDate></item><item><title>Dozens of CDC vaccination databases have been frozen under RFK Jr. (RFK Jr. 아래 수십 개의 CDC 백신 접종 데이터베이스가 동결됐다)</title><link>https://arstechnica.com/health/2026/01/rfk-jr-lets-cdc-vaccination-data-rot-dozens-of-databases-frozen/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2025/03/GettyImages-2201503706-1536x1024.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anti-vaccine Kennedy may be “enacting a self-fulfilling prophecy,” expert says.&lt;br/&gt;(반백신 케네디가 "자기충족적 예언을 실행에 옮기고 있을 수 있다"고 전문가가 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nearly half of the databases that public health officials at the Centers for Disease Control and Prevention were updating on a monthly basis have been frozen without notice or explanation, according to a study published in the Annals of Internal Medicine .&lt;br/&gt;(질병통제예방센터(CDC)의 공중보건 관계자들이 월별로 업데이트하던 데이터베이스의 거의 절반이 사전 통지나 설명 없이 동결됐다고 Annals of Internal Medicine에 발표된 연구가 밝혔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The study—led by Janet Freilich, a law expert at Boston University, and Jeremy Jacobs, a medical professor at Vanderbilt University—examined the status of all CDC databases, finding a total of 82 that had, as of early 2025, been receiving updates at least monthly. But, of those 82, only 44 were still being regularly updated as of October 2025, with 38 (46 percent) having their updates paused without public notice or explanation.&lt;br/&gt;(보스턴 대학교 법률 전문가 재닛 프라일리치와 밴더빌트 대학교 의학 교수 제레미 제이콥스가 주도한 이 연구는 모든 CDC 데이터베이스의 상태를 조사했으며, 2025년 초 기준으로 최소 월별 업데이트를 받고 있던 데이터베이스가 총 82개에 달한다는 사실을 발견했다. 그러나 이 82개 중 2025년 10월 기준으로 정기적으로 업데이트되고 있는 것은 44개에 불과했으며, 38개(46%)는 공개적인 통지나 설명 없이 업데이트가 중단된 상태였다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Examining the databases’ content, it appeared that vaccination data was most affected by the stealth data freezes. Of the 38 outdated databases, 33 (87 percent) included data related to vaccination. In contrast, none of the 44 still-updated databases relate to vaccination. Other frozen databases included data on infectious disease burden, such as data on hospitalizations from respiratory syncytial virus (RSV).&lt;br/&gt;(데이터베이스 내용을 검토한 결과, 백신 데이터가 이 은밀한 데이터 동결로 가장 큰 영향을 받은 것으로 보였다. 구식이 된 38개 데이터베이스 중 33개(87%)가 백신과 관련된 데이터를 포함하고 있었다. 반면, 여전히 업데이트되고 있는 44개 데이터베이스 중 백신과 관련된 것은 하나도 없었다. 다른 동결된 데이터베이스에는 호흡기세포융합바이러스(RSV)로 인한 입원 데이터와 같은 감염병 부담 데이터가 포함되어 있었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The most common vaccination types included in the out-of-date data were vaccinations against influenza, COVID-19, and RSV. Two frozen databases included data on all three vaccines. When the researchers checked in on the databases again in December, only one had been updated, leaving 37 still entirely out of date.&lt;br/&gt;(구식 데이터에 포함된 가장 흔한 백신 유형은 인플루엔자, 코로나19, RSV에 대한 백신이었다. 두 개의 동결된 데이터베이스에는 이 세 가지 백신 모두에 대한 데이터가 포함되어 있었다. 연구자들이 12월에 데이터베이스를 다시 확인했을 때, 단 하나만 업데이트되어 37개는 여전히 완전히 구식 상태로 남아 있었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The finding stood out given that Health Secretary Robert F. Kennedy Jr. is a fervent anti-vaccine advocate who has worked for decades to undermine trust in and use of life-saving vaccines.&lt;br/&gt;(이 발견은 특히 로버트 F. 케네디 주니어 보건부 장관이 생명을 구하는 백신에 대한 신뢰와 사용을 훼손하기 위해 수십 년간 노력해 온 열렬한 반백신 옹호자라는 점에서 두드러졌다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Given the vaccine skepticism of the Secretary of Health and Human Services, it is concerning that nearly 90 percent of the paused databases related to vaccination surveillance, with additional gaps in respiratory disease monitoring,” Freilich, Jacobs, and their co-authors write in the study.&lt;br/&gt;("보건복지부 장관의 백신 회의론을 고려할 때, 중단된 데이터베이스의 거의 90%가 백신 감시와 관련되어 있고 호흡기 질환 모니터링에 추가적 공백이 있다는 점은 우려스럽습니다."라고 프라일리치, 제이콥스 및 공동 저자들은 연구에서 썼다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Overall, a lack of updated data can make it more difficult, if not impossible, for federal and state health officials to identify and rapidly respond to emerging outbreaks. It can also prevent the identification of communities or demographics that could benefit most from targeted vaccination outreach.&lt;br/&gt;(전반적으로, 업데이트된 데이터가 부족하면 연방 및 주 보건 당국이 신종 발병을 식별하고 신속하게 대응하는 것이 더 어려워지고, 경우에 따라 불가능해질 수 있다. 또한 표적 백신 접종 캠페인으로 가장 큰 혜택을 볼 수 있는 지역사회나 인구 집단을 식별하는 것을 방해할 수도 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In an accompanying editorial , Jeanne Marrazzo, CEO of the Infectious Disease Society of America and former director of the National Institute of Allergy and Infectious Diseases, stated the concern in starker terms, writing: “The evidence is damning: The administration’s anti-vaccine stance has interrupted the reliable flow of the data we need to keep Americans safe from preventable infections. The consequences will be dire.”&lt;br/&gt;(동반된 논평에서 미국감염병학회 CEO이자 전 국립알레르기감염병연구소 소장인 잔 마라조는 더욱 강경한 어조로 우려를 표명하며 다음과 같이 썼다: "증거는 냉혹합니다. 행정부의 반백신 입장은 미국인들을 예방 가능한 감염으로부터 안전하게 지키는 데 필요한 데이터의 신뢰할 수 있는 흐름을 중단시켰습니다. 결과는 심각할 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The study authors note that the unexplained pauses could be direct targeting of vaccine-related data collection by the administration—or they could be an indirect consequence of the tumult Kennedy and the Trump administration have inflicted on the CDC, including brutal budget and staff cuts. But Marrazzo argues that the exact mechanism doesn’t matter.&lt;br/&gt;(연구 저자들은 설명되지 않은 중단이 행정부의 백신 관련 데이터 수집에 대한 직접적인 표적 공격일 수도 있고, 케네디와 트럼프 행정부가 CDC에 가한 가혹한 예산 및 인력 삭감을 포함한 혼란의 간접적 결과일 수도 있다고 언급한다. 그러나 마라조는 정확한 메커니즘이 중요하지 않다고 주장한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Either causative pathway demonstrates a profound disregard for human life, scientific progress, and the dedication of the public health workforce that has provided a bulwark against the advance of emerging, and reemerging, infectious diseases,” she writes.&lt;br/&gt;("어떤 인과 경로를 따르든, 이는 인간의 생명, 과학적 진보, 그리고 신종 및 재유행 감염병의 확산에 맞서 방어벽을 제공해 온 공중보건 인력의 헌신에 대한 심각한 무시를 보여줍니다."라고 그녀는 썼다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marrazzo emphasizes that the lack of current data not only hampers outbreak response efforts but also helps the health secretary realize his vision for the CDC.&lt;br/&gt;(마라조는 최신 데이터의 부재가 발병 대응 노력을 저해할 뿐만 아니라, 보건부 장관이 CDC에 대한 자신의 비전을 실현하는 데도 도움이 된다고 강조한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kennedy, “who has stated baldly that the CDC failed to protect Americans during the COVID-19 pandemic, is now enacting a self-fulfilling prophecy. The CDC as it currently exists is no longer the stalwart, reliable source of public health data that for decades has set the global bar for rigorous public health practice.”&lt;br/&gt;("코로나19 팬데믹 동안 CDC가 미국인들을 보호하는 데 실패했다고 노골적으로 말한 케네디는 이제 자기충족적 예언을 실행에 옮기고 있습니다. 현재 존재하는 CDC는 더 이상 수십 년간 엄격한 공중보건 실천의 세계적 기준을 설정해 온 확고하고 신뢰할 수 있는 공중보건 데이터의 원천이 아닙니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emily Hilliard, a spokesperson for the Department of Health and Human Services, sent Ars Technica a statement saying: “Changes to individual dashboards or update schedules reflect routine data quality and system management decisions, not political direction. Under this administration, public health data reporting is driven by scientific integrity, transparency, and accuracy.”&lt;br/&gt;(보건복지부 대변인 에밀리 힐리아드는 Ars Technica에 다음과 같은 성명을 보냈다: "개별 대시보드나 업데이트 일정의 변경은 정치적 지시가 아닌, 일상적인 데이터 품질 및 시스템 관리 결정을 반영한 것입니다. 본 행정부 하에서 공중보건 데이터 보고는 과학적 진실성, 투명성 및 정확성에 의해 주도됩니다.")&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/health/2026/01/rfk-jr-lets-cdc-vaccination-data-rot-dozens-of-databases-frozen/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2025/03/GettyImages-2201503706-1536x1024.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:28:02 +0000</pubDate></item><item><title>Japan lost a 5-ton navigation satellite when it fell off a rocket during launch (일본, 발사 중 로켓에서 5톤 항성위성 탈락으로 상실)</title><link>https://arstechnica.com/science/2026/01/heres-the-story-of-how-japans-h3-rocket-lost-its-cargo-and-just-kept-going/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/jaxa_h3_f8_anim1.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagine: You lost your car’s cargo rack, but didn’t notice until you reached your destination.&lt;br/&gt;(상상해 보세요: 차량의 짐칸 랙을 잃어버렸지만 목적지에 도착할 때까지 눈치채지 못한 상황입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If you’re in the space business long enough, you learn there are numerous ways a rocket can fail. I’ve written my share of stories about misbehaving rockets and the extensive investigations that usually — but not always — reveal what went wrong.&lt;br/&gt;(우주 사업을 충분히 오래 하다 보면, 로켓이 실패할 수 있는 수많은 방법이 있다는 것을 알게 됩니다. 저는 문제를 일으킨 로켓들과 대개 (항상은 아니지만) 무엇이 잘못되었는지 밝혀내는 광범위한 조사에 관한 이야기를 여러 번 써왔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But I never expected to write this story. Maybe this was a failure of my own imagination. I’m used to writing about engine malfunctions, staging issues, guidance glitches, or structural failures. Last April, Ars reported on the bizarre failure of Firefly Aerospace’s commercial Alpha rocket.&lt;br/&gt;(하지만 이런 이야기를 쓸 줄은 전혀 예상하지 못했습니다. 아마도 이는 제 상상력의 실패였을지도 모릅니다. 저는 엔진 고장, 스테이징 문제, 유도 장치 오류, 또는 구조적 결함에 관한 글을 쓰는 데 익숙합니다. 지난 4월, Ars는 Firefly Aerospace의 상용 알파 로켓의 기이한 실패를 보도했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Japan’s H3 rocket found a new way to fail last month, apparently eluding the imaginations of its own designers and engineers.&lt;br/&gt;(일본의 H3 로켓은 지난달, 설계자와 엔지니어들의 상상력마저 벗어나는 새로운 실패 방식을 찾아냈습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The H3 is a relatively new vehicle, with last month’s launch marking the eighth flight of Japan’s flagship rocket. The launcher falls on the medium-to-heavy section of the lift spectrum. The eighth H3 rocket lifted off from Tanegashima Island in southern Japan on December 22, local time, carrying a roughly 5-ton navigation satellite into space.&lt;br/&gt;(H3는 비교적 새로운 발사체로, 지난달 발사는 일본의 주력 로켓의 여덟 번째 비행이었습니다. 이 발사체는 중형에서 대형에 이르는 운반 능력 범주에 속합니다. 8번째 H3 로켓은 현지 시간으로 12월 22일 일본 남부 다네가시마 섬에서 발사되어 약 5톤의 항성위성을 우주로 실어 나르고 있었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The rocket was supposed to place the Michibiki 5 satellite into an orbit ranging more than 20,000 miles above the Earth. Everything was going well until the H3 jettisoned its payload fairing, the two-piece clamshell covering the satellite during launch, nearly four minutes into the flight.&lt;br/&gt;(로켓은 '미치비키 5호' 위성을 지구 표면으로부터 2만 마일 이상 떨어진 궤도에 투입할 예정이었습니다. 비행 시작 약 4분 후, H3가 발사 중 위성을 덮고 있는 두 조각의 조개 모양 페이로드 페어링을 분리할 때까지 모든 것이 순조로웠습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Officials from the Japan Aerospace Exploration Agency (JAXA) are starting to get a handle on what happened. Agency officials briefed the government ministry overseeing Japan’s space activities last week, and the presentation (in Japanese) was posted on a government website .&lt;br/&gt;(일본우주항공연구개발기구(JAXA) 관계자들은 무슨 일이 일어났는지 파악하기 시작했습니다. 기관 관계자들은 지난주 일본의 우주 활동을 감독하는 정부 부처에 브리핑을 했으며, 그 발표 자료(일본어)가 정부 웹사이트에 게시되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The presentation is rich in information, with illustrations, a fault tree analysis, and a graph of in-flight measurements from sensors on the H3 rocket. It offers a treasure trove of detail and data most launch providers decline to release publicly after a rocket malfunction.&lt;br/&gt;(해당 발표 자료는 그림, 고장 수목 분석, H3 로켓의 센서에서 측정된 비행 중 데이터 그래프 등 정보가 풍부합니다. 대부분의 발사 제공업체들이 로켓 고장 후 공개를 꺼리는 상세 내용과 데이터의 보고를 제공합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Some of the material is difficult to grasp for a non-Japanese speaker unfamiliar with the subtle intricacies of the H3 rocket’s design. What is clear is that something went wrong when the rocket released its payload shroud. Video beamed back from the rocket’s onboard cameras showed a shower of debris surrounding the satellite, which started wobbling and leaning in the moments after fairing separation. Sensors also detected sudden accelerations around the attachment point connecting the spacecraft with the top of the H3 rocket.&lt;br/&gt;(일부 자료는 H3 로켓 설계의 미묘한 복잡성에 익숙하지 않은 비일본어 사용자에게는 이해하기 어렵습니다. 분명한 것은 로켓이 페이로드 차폐체를 분리할 때 무언가 문제가 발생했다는 것입니다. 로켓의 탑재 카메라에서 전송된 영상은 위성 주변에 파편이 쏟아지는 모습을 보여주었으며, 페어링 분리 직후 위성이 흔들리기 시작하고 기울어졌습니다. 센서는 또한 우주선과 H3 로켓 상단을 연결하는 부착 지점 주변에서 갑작스러운 가속도를 감지했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At this point in the mission, the H3 rocket was well above the thick lower layers of the atmosphere. Aerodynamic forces were not a significant factor, but the rocket continued accelerating on the power of its two hydrogen-fueled main engines. The Michibiki 5 satellite held on for a little more than a minute, when the H3’s first stage shut down and separated from the rocket’s second stage.&lt;br/&gt;(이 임무 단계에서 H3 로켓은 두꺼운 대기 하층을 훨씬 벗어난 고도에 있었습니다. 공기역학적 힘은 큰 요인이 아니었지만, 로켓은 두 개의 수소 연료 주엔진의 힘으로 가속을 계속했습니다. 미치비키 5호 위성은 H3의 1단 엔진이 정지하고 로켓의 2단에서 분리될 때까지 약 1분 넘게 버텼습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The jolt from staging dislodged the satellite from its mooring atop the rocket. Then, the second stage lit its engine and left the satellite in the dust. A rear-facing camera on the upper stage captured a fleeting view of the satellite falling back to Earth. In the briefing package, Japanese space officials wrote that Michibiki 5 fell into the Pacific Ocean in the same impact zone as the H3’s first stage.&lt;br/&gt;(스테이징(단 분리) 시의 충격으로 위성이 로켓 상단의 고정 장치에서 벗어났습니다. 그런 다음, 2단이 엔진을 점화하고 위성을 뒤에 남겨두었습니다. 상단(2단)의 후방 카메라는 위성이 지구로 떨어지는 순간적인 모습을 포착했습니다. 브리핑 자료에서 일본 우주 관계자들은 미치비키 5호가 H3의 1단과 같은 낙하 구역인 태평양에 떨어졌다고 기록했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Whatever caused the satellite to break free of the rocket damaged more than its attach fitting. Telemetry data downlinked from the H3 showed a pressure drop in the second stage’s liquid hydrogen tank after separation of the payload fairing.&lt;br/&gt;(위성이 로켓에서 떨어져 나가게 만든 원인이 무엇이든, 그것은 부착 장치 이상을 손상시켰습니다. H3에서 다운링크된 원격 측정 데이터는 페이로드 페어링 분리 후 2단의 액체 수소 탱크 압력 하락을 보여주었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A decrease in LH2 tank pressure was confirmed almost simultaneously,” officials wrote. A pressurization valve continued to open to restore pressure to the tank, but the pressure did not recover. “It is highly likely that the satellite mounting structure was damaged due to some factor, and as a result, the pressurization piping was damaged.”&lt;br/&gt;("액체 수소 탱크 압력 감소가 거의 동시에 확인되었습니다"라고 관계자들은 기록했습니다. 압력 조절 밸브가 탱크 압력을 회복시키기 위해 계속 열렸지만, 압력은 회복되지 않았습니다. "어떤 요인으로 인해 위성 장착 구조가 손상되고, 그 결과 압력 공급 파이프가 손상되었을 가능성이 매우 높습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The second stage engine lost 20 percent of its thrust, but it fired long enough to put the rocket into a low-altitude orbit. The rocket’s temporary recovery was likely aided by the absence of its multi-ton payload, meaning it needed a lower impulse to reach orbital velocity. The orbit was too low to sustain, and the second stage of the H3 rocket reentered the atmosphere and burned up within several hours.&lt;br/&gt;(2단 엔진은 추력의 20%를 잃었지만, 로켓을 저고도 궤도에 올릴 만큼 충분히 점화되었습니다. 로켓의 일시적인 회복은 수 톤에 달하는 페이로드가 없었기 때문에 가능했을 것으로 보이며, 이는 궤도 속도에 도달하는 데 더 낮은 충격량이 필요했음을 의미합니다. 궤도는 유지하기에는 너무 낮았고, H3 로켓의 2단은 몇 시간 내에 대기권으로 재진입하여 소멸했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investigators now have a grasp of what happened, but they are still piecing together why. JAXA presented a fault tree analysis to the Japanese science and technology ministry, showing which potential causes engineers have ruled out, and which ones remain under investigation.&lt;br/&gt;(조사관들은 이제 무슨 일이 일어났는지는 파악했지만, 왜 일어났는지는 여전히 조각을 맞추고 있습니다. JAXA는 일본 과학기술성에 고장 수목 분석을 제시하여, 엔지니어들이 어떤 가능한 원인들을 배제했고, 어떤 것들이 여전히 조사 중인지 보여주었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The branches of the fault tree still open include the possibility of an impact or collision between part of the payload fairing and the Michibiki 5 satellite or its mounting structure. Engineers continue to probe the possibility that residual strain energy in the connection between the satellite and the rocket was suddenly released at the moment of fairing separation.&lt;br/&gt;(고장 수목에서 아직 열려 있는 분기에는 페이로드 페어링의 일부와 미치비키 5호 위성 또는 그 장착 구조물 간의 충돌 가능성이 포함됩니다. 엔지니어들은 위성과 로켓 사이의 연결부에 잔류한 변형 에너지가 페어링 분리 순간에 갑자기 방출되었을 가능성을 계속 조사하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The rocket is supposed to vent pressure inside the fairing as it ascends through thinner air and into space. Measurements from the rocket indicate the pressure inside the fairing decreased as expected during the launch. Officials don’t believe this was a factor in the launch failure, but engineers are examining whether the measurements were in error.&lt;br/&gt;(로켓은 희박한 공기를 거쳐 우주로 상승하면서 페어링 내부의 압력을 배출하도록 설계되어 있습니다. 로켓의 측정값은 발사 중 페어링 내부 압력이 예상대로 감소했음을 나타냅니다. 관계자들은 이것이 발사 실패의 요인이라고 믿지 않지만, 엔지니어들은 측정값에 오류가 있었는지 조사 중입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The rocket and satellite also carried combustible propellants, high-pressure gases, and pyrotechnics. “While no data indicating leakage of these substances has been confirmed, the possibility that they caused the abnormal acceleration cannot be ruled out at this time,” JAXA said.&lt;br/&gt;(로켓과 위성에는 또한 가연성 추진제, 고압 가스, 그리고 파이로테크닉스(화공 장치)가 탑재되어 있었습니다. "이러한 물질의 누출을 나타내는 데이터는 확인되지 않았지만, 현재로서는 이들이 비정상적인 가속을 유발했을 가능성을 배제할 수 없습니다"라고 JAXA는 밝혔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So far, the probe has found no evidence that a structural problem with the satellite itself was the root cause of the failure.&lt;br/&gt;(지금까지 조사에서는 위성 자체의 구조적 문제가 실패의 근본 원인이었다는 증거를 발견하지 못했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;With last month’s incident, the H3 rocket has a record of six successful launches in eight flights. The H3’s debut launch in 2023 faltered due to an ignition failure on the rocket’s second stage.&lt;br/&gt;(지난달 사고로, H3 로켓은 8번의 비행 중 6번 성공이라는 기록을 가지게 되었습니다. H3의 2023년 데뷔 발사는 로켓 2단의 점화 실패로 실패했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JAXA must complete the latest H3 failure investigation in the coming months to clear the rocket to launch the nation’s Martian Moons Exploration (MMX) mission in a narrow planetary launch window that opens in October. MMX is an exciting robotic mission to land on and retrieve samples from the Martian moon Phobos for return to Earth. MMX’s launch was previously set for 2024, but Japan’s space agency delayed it to this year due to earlier problems with the H3 rocket.&lt;br/&gt;(JAXA는 앞으로 몇 달 안에 최근의 H3 실패 조사를 완료하여, 10월에 열리는 좁은 행성 발사 기간에 국가의 화성 위성 탐사(MMX) 임무를 발사할 수 있도록 로켓을 허가받아야 합니다. MMX는 화성의 위성 포보스에 착륙하여 샘플을 채취하고 지구로 귀환시키는 흥미로운 로봇 임무입니다. MMX의 발사는 원래 2024년으로 예정되었지만, 일본 우주 기관은 H3 로켓의 이전 문제로 인해 올해로 연기했습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/science/2026/01/heres-the-story-of-how-japans-h3-rocket-lost-its-cargo-and-just-kept-going/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/jaxa_h3_f8_anim1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:15:54 +0000</pubDate></item><item><title>Users flock to open source Moltbot for always-on AI, despite major risks (사용자들, 주요 위험에도 불구하고 항상 켜진 AI를 위해 오픈소스 Moltbot으로 몰려들다)</title><link>https://arstechnica.com/ai/2026/01/viral-ai-assistant-moltbot-rapidly-gains-popularity-but-poses-security-risks/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/clawdbot_1-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The open source “Jarvis” chats via WhatsApp but requires access to your files and accounts.&lt;br/&gt;(오픈소스 "자비스"는 WhatsApp으로 채팅하지만 사용자의 파일과 계정에 대한 접근 권한을 요구합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An open source AI assistant called Moltbot (formerly “Clawdbot”) recently crossed 69,000 stars on GitHub after a month, making it one of the fastest-growing AI projects of 2026. Created by Austrian developer Peter Steinberger , the tool lets users run a personal AI assistant and control it through messaging apps they already use. While some say it feels like the AI assistant of the future, running the tool as currently designed comes with serious security risks.&lt;br/&gt;(오픈소스 AI 어시스턴트인 Moltbot(구 "Clawdbot")은 최근 한 달 만에 GitHub에서 69,000개 이상의 스타를 받으며 2026년 가장 빠르게 성장하는 AI 프로젝트 중 하나가 되었습니다. 오스트리아 개발자 Peter Steinberger가 만든 이 도구는 사용자가 개인 AI 어시스턴트를 실행하고 이미 사용 중인 메시징 앱을 통해 제어할 수 있게 합니다. 일부는 미래의 AI 어시스턴트 같다고 말하지만, 현재 설계된 대로 이 도구를 실행하는 것은 심각한 보안 위험을 동반합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Among the dozens of unofficial AI bot apps that never rise above the fray, Moltbot is perhaps most notable for its proactive communication with the user. The assistant works with WhatsApp, Telegram, Slack, Discord, Google Chat, Signal, iMessage, Microsoft Teams, and other platforms. It can reach out to users with reminders, alerts, or morning briefings based on calendar events or other triggers. The project has drawn comparisons to Jarvis, the AI assistant from the Iron Man films, for its ability to actively attempt to manage tasks across a user’s digital life.&lt;br/&gt;(수많은 비공식 AI 봇 앱들 중에서 Moltbot은 아마도 사용자와의 능동적인 소통으로 가장 주목받고 있습니다. 이 어시스턴트는 WhatsApp, Telegram, Slack, Discord, Google Chat, Signal, iMessage, Microsoft Teams 및 기타 플랫폼과 연동됩니다. 캘린더 이벤트나 다른 트리거를 기반으로 사용자에게 알림, 경고 또는 아침 브리핑을 보낼 수 있습니다. 이 프로젝트는 사용자의 디지털 생활 전반에 걸쳐 작업을 능동적으로 관리하려는 능력으로 인해 아이언맨 영화에 나오는 AI 어시스턴트 '자비스'에 비유되기도 합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, we’ll tell you up front that there are plenty of drawbacks to the still-hobbyist software: While the organizing assistant code runs on a local machine, the tool effectively requires a subscription to Anthropic or OpenAI for model access (or using an API key). Users can run local AI models with the bot, but they are currently less effective at carrying out tasks than the best commercial models. Claude Opus 4.5, which is Anthropic’s flagship large language model (LLM), is a popular choice.&lt;br/&gt;(그러나, 우리는 이 아직 취미 수준의 소프트웨어에는 많은 단점이 있다고 미리 말씀드립니다: 조직화 어시스턴트 코드는 로컬 머신에서 실행되지만, 이 도구는 모델 접근을 위해 Anthropic이나 OpenAI에 대한 구독(또는 API 키 사용)이 사실상 필요합니다. 사용자는 로컬 AI 모델을 이 봇과 함께 실행할 수 있지만, 현재로서는 최고의 상용 모델만큼 작업 수행에 효과적이지 않습니다. Anthropic의 주력 대규모 언어 모델(LLM)인 Claude Opus 4.5가 인기 있는 선택지입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setting up Moltbot requires configuring a server, managing authentication, and understanding sandboxing for even a slice of security in a system that basically demands access to every facet of your digital life. Heavy use can rack up significant API costs, since agentic systems make many calls behind the scenes and use up a lot of tokens.&lt;br/&gt;(Moltbot 설정에는 서버 구성, 인증 관리, 그리고 기본적으로 사용자 디지털 생활의 모든 측면에 대한 접근을 요구하는 시스템에서 조금의 보안을 위해 샌드박싱을 이해하는 것이 필요합니다. 에이전트 시스템이 백그라운드에서 많은 호출을 만들고 많은 토큰을 사용하기 때문에, 과도한 사용은 상당한 API 비용을 불러올 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We’ve only just begun to try Moltbot ourselves (more on that soon), but we’ve seen plenty of discussions circulating in the AI community about the new assistant. The all-in approach has serious security drawbacks, since it requires access to messaging accounts, API keys, and in some configurations, shell commands. Also, an always-on agent with access to messaging channels and personal systems can quickly expand your attack surface.&lt;br/&gt;(우리는 Moltbot을 직접 사용해 보기 시작했을 뿐이지만(곧 더 자세히 다룰 예정), AI 커뮤니티에서 이 새로운 어시스턴트에 대한 많은 논의가 오가는 것을 보았습니다. 올인 방식은 메시징 계정, API 키, 그리고 일부 구성에서는 셸 명령어에 대한 접근 권한을 요구하기 때문에 심각한 보안상 단점이 있습니다. 또한, 메시징 채널과 개인 시스템에 접근 권한이 있는 항상 켜진 에이전트는 사용자의 공격 표면을 빠르게 확장할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Even with all the drawbacks listed above, people are still using Moltbot. MacStories editor Federico Viticci, who spent a week testing the tool, described it as “Claude with hands,” referring to how it connects a large language model (LLM) backend with real-world capabilities like browser control, email management, and file operations.&lt;br/&gt;(위에 열거된 모든 단점에도 불구하고, 사람들은 여전히 Moltbot을 사용하고 있습니다. 일주일 동안 이 도구를 테스트한 MacStories 편집자 Federico Viticci는 이를 "손이 달린 Claude"라고 묘사하며, 대규모 언어 모델(LLM) 백엔드를 브라우저 제어, 이메일 관리, 파일 작업과 같은 현실 세계의 능력과 연결하는 방식을 언급했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The project’s documentation describes it as a tool for users who want “a personal, single-user assistant that feels local, fast, and always-on.”&lt;br/&gt;(이 프로젝트의 문서는 이를 "로컬처럼 느껴지고, 빠르며, 항상 켜져 있는 개인적이고 단일 사용자 어시스턴트"를 원하는 사용자를 위한 도구라고 설명합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to the project’s GitHub page, Steinberger designed the bot to retain long-term memory and execute commands directly on the user’s system, unlike current web-based chatbots from major AI labs. It’s closer to Claude Code and Codex CLI (which also operate on local files using a cloud AI model), but with more latitude to take local actions on the user’s behalf.&lt;br/&gt;(프로젝트의 GitHub 페이지에 따르면, Steinberger는 주요 AI 연구실의 현재 웹 기반 챗봇들과 달리, 이 봇이 장기 기억을 유지하고 사용자의 시스템에서 직접 명령을 실행하도록 설계했습니다. 이는 Claude Code와 Codex CLI(둘 다 클라우드 AI 모델을 사용해 로컬 파일에서 작동)에 더 가깝지만, 사용자를 대신해 로컬 작업을 수행할 수 있는 자유도가 더 높습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moltbot stores memory as Markdown files and an SQLite database on the user’s machine. It auto-generates daily notes that log interactions and uses vector search to retrieve relevant context from past conversations. The memory persists across sessions because the bot runs as a background daemon.&lt;br/&gt;(Moltbot은 기억을 사용자의 컴퓨터에 Markdown 파일과 SQLite 데이터베이스로 저장합니다. 상호작용을 기록하는 일일 노트를 자동 생성하고, 벡터 검색을 사용해 과거 대화에서 관련 컨텍스트를 검색합니다. 이 봇이 백그라운드 데몬으로 실행되기 때문에 기억은 세션 간에 유지됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Compared to Claude Code, which is session-based, Moltbot runs persistently (24/7) and maintains its stored memory indefinitely. It can reportedly recall what you discussed weeks ago. With Claude Code, when you close it, the conversation context is gone (unless you use CLAUDE.md files for project context).&lt;br/&gt;(세션 기반인 Claude Code와 비교했을 때, Moltbot은 지속적으로(24/7) 실행되며 저장된 기억을 무기한 유지합니다. 보도에 따르면 몇 주 전에 논의한 내용을 기억할 수 있다고 합니다. Claude Code의 경우, 닫으면 대화 컨텍스트가 사라집니다(프로젝트 컨텍스트를 위해 CLAUDE.md 파일을 사용하지 않는 한).)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The project’s rapid rise has not come without complications. On Monday, Anthropic asked Steinberger to change the project’s name due to trademark concerns (since “Clawd” sounds like “Claude”), prompting the rebrand from Clawdbot to Moltbot. “Clawdbot” was originally named after the ASCII art creature that appears when you launch Claude Code on a terminal.&lt;br/&gt;(이 프로젝트의 급속한 성장은 복잡함 없이 이루어지지 않았습니다. 월요일에, Anthropic은 상표권 문제("Clawd"가 "Claude"와 발음이 비슷하기 때문에)로 인해 Steinberger에게 프로젝트 이름 변경을 요청했고, 이는 Clawdbot에서 Moltbot으로의 리브랜딩을 촉발시켰습니다. "Clawdbot"은 원래 터미널에서 Claude Code를 실행할 때 나타나는 ASCII 아트 생물의 이름을 따서 지어졌습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, the transition enabled bad actors to hijack Steinberger’s old social media and GitHub handles, reports The Register. Crypto scammers launched fake tokens using the project’s name, with one reaching a $16 million market cap before crashing. Steinberger responded on X: “Any project that lists me as a coin owner is a SCAM. No, I will not accept fees. You are actively damaging the project.”&lt;br/&gt;(그러나, The Register의 보도에 따르면, 이 전환 과정에서 악의적인 행위자들이 Steinberger의 구 소셜 미디어 및 GitHub 계정을 탈취할 수 있게 되었습니다. 암호화폐 사기꾼들은 프로젝트 이름을 사용해 가짜 토큰을 출시했고, 그중 하나는 폭락하기 전에 1,600만 달러의 시가총액에 도달했습니다. Steinberger는 X에서 이렇게 응답했습니다: "저를 코인 소유자로 내세우는 어떤 프로젝트도 사기입니다. 아니요, 저는 수수료를 받지 않을 것입니다. 당신들은 프로젝트에 적극적으로 피해를 주고 있습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Security researchers have also found vulnerabilities in misconfigured public deployments. Bitdefender reported that exposed dashboards allowed outsiders to view configuration data, retrieve API keys, and browse full conversation histories from private chats.&lt;br/&gt;(보안 연구원들은 또한 잘못 구성된 공개 배포판에서 취약점을 발견했습니다. Bitdefender는 노출된 대시보드가 외부인이 구성 데이터를 보고, API 키를 검색하며, 비공개 채팅의 전체 대화 기록을 볼 수 있게 했다고 보고했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While there’s plenty of hype about Moltbot right now, be advised that any LLM that has access to your local machine is susceptible to prompt injection attacks that can “trick” the AI model to share your personal data with other people or remote servers. While Moltbot offers a glimpse at what future AI assistants from major vendors might look like, it’s still experimental and not yet ready for users who aren’t comfortable trading today’s AI convenience (such as it is) for major security risks.&lt;br/&gt;(현재 Moltbot에 대한 과대 선전이 많지만, 로컬 머신에 접근 권한이 있는 모든 LLM은 AI 모델을 "속여" 사용자의 개인 데이터를 다른 사람이나 원격 서버와 공유하도록 할 수 있는 프롬프트 인젝션 공격에 취약하다는 점을 유의하십시오. Moltbot이 주요 벤더들의 미래 AI 어시스턴트가 어떤 모습일지 엿볼 수 있게 해주지만, 이는 여전히 실험적이며 오늘날의 AI 편의성(그것이 어떻든)을 주요 보안 위험과 맞바꾸는 것을 꺼려하는 사용자들에게는 아직 준비되지 않았습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/ai/2026/01/viral-ai-assistant-moltbot-rapidly-gains-popularity-but-poses-security-risks/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/clawdbot_1-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:30:44 +0000</pubDate></item><item><title>The origin story of syphilis goes back far longer than we thought (매독 기원 이야기는 우리가 생각했던 것보다 훨씬 더 오래전으로 거슬러 올라간다)</title><link>https://arstechnica.com/science/2026/01/the-origin-story-of-syphilis-goes-back-far-longer-than-we-thought/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2013/02/3f05379v-e1360003011507-634x648.jpeg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 5,500-year-old fossil from Colombia has scientists rethinking syphilis origins.&lt;br/&gt;(콜롬비아에서 발견된 5,500년 된 화석이 과학자들로 하여금 매독 기원에 대해 재고하도록 만들고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When King Charles VIII of France occupied Naples in 1495, his army of nearly 20,000 mercenaries became the ground zero of the “Great Pox,” the first massive venereal syphilis pandemic in Europe, which went on to cause up to 5 million deaths. For a long time, the siege of Naples was considered the first time syphilis entered European accounts and culture. “But the evolutionary history of Treponema pallidum , the lineage of bacteria including the one that causes syphilis, goes way deeper in time,” says Elizabeth Nelson, an anthropologist at the Southern Methodist University.&lt;br/&gt;(1495년 프랑스의 샤를 8세 왕이 나폴리를 점령했을 때, 그의 약 2만 명에 달하는 용병 부대는 유럽에서 첫 번째 대규모 성병(매독) 대유행인 '대천연두'의 발원지가 되었으며, 이로 인해 최대 500만 명이 사망했다. 오랫동안 나폴리 포위전은 매독이 유럽의 기록과 문화에 처음 등장한 시점으로 여겨져 왔다. "하지만 매독을 일으키는 균을 포함한 트레포네마 팔리둠(Treponema pallidum) 박테리아 계통의 진화 역사는 훨씬 더 오랜 시간을 거슬러 올라갑니다."라고 남부감리대학교의 인류학자 엘리자베스 넬슨은 말한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nelson and her colleagues found a 5,500-year-old Treponema pallidum genome in an individual excavated from a rock shelter in Colombia—a discovery that shows pathogens causing treponemal diseases like syphilis, bejel, or yaws are several millennia older than we thought. And this means we might have been thinking about the origins of syphilis in an entirely wrong way.&lt;br/&gt;(넬슨과 그녀의 동료들은 콜롬비아의 한 바위 동굴에서 발굴된 개체에서 5,500년 된 트레포네마 팔리둠 게놈을 발견했다. 이 발견은 매독, 베젤, 야와스와 같은 트레포네마 질병을 일으키는 병원체가 우리가 생각했던 것보다 수천 년 더 오래되었다는 것을 보여준다. 그리고 이는 우리가 매독의 기원에 대해 완전히 잘못된 방식으로 생각해 왔을 수 있음을 의미한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While the French occupation of Naples did not introduce syphilis to this world, it created the perfect storm that shaped the perception of this disease and its origins for centuries to come. The first ingredient of this storm was the French army and its leader. Charles VIII invaded Naples with a vast melting pot of brigands and mercenaries from all over Europe, including the French, Swiss, Poles, and Spaniards. The king himself wasn’t exactly the epitome of morality. Chroniclers like Johannes Burckard noted his “fondness of copulation” and reported that, once he’d been with a woman, he “cared no more about her” and immediately sought another partner—a behavior eagerly mirrored by his soldiers.&lt;br/&gt;(프랑스의 나폴리 점령이 매독을 이 세상에 도입한 것은 아니었지만, 이는 이후 수세기 동안 이 질병에 대한 인식과 그 기원을 형성한 완벽한 폭풍을 일으켰다. 이 폭풍의 첫 번째 요소는 프랑스 군대와 그 지도자였다. 샤를 8세는 프랑스인, 스위스인, 폴란드인, 스페인인 등 유럽 전역에서 온 다양한 도적과 용병들로 구성된 거대한 용광로와 같은 군대로 나폴리를 침공했다. 왕 자신도 도덕성의 귀감은 아니었다. 요하네스 부르크하르트와 같은 연대기 작가는 그의 '교접에 대한 애호'를 기록했으며, 그가 한 여성과 관계를 가진 후에는 '그녀에 대해 더 이상 신경 쓰지 않고' 즉시 다른 상대를 찾았다고 보고했는데, 이 행동은 그의 병사들에 의해 열심히 모방되었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The second ingredient was the city of Naples, which back in the 15 th century was famous as the center of luxury and sex. When the city surrendered and opened its gates, the invading army spent months on what Joseph Grünpeck, a secretary to the Holy Roman Emperor Maximillian I, described as “gluttony, debauchery, and consorting with prostitutes.” This created the ideal set of conditions for syphilis, a sexually transmitted disease, to spread massively among the armies. When the mercenaries, incapable of fighting anymore, deserted the infected army and fled to their home countries, the disease rapidly spread across Europe. These conditions also immediately defined the narrative about syphilis in terms of cultural and national blame games.&lt;br/&gt;(두 번째 요소는 15세기 당시 사치와 성의 중심지로 유명했던 나폴리 시 자체였다. 도시가 항복하고 문을 열었을 때, 침략군은 신성 로마 제국 황제 막시밀리안 1세의 비서인 요제프 그륀페크가 '폭식, 방탕, 매춘부와의 어울림'이라고 묘사한 행위에 수개월을 보냈다. 이는 성병인 매독이 군대 내에서 대규모로 확산되기에 이상적인 조건을 만들었다. 더 이상 싸울 수 없게 된 용병들이 감염된 군대를 탈영하고 본국으로 도망갔을 때, 이 질병은 유럽 전역으로 빠르게 퍼졌다. 이러한 조건들은 또한 문화적, 국가적 비난 게임의 측면에서 매독에 대한 서사를 즉시 정의하게 했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Neapolitans called syphilis Morbus Gallicus, which means the French disease. The French returned the favor and called it the Neapolitan disease. The English naturally called it the French Pox, and so on. Ultimately, fingers ended up pointing at a few Spaniards from Charles VIII’s army. They allegedly served as crew members on Columbus’ ships that returned from the New World in 1493, just one year before the siege of Naples started. The syphilis was declared a “gift” Columbus brought to Europe from the Americas, a curse the New World cast upon the old one.&lt;br/&gt;(나폴리 사람들은 매독을 '프랑스 병(Morbus Gallicus)'이라고 불렀다. 프랑스인들은 그 은혜를 갚듯이 이를 '나폴리 병'이라고 불렀다. 영국인들은 당연히 '프랑스 천연두(French Pox)'라고 불렀고, 이런 식이었다. 결국, 비난의 손가락은 샤를 8세 군대의 몇몇 스페인인들을 향하게 되었다. 그들은 1493년, 나폴리 포위전이 시작되기 불과 1년 전에 신대륙에서 돌아온 콜럼버스의 선원으로 복무했다고 전해진다. 매독은 콜럼버스가 아메리카 대륙에서 유럽으로 가져온 '선물', 신대륙이 구대륙에 내린 저주로 선언되었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The blame game naturally assumed syphilis must have had a single place of origin, be it Naples, France, Europe, or the Americas. The 5,500-year-old Treponema pallidum genome discovered by Nelson and her colleagues suggests it might not have been the case at all. “I would not say our work makes popular syphilis origin stories irrelevant, but it shows there’s more ecological and evolutionary depth here,” Nelson says.&lt;br/&gt;(이 비난 게임은 자연스럽게 매독이 나폴리, 프랑스, 유럽, 또는 아메리카 대륙 중 어느 하나의 단일 기원지를 가져야 한다고 가정했다. 넬슨과 그녀의 동료들이 발견한 5,500년 된 트레포네마 팔리둠 게놈은 이것이 전혀 사실이 아닐 수 있음을 시사한다. "저는 우리 연구가 대중적인 매독 기원 이야기를 무의미하게 만든다고 말하지는 않겠지만, 여기에는 더 많은 생태학적, 진화적 깊이가 있음을 보여줍니다."라고 넬슨은 말한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The discovery was, in a way, a lucky break. The team was sequencing the DNA of an individual excavated from the Tequendama I rock shelter, located in the Sabana de Bogotá, Colombia, as part of a broader research project on the population history of the Americas. The individual in question, labeled TE1-3, was an adult male hunter-gatherer who lived in Middle Holocene, roughly 5,500 years ago. “We weren’t looking for the origins of syphilis, this wasn’t the main focus of our research,” says Nasreen Broomandkhoshbacht, a geneticist at the University of Vermont and co-author of the study.&lt;br/&gt;(이 발견은 어떤 면에서 운이 좋은 계기였다. 연구팀은 아메리카 대륙의 인구 역사에 대한 더 광범위한 연구 프로젝트의 일환으로, 콜롬비아 사바나 데 보고타에 위치한 테켄다마 I 바위 동굴에서 발굴된 한 개체의 DNA 염기서열을 분석하고 있었다. 해당 개체(TE1-3으로 명명됨)는 약 5,500년 전 중기 홀로세에 살았던 성인 남성 수렵채집인이었다. "우리는 매독의 기원을 찾고 있지 않았습니다. 이것은 우리 연구의 주요 초점이 아니었습니다."라고 이 연구의 공동 저자이자 버몬트 대학의 유전학자 나스린 브루만드코슈바흐트는 말한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Typically, scientists hunting for ancient Treponema genomes look for bones with telltale signs of treponematosis like altered shins or pitted skull lesions. But the skeleton of TE1-3 showed no macroscopic signs of infection. Usually, this would make it a poor candidate for pathogen recovery. However, thanks to the sheer volume of data generated—1.5 billion fragments of genetic material—scientists could detect traces of Treponema pallidum .&lt;br/&gt;(일반적으로 고대 트레포네마 게놈을 찾는 과학자들은 경골 변형이나 두개골 함몰 병변과 같은 트레포네마증의 특징적인 징후가 있는 뼈를 찾는다. 하지만 TE1-3의 골격은 감염의 거시적 징후를 보이지 않았다. 일반적으로 이는 병원체 회복에 부적합한 후보가 될 것이다. 그러나 생성된 데이터의 엄청난 양(15억 개의 유전 물질 단편) 덕분에 과학자들은 트레포네마 팔리둠의 흔적을 감지할 수 있었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite the bacterial DNA making up a minuscule portion of the total sequencing data, the team succeeded in reconstructing the ancient pathogen’s genome, and right from the start it appeared a little bit special. The treponema pallidum lineage today comprises three subspecies responsible for syphilis, bejel, and yaws. “We noticed that the genome we recovered differed from those three much more than they differ from each other,” Broomandkhoshbacht says. That indicates the newly discovered bacterium wasn’t a direct ancestor of modern syphilis, yaws, or bejel. “It was a sister lineage that diverged from all known modern subspecies approximately 13,700 years ago in Late Pleistocene,” says Davide Bozzi, a computational biologist at the University of Lausanne and lead author of the study.&lt;br/&gt;(박테리아 DNA가 전체 염기서열 데이터의 극히 일부를 차지했음에도 불구하고, 연구팀은 고대 병원체의 게놈을 재구성하는 데 성공했으며, 처음부터 그것이 조금 특별해 보였다. 오늘날의 트레포네마 팔리둠 계통은 매독, 베젤, 야와스를 일으키는 세 가지 아종으로 구성된다. "우리가 회복한 게놈이 이 세 아종들 간의 차이보다 훨씬 더 많이 다르다는 것을 알게 되었습니다."라고 브루만드코슈바흐트는 말한다. 이는 새로 발견된 박테리아가 현대 매독, 야와스, 베젤의 직접적인 조상이 아니었음을 나타낸다. "이것은 약 13,700년 전 후기 플라이스토세에 알려진 모든 현대 아종들과 분기된 자매 계통이었습니다."라고 이 연구의 주저자이자 로잔 대학의 계산 생물학자 다비데 보찌는 말한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13,700 years ago was roughly when humans first started populating South America and rapidly spread around the continent. And, based on this discovery, the bacteria of the Treponema pallidum lineage were already diverse and capable of infecting people by then. This Late Pleistocene divergence, the authors note in their study, hints at the ancient pan-human distribution. Various Treponema pallidum subspecies were probably our fellow travelers spreading globally with the first humans that migrated out of Africa.&lt;br/&gt;(13,700년 전은 인간이 처음으로 남아메리카에 정착하기 시작하고 대륙 전역으로 빠르게 퍼졌던 시기와 대략 일치한다. 그리고 이 발견에 따르면, 트레포네마 팔리둠 계통의 박테리아는 이미 그때쯤 다양화되어 사람들을 감염시킬 수 있었다. 연구자들은 논문에서 이 후기 플라이스토세 분기가 고대의 범인류적 분포를 암시한다고 언급한다. 다양한 트레포네마 팔리둠 아종들은 아프리카에서 이주한 최초의 인간들과 함께 전 세계로 퍼져나간 동반자였을 것이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But there’s much more we need to learn before the “Columbian” syphilis origin debate is settled.&lt;br/&gt;(하지만 '콜럼버스 기원설' 논쟁이 해결되기 전에 우리가 알아야 할 것은 훨씬 더 많다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While the 1495 siege of Naples remains the moment syphilis etched itself into the European psyche as a new and terrifying plague, it was likely just one violent flare-up in a relationship between humans and Treponema pathogens that spans continents and millennia. What we don’t know is when and where the important turning points in this relationship took place.&lt;br/&gt;(1495년 나폴리 포위전이 매독이 새롭고 무서운 역병으로 유럽인의 심성에 각인된 순간으로 남아 있지만, 이는 대륙과 수천 년에 걸친 인간과 트레포네마 병원체 간 관계 속에서 발생한 하나의 격렬한 발화일 뿐일 가능성이 높다. 우리가 모르는 것은 이 관계에서 중요한 전환점이 언제, 어디서 일어났는가이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It’s unclear when and why Treponema pallidum evolved its sexual transmission, so evidently present in the subspecies that caused the outbreak in Naples. It’s also unclear whether the 1495 pandemic was triggered by a newly imported strain or a mutation of a lineage already present in Europe. The team hopes analyzing other ancient pathogen genomes hosted by people from different places on the globe and different social contexts—hunter-gatherers, farmers, city dwellers—will answer at least some of these questions.&lt;br/&gt;(트레포네마 팔리둠이 나폴리에서 발생한 아종에서 명백하게 나타나는 성적 전파 방식을 언제, 왜 진화시켰는지는 불분명하다. 또한 1495년 대유행이 새로 유입된 균주에 의해 촉발되었는지, 아니면 이미 유럽에 존재하던 계통의 돌연변이에 의해 촉발되었는지도 불분명하다. 연구팀은 전 세계 다른 지역과 다른 사회적 배경(수렵채집인, 농부, 도시 거주자)의 사람들이 보유한 다른 고대 병원체 게놈을 분석하면 이러한 질문 중 적어도 일부에 답할 수 있기를 희망한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The problem is, it’s hard to infer a specific pathogen’s features from ancient genomes. “With the data we have today, we can’t say anything about the virulence of this ancient Treponema pallidum subspecies, about how the symptoms of the disease it caused looked like, or about its mode of transmission,” Bozzi says.&lt;br/&gt;(문제는 고대 게놈으로부터 특정 병원체의 특징을 추론하기 어렵다는 것이다. "오늘날 우리가 가진 데이터로는 이 고대 트레포네마 팔리둠 아종의 독성, 그것이 일으킨 질병의 증상이 어떻게 보였는지, 또는 그 전파 방식에 대해 아무 말도 할 수 없습니다."라고 보찌는 말한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What we do know, however, is that thousands of years ago, the Treponema pallidum lineage was likely way more diverse than it is today. “In the future we’d love to look at broader ecological interactions between humans, animals, the environment, and the pathogens,” says Nelson. “We’d love to explore this diversity further.”&lt;br/&gt;(그러나 우리가 아는 것은, 수천 년 전 트레포네마 팔리둠 계통이 오늘날보다 훨씬 더 다양했을 가능성이 높다는 것이다. "미래에는 인간, 동물, 환경, 병원체 간의 더 넓은 생태학적 상호작용을 살펴보고 싶습니다."라고 넬슨은 말한다. "우리는 이 다양성을 더 깊이 탐구하고 싶습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Science, 2026. DOI: 10.1126/science.adw3020&lt;br/&gt;(Science, 2026. DOI: 10.1126/science.adw3020)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/science/2026/01/the-origin-story-of-syphilis-goes-back-far-longer-than-we-thought/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2013/02/3f05379v-e1360003011507-634x648.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:55:58 +0000</pubDate></item><item><title>Ryzen 9850X3D review: AMD's bragging-rights gaming CPU gets more to brag about (라이젠 9850X3D 리뷰: AMD의 자랑스러운 게이밍 CPU, 더 큰 자랑거리를 얻다)</title><link>https://arstechnica.com/gadgets/2026/01/review-amds-ryzen-7-9850x3d-is-a-little-faster-and-a-lot-more-power-hungry/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7105-1152x648-1769617334.jpeg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The tradeoffs for the $499 9850X3D make it hard to get excited about.&lt;br/&gt;(499달러인 9850X3D의 트레이드오프를 생각하면 흥분하기가 쉽지 않다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AMD has released three distinct generations of its 3D V-Cache technology, which initially appeared in the Ryzen 7 5800X3D in 2022. The kernel of the idea has remained the same throughout AMD’s efforts: take an existing desktop processor design and graft 64MB of additional L3 cache onto it.&lt;br/&gt;(AMD는 2022년 라이젠 7 5800X3D에 처음 등장한 3D V-캐시 기술의 세 가지 독립적인 세대를 출시했다. 이 아이디어의 핵심은 AMD의 모든 노력 동안 동일하게 유지되었다: 기존 데스크톱 프로세서 설계를 가져와 여기에 64MB의 추가 L3 캐시를 접합하는 것이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This approach disproportionately helps apps that benefit from more cache, particularly games, and the size of the boost that 3D V-Cache gives to game performance has always been enough to offset any downsides these chips have come with. And in the four years since the 5800X3D was released, AMD has steadily chipped away at those disadvantages, adding more CPU cores, improving power consumption and temperatures, and re-adding the typical Ryzen range of overclocking controls.&lt;br/&gt;(이 접근 방식은 특히 게임과 같이 더 많은 캐시의 혜택을 받는 앱에 불균형적으로 도움이 되며, 3D V-캐시가 게임 성능에 제공하는 향상의 규모는 항상 이 칩들이 지닌 단점을 상쇄하기에 충분했다. 그리고 5800X3D가 출시된 지 4년 동안 AMD는 꾸준히 그 단점들을 줄여왔는데, 더 많은 CPU 코어를 추가하고, 전력 소비와 온도를 개선하며, 일반적인 라이젠 제품군의 오버클럭킹 제어 기능을 다시 추가했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AMD’s new Ryzen 7 9850X3D, which launches for $499 starting tomorrow, is the very definition of a mild upgrade. It’s the year-old Ryzen 7 9800X3D but with an extra 400 MHz of turbo boost speed. That’s it. That’s the chip.&lt;br/&gt;(내일부터 499달러에 출시되는 AMD의 새로운 라이젠 7 9850X3D는 미미한 업그레이드의 정의 그 자체다. 이는 1년 된 라이젠 7 9800X3D에 터보 부스트 속도가 400 MHz만 추가된 것이다. 그게 전부다. 그게 바로 이 칩이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But it is mildly interesting that the 9800X3D’s 5.6GHz boost clock is now 100 MHz higher than that of the Ryzen 7 9700X, the chip’s nearest non-V-Cache equivalent. It’s not nearly as interesting as an actual new chip, but it does mean AMD has closed the last major functional gap between the V-Cache and non-V-Cache Ryzen chips (the pricing gap remains; the 9700X currently retails for around $329).&lt;br/&gt;(하지만 9800X3D의 5.6GHz 부스트 클럭이 이제 이 칩의 가장 가까운 비 V-캐시 동급 제품인 라이젠 7 9700X보다 100 MHz 더 높다는 점은 약간 흥미롭다. 실제 새로운 칩만큼 흥미롭지는 않지만, 이는 AMD가 V-캐시와 비 V-캐시 라이젠 칩 사이의 마지막 주요 기능적 격차를 해소했음을 의미한다(가격 격차는 여전히 존재한다; 9700X는 현재 약 329달러에 판매 중이다).)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It also means that the 9850X3D behaves more like a 9700X in other ways—differences that likely won’t matter to its target audience but which do distinguish it from being “just a faster 9800X3D.”&lt;br/&gt;(이는 또한 9850X3D가 다른 방식으로 9700X와 더 비슷하게 동작한다는 것을 의미한다—이러한 차이는 타겟 고객층에게는 중요하지 않을 수 있지만, 이 칩이 "단순히 더 빠른 9800X3D"가 아니라는 점을 구분해 준다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The biggest change AMD made to the Ryzen 9000 version of the X3D chips is that the 3D V-Cache is now stacked underneath the CPU silicon rather than on top. This has the benefit of moving the CPU cores closer to your heatsink or AIO loop, making them easier to keep cool.&lt;br/&gt;(AMD가 라이젠 9000 시리즈 X3D 칩에 가한 가장 큰 변화는 3D V-캐시가 이제 CPU 실리콘 위가 아닌 아래에 적층된다는 점이다. 이는 CPU 코어를 히트싱크나 AIO 루프에 더 가깝게 이동시켜 냉각을 더 쉽게 할 수 있다는 장점이 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The 9850X3D remains an eight-core chip based on AMD’s Zen 5 architecture. All eight of those CPU cores have access to the 3D V-Cache, unlike the 12-core and 16-core Ryzen 9 9900X3D and 9950X3D. In each of those chips, one of the CPU chiplets has access to the 3D V-Cache and one doesn’t; AMD’s chipset software is responsible for making sure apps run on the type of CPU core that will maximize the app’s performance. AMD’s software is pretty good at this, but it’s not foolproof, which can make the 9800X3D and 9850X3D more appealing and cost-effective options for PCs that will mainly be used for gaming.&lt;br/&gt;(9850X3D는 여전히 AMD의 Zen 5 아키텍처를 기반으로 한 8코어 칩이다. 이 8개의 CPU 코어 모두 3D V-캐시에 접근할 수 있으며, 12코어 및 16코어 라이젠 9 9900X3D 및 9950X3D와는 다르다. 그 각각의 칩들에서는 CPU 칩릿 중 하나가 3D V-캐시에 접근할 수 있고 하나는 그렇지 않다; AMD의 칩셋 소프트웨어는 앱이 해당 앱의 성능을 극대화할 수 있는 유형의 CPU 코어에서 실행되도록 하는 역할을 맡는다. AMD의 소프트웨어는 이 점에서 꽤 훌륭하지만 완벽하지는 않아, 주로 게임에 사용될 PC에서는 9800X3D와 9850X3D가 더 매력적이고 비용 효율적인 선택지가 될 수 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The specs in our CPU testbed are the same as they’ve been for a while. We’ll be focused on comparing the 9850X3D to its predecessors, the 5800X3D, 7800X3D, and 9800X3D, as well as the non-V-Cache 7700X and 9700X. We’ll also include numbers from the higher-end 9900X3D and 9950X3D. Intel’s side of the fence will be represented by the Core Ultra 9 285K and the last few generations of Core i9 chips, though Intel has yet to release any chips that are truly performance-competitive with the 3D V-Cache chips in gaming workloads.&lt;br/&gt;(우리 CPU 테스트베드의 사양은 한동안 그래왔듯이 동일하다. 우리는 9850X3D를 그 전작들인 5800X3D, 7800X3D, 9800X3D 그리고 비 V-캐시 제품인 7700X와 9700X와 비교하는 데 집중할 것이다. 또한 고급형인 9900X3D와 9950X3D의 수치도 포함할 것이다. 인텔 진영은 코어 울트라 9 285K와 지난 몇 세대의 코어 i9 칩들로 대표될 것이지만, 인텔은 아직 게임 워크로드에서 3D V-캐시 칩들과 진정한 성능 경쟁을 할 수 있는 칩을 출시하지 않았다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Though our testbed continues to rely on DDR5-6000, AMD’s slide deck takes the current (horrible) state of the RAM market into account. While DDR5-6000 or DDR5-6400 is generally still the performance sweet spot for all socket AM5 CPUs, AMD notes that game performance between the 9850X3D with DDR5-6000 and the same chip with DDR5-4800 can be as little as 1 to 2 percent. In other words, pair whatever RAM you can find with this chip and don’t worry about it too much.&lt;br/&gt;(비록 우리의 테스트베드가 계속해서 DDR5-6000에 의존하고 있지만, AMD의 프레젠테이션 자료는 현재 (끔찍한) RAM 시장 상황을 고려하고 있다. DDR5-6000 또는 DDR5-6400이 일반적으로 모든 소켓 AM5 CPU에 대한 성능 스위트 스폿이지만, AMD는 DDR5-6000을 사용한 9850X3D와 DDR5-4800을 사용한 동일 칩 간의 게임 성능 차이가 1~2%에 불과할 수 있다고 언급한다. 다시 말해, 이 칩과 함께 구할 수 있는 어떤 RAM이든 사용하고 너무 걱정하지 않아도 된다는 뜻이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The first thing to notice about the 9850X3D is that its multi-core performance is essentially indistinguishable from the 9800X3D. If anything, the 9800X3D seems marginally better-behaved in our Handbrake video encoding tests, which could come down to anything or nothing—maybe it’s an actual difference between the chips, maybe it’s the silicon lottery, maybe it’s something else. Overall, it’s mostly a wash.&lt;br/&gt;(9850X3D에 대해 가장 먼저 눈에 띄는 점은 그 멀티 코어 성능이 본질적으로 9800X3D와 구분이 가지 않는다는 것이다. 오히려 9800X3D가 우리의 Handbrake 비디오 인코딩 테스트에서 약간 더 나은 성능을 보였는데, 이는 어떤 이유 때문일 수도 있고 아닐 수도 있다—아마도 칩들 사이의 실제 차이일 수도 있고, 실리콘 복권일 수도 있으며, 다른 무엇일 수도 있다. 전반적으로, 대체로 비슷하다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The 9850X3D does improve significantly on the 9800X3D’s single-core performance, closing the gap with both the Ryzen 9900X3D and 9950X3D (both of which have regular Zen 5 cores with no 3D V-Cache) and the 9700X (which has no 3D V-Cache at all).&lt;br/&gt;(9850X3D는 9800X3D의 싱글 코어 성능을 상당히 개선하여, 라이젠 9900X3D 및 9950X3D(둘 다 3D V-캐시가 없는 일반 Zen 5 코어를 가짐)와 9700X(3D V-캐시가 전혀 없음)와의 격차를 줄였다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There’s a world in which AMD can get this extra performance for “free” without changing anything about the architecture or manufacturing process. AMD could have been “binning” silicon lottery winners, or the reliability of the manufacturing process could have improved enough to allow AMD to hit better numbers that weren’t as consistently achievable a year ago.&lt;br/&gt;(AMD가 아키텍처나 제조 공정에 대해 아무것도 변경하지 않고도 이 추가 성능을 "공짜로" 얻을 수 있는 세상이 존재한다. AMD는 실리콘 복권 당첨자를 "빈닝"했을 수도 있고, 제조 공정의 신뢰성이 충분히 향상되어 AMD가 1년 전에는 일관되게 달성하기 어려웠던 더 나은 수치를 낼 수 있게 되었을 수도 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But it looks like AMD improved the 9850X3D’s single-core performance mainly by making it behave more like a non-X3D chip. The chip’s power consumption while gaming suggests this is more or less what’s happening—the 9850X3D’s CPU package power while gaming is some 25 or 30 W higher than the 9800X3D playing the same games, despite the single-digit-at-best performance improvement (in both our testing and AMD’s advertising).&lt;br/&gt;(하지만 AMD가 9850X3D의 싱글 코어 성능을 개선한 방식은 주로 이를 비 X3D 칩처럼 더 많이 동작하게 만든 것처럼 보인다. 게임 중인 칩의 전력 소비는 이것이 대략 일어나고 있는 일임을 시사한다—9850X3D의 게임 중 CPU 패키지 전력은 동일한 게임을 하는 9800X3D보다 약 25 또는 30 W 더 높다. (우리 테스트와 AMD의 광고 모두에서) 최대 한 자릿수의 성능 향상에도 불구하고 말이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While the 9850X3D’s power consumption while gaming isn’t wildly out of step with the 9700X’s or the 9950X3D’s, it does make the tiny performance gains on display here hard to get excited about.&lt;br/&gt;(9850X3D의 게임 중 전력 소비가 9700X나 9950X3D의 것과 크게 벗어나지는 않지만, 여기서 보여지는 미미한 성능 향상을 흥분하기는 어렵게 만든다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And this is on top of the cost trade-off you’re already making when you buy an X3D-series chip. Game performance is always impressive, but you notice those benefits the most in situations where your CPU, not the GPU, is the performance bottleneck.&lt;br/&gt;(그리고 이것은 이미 X3D 시리즈 칩을 구매할 때 여러분이 치르는 비용 대비 효과 위에 더해지는 것이다. 게임 성능은 항상 인상적이지만, 그 혜택은 GPU가 아닌 CPU가 성능 병목인 상황에서 가장 크게 느껴진다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Most of the time in a gaming PC, that’s only going to be the case when you’re trying to play games at extremely high frame rates at lower resolutions. It’s less useful when trying to play games at 4K or even 1440p, where your graphics card will be the limiter. If you’re building a system around any GPU slower than an RTX 4080 or 5080, going with a regular 9700X and putting the savings toward your GPU (or toward an eye-wateringly expensive RAM kit) will usually be a better use of funds.&lt;br/&gt;(게이밍 PC에서 대부분의 경우, 이는 매우 높은 프레임 속도로 낮은 해상도에서 게임을 하려고 할 때만 해당될 것이다. 4K 또는 심지어 1440p에서 게임을 하려고 할 때는 그래픽 카드가 제한 요소가 되므로 덜 유용하다. RTX 4080 또는 5080보다 느린 어떤 GPU를 중심으로 시스템을 구축한다면, 일반 9700X를 선택하고 절약한 비용을 GPU(또는 눈물 나게 비싼 RAM 키트)에 투자하는 것이 일반적으로 자금을 더 잘 활용하는 방법이 될 것이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Ryzen 7 9850X3D mostly does what it says it does: It’s a mild speed bump to AMD’s best gaming processor that, in most cases, very slightly extends the company’s performance lead over Intel chips like the Core Ultra 9 285K.&lt;br/&gt;(라이젠 7 9850X3D는 대체로 약속한 대로 작동한다: AMD의 최고 게이밍 프로세서에 대한 미미한 속도 향상으로, 대부분의 경우 코어 울트라 9 285K와 같은 인텔 칩들에 대한 회사의 성능 우위를 아주 약간 확장한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But the vanilla 9800X3D is almost as fast, it uses 25 or 30 W less power during gaming (which also results in temperatures that are 10 to 15 degrees Celsius cooler), and it’s $30 cheaper as of this writing.&lt;br/&gt;(하지만 기본형 9800X3D는 거의 비슷하게 빠르며, 게임 중 25 또는 30 W 더 적은 전력을 사용하고(이는 또한 10~15도 더 낮은 온도로 이어진다), 이 글을 쓰는 시점에서 30달러 더 저렴하다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As someone who routinely runs his own Ryzen desktop chips in Eco Mode to reduce power consumption and temperatures and hit a more efficient spot on the performance-per-Watt curve, the numbers that the 9850X3D posted in our testing make it seem like an undesirable trade-off, even if you’re in the target market for a fast-as-possible, money-no-object, bragging-rights gaming PC.&lt;br/&gt;(전력 소비와 온도를 낮추고 와트당 성능 곡선상의 더 효율적인 지점을 맞추기 위해 자신의 라이젠 데스크톱 칩을 일상적으로 에코 모드로 실행하는 사람으로서, 우리 테스트에서 9850X3D가 기록한 수치들은 이 칩이 바람직하지 않은 트레이드오프처럼 보이게 만든다. 비록 가능한 한 빠르고, 비용을 고려하지 않으며, 자랑할 수 있는 게이밍 PC를 위한 타겟 시장에 있는 사람이라 해도 말이다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/gadgets/2026/01/review-amds-ryzen-7-9850x3d-is-a-little-faster-and-a-lot-more-power-hungry/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/IMG_7105-1152x648-1769617334.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:41:40 +0000</pubDate></item><item><title>South Carolina tops Texas measles outbreak record—with no end in sight (사우스캐롤라이나주, 텍사스 홍역 발생 기록 넘어서… 종료 기미 보이지 않아)</title><link>https://arstechnica.com/health/2026/01/sc-measles-23-schools-hit-over-550-quarantined-as-outbreak-hits-record/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-2257300982-2560x1440.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since start of the year, South Carolina’s outbreak has accelerated dramatically.&lt;br/&gt;(올해 시작 이후 사우스캐롤라이나주의 홍역 발생은 극적으로 가속화되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The explosive measles outbreak in South Carolina has now reached 789 cases , breaking Texas’s outbreak record last year of 762 cases , which at the time was the largest outbreak in the US since measles was declared eliminated from the US in 2000. The country is at grave risk of losing its elimination status in the coming months due to continuous spread.&lt;br/&gt;(사우스캐롤라이나주의 폭발적인 홍역 발생은 현재 789건에 달해, 작년 텍사스주의 762건 발생 기록을 넘어섰습니다. 당시 텍사스의 발생은 2000년 미국에서 홍역이 퇴치 선언된 이후 가장 큰 규모였습니다. 지속적인 확산으로 인해 미국은 앞으로 몇 달 안에 홍역 퇴치 지위를 잃을 심각한 위험에 처해 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;With Texas’ outbreak last year—which spanned January to August and spread to additional states—the US saw the largest measles case total since 1991, with 2,255 confirmed cases . Now, with South Carolina’s unbridled outbreak, 2026 is already looking like it will be another record year.&lt;br/&gt;(작년 텍사스주의 발생(1월부터 8월까지 지속되며 다른 주로 확산됨)으로 미국은 1991년 이후 가장 많은 홍역 환자 수인 2,255명의 확진자를 기록했습니다. 이제 사우스캐롤라이나주의 걷잡을 수 없는 발생으로 2026년은 이미 또 다른 기록적인 해가 될 것으로 보입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Though South Carolina’s outbreak began in October, the spread of the disease has dramatically accelerated this month, with cases jumping from 218 on December 28 to 789 on January 27.&lt;br/&gt;(사우스캐롤라이나주의 홍역 발생은 10월에 시작되었지만, 질병 확산은 이번 달에 극적으로 가속화되어, 확진자가 12월 28일 218명에서 1월 27일 789명으로 급증했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Centers for Disease Control and Prevention is reporting a national tally of 416 confirmed cases since the start of the year, but the total was last updated on January 22, missing the latest cases, including the 89 South Carolina cases reported Tuesday.&lt;br/&gt;(질병통제예방센터(CDC)는 올해 시작 이후 전국적으로 416건의 확진자를 보고하고 있지만, 이 총계는 1월 22일에 마지막으로 업데이트되어 화요일 보고된 사우스캐롤라이나주의 89건을 포함한 최근 사례를 누락하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In addition to South Carolina, measles cases for 2026 have been reported in Arizona, California, Florida, Georgia, Idaho, Kentucky, Minnesota, North Carolina, Ohio, Oregon, Utah, Virginia, and Washington. A large outbreak of the highly infectious virus is ongoing at the border of Utah and Arizona . Collectively, the states have reported 457 cases amid the outbreak, including 66 reported in 2026.&lt;br/&gt;(사우스캐롤라이나주 외에도, 2026년 현재 애리조나, 캘리포니아, 플로리다, 조지아, 아이다호, 켄터키, 미네소타, 노스캐롤라이나, 오하이오, 오리건, 유타, 버지니아, 워싱턴 주에서 홍역 사례가 보고되었습니다. 높은 전염성을 가진 이 바이러스의 대규모 발생이 유타주와 애리조나주 경계 지역에서 진행 중입니다. 전체적으로 이들 주는 발생 기간 중 457건의 사례를 보고했으며, 그중 66건은 2026년에 보고되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Measles is one of the most infectious viruses we know of and can linger in the airspace of a room for up to two hours after an infected person has been present. Among unvaccinated people exposed to an infectious person, up to 90 percent will become ill. Many infections are only identified when measles’ telltale rash develops, but a person can be infectious for four days before that rash develops, allowing the virus to more easily spread. People remain infectious for four days after the rash appears. In newly infected people, symptoms, which also include high fevers, typically begin 7 to 14 days after exposure, but this incubation period can be as long as 21 days, which is the length of quarantine.&lt;br/&gt;(홍역은 우리가 알고 있는 가장 전염성이 강한 바이러스 중 하나로, 감염자가 있었던 방의 공기 중에 최대 2시간 동안 머물 수 있습니다. 예방접종을 받지 않은 사람이 감염자에 노출될 경우, 최대 90%가 발병합니다. 많은 감염은 홍역의 특징적인 발진이 나타날 때야 비로소 확인되지만, 발진이 나타나기 4일 전부터 사람은 전염성을 가질 수 있어 바이러스가 더 쉽게 확산될 수 있습니다. 사람들은 발진이 나타난 후에도 4일 동안 전염성을 유지합니다. 새로 감염된 사람들의 경우, 고열을 동반하는 증상은 일반적으로 노출 후 7~14일 후에 시작되지만, 이 잠복기는 격리 기간인 21일까지 길어질 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In its latest update , South Carolina’s Public Health Department reported data indicating that its large case jumps will continue. In recent weeks, officials have identified 23 schools where measles has been unleashed. In 20 of the schools, unvaccinated and exposed students have been identified and quarantined, with individual schools’ quarantine totals spanning 13 to 59 students. For the remaining three schools with exposures, officials are still determining how many students need to be quarantined.&lt;br/&gt;(최근 업데이트에서 사우스캐롤라이나주 보건부는 대규모 환자 급증이 계속될 것임을 시사하는 데이터를 보고했습니다. 최근 몇 주 동안 당국은 홍역이 확산된 23개 학교를 확인했습니다. 이 중 20개 학교에서는 예방접종을 받지 않았고 노출된 학생들이 확인되어 격리되었으며, 각 학교의 격리 학생 수는 13명에서 59명에 이릅니다. 노출이 발생한 나머지 3개 학교에 대해서는 당국이 아직 몇 명의 학생을 격리해야 하는지 확인 중입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;State officials have also identified eight public places where measles exposures have occurred recently, including grocery stores, a US Post Office, and a skating center.&lt;br/&gt;(주 당국은 또한 최근 홍역 노출이 발생한 8곳의 공공 장소를 확인했는데, 여기에는 식료품점, 미국 우체국, 스케이트 센터 등이 포함됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For now, 557 students are quarantined, but additional susceptible people have likely been exposed.&lt;br/&gt;(현재 557명의 학생이 격리 중이지만, 추가로 감염 취약 계층이 노출되었을 가능성이 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Among the 789 cases, 769 (97 percent) were unvaccinated or partially vaccinated or had an undocumented vaccination status. Two doses of the measles, mumps, and rubella vaccine are 97 percent effective against measles, and that protection is considered lifelong.&lt;br/&gt;(789건의 사례 중 769건(97%)은 예방접종을 받지 않았거나 부분적으로만 접종받았거나, 접종 기록이 확인되지 않았습니다. 홍역, 유행성이하선염, 풍진(MMR) 백신 2회 접종은 홍역 예방에 97% 효과적이며, 이 예방 효과는 평생 지속되는 것으로 간주됩니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/health/2026/01/sc-measles-23-schools-hit-over-550-quarantined-as-outbreak-hits-record/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-2257300982-2560x1440.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:02:48 +0000</pubDate></item><item><title>Report: China approves import of high-end Nvidia AI chips after weeks of uncertainty (보고서: 중국, 몇 주간의 불확실성 끝에 엔비디아 고성능 AI 칩 수입 승인)</title><link>https://arstechnica.com/ai/2026/01/report-china-approves-import-of-high-end-nvidia-ai-chips-after-weeks-of-uncertainty/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2025/07/GettyImages-2131985696-1536x864-1-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Over 400,000 H200 chips coming to tech giants as China tries to balance tech needs with self-reliance.&lt;br/&gt;(중국이 기술 수요와 자립화 균형을 맞추는 가운데, 40만 개 이상의 H200 칩이 테크 대기업들에 공급될 예정.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Wednesday, China approved imports of Nvidia’s H200 artificial intelligence chips for three of its largest technology companies, Reuters reported . ByteDance, Alibaba, and Tencent received approval to purchase more than 400,000 H200 chips in total, marking a shift in Beijing’s stance after weeks of holding up shipments despite US export clearance.&lt;br/&gt;(로이터 통신에 따르면, 중국은 수요일 자국 최대 기술 기업 3곳에 대한 엔비디아의 H200 인공지능 칩 수입을 승인했다. 바이트댄스, 알리바바, 텐센트는 총 40만 개 이상의 H200 칩 구매 승인을 받았으며, 이는 미국의 수출 허가에도 불구하고 몇 주간 선적을 보류해오던 베이징의 입장 변화를 의미한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The move follows Beijing’s temporary halt to H200 shipments earlier this month after Washington cleared exports on January 13. Chinese customs authorities had told agents that the H200 chips were not permitted to enter China, Reuters reported earlier this month, even as Chinese technology companies placed orders for more than two million of the chips.&lt;br/&gt;(이번 조치는 워싱턴이 1월 13일 수출을 허가한 후, 베이징이 이달 초 H200 선적을 일시 중단한 데 따른 것이다. 로이터는 이달 초 중국 기술 기업들이 200만 개 이상의 해당 칩을 주문했음에도 불구하고, 중국 관세 당국이 대리업체들에게 H200 칩의 중국 반입이 허용되지 않는다고 통보했다고 보도한 바 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The H200, Nvidia’s second most powerful AI chip after the B200 , delivers roughly six times the performance of the company’s H20 chip, which was previously the most capable chip Nvidia could sell to China. While Chinese companies such as Huawei now have products that rival the H20’s performance, they still lag far behind the H200.&lt;br/&gt;(H200은 엔비디아의 B200 다음으로 가장 강력한 AI 칩으로, 이전까지 중국에 판매할 수 있었던 엔비디아의 최고 성능 칩인 H20보다 약 6배 높은 성능을 제공한다. 화웨이와 같은 중국 기업들이 이제 H20 성능에 필적하는 제품을 보유하고 있지만, 여전히 H200에는 한참 뒤처져 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chinese tech giants want access to Nvidia’s higher-powered AI chips because they dramatically speed up the process of training large AI models, a computationally intensive task of feeding data through neural networks millions of times to tune their performance. More capable chips like the H200 allow companies to train larger models faster or run more AI queries (called inference) at a lower cost.&lt;br/&gt;(중국 테크 대기업들은 엔비디아의 고성능 AI 칩에 대한 접근을 원하는데, 이 칩들은 대규모 AI 모델 훈련 과정을 극적으로 가속화하기 때문이다. 모델 훈련은 신경망에 데이터를 수백만 번 입력해 성능을 조정하는 계산 집약적 작업이다. H200과 같은 더 강력한 칩은 기업들이 더 큰 모델을 더 빠르게 훈련하거나, 더 낮은 비용으로 더 많은 AI 질의(추론이라고 함)를 실행할 수 있게 해준다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This has made high-end AI accelerator chips a flashpoint in the ongoing AI race between Washington, DC, and Beijing, with US policymakers caught between wanting to boost sales for American semiconductor companies and fearing that exports could help China close the gap in AI capabilities.&lt;br/&gt;(이로 인해 고성능 AI 가속기 칩은 워싱턴 DC와 베이징 간의 진행 중인 AI 경쟁에서 촉발점이 되었으며, 미국 정책 입안자들은 미국 반도체 기업들의 매출 증대를 원하는 마음과 수출이 중국의 AI 역량 격차를 좁히는 데 도움이 될 수 있다는 우려 사이에서 갈등하고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Still, Nvidia wants the business because China is a huge market. The latest approvals came during Nvidia CEO Jensen Huang’s visit to China this week, according to sources who spoke with Reuters on the condition of anonymity. Other Chinese firms are now waiting for their own approvals in future rounds, though Beijing is attaching conditions to the licenses that have not yet been finalized. One source told Reuters that the license terms were too restrictive and buyers had not yet turned their approvals into actual orders.&lt;br/&gt;(그럼에도 엔비디아는 중국이 거대 시장이기 때문에 해당 사업을 원한다. 로이터와 익명을 조건으로 대화한 소식통들에 따르면, 최근 승인은 엔비디아 CEO 젠슨 황이 이번 주 중국을 방문하는 동안 이루어졌다. 다른 중국 기업들도 향후 차례에서 자체 승인을 기다리고 있지만, 베이징은 아직 확정되지 않은 조건을 허가에 부착하고 있다. 한 소식통은 로이터에 허가 조건이 너무 제한적이어서 구매자들이 아직 승인을 실제 주문으로 전환하지 못했다고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The approval signals Beijing’s prioritization of its major Internet companies, which are spending billions of dollars to build data centers needed to develop AI services and compete with US rivals, including OpenAI. But regulators are also trying to nurture China’s domestic semiconductor industry, the South China Morning Post reported .&lt;br/&gt;(이번 승인은 AI 서비스 개발과 오픈AI를 포함한 미국 경쟁사들과의 경쟁에 필요한 데이터 센터를 구축하기 위해 수십억 달러를 지출하고 있는 자국 주요 인터넷 기업들을 베이징이 우선시하고 있음을 시사한다. 그러나 홍콩 사우스차이나모닝포스트에 따르면, 규제 당국은 중국 국내 반도체 산업을 육성하려고도 노력하고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The first batch was expected to go to Big Tech companies in urgent need of the GPU, according to a source who spoke with that publication. However, access for state-backed firms, including telecom operators, was expected to stay tightly restricted.&lt;br/&gt;(해당 매체와 대화한 소식통에 따르면, 첫 번째 배분은 GPU가 시급하게 필요한 빅테크 기업들로 갈 것으로 예상된다. 그러나 통신 사업자를 포함한 국영 기업들의 접근은 여전히 엄격히 제한될 것으로 보인다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beijing has previously discouraged domestic technology companies from purchasing foreign chips unless absolutely needed, according to earlier Reuters reporting. One proposal authorities discussed in the past would require each H200 purchase to be bundled with a set ratio of domestic chips.&lt;br/&gt;(로이터의 이전 보도에 따르면, 베이징은 과거에 절대적으로 필요한 경우가 아니면 국내 기술 기업들이 외국 칩을 구매하지 못하도록 권고해왔다. 당국이 과거 논의한 한 제안은 각 H200 구매 시 일정 비율의 국산 칩을 묶어서 구매하도록 요구하는 것이었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Beijing’s approval of the H200 is driven by purely strategic motives,” Alex Capri, a senior lecturer at the National University of Singapore’s business school, told the South China Morning Post. “Ultimately, this decision is taken to further China’s indigenous capabilities and, by extension, the competitive capabilities of China tech.”&lt;br/&gt;(싱가포르 국립대학교 경영대학의 시니어 강사인 알렉스 카프리는 홍콩 사우스차이나모닝포스트에 "베이징의 H200 승인은 순전히 전략적 동기에 의해 움직인다"며 "궁극적으로 이 결정은 중국의 자체 역량을 강화하고, 더 나아가 중국 기술의 경쟁력을 높이기 위해 내려진 것"이라고 말했다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/ai/2026/01/report-china-approves-import-of-high-end-nvidia-ai-chips-after-weeks-of-uncertainty/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2025/07/GettyImages-2131985696-1536x864-1-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:21:29 +0000</pubDate></item><item><title>Meta blocks links to ICE List across Facebook, Instagram, and Threads (메타, 페이스북·인스타그램·스레드에서 ICE 리스트 링크 차단)</title><link>https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/meta-blocks-links-to-ice-list-across-facebook-instagram-and-threads/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/zuck-trump-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mark Zuckerberg’s social media platforms are assisting the Trump administration.&lt;br/&gt;(마크 저커버그의 소셜 미디어 플랫폼들이 트럼프 행정부를 돕고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meta has started blocking its users from sharing links to ICE List , a website that has compiled the names of what it claims are Department of Homeland Security employees, a project the creators say is designed to hold those employees accountable.&lt;br/&gt;(메타는 사용자들이 ICE 리스트(ICE List) 웹사이트 링크를 공유하는 것을 차단하기 시작했습니다. 이 웹사이트는 국토안보부(DHS) 직원이라고 주장하는 사람들의 이름을 수집한 곳으로, 제작자들은 이 프로젝트가 해당 직원들에게 책임을 묻기 위해 설계되었다고 말합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dominick Skinner, the creator of ICE List, tells WIRED that links to the website have been shared without issue on Meta’s platforms for more than six months.&lt;br/&gt;(ICE 리스트의 창립자 도미닉 스키너는 WIRED에, 이 웹사이트 링크가 6개월 이상 메타 플랫폼에서 문제 없이 공유되어 왔다고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I think it’s no surprise that a company run by a man who sat behind Trump at his inauguration, and donated to the destruction of the White House, has taken a stance that helps ICE agents retain anonymity,” says Skinner.&lt;br/&gt;(스키너는 "트럼프 취임식 때 그 뒤에 앉아 있었고, 백악관 파괴에 기부한 남자가 운영하는 회사가 ICE 요원들이 익명성을 유지하도록 돕는 입장을 취한 것은 놀랄 일이 아닙니다"라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As agents from Border Patrol and Immigration and Customs Enforcement, which are under DHS, have continued to terrorize immigrant communities and kill US citizens , activists have sought to track and record their activity online in a bid to hold them accountable. But as well as threatening to prosecute those they claim are “doxing” ICE agents , the Trump administration has pressured tech companies to block any efforts at crowdsourcing the location and activities of those agents.&lt;br/&gt;(국토안보부 산하의 국경 순찰대 및 이민세관단속국(ICE) 요원들이 이민자 커뮤니티를 계속 공포에 떨게 하고 미국 시민들을 살해하는 가운데, 활동가들은 그들에게 책임을 묻기 위해 그들의 활동을 온라인에서 추적하고 기록하려고 노력해 왔습니다. 그러나 트럼프 행정부는 ICE 요원들의 '독싱(doxing, 개인정보 유출)'을 한다고 주장하는 사람들을 기소하겠다고 위협하는 한편, 해당 요원들의 위치와 활동을 크라우드소싱(대중 참여형 정보 수집)하려는 모든 시도를 차단하도록 기술 기업들에게 압력을 가해 왔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ICE List has been operating since last June. Skinner says it is run by a core team of five people, including him, as well as hundreds of anonymous volunteers who share information about ICE agents operating in cities across the US.&lt;br/&gt;(ICE 리스트는 지난 6월부터 운영되어 왔습니다. 스키너는 그를 포함한 5명의 핵심 팀과 미국 전역 도시에서 활동하는 ICE 요원들에 대한 정보를 공유하는 수백 명의 익명 자원봉사자들이 운영한다고 말합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The site went viral earlier this month when it claimed to have uploaded a leaked list of 4,500 DHS employees to its site, but a WIRED analysis found that the list relied heavily on information the employees shared publicly about themselves on sites such as LinkedIn.&lt;br/&gt;(이 사이트는 이달 초 4,500명의 국토안보부 직원 명단이 유출되어 사이트에 업로드되었다고 주장하며 화제가 되었지만, WIRED 분석 결과 해당 명단은 링크드인(LinkedIn)과 같은 사이트에서 직원들이 공개적으로 공유한 정보에 크게 의존한 것으로 나타났습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skinner said volunteers he works with across the US first reported problems with posting links on Meta’s platforms on Monday night.&lt;br/&gt;(스키너는 미국 전역에서 함께 일하는 자원봉사자들이 월요일 밤 메타 플랫폼에 링크를 게시하는 데 문제가 있다고 처음 보고했다고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Tuesday morning, WIRED verified that posting links to the site was blocked on Instagram, Facebook, and Threads. WIRED also confirmed that links can still be sent on WhatsApp, another Meta-owned product.&lt;br/&gt;(화요일 아침, WIRED는 인스타그램, 페이스북, 스레드에서 해당 사이트 링크 게시가 차단되었음을 확인했습니다. WIRED는 또한 메타가 소유한 또 다른 제품인 왓츠앱에서는 링크를 여전히 보낼 수 있음을 확인했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While all the social media platforms where the link is blocked are owned by Meta, the reasons users are given for their inability to link to the ICE List website vary.&lt;br/&gt;(링크가 차단된 모든 소셜 미디어 플랫폼이 메타 소유인 반면, 사용자들에게 ICE 리스트 웹사이트 링크를 걸 수 없는 이유는 플랫폼마다 다르게 표시됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When WIRED attempted to post a link on Facebook, we received a message that read: “Posts that look like spam according to our Community Guidelines are blocked on Facebook and can’t be edited.” Hours later, however, that message was updated to read: “Your content couldn’t be shared, because this link goes against our Community Standards.” The message linked to Meta’s Community Standards homepage rather than a specific part of those rules.&lt;br/&gt;(WIRED가 페이스북에 링크를 게시하려고 시도했을 때, "커뮤니티 가이드라인에 따라 스팸으로 보이는 게시물은 페이스북에서 차단되며 수정할 수 없습니다"라는 메시지를 받았습니다. 그러나 몇 시간 후, 그 메시지는 "이 링크는 커뮤니티 표준에 위배되므로 콘텐츠를 공유할 수 없습니다"로 업데이트되었습니다. 이 메시지는 구체적인 규정이 아닌 메타의 커뮤니티 표준 홈페이지로 연결됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meanwhile on Threads, the link instantly disappeared when pasted into a new post, with a notice simply saying: “Link not allowed.”&lt;br/&gt;(한편 스레드에서는 링크를 새 게시물에 붙여넣자 즉시 사라지며, 간단히 "허용되지 않는 링크"라는 알림이 나타났습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Instagram, a notice appearing after an attempt to post a Story read: “We restrict certain activity to protect our community. Let us know if you think we made a mistake.”&lt;br/&gt;(인스타그램에서는 스토리 게시를 시도한 후 나타나는 알림에 "커뮤니티를 보호하기 위해 특정 활동을 제한합니다. 실수라고 생각되면 알려주세요"라고 표시되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When asked about the block, Meta spokesperson Andy Stone directed WIRED to the company’s policy about sharing personally identifiable information . When WIRED pointed out that the information on the ICE List did not appear to contain any of the information listed on Meta’s policy, he said it was in relation to the policy prohibiting “content asking for personally identifiable information of others.”&lt;br/&gt;(이 차단에 대해 질문받은 메타 대변인 앤디 스톤은 WIRED를 회사의 개인 식별 정보 공유 정책 페이지로 안내했습니다. WIRED가 ICE 리스트의 정보가 메타 정책에 나열된 정보를 포함하지 않는 것 같다고 지적하자, 그는 "타인의 개인 식별 정보를 요구하는 콘텐츠"를 금지하는 정책과 관련이 있다고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In response, Skinner pointed out that ICE List has been asking for tips about the identities of ICE agents for six months.&lt;br/&gt;(이에 대해 스키너는 ICE 리스트가 6개월 동안 ICE 요원들의 신원에 대한 정보 제보를 요청해 왔다고 지적했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This story originally appeared on wired.com .&lt;br/&gt;(이 기사는 원래 wired.com에 실렸습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/meta-blocks-links-to-ice-list-across-facebook-instagram-and-threads/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/zuck-trump-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:22:26 +0000</pubDate></item><item><title>Google begins rolling out Chrome’s “Auto Browse” AI agent today (구글, 크롬 '자동 탐색' AI 에이전트 오늘부터 롤아웃 시작)</title><link>https://arstechnica.com/google/2026/01/google-begins-rolling-out-chromes-auto-browse-ai-agent-today/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/chrome_rollercoaster-1-1152x648.png" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Auto Browse agent is available to AI Pro and AI Ultra subscribers, but there are some limits.&lt;br/&gt;(자동 탐색 에이전트는 AI Pro와 AI Ultra 구독자에게 제공되지만 일부 제한이 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google began stuffing Gemini into its dominant Chrome browser several months ago, and today the AI is expanding its capabilities considerably. Google says the chatbot will be easier to access and connect to more Google services, but the biggest change is the addition of Google’s autonomous browsing agent, which it has dubbed Auto Browse. Similar to tools like OpenAI Atlas , Auto Browse can handle tedious tasks in Chrome so you don’t have to.&lt;br/&gt;(구글은 몇 달 전부터 지배적인 브라우저인 크롬에 제미니를 통합하기 시작했으며, 오늘 AI의 기능이 상당히 확장됩니다. 구글은 챗봇에 접근하기가 더 쉬워지고 더 많은 구글 서비스에 연결될 것이라고 말하지만, 가장 큰 변화는 '자동 탐색(Auto Browse)'이라고 명명된 구글의 자율 탐색 에이전트가 추가된 점입니다. OpenAI의 Atlas와 유사한 도구인 자동 탐색은 사용자가 하지 않아도 되도록 크롬에서 지루한 작업을 처리할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The newly unveiled Gemini features in Chrome are accessible from the omnipresent AI button that has been lurking at the top of the window for the last few months. Initially, that button only opened Gemini in a pop-up window, but Google now says it will default to a split-screen or “Sidepanel” view. Google confirmed the update began rolling out over the past week, so you may already have it.&lt;br/&gt;(크롬에서 새로 공개된 제미니 기능은 지난 몇 달 동안 창 상단에 숨어 있던 어디에나 있는 AI 버튼을 통해 접근할 수 있습니다. 처음에는 그 버튼이 팝업 창에서만 제미니를 열었지만, 구글은 이제 기본적으로 분할 화면 또는 '사이드패널' 보기로 전환될 것이라고 말합니다. 구글은 업데이트가 지난주부터 롤아웃되기 시작했다고 확인했으므로, 이미 사용 가능할 수도 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can still pop Gemini out into a floating window, but the split-view gives Gemini more room to breathe while manipulating a page with AI. This is also helpful when calling other apps in the Chrome implementation of Gemini. The chatbot can now access Gmail, Calendar, YouTube, Maps, Google Shopping, and Google Flights right from the Chrome window. Google technically added this feature around the middle of January, but it’s only talking about it now.&lt;br/&gt;(제미니를 떠다니는 창으로 띄울 수도 있지만, 분할 보기는 AI로 페이지를 조작하는 동안 제미니가 더 넓은 공간을 확보할 수 있게 합니다. 이는 크롬 구현체의 제미니에서 다른 앱을 호출할 때도 유용합니다. 이제 챗봇은 크롬 창에서 바로 Gmail, 캘린더, YouTube, 지도, Google 쇼핑, Google 항공편에 접근할 수 있습니다. 구글은 기술적으로 이 기능을 1월 중순쯤 추가했지만, 지금에서야 이야기하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gemini in Chrome can now also access and edit images with Nano Banana, so you don’t have to download and re-upload them to Gemini in another location. Just open the image from the web and type in the Sidepanel with a description of the edits you want. Like in the Gemini app, you can choose between the slower but higher-quality Pro model and the faster standard one.&lt;br/&gt;(크롬의 제미니는 이제 Nano Banana를 통해 이미지에 접근하고 편집할 수도 있어, 다른 위치의 제미니에 다운로드하고 다시 업로드할 필요가 없습니다. 웹에서 이미지를 열고 원하는 편집 내용을 설명하며 사이드패널에 입력하기만 하면 됩니다. 제미니 앱에서와 마찬가지로, 더 느리지만 고품질인 Pro 모델과 더 빠른 표준 모델 중 선택할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chrome’s new browsing agent (in preview) is the star of today’s show. The promise of agentic AI is one of the freedom to be lazy. Rather than filling out forms or copying information from emails, you simply task a robot with the job and relax while it goes to work. At least, that’s how it’s supposed to go. Most of the computer-use agents we’ve seen so far have been sluggish and unreliable enough to require human supervision. That kind of defeats the purpose. Now it’s Google’s turn to show us what its browsing agent can do.&lt;br/&gt;(크롬의 새로운 탐색 에이전트(미리보기)가 오늘 쇼의 주인공입니다. 에이전트 AI의 약속은 게으를 수 있는 자유입니다. 양식을 작성하거나 이메일에서 정보를 복사하는 대신, 단순히 로봇에게 작업을 맡기고 그동안 편히 쉴 수 있습니다. 적어도 그렇게 되어야 합니다. 지금까지 우리가 본 대부분의 컴퓨터 사용 에이전트는 너무 느리고 신뢰할 수 없어 인간의 감독이 필요했습니다. 그런 건 목적을 무색하게 만듭니다. 이제 구글이 자사의 탐색 에이전트가 무엇을 할 수 있는지 보여줄 차례입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google says Auto Browse is based on its latest Gemini 3 models , with input from the company’s work on the experimental Project Mariner agent. If you’d do something with a keyboard and mouse inside your browser, Auto Browse is theoretically able to take over. It can also access the content and tabs in your browser, asking for permission when it needs sensitive data, such as your passwords.&lt;br/&gt;(구글은 자동 탐색이 최신 제미니 3 모델을 기반으로 하며, 실험적인 프로젝트 마리너 에이전트 작업에서의 인풋이 반영되었다고 말합니다. 브라우저 내에서 키보드와 마우스로 무언가를 할 수 있다면, 자동 탐색은 이론적으로 그 작업을 인수할 수 있습니다. 또한 브라우저의 콘텐츠와 탭에 접근할 수 있으며, 비밀번호와 같은 민감한 데이터가 필요할 때는 허가를 요청합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When you launch an Auto Browse task, Chrome will open new tabs as necessary and mark them with a sparkly AI icon so you know where the robot is active. You don’t have to keep that tab in the foreground, and you can even have multiple AI tasks going at once. The AI will ping you to check in when the task is done or when it needs your input. However, there are limits on Auto Browse similar to some of the company’s more computationally intensive chatbot functions. AI Pro subscribers get 20 AI browsing tasks per day, but those paying for AI Ultra get 200 per day.&lt;br/&gt;(자동 탐색 작업을 시작하면, 크롬은 필요에 따라 새 탭을 열고 반짝이는 AI 아이콘으로 표시하여 로봇이 활동 중인 위치를 알 수 있게 합니다. 해당 탭을 전경에 유지할 필요가 없으며, 여러 AI 작업을 동시에 진행할 수도 있습니다. AI는 작업이 완료되거나 사용자의 입력이 필요할 때 확인하라고 알림을 보냅니다. 그러나 자동 탐색에는 회사의 더 많은 계산 집약적인 챗봇 기능 중 일부와 유사한 제한이 있습니다. AI Pro 구독자는 하루에 20개의 AI 탐색 작업을 얻지만, AI Ultra를 구독하는 사용자는 하루에 200개를 얻습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Having the AI churning in the background may be a concern—after all, generative AI can make mistakes, and you are giving it complete control over the browsing experience. Google says it has implemented a range of security and safety rules to prevent misuse. For example, if you ask Auto Browse to research and buy something, it won’t actually buy it. Instead, it will find the item (hopefully) and progress to the purchase screen before letting you pull the trigger manually.&lt;br/&gt;(AI가 백그라운드에서 작동하는 것은 우려사항일 수 있습니다. 결국 생성형 AI는 실수를 할 수 있고, 사용자는 그것에게 탐색 경험에 대한 완전한 통제권을 주기 때문입니다. 구글은 오용을 방지하기 위해 다양한 보안 및 안전 규칙을 구현했다고 말합니다. 예를 들어, 자동 탐색에게 무언가를 조사하고 구매하라고 요청하면, 실제로 구매하지는 않습니다. 대신, (희망적으로) 항목을 찾고 구매 화면까지 진행한 후 수동으로 결정을 내리도록 합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Another thing to keep in mind is that Auto Browse doesn’t run locally. All content from your robotically operated tab is streamed to a cloud-based Gemini model. That means page content will be shared with Google, but the extent is not entirely clear. Google says Auto Browse is governed by the established Gemini in Chrome policy , which says Google stores information from websites in the Gemini Apps Activity (if Keep Activity is enabled). Page content is also “logged to your Google Account temporarily.” We asked if Google would use page contents processed by Auto Browse to further train AI models, but a spokesperson declined to provide specifics.&lt;br/&gt;(또한 명심해야 할 점은 자동 탐색이 로컬에서 실행되지 않는다는 것입니다. 로봇이 운영하는 탭의 모든 콘텐츠는 클라우드 기반 제미니 모델로 스트리밍됩니다. 이는 페이지 콘텐츠가 구글과 공유된다는 것을 의미하지만, 그 범위가 완전히 명확하지는 않습니다. 구글은 자동 탐색이 기존의 '크롬 내 제미니 정책'에 따라 관리된다고 말하며, 이 정책은 구글이 웹사이트 정보를 제미니 앱 활동(활동 유지가 활성화된 경우)에 저장한다고 명시합니다. 페이지 콘텐츠는 또한 "일시적으로 Google 계정에 기록"됩니다. 우리는 구글이 자동 탐색으로 처리된 페이지 콘텐츠를 AI 모델 추가 훈련에 사용할 것인지 질문했지만, 대변인은 구체적인 내용을 제공하지 않았습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chrome Auto Browse is rolling out today in preview, but it’s not exactly free. It won’t cost anything extra, but the feature is limited to AI Pro and AI Ultra subscribers. Google’s language suggests the feature may come to free users after the preview phase, but we’d expect strict usage limits.&lt;br/&gt;(크롬 자동 탐색은 오늘 미리보기로 롤아웃되지만, 완전히 무료는 아닙니다. 추가 비용은 들지 않지만, 이 기능은 AI Pro와 AI Ultra 구독자로 제한됩니다. 구글의 표현을 보면 미리보기 단계 이후 무료 사용자에게도 제공될 수 있지만, 엄격한 사용 제한이 있을 것으로 예상됩니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/google/2026/01/google-begins-rolling-out-chromes-auto-browse-ai-agent-today/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/chrome_rollercoaster-1-1152x648.png" length="0" type="image/png"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:00:14 +0000</pubDate></item><item><title>I bought “Remove Before Flight” tags on eBay in 2010—it turns out they’re fromChallenger (2010년 이베이에서 산 '비행 전 제거' 태그, 알고 보니 챌린저호에서 나온 물건이었다)</title><link>https://arstechnica.com/space/2026/01/attached-to-tragedy-tracing-challenger-remove-before-flight-tags/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/news-012826a-lg-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“This is an attempt to learn more…”&lt;br/&gt;("이 글은 더 많은 것을 알아보려는 시도입니다...")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Forty years ago, a stack of bright red tags shared a physical connection with what would become NASA’s first space shuttle disaster. The small tags, however, were collected before the ill-fated launch of Challenger , as was instructed in bold “Remove Before Flight” lettering on the front of each.&lt;br/&gt;(40년 전, 한 묶음의 선명한 빨간색 태그들이 NASA 최초의 우주왕복선 참사가 될 비행과 물리적으로 연결되어 있었습니다. 그러나 이 작은 태그들은 불운했던 챌린저호 발사 전에 수집된 것이었으며, 각 태그 앞면에는 굵은 글씨로 "비행 전 제거(Remove Before Flight)"라는 지시가 적혀 있었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What happened to the tags after that is largely unknown.&lt;br/&gt;(그 이후 이 태그들이 어떻게 되었는지는 대부분 알려지지 않았습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is an attempt to learn more about where those “Remove Before Flight” tags went after they were detached from the space shuttle and before they arrived on my doorstep. If their history can be better documented, they can be provided to museums, educational centers, and astronautical archives for their preservation and display.&lt;br/&gt;(이 글은 그 '비행 전 제거' 태그들이 우주왕복선에서 분리된 후, 제 문앞에 도착하기까지 어디로 갔는지에 대해 더 알아보려는 시도입니다. 그들의 역사가 더 잘 기록될 수 있다면, 박물관, 교육 센터, 우주 항공 기록 보관소에 보존과 전시를 위해 제공될 수 있을 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To begin, we go back 16 years to when they were offered for sale on eBay.&lt;br/&gt;(시작하기 위해, 우리는 16년 전 이베이에 판매되었던 때로 돌아갑니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The advertisement on the auction website was titled “Space Shuttle Remove Before Flight Flags Lot of 18.” They were listed with an opening bid of $3.99. On January 12, 2010, I paid $5.50 as the winner.&lt;br/&gt;(옥션 웹사이트의 광고 제목은 "우주왕복선 비행 전 제거 깃발 18개 묶음"이었습니다. 시작 입찰가는 3.99달러로 책정되었고, 2010년 1월 12일, 저는 5.50달러를 지불하고 낙찰자가 되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At that point, my interest in the 3-inch-wide by 12-inch-long (7.6 by 30.5 cm) tags was as handouts for kids and other attendees at future events. Whether it was at an astronaut autograph convention, a space memorabilia show, a classroom visit, or a conference talk, having “swag” was a great way to foster interest in space history. At first glance, these flags seemed to be a perfect fit.&lt;br/&gt;(당시 3인치 너비, 12인치 길이(7.6 x 30.5 cm)의 이 태그들에 대한 제 관심은 미래 행사에서 아이들과 다른 참석자들에게 나눠줄 선물용이었습니다. 우주비행사 사인회, 우주 기념품 전시회, 교실 방문, 컨퍼런스 강연 등에서 '기념품'을 갖는 것은 우주 역사에 대한 관심을 불러일으키는 좋은 방법이었습니다. 언뜻 보기에 이 깃발들은 완벽해 보였습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So I didn’t pay much attention when they first arrived. The eBay listing had promoted them only as generic examples of “KSC Form 4-226 (6/77)"—the ID the Kennedy Space Center assigned to the tags. There was no mention of their being used, let alone specifying an orbiter or specific flight. If I recall correctly, the seller said his intention had been to use them on his boat.&lt;br/&gt;(그래서 처음 도착했을 때 저는 별로 신경 쓰지 않았습니다. 이베이 목록은 그것들을 케네디 우주 센터가 태그에 부여한 ID인 "KSC 양식 4-226 (6/77)"의 일반적인 예시로만 홍보했습니다. 사용된 적이 있다는 언급은커녕, 특정 궤도선이나 비행을 지정하지도 않았습니다. 제 기억이 맞다면, 판매자는 자신의 보트에 사용하려는 의도였다고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Attempts to retrieve the original listing for this article were unsuccessful. As an eBay spokesperson said, “eBay does not retain transaction records or item details dating back over a decade, and therefore we do not have any information to share with you.”)&lt;br/&gt;((이 기사를 위해 원본 목록을 검색하려는 시도는 실패했습니다. 이베이 대변인이 말했듯이, "이베이는 10년 이상 거슬러 올라가는 거래 기록이나 품목 세부 정보를 보관하지 않으며, 따라서 공유할 정보가 없습니다."))&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It was about a year later when I first noticed the ink stamps at the bottom of each tag. They were marked “ET-26” followed by a number. For example, the first tag in the clipped-together stack was stamped “ET-26-000006.”&lt;br/&gt;(약 1년 후에야 저는 각 태그 하단의 잉크 스탬프를 처음으로 발견했습니다. "ET-26"이라고 표시된 후 번호가 적혀 있었습니다. 예를 들어, 클립으로 묶인 묶음의 첫 번째 태그에는 "ET-26-000006"이 찍혀 있었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ET” refers to the External Tank. The largest components of the space shuttle stack , the burnt orange or brown tanks were numbered, so 26 had to be one of the earlier missions of the 30-year, 135-flight program.&lt;br/&gt;("ET"는 외부 탱크(External Tank)를 의미합니다. 우주왕복선 스택의 가장 큰 구성 요소인, 탄 오렌지색 또는 갈색 탱크에는 번호가 매겨졌으므로, 26번은 30년간 135회 비행 프로그램의 초기 임무 중 하나였어야 합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fact sheet prepared by Lockheed Martin provided the answer. The company operated at the Michoud Assembly Facility near New Orleans, where the external tanks were built before being barged to the Kennedy Space Center for launch. Part of the sheet listed each launch with its date and numbered external tank. As my finger traced down the page, it came to STS 61-B, 11/26/85, ET-22; STS 61-C, 1/12/86, ET-30; and then STS 51-L, 1/28/86… ET-26.&lt;br/&gt;(록히드 마틴이 준비한 사실 자료 시트가 답을 제공했습니다. 이 회사는 뉴올리언스 근처 미슈 조립 시설에서 운영되었으며, 외부 탱크는 케네디 우주 센터로 수송되어 발사되기 전에 여기서 제작되었습니다. 시트의 일부에는 각 발사 날짜와 번호가 매겨진 외부 탱크가 나열되어 있었습니다. 제 손가락이 페이지를 따라 내려가다가 STS 61-B, 85년 11월 26일, ET-22; STS 61-C, 86년 1월 12일, ET-30; 그리고 STS 51-L, 86년 1월 28일... ET-26에 도달했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To be clear, the tags had no role in the loss of Challenger or its crew, including commander Dick Scobee; pilot Mike Smith; mission specialists Ronald McNair, Judith Resnik, and Ellison Onizuka; payload specialist Gregory Jarvis; and Teacher-in-Space Christa McAuliffe . Although the structural failure of the external tank ultimately resulted in Challenger breaking apart, it was a compromised O-ring seal in one of the shuttle’s two solid rocket boosters that allowed hot gas to burn through, impinging the tank.&lt;br/&gt;(분명히 하자면, 이 태그들은 사령관 딕 스코비; 파일럿 마이크 스미스; 미션 전문가 로널드 맥네어, 주디스 레즈닉, 엘리슨 오니즈카; 페이로드 전문가 그레고리 자비스; 그리고 교사 우주비행사 크리스타 매콜리프를 포함한 챌린저호 및 승무원 손실과 아무런 관련이 없습니다. 비록 외부 탱크의 구조적 결함이 궁극적으로 챌린저호의 분해로 이어졌지만, 실제 원인은 우주왕복선 두 개의 고체 로켓 부스터 중 하나의 O-링 씰 결함으로 인해 고온 가스가 태워져 탱크를 손상시킨 것이었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Further, although it’s still unknown when the tags and their associated ground support equipment (e.g., protective covers, caps) were removed, it was not within hours of the launch, and in many cases, it was completed well before the vehicle reached the pad.&lt;br/&gt;(더욱이, 태그와 관련 지상 지원 장비(예: 보호 커버, 캡)가 언제 제거되었는지는 여전히 알려지지 않았지만, 발사 몇 시간 전 내부는 아니었으며, 많은 경우 차량이 발사대에 도착하기 훨씬 전에 완료되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“They were removed later in processing at different times but definitely all done before propellant loading,” said Mike Cianilli, the former manager of NASA’s Apollo, Challenger, Columbia Lessons Learned Program . “To make sure they were gone, final walkdowns and closeouts by the ground crews confirmed removal.”&lt;br/&gt;("그것들은 처리 과정 후반에 다른 시점에 제거되었지만, 연료 주입 전에는 확실히 모두 완료되었습니다."라고 NASA의 아폴로, 챌린저, 컬럼비아 교훈 프로그램 전 관리자 마이크 치아닐리가 말했습니다. "제거되었는지 확인하기 위해, 지상 승무원들의 최종 점검과 마무리 작업으로 제거를 확인했습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to NASA, approximately 20 percent of ET-26 was recovered from the ocean floor after the tragedy, and like the parts of the solid rocket boosters and Challenger , they were placed into storage in two retired missile silos at the Cape Canaveral Air Force Station (today, Space Force Station). Components removed from the vehicle before the ill-fated launch that were no longer needed likely went through the normal surplus processes as overseen by the General Services Administration, said Cianilli.&lt;br/&gt;(NASA에 따르면, 비극 후 ET-26의 약 20%가 해저에서 회수되었으며, 고체 로켓 부스터와 챌린저호의 부품들처럼 케이프 커내버럴 공군 기지(현재 우주군 기지)의 두 개의 퇴역 미사일 사일로에 보관되었습니다. 치아닐리에 따르면, 불운한 발사 전에 차량에서 제거되었고 더 이상 필요하지 않았던 구성 요소들은 일반 서비스청의 감독 하에 정상적인 잉여 물자 처리 절차를 거쳤을 것이라고 합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Once the tags’ association with STS-51L was confirmed, it no longer felt right to use them as giveaways. At least, not to individuals.&lt;br/&gt;(태그들이 STS-51L과 연결되었다는 것이 확인된 후, 그것들을 기념품으로 나눠주는 것이 더 이상 옳게 느껴지지 않았습니다. 적어도 개인에게는요.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are very few items directly connected to Challenger ‘s last flight that museums and other public centers can use to connect their visitors to what transpired 40 years ago. NASA has placed only one piece of Challenger on public display , and that is in the exhibition “Forever Remembered” at the Kennedy Space Center Visitor Complex.&lt;br/&gt;(챌린저호의 마지막 비행과 직접적으로 연결된 물품 중 박물관과 다른 공공 센터가 방문객들을 40년 전 일어난 일과 연결시키는 데 사용할 수 있는 것은 매우 적습니다. NASA는 챌린저호의 단 한 조각만 공개 전시에 놓았으며, 그것은 케네디 우주 센터 방문자 단지의 "영원히 기억되다(Forever Remembered)" 전시에 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Each of the 50 US states, the Smithsonian, and the president of the United States were also presented with a small American flag and a mission patch that had been aboard Challenger at the time of the tragedy.&lt;br/&gt;(미국의 50개 주, 스미스소니언, 그리고 미국 대통령에게도 비극 당시 챌린저호에 탑승했던 작은 미국 국기와 미션 패치가 각각 전달되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Having a more complete history of these tags would help meet the accession requirements of some museums and, if approved, provide curators with the information they need to put the tags on display.&lt;br/&gt;(이 태그들의 더 완전한 역사를 갖는 것은 일부 박물관의 소장품 등록 요구 사항을 충족하는 데 도움이 될 것이며, 승인된다면 큐레이터들이 태그를 전시하는 데 필요한 정보를 제공할 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When the tags were first identified, contacts at NASA and Lockheed, among others, were unable to explain how they ended up on eBay and, ultimately, with me.&lt;br/&gt;(태그들이 처음 확인되었을 때, NASA와 록히드 마틴 등의 연락처는 그것들이 어떻게 이베이를 거쳐 궁극적으로 제게 오게 되었는지 설명할 수 없었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It was 2011, and the space shuttle program was coming to its end. I was politely told that this was not the time to ask about the tags, as documents were being moved into archives and, perhaps more importantly, people were more concerned about pending layoffs. One person suggested the tags be put back in a drawer and forgotten about for another decade.&lt;br/&gt;(2011년이었고, 우주왕복선 프로그램이 끝나가던 시기였습니다. 저는 문서들이 기록 보관소로 옮겨지고 있고, 아마 더 중요한 것은 사람들이 예정된 해고에 더 관심이 많았기 때문에 지금은 태그에 대해 물어볼 때가 아니라는 말을 정중히 들었습니다. 한 사람은 태그들을 서랍에 다시 넣고 10년 더 잊어버리라고 제안했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the years since, other “Remove Before Flight” tags from other space shuttle missions have come up for sale. Some have included evidence that the tags had passed through the surplus procedures; some did not and were offered as is.&lt;br/&gt;(그 이후 몇 년 동안, 다른 우주왕복선 임무의 다른 '비행 전 제거' 태그들이 판매되기 시작했습니다. 일부는 태그들이 잉여 물자 절차를 거쳤다는 증거를 포함했고, 일부는 그렇지 않았으며 있는 그대로 제공되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There were anecdotes about outgoing employees taking home mementos. Maybe someone saw these tags heading out as scrap (or worse, being tossed in the garbage) and, recognizing what they were, saved them from being lost to history. An agent with the NASA Office of Inspector General once said that dumpster diving was not prohibited, so long as the item(s) being dived for were not metal (due to recycling).&lt;br/&gt;(퇴사하는 직원들이 기념품을 집으로 가져갔다는 일화들이 있었습니다. 아마도 누군가가 이 태그들이 폐기물(또는 더 나쁘게는 쓰레기통에 버려지는)로 처분되는 것을 보고, 그것이 무엇인지 알아보고 역사 속으로 사라지는 것을 구했을지도 모릅니다. NASA 감찰관실의 요원은 한번 이렇게 말했습니다: 재활용 때문에 금속이 아니라면, 쓰레기통 뒤지기는 금지되지 않았다고요.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;More recent attempts to reach people who might know anything about the specific tags have been unsuccessful, other than the few details Cianilli was able to share. An attempt to recontact the eBay seller has so far gone unanswered.&lt;br/&gt;(최근 특정 태그들에 대해 알고 있을 사람들에게 연락하려는 시도는 치아닐리가 공유할 수 있었던 몇 가지 세부 사항 외에는 성공하지 못했습니다. 이베이 판매자에게 재연락을 시도한 것은 지금까지 답변이 없습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If you or someone you know worked on the external tank at the time of the STS-51L tragedy, or if you’re familiar with NASA’s practices regarding installing, retrieving, and archiving or disposing of the Remove Before Flight tags, please get in contact .&lt;br/&gt;(만약 귀하나 귀하가 아는 누군가가 STS-51L 비극 당시 외부 탱크 작업에 참여했거나, NASA의 '비행 전 제거' 태그 설치, 회수, 기록 보관 또는 처분 관행에 익숙하다면, 연락해 주십시오.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/space/2026/01/attached-to-tragedy-tracing-challenger-remove-before-flight-tags/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/news-012826a-lg-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:07:35 +0000</pubDate></item><item><title>Why reviving the shutteredAnthemis turning out tougher than expected (문을 닫은 앤섬 되살리기가 예상보다 어려운 이유)</title><link>https://arstechnica.com/gaming/2026/01/why-reviving-the-shuttered-anthem-is-turning-out-tougher-than-expected/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/anthem-1152x648-1769624814.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite proof-of-concept video, EA’s Frostbite Engine servers are difficult to pick apart.&lt;br/&gt;(개념 증명 영상에도 불구하고, EA의 프로스트바이트 엔진 서버는 분해하기 어렵습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On January 12, EA shut down the official servers for Anthem , making Bioware’s multiplayer sci-fi adventure completely unplayable for the first time since its troubled 2019 launch . Last week, though, the Anthem community woke up to a new video showing the game at least partially loading on what appears to be a simulated background server.&lt;br/&gt;(1월 12일, EA는 앤섬의 공식 서버를 종료하여 바이오웨어의 멀티플레이어 SF 어드벤처 게임이 문제 많은 2019년 출시 이후 처음으로 완전히 플레이 불가능해졌습니다. 그러나 지난주, 앤섬 커뮤니티는 시뮬레이션된 백그라운드 서버에서 게임이 적어도 부분적으로 로드되는 모습을 보여주는 새로운 영상을 접하게 되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The people behind that video—and the Anthem revival project that made it possible—told Ars they were optimistic about their efforts to coerce EA’s temperamental Frostbite engine into running the game without access to EA’s servers. That said, the team also wants to temper expectations that may have risen a bit too high in the wake of what is just a proof-of-concept video.&lt;br/&gt;(그 영상의 배후에 있는 사람들, 그리고 그것을 가능하게 한 앤섬 부활 프로젝트 관계자들은 Ars에 EA의 변덕스러운 프로스트바이트 엔진이 EA 서버 접근 없이 게임을 실행하도록 만드는 그들의 노력에 대해 낙관적이라고 말했습니다. 그렇지만, 팀은 단지 개념 증명 영상 이후 지나치게 높아졌을 수 있는 기대를 누그러뜨리고 싶어 합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“People are getting excited [about the video], and naturally people are going to get their hopes up,” project administrator Laurie told Ars. “I don’t want to be the person that’s going to have to deal with the aftermath if it turns out that we can’t actually get anywhere.”&lt;br/&gt;("사람들이 [영상에 대해] 흥분하고 있고, 자연스럽게 사람들은 기대를 하게 될 것입니다," 프로젝트 관리자 로리는 Ars에 말했습니다. "만약 우리가 실제로 아무런 진전을 이루지 못한다면, 그 후폭풍을 처리해야 할 사람이 되고 싶지 않습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Anthem revival effort currently centers around The Fort’s Forge , a Discord server where a handful of volunteer engineers and developers have gathered to pick apart the game and its unique architecture. Laurie said they initially set up the group “out of little more than spite for EA and Bioware around the time the shutdown got announced” back in July.&lt;br/&gt;(앤섬 부활 노력은 현재 디스코드 서버인 '포트의 포지'를 중심으로 이루어지고 있으며, 여기서 소수의 자원 엔지니어와 개발자들이 모여 게임과 그 독특한 아키텍처를 분석하고 있습니다. 로리는 7월에 서비스 종료가 발표되었을 때 "EA와 바이오웨어에 대한 약간의 반감에서" 그룹을 처음 설립했다고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While Laurie has some experience with the community behind Gundam Evolution revival project Side 7 , they knew they’d need help from people with direct experience working on EA’s Frostbite engine games. Luckily, Laurie said they were “able to catch the eyes of people who are familiar with this line of work [without] searching too much.”&lt;br/&gt;(로리는 건담 에볼루션 부활 프로젝트 '사이드 7'의 커뮤니티 경험이 있지만, EA의 프로스트바이트 엔진 게임 작업에 직접적인 경험이 있는 사람들의 도움이 필요할 것임을 알고 있었습니다. 다행히도 로리는 "너무 많이 검색하지 않고도 이 분야 작업에 익숙한 사람들의 눈길을 끌 수 있었다"고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One of those people was Ness199X, an experienced Frostbite tinkerer who told Ars he “never really played much Anthem ” before the game’s shutdown was announced. When a friend pointed out the impending death of the title, though, Ness said he was motivated to preserve the game for posterity.&lt;br/&gt;(그 중 한 사람이 Ness199X였는데, 그는 경험 많은 프로스트바이트 엔진 분석가로, Ars에 게임 종료가 발표되기 전에는 "앤섬을 많이 플레이하지 않았다"고 말했습니다. 그러나 한 친구가 이 게임의 임박한 종말을 지적했을 때, Ness는 후세를 위해 이 게임을 보존하려는 동기를 얻었다고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Initial efforts to examine what made Anthem tick “came up empty,” Ness said, largely because the game uses EA’s bespoke Frostbite engine differently than other EA titles. To begin mapping out those differences, Ness released a packet logger tool in September that let contributors record their own network traffic between the client and EA’s official servers. In addition to helping with reverse-engineering work, Ness writes on the Fort’s Forge Discord that players who logged their packets should be able to fully recover their characters if and when Anthem comes back in playable form.&lt;br/&gt;(앤섬의 작동 방식을 조사하는 초기 노력은 "빈손으로 돌아왔다"고 Ness는 말했는데, 이는 주로 게임이 다른 EA 타이틀과는 다르게 EA의 맞춤형 프로스트바이트 엔진을 사용하기 때문입니다. 이러한 차이점을 파악하기 시작으로, Ness는 9월에 기여자들이 클라이언트와 EA 공식 서버 간의 자신의 네트워크 트래픽을 기록할 수 있게 하는 패킷 로거 도구를 공개했습니다. 리버스 엔지니어링 작업을 돕는 것 외에도, Ness는 포트의 포지 디스코드에서 패킷을 기록한 플레이어들은 앤섬이 플레이 가능한 형태로 돌아올 경우 자신의 캐릭터를 완전히 복구할 수 있어야 한다고 썼습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;By analyzing that crowdsourced packet data, Ness said the Fort’s Forge team has been able to break Anthem down into three essential services:&lt;br/&gt;(크라우드소싱된 패킷 데이터를 분석함으로써, Ness는 포트의 포지 팀이 앤섬을 세 가지 필수 서비스로 분해할 수 있었다고 말했습니다:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Early efforts to emulate the Blaze and BIGS portions of that architecture helped lead directly to last week’s proof-of-concept video. Andersson799—who says he’s been tinkering with Battlefield and other Frostbite games since 2015—said he was quickly able to use his own logged Anthem packets to create a “barebones anthem private server” that served as a “quick and dirty” sample that he decided to share via YouTube.&lt;br/&gt;(해당 아키텍처의 Blaze 및 BIGS 부분을 에뮬레이트하려는 초기 노력이 지난주 개념 증명 영상으로 직접 이어졌습니다. 2015년부터 배틀필드 및 기타 프로스트바이트 게임을 분석해 온 Andersson799는 자신이 기록한 앤섬 패킷을 사용하여 "간단한 앤섬 프라이빗 서버"를 빠르게 만들 수 있었으며, 이를 YouTube를 통해 공유하기로 결정한 "빠르고 대충 만든" 샘플이라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I basically made the tool to just simply reply with the packet captures that I got,” Andersson told me. That was enough to “get in to the game with player profiles loaded and everything.” And while Ness says there’s still some effort needed “to [make Blaze and BIGS] work well and smoothly in terms of quest progression, etc.,” the path forward on those portions is relatively straightforward.&lt;br/&gt;("저는 기본적으로 제가 얻은 패킷 캡처로 단순히 응답하는 도구를 만들었습니다,"라고 Andersson은 제게 말했습니다. 그것은 "플레이어 프로필이 로드된 상태로 게임에 들어가는 데" 충분했습니다. 그리고 Ness는 "퀘스트 진행 등에서 [Blaze와 BIGS가] 잘 그리고 부드럽게 작동하도록 만드는 데 여전히 약간의 노력이 필요하다"고 말하지만, 그 부분들에 대한 앞으로의 길은 상대적으로 명확하다고 덧붙였습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It’s the Frostbite engine and its odd client-server architecture that forms the biggest barrier to getting Anthem up and running again without EA’s servers. “Due to how Frostbite is designed, all gameplay in a Frostbite game runs in a ‘server’ context,” Ness explained. Even in a single-player game like Mass Effect: Andromeda , he said, “the client just creates a separate server thread and pipes all the traffic internally.”&lt;br/&gt;(EA 서버 없이 앤섬을 다시 가동하고 실행하는 데 가장 큰 장벽은 프로스트바이트 엔진과 그 독특한 클라이언트-서버 아키텍처입니다. "프로스트바이트가 설계된 방식 때문에, 프로스트바이트 게임의 모든 게임플레이는 '서버' 컨텍스트에서 실행됩니다,"라고 Ness는 설명했습니다. 매스 이펙트: 안드로메다와 같은 싱글플레이어 게임에서도 "클라이언트는 단지 별도의 서버 스레드를 생성하고 모든 트래픽을 내부적으로 전송할 뿐"이라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I feel like with Anthem , it heavily relies on online data that was stored in Bioware’s server,” Andersson added. “In my initial testing, the game couldn’t load into the level without that data.”&lt;br/&gt;("제 느낌으로는 앤섬은 바이오웨어 서버에 저장된 온라인 데이터에 크게 의존하는 것 같습니다,"라고 Andersson이 덧붙였습니다. "제 초기 테스트에서, 그 데이터 없이는 게임이 레벨에 로드될 수 없었습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There’s some hope that this crucial level data is still available and recoverable, though. Ness points out that Fort Tarsis, the game’s lobby area, already runs using offline data piped through a local “server” thread, meaning the rest of the game could theoretically be coerced to run similarly.&lt;br/&gt;(그러나 이 중요한 레벨 데이터가 여전히 사용 가능하고 복구 가능할 것이라는 희망도 있습니다. Ness는 게임의 로비 영역인 포트 타시스가 이미 로컬 '서버' 스레드를 통해 전달되는 오프라인 데이터를 사용하여 실행되고 있음을 지적하며, 이는 게임의 나머지 부분도 이론적으로 비슷하게 실행되도록 만들 수 있음을 의미한다고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Just as important, he says, “as far as we have been able to discern, all the logic for the other levels, which when the game was live ran on a remote server, also exists in the client,” Ness said. “By patching the game we can most likely enable the ability to host these in process as well. That’s what we’re exploring.”&lt;br/&gt;(마찬가지로 중요하게도, "우리가 파악할 수 있었던 한, 게임이 라이브 상태였을 때 원격 서버에서 실행되었던 다른 레벨들의 모든 로직도 클라이언트에 존재합니다,"라고 Ness는 말했습니다. "게임을 패치함으로써 우리는 아마도 이러한 레벨들도 프로세스 내에서 호스팅할 수 있는 기능을 활성화할 수 있을 것입니다. 그것이 우리가 탐구하고 있는 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While all that local level data should be usable in theory, seemingly random differences between Anthem and other Frostbite games are getting in the way of loading the data in practice. Anthem acts like a standard Frostbite game “for the most part,” Ness said, but at times will show unusual behaviors that are hard to pin down.&lt;br/&gt;(모든 그 로컬 레벨 데이터는 이론적으로 사용 가능해야 하지만, 앤섬과 다른 프로스트바이트 게임들 사이의 겉보기에는 무작위적인 차이점들이 실제로 데이터를 로드하는 데 방해가 되고 있습니다. 앤섬은 "대체로" 표준 프로스트바이트 게임처럼 행동하지만, 때때로 규명하기 어려운 비정상적인 행동을 보인다고 Ness는 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“For example, when we try to load most maps, no NPCs spawn, but in some maps they do,” he said. “And we have yet to determine why. Ness has some suspicion that the odd behavior is connected to the “fairly extensive amount of player data the game keeps as part of its online RPG nature,” but adds that “to be honest we’re not entirely sure how deep the differences go, other than that the engine didn’t behave how we expected it to.”&lt;br/&gt;("예를 들어, 우리가 대부분의 맵을 로드하려고 할 때, NPC가 생성되지 않지만, 일부 맵에서는 생성됩니다,"라고 그는 말했습니다. "그리고 우리는 아직 그 이유를 알아내지 못했습니다." Ness는 이 이상한 행동이 게임의 "온라인 RPG 특성의 일부로 유지하는 상당히 방대한 양의 플레이어 데이터"와 연결되어 있을 수 있다는 의심을 가지고 있지만, "솔직히 말해서 엔진이 우리가 예상한 대로 작동하지 않았다는 점 외에는 차이점이 얼마나 깊은지 전혀 확신할 수 없습니다"라고 덧붙였습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ness said he’s about 75 percent confident that the team will be able to figure out how to fully leverage the Frostbite engine to power a version of the game that runs without EA’s centralized servers. If that effort succeeds, he says a playable version of Anthem could be back up and running in “months, or less even, depending on motivation.” But if the efforts to pick apart Anthem ’s take on Frostbite hits a brick wall, Ness says “the amount of work increases fairly exponentially and I’m a lot less confident that we have the motivation for that.”&lt;br/&gt;(Ness는 팀이 EA의 중앙 집중식 서버 없이 실행되는 게임 버전을 구동하기 위해 프로스트바이트 엔진을 완전히 활용하는 방법을 알아낼 수 있을 것이라고 약 75% 확신한다고 말했습니다. 만약 그 노력이 성공한다면, 플레이 가능한 앤섬 버전이 "몇 달 안에, 혹은 동기에 따라 그보다 더 빨리" 다시 가동될 수 있을 것이라고 말했습니다. 그러나 앤섬의 프로스트바이트 구현 방식을 분석하는 노력이 난관에 부딪힌다면, "작업량이 상당히 기하급수적으로 증가하고, 우리에게 그런 동기가 있을지 훨씬 덜 확신합니다"라고 Ness는 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I’m fairly confident that we can get this game to be playable again, like how it is supposed to be,” Andersson said. “It’ll just take time as most of us have our own life to manage besides this.”&lt;br/&gt;("저는 우리가 이 게임을 다시 플레이 가능하게 만들 수 있을 것이라고 꽤 확신합니다, 원래 의도된 대로 말이죠,"라고 Andersson이 말했습니다. "우리 대부분이 이 일 외에도 자신의 삶을 관리해야 하기 때문에 시간이 걸릴 뿐입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the meantime, Laurie is still trying to manage expectations set by the somewhat premature posting of Andersson’s proof-of-concept video. “Please, do not expect frequent updates,” Laurie wrote in the Fort’s Forge Discord. “We had not anticipated releasing anything this early, nor should the expedience of this video’s release serve as any kind of benchmark for how fast we make progress.”&lt;br/&gt;(한편, 로리는 여전히 Andersson의 개념 증명 영상이 다소 시기상조로 게시됨에 따라 생긴 기대를 관리하려고 노력하고 있습니다. "제발, 자주 업데이트될 것이라고 기대하지 마세요,"라고 로리는 포트의 포지 디스코드에 썼습니다. "우리는 이렇게 일찍 무엇이든 공개할 것을 예상하지 않았으며, 이 영상이 빠르게 공개되었다는 것이 우리가 진전을 이루는 속도에 대한 어떤 기준이 되어서도 안 됩니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laurie also took to Reddit to publicly call the video “a really hacky thing so I want to ask people to manage their expectations just a bit. A lot of stuff clearly doesn’t work as ‘intended,’ and definitely needs at minimum, more polish.”&lt;br/&gt;(로리는 또한 레딧에 가서 그 영상을 공개적으로 "매우 임시변통적인 것이므로 사람들에게 기대를 조금만 관리해 달라고 부탁하고 싶습니다. 많은 것들이 분명히 '의도된 대로' 작동하지 않으며, 확실히 최소한 더 다듬어야 합니다"라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At one point last week, Laurie says they had to stop accepting new members to the Fort’s Forge Discord, “mostly to prevent an influx of people in response to… news coverage.” And while people with Frostbite engine modding experience are encouraged to reach out, the small team is being cautious about growing too large, too fast.&lt;br/&gt;(지난주 한때, 로리는 포트의 포지 디스코드에 새 멤버를 받는 것을 중단해야 했다고 말했는데, "주로... 뉴스 보도에 대한 대응으로 사람들이 몰려드는 것을 막기 위해서"였습니다. 그리고 프로스트바이트 엔진 모딩 경험이 있는 사람들은 연락하도록 권장되지만, 소규모 팀은 너무 크고 빠르게 성장하는 것에 대해 조심하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We’re a little reluctant to add developers right now as we have no real code base to work from,” Ness said, describing their current efforts as “scratch work” maintained in separate forms by multiple people. “But once we firm that up (hopefully in the next weeks), we will look to add more [coders].”&lt;br/&gt;("우리는 지금 당장 개발자를 추가하는 것을 약간 꺼리고 있습니다. 왜냐하면 우리가 작업할 실제 코드 베이스가 없기 때문입니다,"라고 Ness는 말하며, 현재의 노력을 여러 사람이 별도의 형태로 유지하는 "스크래치 작업"이라고 설명했습니다. "하지만 일단 그것을 확고히 하면 (바라건대 다음 몇 주 안에), 우리는 더 많은 [코더]를 추가할 계획입니다.")&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/gaming/2026/01/why-reviving-the-shuttered-anthem-is-turning-out-tougher-than-expected/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/anthem-1152x648-1769624814.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:48:26 +0000</pubDate></item><item><title>US cyber defense chief accidentally uploaded secret government info to ChatGPT (미 사이버 방어 책임자, ChatGPT에 정부 기밀 정보 실수로 업로드)</title><link>https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/us-cyber-defense-chief-accidentally-uploaded-secret-government-info-to-chatgpt/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-2202418998-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Congress recently grilled the acting chief on mass layoffs and a failed polygraph.&lt;br/&gt;(의회는 최근 대량 해고와 실패한 폴리그래프 검사에 대해 가트무칼라 대행 국장을 심문했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alarming critics, the acting director of the Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA), Madhu Gottumukkala, accidentally uploaded sensitive information to a public version of ChatGPT last summer, Politico reported.&lt;br/&gt;(폴리티코 보도에 따르면, 사이버보안·인프라보안국(CISA)의 마두 가트무칼라 대행 국장이 지난여름 민감한 정보를 ChatGPT 공개 버전에 실수로 업로드해 비판을 받고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to “four Department of Homeland Security officials with knowledge of the incident,” Gottumukkala’s uploads of sensitive CISA contracting documents triggered multiple internal cybersecurity warnings designed to “stop the theft or unintentional disclosure of government material from federal networks.”&lt;br/&gt;("사건을 알고 있는 국토안보부(DHS) 관계자 4명"에 따르면, 가트무칼라 대행 국장이 민감한 CISA 계약 문서를 업로드하자 "연방 네트워크에서 정부 자료의 도난이나 비의도적 공개를 막기 위해" 설계된 여러 내부 사이버보안 경보가 발령되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gottumukkala’s uploads happened soon after he joined the agency and sought special permission to use OpenAI’s popular chatbot, which most DHS staffers are blocked from accessing, DHS confirmed to Ars. Instead, DHS staffers use approved AI-powered tools, like the agency’s DHSChat, which “are configured to prevent queries or documents input into them from leaving federal networks,” Politico reported.&lt;br/&gt;(DHS는 Ars에 확인한 바에 따르면, 가트무칼라 대행 국장의 업로드는 그가 CISA에 합류한 직후 발생했으며, 대부분의 DHS 직원이 접근이 차단된 OpenAI의 인기 챗봇 ChatGPT 사용을 위한 특별 허가를 요청했습니다. 폴리티코 보도에 따르면, DHS 직원들은 대신 승인된 AI 도구(예: DHS의 DHSChat)를 사용하며, 이 도구들은 "쿼리나 입력된 문서가 연방 네트워크를 벗어나지 못하도록 구성되어 있습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It remains unclear why Gottumukkala needed to use ChatGPT. One official told Politico that, to staffers, it seemed like Gottumukkala “forced CISA’s hand into making them give him ChatGPT, and then he abused it.”&lt;br/&gt;(가트무칼라 대행 국장이 왜 ChatGPT를 사용해야 했는지는 여전히 불분명합니다. 한 관계자는 폴리티코에 "직원들에게는 가트무칼라 대행 국장이 'CISA를 압박해 ChatGPT 사용을 허가받은 후 이를 남용한 것처럼 보였다'"고 전했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The information Gottumukkala reportedly leaked was not confidential but marked “for official use only.” That designation, a DHS document explained, is “used within DHS to identify unclassified information of a sensitive nature” that, if shared without authorization, “could adversely impact a person’s privacy or welfare” or impede how federal and other programs “essential to the national interest” operate.&lt;br/&gt;(보도에 따르면 가트무칼라 대행 국장이 유출한 정보는 기밀이 아닌 '공무용 전용(FOUO)'으로 분류된 것이었습니다. DHS 문서에 따르면, 이 분류는 "DHS 내에서 민감한 성격의 비밀 취급 정보를 식별하는 데 사용되며", 무단 공유 시 "개인의 사생활이나 복지에 부정적 영향을 미치거나" 국가 이익에 필수적인 연방 및 기타 프로그램 운영을 저해할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There’s now a concern that the sensitive information could be used to answer prompts from any of ChatGPT’s 700 million active users.&lt;br/&gt;(현재 우려는 이 민감한 정보가 ChatGPT의 7억 명 활성 사용자 중 누구의 프롬프트에도 답변하는 데 사용될 수 있다는 점입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OpenAI did not respond to Ars’ request to comment, but Cyber News reported that experts have warned “that using public AI tools poses real risks because uploaded data can be retained, breached, or used to inform responses to other users.”&lt;br/&gt;(OpenAI는 Ars의 논평 요청에 응답하지 않았지만, 사이버뉴스는 전문가들이 "공개 AI 도구 사용은 업로드된 데이터가 보유, 유출되거나 다른 사용자의 응답 생성에 사용될 수 있어 실질적 위험을 초래한다"고 경고해왔다고 보도했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sources told Politico that DHS investigated the incident for potentially harming government security—which could result in administrative or disciplinary actions, DHS officials told Politico. Possible consequences could range from a formal warning or mandatory retraining to “suspension or revocation of a security clearance,” officials said.&lt;br/&gt;(소식통들은 폴리티코에 DHS가 이 사건이 정부 안보에 잠재적 해를 끼쳤는지 조사했으며, 이로 인해 행정 또는 징계 조치가 취해질 수 있다고 전했습니다. 관계자들에 따르면 가능한 결과는 공식 경고나 의무 재교육부터 "보안 허가의 정지 또는 취소"까지 다양할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, CISA’s director of public affairs, Marci McCarthy, declined Ars’ request to confirm if that probe, launched in August, has concluded or remains ongoing. Instead, she seemed to emphasize that Gottumukkala’s access to ChatGPT was only temporary, while suggesting that the ChatGPT use aligned with Donald Trump’s order to deploy AI across government.&lt;br/&gt;(그러나 CISA 대변인인 마르시 맥카시는 Ars의 요청에 대해 8월에 시작된 해당 조사가 종결되었는지 여부를 확인하는 것을 거부했습니다. 대신 그녀는 가트무칼라 대행 국장의 ChatGPT 접근이 일시적이었음을 강조하는 듯했으며, ChatGPT 사용이 정부 전반에 AI를 배치하라는 도널드 트럼프 전 대통령의 명령과 일치한다고 시사했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acting Director Dr. Madhu Gottumukkala was granted permission to use ChatGPT with DHS controls in place,” McCarthy said. “This use was short-term and limited. CISA is unwavering in its commitment to harnessing AI and other cutting-edge technologies to drive government modernization and deliver” on Trump’s order.&lt;br/&gt;(맥카시는 "마두 가트무칼라 대행 국장은 DHS 통제 장치가 갖춰진 상태에서 ChatGPT 사용 허가를 받았습니다. 이 사용은 단기적이고 제한적이었습니다. CISA는 AI 및 기타 첨단 기술을 활용하여 정부 현대화를 추진하고 트럼프 전 대통령의 명령을 이행하는 데 변함없이 헌신하고 있습니다"라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gottumukkala has not had a smooth run as acting director of the top US cyber defense agency after Trump’s pick to helm the agency, Sean Plankey, was blocked by Sen. Rick Scott (R-Fla.) “over a Coast Guard shipbuilding contract,” Politico noted.&lt;br/&gt;(폴리티코는 트럼프 전 대통령이 지명한 CISA 국장 후보인 숀 플랭키가 "해안경비대 함정 건조 계약 문제로" 릭 스콧 상원의원(공화당, 플로리다)에 의해 저지된 후, 가트무칼라 대행 국장의 미국 최고 사이버 방어 기관 수장 임기가 순탄치 않았다고 지적했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DHS Secretary Kristi Noem chose Gottumukkala to fill in after he previously served as her chief information officer, overseeing statewide cybersecurity initiatives in South Dakota. CISA celebrated his appointment with a press release boasting that he had more than 24 years of experience in information technology and a “deep understanding of both the complexities and practical realities of infrastructure security.”&lt;br/&gt;(DHS 장관인 크리스티 노엠은 가트무칼라 대행 국장이 사우스다코타 주 전역의 사이버보안 이니셔티브를 감독하며 그녀의 최고정보책임자(CIO)로 재직한 경력을 바탕으로 그를 임시 국장으로 지명했습니다. CISA는 그가 24년 이상의 정보기술 경험과 "인프라 보안의 복잡성과 현실에 대한 깊은 이해"를 가지고 있다고 자랑하는 보도 자료로 그의 임명을 축하했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, critics “on both sides of the aisle” have questioned whether Gottumukkala knows what he’s doing at CISA, Cyberscoop reported . That includes staffers who stayed on and staffers who prematurely left the agency due to uncertainty over its future, Politico reported.&lt;br/&gt;(그러나 사이버스쿱 보도에 따르면, "양당 모두의 비판자들"은 가트무칼라 대행 국장이 CISA에서 무엇을 하고 있는지 알고 있는지 의문을 제기했습니다. 폴리티코 보도에 따르면, 이는 잔류한 직원들과 기관의 미래에 대한 불확실성으로 조기 퇴직한 직원들을 포함합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At least 65 staffers have been curiously reassigned to other parts of DHS, Cyberscoop reported, inciting Democrat fears that CISA staffers are possibly being pushed over to Immigration and Customs Enforcement (ICE).&lt;br/&gt;(사이버스쿱 보도에 따르면, 적어도 65명의 직원들이 이상하게도 DHS 내 다른 부서로 재배치되었으며, 이는 민주당원들에게 CISA 직원들이 이민관세집행국(ICE)으로 밀려나고 있을지도 모른다는 우려를 불러일으켰습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The same fate almost befell Robert Costello, CISA’s chief information officer, who was reportedly involved with meetings last August probing Gottumukkala’s improper ChatGPT use and “the proper handling of for official use only material,” Politico reported.&lt;br/&gt;(비슷한 운명이 CISA의 최고정보책임자(CIO) 로버트 코스텔로에게도 거의 닥쳤습니다. 폴리티코 보도에 따르면, 그는 지난 8월 가트무칼라 대행 국장의 부적절한 ChatGPT 사용과 "공무용 전용 자료의 적절한 처리"를 조사하는 회의에 관여한 것으로 알려졌습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Earlier this month, staffers alleged that Gottumukkala took steps to remove Costello from his CIO position, which he has held for the past four years. But that plan was blocked after “other political appointees at the department objected,” Politico reported . Until others intervened to permanently thwart the reassignment, Costello was supposedly given “roughly one week” to decide if he would take another position within DHS or resign, sources told Politico.&lt;br/&gt;(이번 달 초, 직원들은 가트무칼라 대행 국장이 지난 4년간 역임해 온 코스텔로를 CIO 직위에서 해임하려는 조치를 취했다고 주장했습니다. 그러나 폴리티코 보도에 따르면, "부서 내 다른 정치 임명자들의 반대"로 그 계획은 저지되었습니다. 소식통들에 따르면, 다른 이들이 개입해 재배치를 영구적으로 막기 전까지 코스텔로는 DHS 내 다른 직책을 수락할지 사임할지 결정할 "대략 일주일"의 시간을 받았다고 합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gottumukkala has denied that he sought to reassign Costello over a personal spat that Politico’s sources said sprang from “friction because Costello frequently pushed back against Gottumukkala on policy matters.” He insisted that “senior personnel decisions are made at the highest levels at the Department of Homeland Security’s Headquarters and are not made in a vacuum, independently by one individual, or on a whim.”&lt;br/&gt;(가트무칼라 대행 국장은 폴리티코 소식통들이 "정책 문제에 대해 코스텔로가 자주 가트무칼라 대행 국장에게 반대하며 마찰이 생겼기 때문"이라고 말한 개인적 불화로 인해 코스텔로를 재배치하려 했다는 주장을 부인했습니다. 그는 "고위 인사 결정은 국토안보부 본부의 최고 수준에서 이루어지며, 공백 상태에서, 개인에 의해 독자적으로, 또는 일시적인 충동으로 이루어지지 않는다"고 주장했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The reported move looked particularly shady, though, because Costello “is seen as one of the agency’s top remaining technical talents,” Politico reported.&lt;br/&gt;(그러나 보도된 움직임은 특히 수상해 보였습니다. 왜냐하면 코스텔로는 "기관에 남아 있는 최고의 기술 인재 중 한 명으로 간주되기" 때문입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This month, Congress grilled Gottumukkala about mass layoffs last year that shrank CISA from about 3,400 staffers to 2,400. The steep cuts seemed to threaten national security and election integrity, lawmakers warned, and potentially have left the agency unprepared for any potential conflicts with China.&lt;br/&gt;(이번 달, 의회는 가트무칼라 대행 국장에게 CISA 직원 수를 약 3,400명에서 2,400명으로 줄인 지난해 대량 해고에 대해 심문했습니다. 의원들은 이러한 급격한 감축이 국가 안보와 선거 무결성을 위협하고, 기관이 중국과의 잠재적 갈등에 대비하지 못하게 했을 수 있다고 경고했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At a hearing held by the House Homeland Security Committee, Gottumukkala said that CISA was “getting back on mission” and plans to reverse much of the damage done last year to the agency.&lt;br/&gt;(하원 국토안보위원회 청문회에서 가트무칼라 대행 국장은 CISA가 "임무에 복귀하고 있으며" 지난해 기관에 가해진 피해의 상당 부분을 되돌릴 계획이라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, some of his responses did not inspire confidence, including a failure to forecast “how many cyber intrusions CISA expects from foreign adversaries as part of the 2026 midterm elections,” the Federal News Network reported . In particular, Rep. Tony Gonzales (R-Texas) criticized Gottumukkala for not having “a specific number in mind.”&lt;br/&gt;(그러나 연방뉴스네트워크 보도에 따르면, 그의 일부 답변은 신뢰를 불러일으키지 못했으며, 특히 "2026년 중간선거의 일환으로 외국 적으로부터 예상되는 사이버 침입 횟수"를 예측하지 못한 점이 포함되었습니다. 특히 토니 곤살레스 하원의원(공화당, 텍사스)은 가트무칼라 대행 국장이 "구체적인 숫자를 염두에 두지 않고 있다"고 비판했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Well, we should have that number,” Gonzales said. “It should first start by how many intrusions that we had last midterm and the midterm before that. I don’t want to wait. I don’t want us waiting until after the fact to be able to go, ‘Yeah, we got it wrong, and it turns out our adversaries influenced our election to that point.’”&lt;br/&gt;(곤살레스 의원은 "음, 우리는 그 숫자를 가지고 있어야 합니다. 먼저 지난 중간선거와 그 전 중간선거에서 우리가 당한 침입 횟수부터 시작해야 합니다. 기다리고 싶지 않습니다. 사건이 일어난 후에 '네, 우리가 틀렸고, 적들이 우리 선거에 그 정도로 영향을 미쳤네요'라고 말하게 되는 것을 원하지 않습니다"라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perhaps notably, Gottumukkala also dodged questions about reports that he failed a polygraph when attempting to seek access to other “highly sensitive cyber intelligence,” Politico reported.&lt;br/&gt;(아마도 주목할 만한 점은, 폴리티코 보도에 따르면 가트무칼라 대행 국장이 다른 "고도로 민감한 사이버 정보"에 접근하려 시도했을 때 폴리그래프 검사에 실패했다는 보도에 대한 질문도 회피했다는 점입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The acting director apparently blamed six career CISA staffers for requesting that he agree to the polygraph test, which the staffers said was typical protocol but Gottumukkala later claimed was misleading.&lt;br/&gt;(가트무칼라 대행 국장은 폴리그래프 검사에 동의하도록 요청한 6명의 CISA 경력 직원들을 비난한 것으로 보입니다. 직원들은 이 검사가 표준 절차라고 말했지만, 가트무칼라 대행 국장은 나중에 이 검사가 오해의 소지가 있다고 주장했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Failing the test isn’t necessarily damning, since anxiety or technical errors could trigger a negative result. However, Gottumukkala appears touchy about the test that he now regrets sitting for, calling the test “unsanctioned” and refusing to discuss the results.&lt;br/&gt;(검사 실패 자체가 반드시 치명적인 것은 아닙니다. 불안이나 기술적 오류가 부정적 결과를 초래할 수 있기 때문입니다. 그러나 가트무칼라 대행 국장은 현재 후회하는 이 검사에 대해 민감한 반응을 보이며, 검사를 "승인되지 않은 것"이라고 부르고 결과에 대해 논의하는 것을 거부하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It seems that Gottumukkala felt misled after learning that he could have requested a waiver to skip the polygraph. In a letter suspending those staffers’ security clearances, CISA accused staffs of showing “deliberate or negligent failure to follow policies that protect government information.” However, staffers may not have known that he had that option, which is considered a “highly unusual loophole that may not have been readily apparent to career staff,” Politico noted.&lt;br/&gt;(가트무칼라 대행 국장은 폴리그래프 검사를 건너뛸 수 있는 면제를 요청할 수 있었다는 사실을 알고 난 후 오도당했다고 느낀 것으로 보입니다. CISA는 해당 직원들의 보안 허가를 정지하는 서한에서 직원들이 "정부 정보를 보호하는 정책을 따르지 않은 고의적 또는 과실적 실패"를 보였다고 비난했습니다. 그러나 폴리티코는 직원들이 그에게 그런 선택지가 있다는 것을 알지 못했을 수 있으며, 이는 "경력 직원들에게 명백하지 않았을 수 있는 매우 비정상적인 허점"으로 간주된다고 지적했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Staffers told Politico that Gottumukkala’s tenure has been a “nightmare"—potentially ruining the careers of longtime CISA staffers. It troubles some that it seems that Gottumukkala will remain in his post “for the foreseeable future,” while seeming to politicize the agency and bungle protocols for accessing sensitive information.&lt;br/&gt;(직원들은 폴리티코에 가트무칼라 대행 국장의 임기가 "악몽"이었다고 말하며, 이는 오랜 CISA 직원들의 경력을 망칠 수 있다고 전했습니다. 일부는 가트무칼라 대행 국장이 "가시적인 미래 동안" 자신의 직위에 남아 있을 것으로 보이는 반면, 기관을 정치화하고 민감한 정보 접근 절차를 어설프게 다루는 것 같아 우려하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to Nextgov, Gottumukkala plans to right the ship with “a hiring spree in 2026 because its recent reductions have hampered some of the Trump administration’s national security goals.”&lt;br/&gt;(넥스트거브에 따르면, 가트무칼라 대행 국장은 "최근 감축이 트럼프 행정부의 국가 안보 목표 일부를 저해했기 때문에" 2026년에 대규모 채용을 통해 기관을 바로잡을 계획입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Back in November, the trade publication, Cybersecurity Dive, reported that Gottumukkala sent out a memo confirming the hiring spree was coming that month, while warning that CISA remains “hampered by an approximately 40 percent vacancy rate across key mission areas.” All those cuts were “spurred by the administration’s animus toward CISA over its election security work,” Cybersecurity Dive noted.&lt;br/&gt;(지난 11월, 무역 간행물 사이버보안 다이브는 가트무칼라 대행 국장이 그달 대규모 채용이 예정되어 있음을 확인하는 메모를 보냈으며, 동시에 CISA가 "주요 임무 분야 전반에 걸쳐 약 40%의 공석률로 저해받고 있다"고 경고했다고 보도했습니다. 사이버보안 다이브는 모든 이러한 감축이 "CISA의 선거 보안 업무에 대한 행정부의 적대감에서 비롯되었다"고 지적했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“CISA must immediately accelerate recruitment, workforce development, and retention initiatives to ensure mission readiness and operational continuity,” Gottumukkala told staffers at that time, then later went on to reassure Congress this month that the agency has “the required staff” to protect election integrity and national security, Cyberscoop reported.&lt;br/&gt;(가트무칼라 대행 국장은 당시 직원들에게 "CISA는 임무 준비 상태와 운영 연속성을 보장하기 위해 즉시 채용, 인력 개발 및 유지 이니셔티브를 가속화해야 합니다"라고 말했으며, 이후 이번 달 의회에는 기관이 선거 무결성과 국가 안보를 보호할 "필요한 직원"을 보유하고 있다고 안심시켰다고 사이버스쿱이 보도했습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/us-cyber-defense-chief-accidentally-uploaded-secret-government-info-to-chatgpt/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-2202418998-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:56:44 +0000</pubDate></item><item><title>Angry Norfolk residents lose lawsuit to stop Flock license plate scanners (분노한 노퍽 주민들, 플록(Flock) 차량 번호판 스캐너 중단 소송 패소)</title><link>https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/angry-norfolk-residents-lose-lawsuit-to-stop-flock-license-plate-scanners/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/Flock-camera-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plaintiffs called Norfolk’s Flock camera network a “dragnet.”&lt;br/&gt;(원고들은 노퍽시의 플록 카메라 네트워크를 "대규모 포위망"이라고 불렀다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A federal judge in Virginia ruled Tuesday that the City of Norfolk’s use of nearly 200 automated license plate readers (ALPRs) from Flock is constitutional and can continue, dismissing the entire case just days before a bench trial was set to begin.&lt;br/&gt;(버지니아주의 한 연방 법원 판사는 화요일, 노퍽시가 플록(Flock)사의 자동 번호판 인식기(ALPR) 약 200대를 사용하는 것이 합헌이며 계속될 수 있다고 판결하면서, 본안 심리가 시작되기 며칠 전에 사건 전체를 기각했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The case, Schmidt v. City of Norfolk , was originally filed in October 2024 by two Virginians who claimed that their rights were violated when the Flock network of cameras captured their cars hundreds of times, calling the entire setup a “dragnet surveillance program.”&lt;br/&gt;(이 사건(슈미트 대 노퍽시)은 원래 2024년 10월에 두 명의 버지니아 주민이 제기했으며, 그들은 플록 카메라 네트워크가 자신들의 차량을 수백 번 포착해 권리를 침해했다고 주장하며 이 전체 시스템을 "대규모 감시 프로그램"이라고 불렀다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, in a 51-page ruling , US District Court Judge Mark S. Davis disagreed, finding that the “…plaintiffs are unable to demonstrate that Defendants’ ALPR system is capable of tracking the whole of a person’s movements.”&lt;br/&gt;(그러나 51페이지에 달하는 판결문에서 마크 S. 데이비스 미국 연방 지방 법원 판사는 이에 동의하지 않으며, "...원고들은 피고 측의 ALPR 시스템이 한 사람의 모든 이동 경로를 추적할 수 있다는 점을 입증할 수 없다"고 판단했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Judge Davis acknowledged that while there may come a time when the use of ALPRs becomes too intrusive, “what is readily apparent to this Court is that, at least in Norfolk, Virginia, the answer is: not today.”&lt;br/&gt;(데이비스 판사는 ALPR 사용이 지나치게 침해적이 될 수 있는 시점이 올 수도 있음을 인정하면서도, "이 법원에 분명한 것은 적어도 버지니아주 노퍽에서는 그 답이 '오늘은 아니다'라는 것"이라고 언급했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Virginia plaintiffs were represented by attorneys from the Institute of Justice, a libertarian nonprofit public interest law firm that vowed to appeal the ruling .&lt;br/&gt;(버지니아 원고들은 자유지상주의 비영리 공익 법률 단체인 정의 연구소(Institute of Justice)의 변호사들이 대리했으며, 이 단체는 판결에 항소할 것을 다짐했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Over the past decade, Flock Safety has grown to become the most sophisticated and largest ALPR vendor in America. The City of Norfolk—along with thousands of other law enforcement agencies across the country—contracts with the Atlanta-based startup, most recently valued at $7.5 billion , for ALPR services.&lt;br/&gt;(지난 10년간 플록 세이프티(Flock Safety)는 미국에서 가장 정교하고 규모가 큰 ALPR 공급업체로 성장했다. 노퍽시는 전국 수천 개의 다른 법 집행 기관들과 마찬가지로, 최근 75억 달러로 평가된 애틀랜타 기반 스타트업 플록과 ALPR 서비스 계약을 맺고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flock cameras capture not just a simple license plate number—as the tech once did a decade ago—but now can easily capture make, model, and other visual details from each car; these can be searched using AI-powered natural language queries that can include phrases like “bike rack” or “tow truck.”&lt;br/&gt;(플록 카메라는 단순한 번호판 숫자뿐만 아니라(10년 전 기술이 그랬던 것처럼) 이제는 각 차량의 제조사, 모델, 기타 시각적 세부 사항을 쉽게 포착할 수 있다; 이 정보는 "자전거 거치대"나 "견인차"와 같은 구문을 포함할 수 있는 AI 기반 자연어 질의를 사용해 검색될 수 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recently, some jurisdictions, from Santa Cruz, California, to Charlottesville, Virginia, have ended their contracts with Flock over concerns that the technology is too invasive and may provide information to federal immigration authorities over the objections of local policymakers. Last year, two senators expressed grave privacy concerns and wrote in a letter to the company that “abuse of Flock cameras is inevitable.”&lt;br/&gt;(최근 캘리포니아주 산타크루즈부터 버지니아주 샬러츠빌에 이르기까지 일부 관할 구역들은 이 기술이 지나치게 침습적이며 지역 정책 입안자들의 반대에도 불구하고 연방 이민 당국에 정보를 제공할 수 있다는 우려로 플록과의 계약을 종료했다. 지난해 두 명의 상원의원은 심각한 프라이버시 우려를 표명하며 회사에 보낸 서한에서 "플록 카메라의 남용은 불가피하다"고 썼다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In his Thursday ruling, Judge Davis referenced the family tree of modern surveillance case-law, noting that a 1983 Supreme Court case ( Knotts v. United States ) found that there is no “reasonable expectation of privacy” when traveling on a public road.&lt;br/&gt;(목요일 판결에서 데이비스 판사는 현대 감시 판례의 계보를 언급하며, 1983년 대법원 판례(Knotts 대 미국 사건)가 공공 도로를 여행할 때는 "합리적인 프라이버시 기대"가 없다고 판결했음을 지적했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That 1983 case, which centered on a radio transmitter that enabled law enforcement to follow the movements of alleged drug traffickers driving between Minnesota and Wisconsin, has provided the legal underpinning for the use of ALPR technology in the United States over the last few decades.&lt;br/&gt;(미네소타와 위스콘신 사이를 운전하는 것으로 알려진 마약 밀매자들의 이동을 법 집행 기관이 추적할 수 있게 한 무선 송신기를 중심으로 한 이 1983년 사건은 지난 수십 년간 미국에서 ALPR 기술 사용의 법적 근간을 제공해 왔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Modern-day license plate reader systems, like Norfolk’s, are nothing like [the technology of the early 1980s],” Michael Soyfer, one of the Institute of Justice attorneys, told Ars by email. “They track the movements of virtually every driver within a city for weeks at a time. That can reveal a host of insights not captured in any single trip.”&lt;br/&gt;("노퍽시의 것과 같은 현대식 번호판 판독기 시스템은 [1980년대 초 기술]과 전혀 다릅니다." 정의 연구소 변호사 중 한 명인 마이클 소이퍼가 Ars에 이메일로 말했다. "그것들은 사실상 도시 내 모든 운전자의 이동을 몇 주 동안 한 번에 추적합니다. 그것은 단일 이동에서 포착되지 않는 수많은 통찰력을 드러낼 수 있습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For its part, Flock Safety celebrated the ruling and wrote on its website that its clients may continue to use the cameras.&lt;br/&gt;(한편, 플록 세이프티는 이 판결을 환영하며 자사 웹사이트에 고객들이 카메라 사용을 계속할 수 있다고 게시했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Here, the court emphasized that LPR technology, as deployed in Norfolk, is meaningfully different from systems that enable persistent, comprehensive tracking of individuals’ movements,” the company wrote.&lt;br/&gt;(회사는 "이번에 법원은 노퍽에서 배치된 LPR 기술이 개인의 이동을 지속적이고 포괄적으로 추적할 수 있는 시스템과는 의미 있게 다르다고 강조했다"고 썼다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“When used with appropriate limitations and safeguards, LPRs do not provide an intimate portrait of a person’s life and therefore do not trigger the constitutional concerns raised by continuous surveillance,” it added.&lt;br/&gt;("적절한 제한과 안전 장치와 함께 사용될 때, LPR은 개인 생활의 친밀한 초상을 제공하지 않으며 따라서 지속적 감시로 인한 헌법적 우려를 유발하지 않는다"고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But some legal scholars disagree with both the judge’s and Flock’s conclusions.&lt;br/&gt;(그러나 일부 법학자들은 판사와 플록의 결론 모두에 동의하지 않는다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andrew Ferguson , a law professor at George Washington University and the author of the forthcoming book Your Data Will Be Used Against You: Policing in the Age of Self-Surveillance , told Ars by email that the judge’s ruling here is “understandably conservative and dangerous.”&lt;br/&gt;(조지 워싱턴 대학교 법학 교수이자 곧 출간될 책 '당신의 데이터는 당신에게 불리하게 사용될 것입니다: 자기 감시 시대의 경찰 활동(Your Data Will Be Used Against You: Policing in the Age of Self-Surveillance)'의 저자인 앤드루 퍼거슨은 Ars에 이메일로 이번 판사의 판결이 "이해할 수 있게 보수적이면서도 위험하다"고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“The danger is that the same reasoning that there is no expectation of privacy in public would justify having ALPR cameras on every single street corner,” he continued.&lt;br/&gt;(그는 계속해서 "위험은 공공장소에서 프라이버시 기대가 없다는 동일한 논리가 모든 길모퉁이에 ALPR 카메라를 설치하는 것을 정당화할 수 있다는 점"이라고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Further,” he said, “looking at the technology as a mere tool, rather than a system of surveillance, misses the mark on its erosion of privacy. Think how revealing ALPRs would be outside religious institutions, gun ranges, medical clinics, addiction treatment centers, or protests.”&lt;br/&gt;(그는 또한 "더 나아가, 이 기술을 단순한 도구로 보는 것은 감시 시스템으로 보지 않는 것으로, 프라이버시 침식의 본질을 놓치고 있습니다. ALPR이 종교 기관, 사격장, 의료 클리닉, 중독 치료 센터 또는 시위 장소 외부에 설치된다면 얼마나 많은 정보가 드러날지 생각해 보십시오"라고 말했다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/angry-norfolk-residents-lose-lawsuit-to-stop-flock-license-plate-scanners/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/Flock-camera-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:06:43 +0000</pubDate></item><item><title>SpaceX sends list of demands to US states giving broadband grants to Starlink (스페이스X, 스타링크에 브로드밴드 보조금 주는 미국 주정부에 요구사항 목록 전달)</title><link>https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/starlink-demands-grant-money-from-states-even-when-residents-dont-buy-service/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2024/03/starlink-snow-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX won’t make specific promises on Starlink network capacity or subscribers.&lt;br/&gt;(스페이스X는 스타링크 네트워크 용량이나 가입자 수에 대해 구체적인 약속을 하지 않을 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX has made a new set of demands on state governments that would ensure Starlink receives federal grant money even when residents don’t purchase Starlink broadband service.&lt;br/&gt;(스페이스X는 주민들이 스타링크 브로드밴드 서비스를 구매하지 않더라도 스타링크가 연방 보조금을 받도록 보장하는 새로운 요구사항 세트를 주 정부에 제시했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX said it will provide “all necessary equipment” to receive broadband “at no cost to subscribers requesting service,” which will apparently eliminate the up-front hardware fee for Starlink equipment. But SpaceX isn’t promising lower-than-usual monthly prices to consumers in those subsidized areas. SpaceX pledged to make broadband available for $80 or less a month, plus taxes and fees, to people with low incomes in the subsidized areas. For comparison, the normal Starlink residential prices advertised on its website range from $50 to $120 a month.&lt;br/&gt;(스페이스X는 "가입자 비용 없이" 브로드밴드를 수신하는 데 "필요한 모든 장비"를 제공할 것이라고 말했으며, 이는 스타링크 장비의 선결제 하드웨어 비용을 없애는 것으로 보입니다. 그러나 스페이스X는 보조금을 받는 지역의 소비자들에게 평소보다 낮은 월간 요금을 약속하지는 않습니다. 스페이스X는 보조금 지역의 저소득층에게 세금과 수수료를 포함하여 월 80달러 이하로 브로드밴드를 이용할 수 있도록 하겠다고 약속했습니다. 비교를 위해, 해당 웹사이트에 광고된 일반 스타링크 주거용 요금은 월 50달러에서 120달러 사이입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX’s demands would also guarantee that it gets paid by the government even if it doesn’t reserve “large portions” of Starlink network capacity for homes in the areas that are supposed to receive government-subsidized Internet service. Moreover, SpaceX would not be responsible for ensuring that Starlink equipment is installed correctly at each customer location.&lt;br/&gt;(스페이스X의 요구사항은 또한 정부 보조금을 받는 인터넷 서비스를 제공해야 하는 지역의 가정을 위해 스타링크 네트워크 용량의 "대부분"을 따로 확보하지 않더라도 정부로부터 지급을 받도록 보장할 것입니다. 더욱이, 스페이스X는 각 고객 위치에 스타링크 장비가 올바르게 설치되었는지 확인할 책임이 없습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX sent a letter to state broadband offices proposing a rider with terms that it hopes will be applied to all grants it receives throughout the country. The letter was obtained and published by Broadband.io and the Benton Institute for Broadband &amp; Society .&lt;br/&gt;(스페이스X는 주 브로드밴드 사무소에 서한을 보내 전국적으로 받는 모든 보조금에 적용되기를 바라는 조건을 담은 추가 약관을 제안했습니다. 이 서한은 Broadband.io와 Benton Institute for Broadband &amp; Society에 의해 입수되어 공개되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arguing that SpaceX should receive grant money regardless of whether residents purchase Starlink service, the letter to states said that grant payments should not depend on “the independent purchasing decisions of users.” SpaceX also said it will not hold “large portions of capacity fallow” to ensure that people in subsidized areas receive good service, but will instead continue its preexisting practice of “dynamically allocat[ing] capacity where needed.”&lt;br/&gt;(주민들이 스타링크 서비스를 구매하는지 여부와 관계없이 스페이스X가 보조금을 받아야 한다고 주장하며, 주 정부에 보낸 서한은 보조금 지급이 "사용자의 독립적인 구매 결정"에 의존해서는 안 된다고 말했습니다. 스페이스X는 또한 보조금 지역 주민들이 양질의 서비스를 받도록 "용량의 대부분을 유휴 상태로 유지"하지는 않을 것이지만, 대신 "필요한 곳에 역동적으로 용량을 할당"하는 기존 관행을 계속할 것이라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX’s proposed contract rider would apply to grants distributed under the US government’s Broadband Equity, Access, and Deployment (BEAD) program. BEAD was created by Congress in a 2021 law that authorized spending over $42 billion to make broadband networks available in areas without modern service.&lt;br/&gt;(스페이스X가 제안한 계약 추가 약관은 미국 정부의 브로드밴드 형평성, 접근성 및 배포(BEAD) 프로그램 하에 배분되는 보조금에 적용될 것입니다. BEAD는 현대적인 서비스가 없는 지역에 브로드밴드 네트워크를 제공하기 위해 420억 달러 이상의 지출을 승인한 2021년 법률에 의해 의회에서 창설되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While the Biden administration designed the program to prioritize fiber deployments, the Trump administration threw out the previous plans. Under Trump, the National Telecommunications and Information Administration (NTIA) deemed the Biden-era plan too costly and changed the rules to make it easier for satellite services to obtain grant funding. The overhaul cut projected spending to about $21 billion, and it’s still not clear what will happen to the other $21 billion.&lt;br/&gt;(바이든 행정부는 이 프로그램을 광섬유 배치를 우선시하도록 설계했지만, 트럼프 행정부는 이전 계획을 폐기했습니다. 트럼프 행정부 하에서 국가통신정보국(NTIA)은 바이든 시대 계획이 너무 비용이 많이 든다고 판단하고 위성 서비스가 보조금을 더 쉽게 받을 수 있도록 규칙을 변경했습니다. 이 개편으로 예상 지출이 약 210억 달러로 삭감되었으며, 나머지 210억 달러가 어떻게 될지는 아직 명확하지 않습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starlink sought billions in grants after the new rules were put in place, but states didn’t want to provide that much. So far, SpaceX is slated to receive $733.5 million to offer broadband at 472,600 locations. Amazon’s Leo satellite service (formerly Kuiper) is set to receive $311 million for 415,000 locations.&lt;br/&gt;(스페이스X는 새로운 규칙이 시행된 후 수십억 달러 규모의 보조금을 요청했지만, 주 정부들은 그렇게 많은 금액을 제공하려 하지 않았습니다. 현재까지 스페이스X는 472,600개 지역에 브로드밴드를 제공하기 위해 7억 3350만 달러를 받을 예정입니다. 아마존의 레오 위성 서비스(구 쿠이퍼)는 415,000개 지역에 대해 3억 1100만 달러를 받을 예정입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While not every state plan is final, it looks like satellite networks will get about 5 percent of the grant money and serve over 22 percent of locations funded by grants. Satellite companies are getting smaller payments on a per-location basis because, unlike fiber providers, they don’t have to install infrastructure at each customer’s location.&lt;br/&gt;(모든 주 계획이 확정된 것은 아니지만, 위성 네트워크가 보조금의 약 5%를 받고 보조금으로 지원되는 지역의 22% 이상을 서비스할 것으로 보입니다. 위성 회사들은 지역당 더 적은 금액을 받고 있는데, 이는 광섬유 사업자와 달리 각 고객 위치에 인프라를 설치할 필요가 없기 때문입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The concessions sought by SpaceX “would limit Starlink’s performance obligations, payment schedules, non-compliance penalties, reporting expectations, and labor and insurance standards,” wrote Drew Garner, director of policy engagement at the Benton Institute. Garner argued that SpaceX’s demands illustrate problems in how the Trump NTIA rewrote program rules to increase reliance on low-Earth orbit (LEO) satellite providers.&lt;br/&gt;(벤턴 연구소의 정책 참여 디렉터인 드류 가너는 스페이스X가 요구하는 양보 사항들이 "스타링크의 성과 의무, 지급 일정, 미준수 페널티, 보고 기대치, 노동 및 보험 기준을 제한할 것"이라고 썼습니다. 가너는 스페이스X의 요구사항이 트럼프 행정부 NTIA가 저궤도(LEO) 위성 제공업체에 대한 의존도를 높이기 위해 프로그램 규칙을 어떻게 재작성했는지에 대한 문제를 보여준다고 주장했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“BEAD was designed primarily to deploy terrestrial networks, which are physically located in communities, built with traditional construction methods, and are relatively easy to monitor and inspect,” Garner wrote. “But, on June 6, 2025, NTIA restructured BEAD in ways that greatly increased participation by LEO providers, exacerbating the challenge of applying BEAD’s terrestrial-focused rules to LEO’s extraterrestrial networks.”&lt;br/&gt;("BEAD는 주로 지역 사회에 물리적으로 위치하고, 전통적인 건설 방법으로 구축되며, 비교적 모니터링과 검사가 쉬운 지상 네트워크를 배포하도록 설계되었습니다."라고 가너는 썼습니다. "그러나 2025년 6월 6일, NTIA는 LEO 제공업체의 참여를 크게 증가시키는 방식으로 BEAD를 재구성하여, 지상 중심의 BEAD 규칙을 LEO의 지구 외 네트워크에 적용하는 도전을 악화시켰습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Among other things, SpaceX is trying to “minimize states’ ability to penalize LEO grantees for defaulting or failing to comply with contract requirements,” and avoid having “to report on the use of BEAD funds or other financial information related to the grant,” Garner wrote.&lt;br/&gt;(가너는 스페이스X가 특히 "계약 요구사항을 이행하지 못하거나 위반한 LEO 보조금 수혜자를 주 정부가 처벌할 수 있는 능력을 최소화"하려 하고, "BEAD 자금 사용 또는 보조금과 관련된 기타 재정 정보를 보고해야 하는 의무를 피하려" 하고 있다고 썼습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX’s letter said that “all requirements related to labor issues (e.g., prevailing wage and similar obligations), contractors, and procurement are inapplicable to SpaceX” because “there are no identifiable employees, contractors, or contracts being funded” to support Starlink broadband service in each state. Similarly, “there are no identifiable pieces of SpaceX infrastructure equipment (other than satellite capacity delivered from Space) being funded via BEAD,” the company said.&lt;br/&gt;(스페이스X의 서한은 "노동 문제(예: 현행 임금 및 유사한 의무), 계약자 및 조달과 관련된 모든 요구사항은 스페이스X에 적용되지 않는다"고 말했습니다. 왜냐하면 각 주에서 스타링크 브로드밴드 서비스를 지원하기 위해 "자금을 지원받는 식별 가능한 직원, 계약자 또는 계약이 없기" 때문입니다. 마찬가지로, "우주에서 제공되는 위성 용량을 제외하고는 BEAD를 통해 자금을 지원받는 식별 가능한 스페이스X 인프라 장비가 없다"고 회사는 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It’s not clear whether SpaceX will turn down grants if it doesn’t get what it wants. We asked the company for information on its plans if states refuse its terms and will update this article if we get a response. SpaceX’s proposed terms could also be applied to Amazon if states accept them.&lt;br/&gt;(스페이스X가 원하는 것을 얻지 못하면 보조금을 거부할지 여부는 명확하지 않습니다. 우리는 주 정부가 그 조건을 거부할 경우 스페이스X의 계획에 대한 정보를 회사에 요청했으며, 답변을 받으면 이 기사를 업데이트할 것입니다. 스페이스X가 제안한 조건은 주 정부가 이를 수락할 경우 아마존에도 적용될 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX’s letter said that despite the Trump administration’s changes to BEAD, “a number of issues remain that, if unaddressed, could render LEO participation in the program untenable.” SpaceX said it wants to work with states “to more fully tailor aspects of the project agreement to the reality of LEO deployment and operations now that the initial project selection and approval phase is accomplished.”&lt;br/&gt;(스페이스X의 서한은 트럼프 행정부가 BEAD를 변경했음에도 불구하고, "해결되지 않으면 LEO의 프로그램 참여를 지속 불가능하게 만들 수 있는 여러 문제가 남아 있다"고 말했습니다. 스페이스X는 초기 프로젝트 선정 및 승인 단계가 완료된 지금, "LEO 배치 및 운영의 현실에 맞게 프로젝트 협정의 측면을 더 완전히 맞추기 위해" 주 정부와 협력하고 싶다고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Space said it wants to avoid extensive negotiations over its proposed terms. But the acknowledgement that some negotiation may be necessary seems to recognize that states don’t have to comply with the demands:&lt;br/&gt;(스페이스X는 제안한 조건에 대한 광범위한 협상을 피하고 싶어 합니다. 그러나 일부 협상이 필요할 수 있다는 인정은 주 정부가 이 요구사항을 따를 의무가 없다는 점을 인식하는 것으로 보입니다:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toward this goal, we have developed a set of terms that we intend to function as a rider to all subgrant agreements across the country. This rider is intentionally limited in scope to addressing items of critical importance, to minimize the need for negotiation, and provide clarity to both parties moving forward. Our intention is for the LEO rider to enable the state to keep its core subgrant agreement relatively uniform amongst grantees, retain state-law-specific requirements, co-locate all relevant LEO-specific material for ease of administration, and standardize agreements across states.&lt;br/&gt;(이 목표를 위해, 우리는 전국적인 모든 세부 보조금 협정에 추가 약관으로 기능하도록 의도된 일련의 조건을 개발했습니다. 이 추가 약관은 협상의 필요성을 최소화하고, 양측이 앞으로 나아가는 데 명확성을 제공하기 위해 중요한 사항을 다루는 데 범위를 의도적으로 제한했습니다. 우리의 의도는 LEO 추가 약관이 주 정부가 핵심 세부 보조금 협정을 수혜자들 사이에서 상대적으로 균일하게 유지하고, 주 법률별 요구사항을 유지하며, 모든 관련 LEO 특정 자료를 행정 편의를 위해 함께 배치하고, 주 간 협정을 표준화하도록 하는 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX’s proposed contract rider said the firm will offer broadband plans for “a monthly cost of $80 or less before applicable taxes and fees” to households that meet the low-income eligibility guidelines used by the FCC’s Lifeline program. People who don’t qualify for low-income plans would presumably pay regular Starlink rates.&lt;br/&gt;(스페이스X가 제안한 계약 추가 약관은 회사가 FCC의 라이프라인 프로그램에서 사용하는 저소득 자격 기준을 충족하는 가구에 대해 "적용 가능한 세금 및 수수료 전 월 80달러 이하"의 브로드밴드 요금제를 제공할 것이라고 말했습니다. 저소득 요금제 자격을 충족하지 않는 사람들은 정상적인 스타링크 요금을 지불할 것으로 추정됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The BEAD law requires ISPs receiving federal funds to offer at least one “low-cost broadband service option for eligible subscribers.” While the Biden administration sought low-income plans that cost as little as $30 a month , the Trump administration decided that states may not tell ISPs what prices to charge in their low-cost options. A Trump administration threat to shut states out of BEAD if they required low prices doomed a California proposal to mandate $15 monthly plans for people with low incomes.&lt;br/&gt;(BEAD 법률은 연방 자금을 받는 ISP가 적격 가입자를 위해 적어도 하나의 "저비용 브로드밴드 서비스 옵션"을 제공해야 합니다. 바이든 행정부는 월 30달러 정도의 저소득 요금제를 추구했지만, 트럼프 행정부는 주 정부가 ISP에게 저비용 옵션의 가격을 지정할 수 없다고 결정했습니다. 트럼프 행정부가 저가 요금을 요구하면 BEAD에서 주를 배제하겠다고 위협한 것은 캘리포니아의 저소득층을 위한 월 15달러 요금제 의무화 제안을 좌절시켰습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX told state governments that it should receive 50 percent of grant funds when it certifies that it is capable of providing BEAD-quality service (100Mbps download and 20Mbps upload speeds) within 10 business days to any potential customer that requests it in a grant area. The rest of the money would be distributed quarterly over the 10-year period of the grant.&lt;br/&gt;(스페이스X는 주 정부에, 보조금 지역 내에서 요청하는 잠재적 고객에게 10영업일 이내에 BEAD 품질 서비스(100Mbps 다운로드 및 20Mbps 업로드 속도)를 제공할 수 있다고 인증할 때 보조금 자금의 50%를 받아야 한다고 말했습니다. 나머지 자금은 보조금의 10년 기간 동안 분기별로 배분될 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explaining why SpaceX shouldn’t be penalized if potential customers decide Starlink prices are too high, the firm wrote:&lt;br/&gt;(잠재적 고객이 스타링크 가격이 너무 높다고 판단할 경우 스페이스X가 페널티를 받지 말아야 하는 이유를 설명하며 회사는 다음과 같이 썼습니다:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tying payments to the independent purchasing decisions of users solely for awardees using LEO technologies, and not for any other technology, is, by definition, not technology neutral. SpaceX is already appropriately incentivized to gather customers by the opportunity to capture the monthly recurring revenue from each subscriber. SpaceX was in most instances awarded the most remote and difficult areas to serve among all other providers. SpaceX is up to the task of ensuring success in these challenging areas, however, it cannot undertake this mission without certainty of consistent payments to compensate such work.&lt;br/&gt;(지급을 LEO 기술을 사용하는 수혜자에 대해서만, 그리고 다른 어떤 기술에 대해서도 아닌, 사용자의 독립적인 구매 결정에 연결하는 것은 정의상 기술 중립적이지 않습니다. 스페이스X는 이미 각 가입자로부터 월간 반복 수익을 얻을 기회를 통해 고객을 모으도록 적절히 인센티브를 받고 있습니다. 스페이스X는 대부분의 경우 다른 모든 제공업체 중에서 가장 외지고 서비스하기 어려운 지역을 수주했습니다. 스페이스X는 이러한 도전적인 지역에서 성공을 보장할 준비가 되어 있지만, 그러한 작업에 대한 보상으로 일관된 지급에 대한 확신 없이는 이 임무를 수행할 수 없습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Based on SpaceX’s letter, it sounds like the work the company must do to ensure quality of service at BEAD-funded locations is the same work it has already done to make Starlink available across the US. Instead of dedicated capacity for government-subsidized deployments, SpaceX said it will simply factor the needs of BEAD users into its planning:&lt;br/&gt;(스페이스X의 서한에 따르면, BEAD 자금 지원 지역에서 서비스 품질을 보장하기 위해 회사가 수행해야 하는 작업은 미국 전역에 스타링크를 제공하기 위해 이미 수행한 작업과 동일한 것으로 보입니다. 스페이스X는 정부 보조금 배치를 위한 전용 용량 대신, 단순히 BEAD 사용자의 요구를 계획에 반영할 것이라고 말했습니다:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;With respect to capacity reservations, we have found some confusion regarding how such a reservation is made. Given the dynamic nature of the Starlink network, the reservation will not be such that SpaceX holds large portions of capacity fallow. This would be wasteful, inefficient, and does not reflect a LEO providers [ sic ] ability to dynamically allocate capacity where needed. Instead, SpaceX will include the capacity needs of BEAD users into its network planning efforts. These activities are multifaceted and include real time capacity allocation at the network level, launch activities, and sales efforts. As a result, there is no single “document” evidencing the reservation of capacity.&lt;br/&gt;(용량 확보와 관련하여, 우리는 그러한 확보가 어떻게 이루어지는지에 대해 일부 혼란이 있음을 발견했습니다. 스타링크 네트워크의 역동적인 특성을 고려할 때, 확보는 스페이스X가 용량의 대부분을 유휴 상태로 유지하는 방식이 아닐 것입니다. 이는 낭비적이고 비효율적이며, LEO 제공업체가 필요에 따라 역동적으로 용량을 할당할 수 있는 능력을 반영하지 않습니다. 대신, 스페이스X는 BEAD 사용자의 용량 요구를 네트워크 계획 노력에 포함시킬 것입니다. 이러한 활동은 네트워크 수준의 실시간 용량 할당, 발사 활동 및 판매 노력을 포함하여 다면적입니다. 결과적으로, 용량 확보를 증명하는 단일 "문서"는 없습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX said it will be obvious if it does not provide sufficient service, and thus the states should not seek additional performance testing beyond what’s included in the NTIA guidelines. “If sufficient capacity was not reserved, performance testing will reveal insufficient quality of service, and this deficiency will be transparent to the state. Developing a separate, indirect measurement of the reservation itself is infeasible and unnecessary,” SpaceX said.&lt;br/&gt;(스페이스X는 충분한 서비스를 제공하지 않으면 그것이 명백할 것이므로, 주 정부는 NTIA 지침에 포함된 것 이상의 추가 성능 테스트를 요구해서는 안 된다고 말했습니다. "충분한 용량이 확보되지 않았다면, 성능 테스트는 서비스 품질이 불충분함을 드러낼 것이며, 이 결함은 주 정부에 투명하게 보일 것입니다. 확보 자체에 대한 별도의 간접적인 측정 방법을 개발하는 것은 불가능하고 불필요합니다."라고 스페이스X는 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The proposed rider said that any network testing must “exclude subscribers who have installed CPE [consumer premise equipment] such that its view of the sky is obstructed and subscribers with damaged or malfunctioning CPE, as determined by GRANTEE.”&lt;br/&gt;(제안된 추가 약관은 모든 네트워크 테스트가 "하늘이 가려지도록 CPE[소비자 구내 장비]를 설치한 가입자와, 수혜자가 결정한 대로 손상되거나 오작동하는 CPE를 가진 가입자를 제외해야 한다"고 명시했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The “as determined by GRANTEE” phrase means it’s up to SpaceX to decide which subscribers should be excluded from testing. As the Benton Society says, the rider stipulates that “performance tests can only be considered if the LEO provider determines that the subscriber’s equipment is properly installed, and, notably, the LEO provider is not obligated to ensure proper installation.”&lt;br/&gt;("수혜자가 결정한 대로"라는 문구는 어떤 가입자를 테스트에서 제외할지 결정하는 것은 스페이스X에게 달려 있음을 의미합니다. 벤턴 연구소가 말하듯이, 추가 약관은 "성능 테스트는 LEO 제공업체가 가입자의 장비가 올바르게 설치되었다고 결정한 경우에만 고려될 수 있으며, 주목할 점은 LEO 제공업체가 올바른 설치를 보장할 의무가 없다"고 규정합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX’s proposed rider defines a “standard installation” as the mailing of equipment to a subscriber. That’s the standard process for un-subsidized areas throughout the country, and SpaceX doesn’t want to do any extra work to help set up equipment for customers in subsidized areas. However, customers may be able to purchase professional installation for an extra fee.&lt;br/&gt;(스페이스X가 제안한 추가 약관은 "표준 설치"를 장비를 가입자에게 우편으로 발송하는 것으로 정의합니다. 이는 전국적으로 보조금을 받지 않는 지역의 표준 절차이며, 스페이스X는 보조금 지역 고객을 위해 장비 설정을 도와주는 추가 작업을 하기를 원하지 않습니다. 그러나 고객은 추가 비용을 지불하고 전문 설치 서비스를 구매할 수 있을 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“For the avoidance of doubt, the GRANTEE will not be responsible for completing a permanent installation” at each location, SpaceX’s proposed rider says. A satellite provider “may choose to offer the subscriber professional services for permanent installation of CPE at an additional fee, but such professional services shall not be considered part of the standard installation,” it says.&lt;br/&gt;("명확히 하자면, 수혜자는 각 위치에서 영구 설치를 완료할 책임이 없습니다."라고 스페이스X의 제안된 추가 약관은 말합니다. 위성 제공업체는 "추가 비용으로 CPE의 영구 설치를 위한 전문 서비스를 가입자에게 제공할 수 있지만, 그러한 전문 서비스는 표준 설치의 일부로 간주되지 않을 것입니다."라고 말합니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/starlink-demands-grant-money-from-states-even-when-residents-dont-buy-service/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2024/03/starlink-snow-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:02:21 +0000</pubDate></item></channel></rss>