<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Ars Technica Bilingual Feed</title><link>https://feeds.arstechnica.com/arstechnica/index</link><description>Ars Technica articles translated into Korean</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 03:36:09 +0000</lastBuildDate><item><title>The oceans just keep getting hotter (바다는 계속해서 더 뜨거워지고 있다)</title><link>https://arstechnica.com/science/2026/01/the-oceans-just-keep-getting-hotter/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2023/04/sun-over-ocean-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the eighth year in a row, the world’s oceans absorbed a record-breaking amount of heat in 2025.&lt;br/&gt;(2025년, 전 세계 바다가 기록적인 양의 열을 흡수하며 이는 연속 8년째 기록을 경신한 것이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since 2018, a group of researchers from around the world has crunched the numbers on how much heat the world’s oceans are absorbing each year. In 2025, their measurements broke records once again, making this the eighth year in a row that the world’s oceans have absorbed more heat than in the years before.&lt;br/&gt;(2018년부터 전 세계 연구자들로 구성된 한 그룹이 매년 바다가 흡수하는 열의 양을 계산해 왔다. 2025년, 그들의 측정치는 다시 한번 기록을 깨며, 전 세계 바다가 이전 연도보다 더 많은 열을 흡수한 것이 연속 8년째임을 보여주었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The study, which was published Friday in the journal Advances in Atmospheric Science, found that the world’s oceans absorbed an additional 23 zettajoules’ worth of heat in 2025, the most in any year since modern measurements began in the 1960s. That’s significantly higher than the 16 additional zettajoules they absorbed in 2024. The research comes from a team of more than 50 scientists across the United States, Europe, and China.&lt;br/&gt;(금요일 '대기 과학 발전(Advances in Atmospheric Science)' 저널에 발표된 이 연구에 따르면, 2025년 전 세계 바다는 추가로 23 제타줄(zettajoules)에 달하는 열을 흡수했으며, 이는 1960년대 현대 측정이 시작된 이후 어떤 해보다도 가장 많은 양이다. 이는 2024년에 흡수한 추가 16 제타줄보다 상당히 높은 수치이다. 이 연구는 미국, 유럽, 중국 전역의 50명 이상의 과학자들로 구성된 팀에서 나왔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A joule is a common way to measure energy. A single joule is a relatively small unit of measurement—it’s about enough to power a tiny lightbulb for a second, or slightly heat a gram of water. But a zettajoule is one sextillion joules; numerically, the 23 zettajoules the oceans absorbed this year can be written out as 23,000,000,000,000,000,000,000.&lt;br/&gt;(줄(joule)은 에너지를 측정하는 일반적인 단위이다. 단일 줄은 상대적으로 작은 측정 단위로, 작은 전구를 1초 동안 켜거나 물 1그램을 약간 데우는 정도의 에너지이다. 그러나 제타줄은 10^21(1,000,000,000,000,000,000,000) 줄에 해당한다. 숫자로 표현하면, 올해 바다가 흡수한 23 제타줄은 23,000,000,000,000,000,000,000 줄로 쓸 수 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;John Abraham, a professor of thermal science at the University of St. Thomas and one of the authors on the paper, says that he sometimes has trouble putting this number into contexts that laypeople understand. Abraham offers up a couple options. His favorite is comparing the energy stored in the ocean to the energy of atomic bombs: The 2025 warming, he says, is the energetic equivalent to 12 Hiroshima bombs exploding in the ocean. (Some other calculations he’s done include equating this number to the energy it would take to boil 2 billion Olympic swimming pools, or more than 200 times the electrical use of everyone on the planet.)&lt;br/&gt;(이 논문의 저자 중 한 명인 세인트 토마스 대학교(University of St. Thomas)의 열과학 교수 존 에이브러햄(John Abraham)은 이 숫자를 일반인이 이해할 수 있는 맥락에 놓는 데 가끔 어려움을 겪는다고 말한다. 에이브러햄은 몇 가지 비유를 제시한다. 그가 가장 좋아하는 비유는 바다에 저장된 에너지를 원자폭탄의 에너지와 비교하는 것이다: 그는 2025년의 해양 온난화는 히로시마 원자폭탄 12개가 바다에서 폭발하는 것과 에너지적으로 동등하다고 말한다. (그가 수행한 다른 계산으로는 이 수치를 올림픽 수영장 20억 개를 끓이는 데 필요한 에너지, 또는 지구상 모든 사람의 전기 사용량의 200배 이상과 동등하게 비유하는 것도 포함된다.))&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Last year was a bonkers, crazy warming year—that’s the technical term,” Abraham joked to me. “The peer-reviewed scientific term is ‘bonkers’.”&lt;br/&gt;("작년은 정말 말도 안 되고, 미친 듯이 따뜻한 해였습니다. 그것이 기술 용어입니다." 에이브러햄은 농담조로 말했다. "동료 검증을 거친 과학적 용어는 '말도 안 된다(bonkers)'입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The world’s oceans are its largest heat sink, absorbing more than 90 percent of the excess warming that is trapped in the atmosphere. While some of the excess heat warms the ocean’s surface, it also slowly travels further down into deeper parts of the ocean, aided by circulation and currents.&lt;br/&gt;(전 세계 바다는 가장 큰 열 저장고로, 대기에 갇힌 과잉 온난화의 90% 이상을 흡수한다. 과잉 열의 일부는 해수면을 따뜻하게 하는 동시에, 순환과 해류의 도움으로 더 깊은 바다 속으로 천천히 이동한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Global temperature calculations—like the ones used to determine the hottest years on record—usually only capture measurements taken at the ocean’s surface. (The study finds that overall sea surface temperatures in 2025 were slightly lower than they were in 2024, which is on record as the hottest year since modern records began. Some meteorological phenomena, like El Niño events, can also raise sea surface temperatures in certain regions, which can cause the overall ocean to absorb slightly less heat in a given year. This helps to explain why there was such a big jump in added ocean heat content between 2025, which developed a weak La Niña at the end of the year, and 2024, which came at the end of a strong El Niño year.) While sea surface temperatures have risen since the Industrial Revolution, thanks to our use of fossil fuels, these measurements don’t provide a full picture of how climate change is affecting the oceans.&lt;br/&gt;(역대 가장 더운 해를 결정하는 데 사용되는 것과 같은 지구 온도 계산은 일반적으로 해수면에서 측정된 값만 포착한다. (이 연구는 2025년의 전반적인 해수면 온도가 현대 기록이 시작된 이후 가장 더운 해로 기록된 2024년보다 약간 낮았다는 것을 발견했다. 엘니뇨 현상과 같은 일부 기상 현상은 특정 지역의 해수면 온도를 높일 수 있으며, 이는 특정 연도에 전체 바다가 흡수하는 열을 약간 줄일 수 있다. 이는 강한 엘니뇨 해가 끝난 2024년과 연말에 약한 라니냐가 발달한 2025년 사이에 해양 열용량 증가치가 크게 뛴 이유를 설명하는 데 도움이 된다.) 화석 연료 사용 덕분에 산업 혁명 이후 해수면 온도는 상승했지만, 이러한 측정치는 기후 변화가 바다에 어떻게 영향을 미치는지에 대한 완전한 그림을 제공하지는 않는다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“If the whole world was covered by a shallow ocean that was only a couple feet deep, it would warm up more or less at the same speed as the land,” says Zeke Hausfather, a research scientist at Berkeley Earth and a co-author of the study. “But because so much of that heat is going down in the deep ocean, we see generally slower warming of sea surface temperatures [than those on land].”&lt;br/&gt;("만약 전 세계가 몇 피트 깊이의 얕은 바다로 덮여 있었다면, 그것은 육지와 거의 같은 속도로 따뜻해졌을 것입니다."라고 연구의 공동 저자이자 버클리 어스(Berkeley Earth)의 연구 과학자인 지크 하우스파더(Zeke Hausfather)는 말한다. "하지만 그 열의 상당 부분이 심해로 내려가기 때문에, 우리는 일반적으로 [육지 온도보다] 해수면 온도의 더 느린 온난화를 보게 됩니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surface temperatures, Hausfather says, are what most directly impact human societies: They have direct effects on weather patterns and most of the ocean life we interact with. But the amount of heat stored in deeper parts of the ocean is a key metric for understanding how climate change is affecting the planet.&lt;br/&gt;(하우스파더는 표면 온도가 인간 사회에 가장 직접적으로 영향을 미치는 것이라고 말한다: 그것들은 기상 패턴과 우리가 상호작용하는 대부분의 해양 생물에 직접적인 영향을 미친다. 그러나 심해에 저장된 열의 양은 기후 변화가 지구에 어떻게 영향을 미치는지 이해하는 데 핵심적인 지표이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ocean heat content is in many ways the most reliable thermostat of the planet,” he says. “That’s where all the heat is going—and that’s the reason why almost every year we set a new record for ocean heat content, because there’s so much heat being absorbed by the ocean.”&lt;br/&gt;("해양 열용량은 여러 측면에서 지구의 가장 신뢰할 수 있는 온도 조절 장치입니다."라고 그는 말한다. "그곳이 모든 열이 가는 곳입니다. 그리고 거의 매년 우리가 해양 열용량에 대한 새로운 기록을 세우는 이유이기도 합니다. 바다가 흡수하는 열이 너무 많기 때문입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The estimates of ocean heating in the paper were created using a mix of mathematical models of ocean warming as well as reams of data on ocean temperatures collected from sites around the world. Humans have been tracking ocean temperatures for a long time; Benjamin Franklin recorded sea temperatures during his transatlantic voyages. In the 1870s, the HMS Challenger expedition—which is largely credited with inventing modern oceanography—took measurements at deeper depths. But regularly measuring temperatures substantially below the surface is a relatively new phenomenon. The study’s earliest data goes back to the 1960s, when some navies began taking measurements of deeper ocean temperatures.&lt;br/&gt;(논문에서의 해양 가열 추정치는 해양 온난화에 대한 수학적 모델과 전 세계 각지에서 수집된 방대한 양의 해양 온도 데이터를 혼합하여 만들어졌다. 인간은 오랫동안 해양 온도를 추적해 왔다. 벤자민 프랭클린은 대서양 횡단 항해 중에 바다 온도를 기록했다. 1870년대, 현대 해양학을 창시한 것으로 크게 인정받는 HMS 챌린저(HMS Challenger) 탐험대는 더 깊은 수심에서 측정을 수행했다. 그러나 표면 아래 상당한 깊이의 온도를 정기적으로 측정하는 것은 비교적 새로운 현상이다. 이 연구의 가장 초기 데이터는 1960년대로 거슬러 올라가며, 일부 해군이 심해 온도 측정을 시작한 시기이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A key tool that revolutionized our understanding of deeper ocean temperatures is the international network of Argo floats, with more than 3,500 robotic buoys that were first deployed in the early 2000s to collect data on oceans around the world. In addition to the Argo floats, the study pulls data from a variety of other sources, including data measured from buoys, ship hulls, satellites—and animals. (“We actually put instruments on mammals that swim under ice, and so we can measure temperatures while they swim,” Abraham says. “They can take measurements where our robots can’t go.”) The study also uses algorithmic models trained on particular sets of ocean data.&lt;br/&gt;(심해 온도에 대한 우리의 이해를 혁신시킨 핵심 도구는 국제 아르고(Argo) 부표 네트워크로, 2000년대 초에 처음 배치되어 전 세계 바다에 대한 데이터를 수집하는 3,500개 이상의 로봇 부표로 구성되어 있다. 아르고 부표 외에도, 이 연구는 부표, 선체, 위성, 그리고 동물에서 측정된 데이터를 포함한 다양한 다른 출처의 데이터를 활용한다. ("우리는 실제로 얼음 아래에서 수영하는 포유류에 장비를 부착하여, 그들이 수영하는 동안 온도를 측정할 수 있습니다." 에이브러햄은 말한다. "그들은 우리 로봇이 갈 수 없는 곳에서 측정을 할 수 있습니다.") 이 연구는 또한 특정 해양 데이터 세트로 훈련된 알고리즘 모델을 사용한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“It’s really quite impressive that they get such consistent results using multiple datasets,” says Raphael Kudela, a professor of ocean science at UC Santa Cruz who was not involved in the study. Kudela says that studies like these help to hammer home just how much climate change is altering the planet.&lt;br/&gt;("그들이 여러 데이터 세트를 사용하여 이렇게 일관된 결과를 얻는다는 것은 정말 인상적입니다."라고 이 연구에 참여하지 않은 UC 산타크루즈(UC Santa Cruz)의 해양 과학 교수 라파엘 쿠델라(Raphael Kudela)는 말한다. 쿠델라는 이러한 연구들이 기후 변화가 지구를 얼마나 변화시키고 있는지 확실히 이해하는 데 도움이 된다고 말한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“What people often don’t grasp is that it’s taken 100 years to get the oceans that warm at depth,” he says. “Even if we stopped using fossil fuels today, it’s going to take hundreds of years for that to circulate through the ocean. We’re going to pay this cost for a very, very long time, because we’ve already put the heat in the ocean.”&lt;br/&gt;("사람들이 종종 이해하지 못하는 것은, 바다가 그 깊이까지 따뜻해지기까지 100년이 걸렸다는 것입니다."라고 그는 말한다. "오늘 우리가 화석 연료 사용을 중단하더라도, 그것이 바다 전체를 순환하는 데는 수백 년이 걸릴 것입니다. 우리는 이미 바다에 열을 넣었기 때문에, 아주 오랫동안 이 대가를 치르게 될 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This story originally appeared on WIRED.com.&lt;br/&gt;(이 이야기는 원래 WIRED.com에 실렸습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/science/2026/01/the-oceans-just-keep-getting-hotter/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2023/04/sun-over-ocean-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 03:00:50 +0000</pubDate></item><item><title>That time Will Smith helped discover new species of anaconda (윌 스미스가 신종 아나콘다 발견을 도운 그때)</title><link>https://arstechnica.com/science/2026/01/that-time-will-smith-helped-discover-new-species-of-anaconda/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/anaconda3-1152x648-1768069746.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Footage of the 2024 discovery appears in NatGeo’s new documentary series Pole to Pole with Will Smith&lt;br/&gt;(2024년 발견 장면은 내셔널지오그래픽의 새 다큐멘터리 시리즈 '폴 투 폴 위드 윌 스미스'에 등장)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In 2024, scientists announced the discovery of a new species of giant anaconda in South America. A National Geographic camera crew was on hand for the 2022 expedition that documented the new species—and so was actor Will Smith, since they were filming for NatGeo’s new documentary series, Pole to Pole with Will Smith . Now we can all share in Smith’s Amazon experience, courtesy of the three-minute clip above.&lt;br/&gt;(2024년, 과학자들은 남아메리카에서 신종 대형 아나콘다의 발견을 발표했습니다. 내셔널지오그래픽 촬영팀은 이 신종을 기록한 2022년 탐사에 동참했고, 배우 윌 스미스도 함께했습니다. 그들은 내셔널지오그래픽의 새 다큐멘터리 시리즈 '폴 투 폴 위드 윌 스미스' 촬영 중이었기 때문입니다. 이제 우리 모두는 위의 3분짜리 클립을 통해 스미스의 아마존 경험을 함께 나눌 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Along with venom expert Bryan Fry, we follow Smith’s journey by boat with a team of indigenous Waorani guides, scouring the river banks for anacondas. And they find one: a female green anaconda about 16 to 17 feet long, “pure muscle.” The Waorani secure the giant snake—anacondas aren’t venomous but they do bite—so that Fry (with Smith’s understandably reluctant help) can collect a scale sample for further analysis. Fry says that this will enable him to determine the accumulation of pollutants in the water.&lt;br/&gt;(독 전문가 브라이언 프라이와 함께, 우리는 스미스가 원주민 와오라니 가이드 팀과 배를 타고 강둑을 수색하며 아나콘다를 찾는 여정을 따라갑니다. 그리고 그들은 한 마리를 발견합니다: 길이 약 16~17피트의 암컷 그린 아나콘다로, "순수한 근육"입니다. 와오라니 사람들은 이 거대한 뱀을 확보합니다—아나콘다는 독이 없지만 물기는 합니다—그래서 프라이(스미스의 이해할 만한 망설임 속 도움을 받아) 추가 분석을 위해 비늘 샘플을 채취할 수 있게 합니다. 프라이는 이것이 물속 오염 물질의 축적 정도를 판단하는 데 도움이 될 것이라고 말합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That and other collected samples also enabled scientists to conduct the genetic analysis that resulted in the declaration of a new species: the northern green anaconda ( Eunectes akayama, which roughly translates to “the great snake”). It is genetically distinct from the southern green anaconda ( Eunectes murinus ); the two species likely diverged some 10 million years ago. The northern green anaconda’s turf includes Venezuela, Colombia, Suriname, French Guyana, and the northern part of Brazil.&lt;br/&gt;(이 샘플과 다른 수집된 샘플들은 과학자들이 유전자 분석을 수행하여 신종 선언으로 이어지게 했습니다: 북부 그린 아나콘다( Eunectes akayama, 대략 "위대한 뱀"으로 번역됨)입니다. 이는 남부 그린 아나콘다( Eunectes murinus )와 유전적으로 구별되며, 두 종은 약 1천만 년 전에 분기된 것으로 보입니다. 북부 그린 아나콘다의 서식지는 베네수엘라, 콜롬비아, 수리남, 프랑스령 기아나, 브라질 북부를 포함합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Smith’s time in the Amazon also brought the arachnophobic actor face to face with a giant tarantula while scientists extracted the venom. His further adventures brought him to the South Pole, where he trekked across frigid ice fields; to the Himalayas, where he trekked to a small village in Bhutan; to the Pacific Islands to record a lost native language; to the Kalahari desert, where he joined the hunter-gatherer San people on a hunt; and to the North Pole, where he joined an expedition to dive under the ice to collect scientific samples.&lt;br/&gt;(스미스의 아마존 체류는 거미 공포증이 있는 배우로 하여금 과학자들이 독을 추출하는 동안 거대한 타란튤라와 마주보게 하기도 했습니다. 그의 더 많은 모험은 남극으로 이어져, 그는 얼어붙은 빙원을 가로질러 트레킹했습니다; 히말라야로 가서 부탄의 작은 마을까지 트레킹했고; 태평양 섬들에서 사라져가는 토착 언어를 기록했으며; 칼라하리 사막에서 수렵채집민 산족과 함께 사냥에 참여했고; 북극에서는 과학 샘플을 수집하기 위해 얼음 아래로 잠수하는 탐사에 합류했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pole to Pole with Will Smith premieres on January 13, 2026, and will stream on Disney+ the following day.&lt;br/&gt;('폴 투 폴 위드 윌 스미스'는 2026년 1월 13일에 첫 방송되며, 다음 날 디즈니+에서 스트리밍될 예정입니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/science/2026/01/that-time-will-smith-helped-discover-new-species-of-anaconda/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/anaconda3-1152x648-1768069746.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:35:33 +0000</pubDate></item><item><title>The most fascinating monitors at CES 2026 (CES 2026에서 가장 매력적인 모니터들)</title><link>https://arstechnica.com/gadgets/2026/01/the-most-fascinating-monitors-at-ces-2026/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/AIO-e1767961619910-1152x648-1767961652.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Big sizes, big resolution, and big ideas.&lt;br/&gt;(거대한 크기, 높은 해상도, 그리고 독창적인 아이디어.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CES 2026 took place in Las Vegas last week, and as usual, we’re looking at the most interesting monitors from the show. Not every display is a monitor in the strictest sense, but they all provide a display for computers and have a unique twist that make them worth exploring.&lt;br/&gt;(CES 2026이 지난주 라스베이거스에서 열렸으며, 우리는 여느 때와 같이 전시회에서 가장 흥미로운 모니터들을 살펴보고 있습니다. 모든 디스플레이가 엄밀한 의미의 모니터는 아니지만, 모두 컴퓨터용 화면을 제공하며 탐색할 가치가 있는 독특한 특징을 가지고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It was a pretty safe bet that Dell would announce new UltraSharp monitors at CES. The displays are a solid recommendation for reliable USB-C monitors, including for Mac users and people needing something polished for professional or creative work. In recent years, UltraSharp monitors have also boasted more modern features, including integrated web cameras and IPS Black tech .&lt;br/&gt;(델이 CES에서 새로운 울트라샤프 모니터를 발표할 것이라는 예상은 꽤 안전한 내기였습니다. 이 디스플레이들은 신뢰할 수 있는 USB-C 모니터, 특히 Mac 사용자와 전문적이거나 창의적인 작업을 위해 세련된 제품이 필요한 사람들에게 확실한 추천 제품입니다. 최근 몇 년간 울트라샤프 모니터는 통합 웹 카메라와 IPS Black 기술을 포함한 더 현대적인 기능들을 자랑해 왔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This year, the strategy was clear: Bigger is better.&lt;br/&gt;(올해 전략은 분명했습니다: 더 크면 더 좋다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At 51.5 inches, the UltraSharp U5226KW that Dell announced at CES is the biggest UltraSharp monitor yet. It has a resolution of 6144×2560, for a pixel density of 129 pixels per inch. The IPS Black monitor also has a bevy of ports via a Thunderbolt 4 hub that supports up to 140 W power delivery. There’s a separate pop-out box with 27 W USB-C and 10 W USB-A ports, and the monitor can connect to up to four PCs simultaneously via an integrated KVM. There’s a bounty of connectivity options across this massive display.&lt;br/&gt;(델이 CES에서 발표한 울트라샤프 U5226KW는 51.5인치로 지금까지 가장 큰 울트라샤프 모니터입니다. 해상도는 6144×2560으로, 픽셀 밀도는 인치당 129픽셀입니다. 이 IPS Black 모니터는 또한 최대 140W 전력 공급을 지원하는 Thunderbolt 4 허브를 통해 다양한 포트를 갖추고 있습니다. 27W USB-C 및 10W USB-A 포트가 있는 별도의 팝아웃 박스가 있으며, 통합 KVM을 통해 최대 4대의 PC에 동시에 연결할 수 있습니다. 이 거대한 디스플레이에는 풍부한 연결 옵션이 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The U5226KW lacks any other noteworthy innovations beyond its size, but Dell is still hoping to impress professionals who frequently use numerous apps simultaneously, and especially those currently using multi-monitor setups.&lt;br/&gt;(U5226KW는 크기 외에 다른 주목할 만한 혁신은 없지만, 델은 여전히 특히 현재 다중 모니터 설정을 사용하는 사람들을 포함하여, 여러 앱을 동시에 자주 사용하는 전문가들에게 깊은 인상을 주기를 희망하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dell’s giant UltraSharp launched last week for $2,900 with a stand or $2,800 without a stand.&lt;br/&gt;(델의 거대한 울트라샤프는 지난주 스탠드 포함 2,900달러, 스탠드 미포함 2,800달러에 출시되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All-in-ones (AIOs) are often overlooked, but Lenovo arrived at CES with a unique take on the computer-monitor combo.&lt;br/&gt;(올인원(AIO)은 종종 간과되지만, 레노버는 컴퓨터-모니터 결합에 대한 독특한 접근법을 가지고 CES에 참가했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Lenovo ThinkCentre X AIO Aura Edition differs from other AIOs, including Apple’s 24-inch iMac, in its square-like panel. Its 16:18 aspect ratio means it’s not a true square, but the display is still much taller than other AIOs and most regular computer monitors , which are both usually 16:9.&lt;br/&gt;(레노버 ThinkCentre X AIO Aura Edition은 애플의 24인치 iMac을 포함한 다른 AIO들과 달리 정사각형에 가까운 패널을 가지고 있습니다. 16:18 화면비는 진정한 정사각형은 아니지만, 이 디스플레이는 여전히 일반적으로 16:9인 다른 AIO들과 대부분의 일반 컴퓨터 모니터보다 훨씬 더 높습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Aura Edition’s specs include a 27.6-inch IPS panel with 2560×2880 resolution, up to an Intel Core Ultra X7 Series 3 processor, up to 64GB of LPDDR5x RAM, and two M.2 SSD storage slots.&lt;br/&gt;(Aura Edition의 사양에는 2560×2880 해상도의 27.6인치 IPS 패널, 최대 Intel Core Ultra X7 Series 3 프로세서, 최대 64GB LPDDR5x RAM, 그리고 두 개의 M.2 SSD 저장 슬롯이 포함됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lenovo expects the PC to appeal to “creators, programmers, and data professionals who benefit from seeing two A4 pages or full data sets in an easy-to-view portrait display,” the company said in a press release.&lt;br/&gt;(레노버는 보도 자료에서 "쉽게 볼 수 있는 세로 방향 디스플레이에서 두 개의 A4 페이지나 전체 데이터 세트를 보는 것이 유리한 크리에이터, 프로그래머, 데이터 전문가들에게 어필할 것"이라고 기대했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Additionally, Lenovo will preload the system with business-friendly features, like Lenovo DeskView, which can “digitize documents placed in front of the screen for instant sharing.” And in case there’s any debate over whether the ThinkCentre X AIO is truly a monitor, Lenovo says the device will launch with Lenovo Share Zone, which lets the screen support both the AIO and a second, connected system simultaneously.&lt;br/&gt;(또한, 레노버는 "화면 앞에 놓인 문서를 디지털화하여 즉시 공유할 수 있는" Lenovo DeskView와 같은 비즈니스 친화적인 기능을 시스템에 사전 탑재할 것입니다. 그리고 ThinkCentre X AIO가 진정한 모니터인지에 대한 논란이 있을 경우를 대비해, 레노버는 Lenovo Share Zone과 함께 출시되어 화면이 AIO와 연결된 두 번째 시스템을 동시에 지원할 수 있다고 밝혔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noteworthy AIO releases are infrequent these days (Lenovo also announced a 32-inch 4K-resolution Yoga AIO I Aura Edition aimed at consumers who want their monitor’s base to light up in different colors depending on what’s on the screen. That machine is expected to release in Q2 for $2,400). Laptops, smartphones, and improvements in monitor technology and affordability have largely supplanted some of AIOs’ primary benefits, like saving space and providing an ample screen.&lt;br/&gt;(요즘에는 주목할 만한 AIO 출시가 드뭅니다 (레노버는 또한 화면에 표시되는 내용에 따라 모니터 베이스가 다양한 색상으로 빛나는 것을 원하는 소비자를 대상으로 한 32인치 4K 해상도의 Yoga AIO I Aura Edition도 발표했습니다. 해당 기기는 2분기에 2,400달러에 출시될 예정입니다). 노트북, 스마트폰, 그리고 모니터 기술과 가격 경쟁력의 향상은 공간 절약과 충분한 화면 제공과 같은 AIO의 주요 장점들을 대체해 왔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But with many companies pushing employees back into offices full-time or part-time, there’s an incentive to explore alternative ways to equip offices, from AIOs to big-screen tablets , and even keyboard-PCs . AIOs are easy for IT teams to set up and use minimal space. Simultaneously, Lenovo is offering an option for the growing number of people who prefer taller screens, perhaps due to the nature of their work or the increasing presence of taller displays in consumer laptops.&lt;br/&gt;(그러나 많은 기업들이 직원들을 풀타임 또는 파트타임으로 사무실로 복귀시키면서, AIO부터 대형 화면 태블릿, 심지어 키보드-PC에 이르기까지 사무실을 구비하는 대체 방법을 탐색할 유인이 생겼습니다. AIO는 IT 팀이 설정하기 쉽고 최소한의 공간을 사용합니다. 동시에, 레노버는 작업 특성이나 소비자 노트북에서 더 높은 디스플레이가 점점 더 많이 등장하는 것 때문일 수도 있는, 더 높은 화면을 선호하는 증가하는 사용자들을 위한 옵션을 제공하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lenovo didn’t announce a price or release date for its tall AIO.&lt;br/&gt;(레노버는 이 높은 AIO에 대한 가격이나 출시 날짜를 발표하지 않았습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A return to classic OLED subpixel layouts from panel-makers LG Display and Samsung Display is a promising sign for the versatility and legibility of future OLED monitors.&lt;br/&gt;(패널 제조사 LG 디스플레이와 삼성 디스플레이가 클래식 OLED 서브픽셀 레이아웃으로 돌아온 것은 미래 OLED 모니터의 다용도성과 가독성에 대한 유망한 신호입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Most OLED computer monitors use either a WOLED panel from LG Display or a QD-OLED panel from Samsung Display. WOLED panels feature a red, white, blue, and green (RWBG) subpixel layout or, for newer monitors, an RGWB subpixel layout. QD-OLED monitors have a triangular RGB layout.&lt;br/&gt;(대부분의 OLED 컴퓨터 모니터는 LG 디스플레이의 WOLED 패널이나 삼성 디스플레이의 QD-OLED 패널을 사용합니다. WOLED 패널은 빨강, 흰색, 파랑, 초록(RWBG) 서브픽셀 레이아웃 또는 최신 모니터의 경우 RGWB 서브픽셀 레이아웃을 특징으로 합니다. QD-OLED 모니터는 삼각형 RGB 레이아웃을 가지고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Both subpixel layouts have issues with text legibility on Windows. That’s because ClearType , Windows’ subpixel font-rendering software, is built for LCDs with an RGB-stripe subpixel layout. The result for OLED monitors is “fringing,” which, to astute eyes, appears as a colorful border around text. Fringing is especially common on OLED monitors with less than 4K resolution and is often more associated with QD-OLED than WOLED.&lt;br/&gt;(두 서브픽셀 레이아웃 모두 Windows에서 텍스트 가독성에 문제가 있습니다. 이는 Windows의 서브픽셀 글꼴 렌더링 소프트웨어인 ClearType이 RGB 스트라이프 서브픽셀 레이아웃을 가진 LCD용으로 구축되었기 때문입니다. OLED 모니터의 결과는 "색수차 현상"으로, 예리한 눈에는 텍스트 주변에 색깔 있는 테두리로 보입니다. 색수차 현상은 4K 미만 해상도의 OLED 모니터에서 특히 흔하며, 종종 WOLED보다 QD-OLED와 더 많이 연관됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As is common in emerging, expensive computing peripherals, OLED monitors first targeted gamers, making fringing less of a concern. WOLED and QD-OLED panels were also favored by panel suppliers because they were easier to manufacture in large sizes for TVs.&lt;br/&gt;(새롭고 비싼 컴퓨팅 주변기기에서 흔히 그렇듯이, OLED 모니터는 처음에 게이머를 대상으로 했기 때문에 색수차 현상이 덜 문제가 되었습니다. WOLED와 QD-OLED 패널은 또한 패널 공급업체들이 TV용으로 대형 사이즈로 제조하기 더 쉬웠기 때문에 선호되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And after Japanese panel maker JOLED went bankrupt (it has since been acquired ), we stopped seeing new RGB-stripe OLED monitors, which should be more suitable for reading, working, and other non-gaming applications.&lt;br/&gt;(그리고 일본 패널 제조사 JOLED가 파산한 후 (이후 인수됨), 우리는 읽기, 작업 및 기타 비게이밍 응용 프로그램에 더 적합해야 하는 RGB 스트라이프 OLED 모니터의 새로운 출시를 보지 못했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But this year, LG Display is making OLED panels with RGB-stripe subpixels. As the company announced in December, “the RGB stripe structure arranges the three primary color subpixels—red, green, and blue—in a straight line, significantly reducing visual distortions such as color bleeding and fringing, even at close viewing distances. Although OLED panels using the RGB stripe method existed before, their maximum refresh rate reached around 60 Hz, making them unsuitable for use as gaming monitors.”&lt;br/&gt;(그러나 올해 LG 디스플레이는 RGB 스트라이프 서브픽셀을 가진 OLED 패널을 제작하고 있습니다. 회사가 12월에 발표한 바와 같이, "RGB 스트라이프 구조는 빨강, 초록, 파랑의 삼원색 서브픽셀을 직선으로 배열하여 가까운 시청 거리에서도 색 번짐과 색수차 현상과 같은 시각적 왜곡을 크게 줄입니다. RGB 스트라이프 방식을 사용하는 OLED 패널이 이전에도 존재했지만, 최대 재생률이 약 60Hz에 달해 게이밍 모니터로 사용하기에 적합하지 않았습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To enable an RGB-stripe subpixel and high refresh rates, LG Display said it increased “the proportion of the pixel area that emits light.”&lt;br/&gt;(RGB 스트라이프 서브픽셀과 높은 재생률을 가능하게 하기 위해, LG 디스플레이는 "빛을 방출하는 픽셀 영역의 비율을 증가시켰다"고 밝혔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Similarly, Samsung Display announced at CES that this year, Asus and MSI will release monitors with Samsung’s new QD-OLED panels, which use a vertical RGB subpixel structure the company has named “V-stripe.”&lt;br/&gt;(유사하게, 삼성 디스플레이는 CES에서 올해 아수스와 MSI가 회사가 "V-스트라이프"라고 명명한 수직 RGB 서브픽셀 구조를 사용하는 삼성의 새로운 QD-OLED 패널을 탑재한 모니터를 출시할 것이라고 발표했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“The biggest technical challenges in mass-producing high refresh rate panels with a new pixel structure include reduced organic material lifespan, heat generation, and brightness degradation,” Samsung Display’s announcement said. “By leveraging QD-OLED’s top emission structure, which offers brightness advantages, along with improvements in organic material efficiency and design optimization, we were able to mass-produce a high-performance monitor.”&lt;br/&gt;("새로운 픽셀 구조로 높은 재생률 패널을 대량 생산하는 데 있어 가장 큰 기술적 과제에는 유기물 수명 감소, 발열 및 밝기 저하가 포함됩니다,"라고 삼성 디스플레이의 발표는 말했습니다. "밝기 장점을 제공하는 QD-OLED의 탑 에미션 구조를 활용하고, 유기물 효율성 및 설계 최적화 개선과 함께, 우리는 고성능 모니터를 대량 생산할 수 있었습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Some publications that demoed RGB-stripe OLED monitors at CES reported text looking noticeably better than on other OLED monitors.&lt;br/&gt;(CES에서 RGB 스트라이프 OLED 모니터를 시연한 일부 매체들은 텍스트가 다른 OLED 모니터보다 눈에 띄게 더 좋아 보인다고 보고했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LG and Gigabyte also announced that they will release OLED monitors with RGB-stripe subpixels this year.&lt;br/&gt;(LG와 기가바이트도 올해 RGB 스트라이프 서브픽셀을 가진 OLED 모니터를 출시할 것이라고 발표했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In true CES fashion, Samsung’s latest Odyssey 3D monitor one-ups its predecessor in every way it can.&lt;br/&gt;(진정한 CES의 방식대로, 삼성의 최신 Odyssey 3D 모니터는 전작을 가능한 모든 면에서 능가합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samsung launched its first Odyssey 3D monitor last year. We found that while the glasses-free 3D experience was impressive, the monitor was hard to recommend given its limited game support.&lt;br/&gt;(삼성은 작년에 첫 번째 Odyssey 3D 모니터를 출시했습니다. 우리는 안경 없이 3D 경험이 인상적이었지만, 제한된 게임 지원을 고려할 때 이 모니터를 추천하기 어렵다고 판단했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Back then, Samsung’s Odyssey 3D Hub app, which is used to launch stereoscopic content, had 14 games. As of this writing, there are 29 3D-supporting titles (you can see a full list at the Microsoft Store ), but that still may not be enough to warrant a purchase price of what we expect will be over $2,000, based on the preceding Odyssey 3D’s release price.&lt;br/&gt;(당시 삼성의 입체 콘텐츠를 실행하는 데 사용되는 Odyssey 3D Hub 앱에는 14개의 게임이 있었습니다. 이 글을 쓰는 시점에는 29개의 3D 지원 타이틀이 있지만 (Microsoft Store에서 전체 목록을 볼 수 있음), 이전 Odyssey 3D의 출시 가격을 기준으로 우리가 예상하는 2,000달러 이상의 구매 가격을 정당화하기에는 여전히 충분하지 않을 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The lack of applications for a glasses-free 3D gaming monitor didn’t stop Samsung from releasing a larger option, though. The Odyssey 3D that came out in 2025 has a 27-inch 4K IPS screen with a 165 Hz refresh rate. The 2026 model is 32 inches and supports 6K resolution (6144×3456) at a refresh rate of 165 Hz. The monitor is also supposed to easily drop down to 3K resolution (3072×1728), at which point it will run at 330 Hz. So although you don’t need glasses to get the most out of this monitor, you will need a decently powerful GPU.&lt;br/&gt;(안경 없는 3D 게이밍 모니터에 대한 애플리케이션 부족에도 불구하고, 삼성은 더 큰 옵션을 출시했습니다. 2025년에 나온 Odyssey 3D는 165Hz 재생률의 27인치 4K IPS 화면을 가지고 있습니다. 2026년 모델은 32인치이며 165Hz 재생률에서 6K 해상도(6144×3456)를 지원합니다. 이 모니터는 또한 3K 해상도(3072×1728)로 쉽게 낮아질 수 있으며, 이때 330Hz로 작동할 것입니다. 따라서 이 모니터의 성능을 최대한 활용하기 위해 안경은 필요하지 않지만, 꽤 강력한 GPU는 필요할 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In addition to glasses-free 3D gaming, Samsung’s 3D monitors can make 2D videos appear to be in 3D. In our testing of the 27-inch Odyssey 3D, this worked well enough on YouTube videos, albeit with a bit of a cardboard-cutout effect.&lt;br/&gt;(안경 없는 3D 게이밍 외에도, 삼성의 3D 모니터는 2D 비디오를 3D처럼 보이게 만들 수 있습니다. 27인치 Odyssey 3D를 테스트한 결과, 약간의 카드보드 컷아웃 효과가 있었지만 YouTube 비디오에서 이 기능이 충분히 잘 작동했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Most gamers or people seeking 6K resolution won’t opt for a 3D monitor. But Samsung’s investment in improving 3D displays alongside (slowly) growing game support should be welcome for people who have been waiting 15 years for glasses-free 3D to really take off.&lt;br/&gt;(대부분의 게이머나 6K 해상도를 원하는 사람들은 3D 모니터를 선택하지 않을 것입니다. 그러나 삼성이 (느리게) 증가하는 게임 지원과 함께 3D 디스플레이를 개선하기 위한 투자는 안경 없는 3D가 정말로 성공하기를 15년 동안 기다려 온 사람들에게 환영받아야 합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;G-Sync Pulsar is a backlight strobing technique designed to reduce perceived blur when viewing fast-moving content on supported monitors.&lt;br/&gt;(G-Sync Pulsar은 지원 모니터에서 빠르게 움직이는 콘텐츠를 볼 때 인지되는 블러를 줄이기 위해 설계된 백라이트 스트로빙 기술입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The backlight on a Pulsar monitor pulses for one-fourth of a frame right before pixels are overwritten. This enables pixels to be the proper color before they’re lit up so you don’t see pixels fading from one hue to another. The approach differs from that of most monitors, which use always-on backlights, and is reminiscent of plasma TVs, which didn’t have backlights but lit up pixels in quick pulses, helping to reduce motion blur. Pulsar also differs from other forms of backlight strobing, such as Nvidia’s Ultra Low Motion Blur, in that it works with variable refresh rates.&lt;br/&gt;(Pulsar 모니터의 백라이트는 픽셀이 덮어쓰기 직전에 한 프레임의 1/4 동안 펄스합니다. 이렇게 하면 픽셀이 빛나기 전에 적절한 색상이 될 수 있어 픽셀이 한 색조에서 다른 색조로 바뀌는 것을 보지 않게 됩니다. 이 접근법은 항상 켜져 있는 백라이트를 사용하는 대부분의 모니터와 다르며, 백라이트가 없었지만 픽셀을 빠른 펄스로 밝혀 움직임 블러를 줄이는 데 도움이 되었던 플라즈마 TV를 연상시킵니다. Pulsar는 또한 가변 재생률에서 작동한다는 점에서 엔비디아의 Ultra Low Motion Blur와 같은 다른 형태의 백라이트 스트로빙과도 다릅니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speed-hungry gamers have been awaiting Pulsar monitors since Nvidia announced the technology at CES 2024. As of this writing, three Pulsar monitors are available to purchase: Acer’s Predator XB273U F5 , Asus’ ROG Strix Pulsar XG27AQNGV , and MSI’s MPG 272QRF X36.&lt;br/&gt;(속도에 목마른 게이머들은 엔비디아가 CES 2024에서 이 기술을 발표한 이후로 Pulsar 모니터를 기다려 왔습니다. 이 글을 쓰는 시점에는 세 개의 Pulsar 모니터를 구입할 수 있습니다: 에이서의 Predator XB273U F5, 아수스의 ROG Strix Pulsar XG27AQNGV, 그리고 MSI의 MPG 272QRF X36.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For more, check out our previous coverage on Nvidia’s new G-Sync Pulsar monitors .&lt;br/&gt;(더 자세한 내용은 엔비디아의 새로운 G-Sync Pulsar 모니터에 대한 우리의 이전 보도를 확인하세요.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Two-year-old California startup Odinn reportedly held limited demos at CES last week of Odinn’s Omnia X, a provocative approach to the idea of a “portable data center.”&lt;br/&gt;(2년 된 캘리포니아 스타트업 Odinn은 지난주 CES에서 "휴대용 데이터 센터"라는 개념에 대한 도발적인 접근 방식인 Odinn의 Omnia X를 제한적으로 시연했다고 보도되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The term “data center” is a stretch, though, as Omnia X is far from matching the computing capabilities of even a modest data center. The PC can support up to two AMD EPYC 9965 CPUs, four Nvidia H200 NVL GPUs, and 6TB of DDR5 memory.&lt;br/&gt;(그러나 "데이터 센터"라는 용어는 과장된 표현입니다. Omnia X는 아주 작은 데이터 센터의 컴퓨팅 능력에도 훨씬 미치지 못하기 때문입니다. 이 PC는 최대 두 개의 AMD EPYC 9965 CPU, 네 개의 엔비디아 H200 NVL GPU, 그리고 6TB의 DDR5 메모리를 지원할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That’s an impressive amount of power to fit in a chassis that Odinn claims is the size of carry-on luggage. The system also has a flip-down keyboard and a pair of handles, which are essential since Omnia X weighs 77 pounds. That’s more than what you’d expect from a"portable” gadget, but Omnia X’s form factor is more about simplifying “data center” access for businesses and employees with demanding and sensitive computing needs who work in various locations.&lt;br/&gt;(이는 Odinn이 기내 수하물 크기라고 주장하는 섀시에 맞출 수 있는 인상적인 양의 성능입니다. 이 시스템에는 또한 접이식 키보드와 한 쌍의 손잡이가 있으며, Omnia X의 무게가 77파운드이기 때문에 이는 필수적입니다. 이는 "휴대용" 기기에서 기대하는 것보다 많지만, Omnia X의 폼 팩터는 다양한 위치에서 작업하는 까다롭고 민감한 컴퓨팅 요구 사항을 가진 기업과 직원들을 위해 "데이터 센터" 접근을 단순화하는 데 더 중점을 둡니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In an interview with Las Vegas Sun , Oddin CEO Carl Liebel compared Omnix X to about half of a data center rack and said it could replace a company’s need to rent space in a data center.&lt;br/&gt;(Las Vegas Sun과의 인터뷰에서 Odinn CEO Carl Liebel은 Omnix X를 데이터 센터 랙의 약 절반에 비유했으며, 회사가 데이터 센터에서 공간을 임대할 필요를 대체할 수 있다고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Omnia X makes this list due to its (optional) integrated, 23.8-inch 4K display that flips out from the system’s side. With the display and max specifications, the Omnia X could be the most well-equipped portable computing solution we’ve seen.&lt;br/&gt;(Omnia X가 이 목록에 포함된 이유는 (선택 사양인) 시스템 측면에서 튀어나오는 통합 23.8인치 4K 디스플레이 때문입니다. 이 디스플레이와 최대 사양을 갖춘 Omnia X는 우리가 본 가장 잘 갖춰진 휴대용 컴퓨팅 솔루션이 될 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Odinn says that Omnia X uses a redundant power supply unit (PSU) with a high Platinum rating for efficiency. In a PSU, efficiency means less internal heat and lower energy consumption—key areas of concern in a system like Omnia’s. Interesting Engineering reported that Omnia X uses a proprietary closed-loop cooling system.&lt;br/&gt;(Odinn은 Omnia X가 효율성을 위해 높은 플래티넘 등급의 중복 전원 공급 장치()&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/gadgets/2026/01/the-most-fascinating-monitors-at-ces-2026/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/AIO-e1767961619910-1152x648-1767961652.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 02:30:06 +0000</pubDate></item><item><title>NASA topples towers used to test Saturn rockets, space shuttle (NASA, 새턴 로켓과 우주왕복선 시험용 타워 철거)</title><link>https://arstechnica.com/space/2026/01/nasa-topples-towers-used-to-test-saturn-rockets-space-shuttle/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/news-010826c-lg-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Propulsion and Structural Test Facility and Dynamic Test Facility are no more.&lt;br/&gt;(추진 및 구조 시험 시설과 동적 시험 시설이 더 이상 존재하지 않습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Two historic NASA test facilities used in the development of the Saturn V and space shuttle launch vehicles have been demolished after towering over the Marshall Space Flight Center in Alabama since the start of the Space Age.&lt;br/&gt;(새턴 V와 우주왕복선 발사체 개발에 사용된 NASA의 두 역사적인 시험 시설이 우주 시대 초기부터 앨라배마 주 마셜 우주 비행 센터에 우뚝 솟아 있다가 최근 철거되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Propulsion and Structural Test Facility, which was erected in 1957—the same year the first artificial satellite entered Earth orbit—and the Dynamic Test Facility, which has stood since 1964, were brought down by a coordinated series of implosions on Saturday, January 10. Located in Marshall’s East Test Area on the US Army’s Redstone Arsenal in Huntsville, the two structures were no longer in use and, according to NASA, had a backlog of $25 million in needed repairs.&lt;br/&gt;(1957년(최초의 인공위성이 지구 궤도에 진입한 해)에 건설된 추진 및 구조 시험 시설과 1964년부터 서 있던 동적 시험 시설은 1월 10일 토요일, 조화를 이룬 일련의 내파 폭파로 무너졌습니다. 앨라배마 주 헌츠빌에 있는 미 육군 레드스톤 아스날 내 마셜 센터 동부 시험 구역에 위치한 이 두 구조물은 더 이상 사용되지 않았으며, NASA에 따르면 필요한 수리 비용으로 2500만 달러의 누적 적자가 있었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“This work reflects smart stewardship of taxpayer resources,” Jared Isaacman, NASA administrator, said in a statement . “Clearing outdated infrastructure allows NASA to safely modernize, streamline operations and fully leverage the infrastructure investments signed into law by President Trump to keep Marshall positioned at the forefront of aerospace innovation.”&lt;br/&gt;(자레드 아이작맨 NASA 국장은 성명에서 "이 작업은 납세자 자원에 대한 현명한 관리 방침을 반영합니다"라고 말했습니다. "구식 인프라를 정리함으로써 NASA는 안전하게 현대화하고 운영을 간소화하며, 트럼프 대통령이 법안에 서명하여 마셜 센터가 항공우주 혁신의 최전선에 서도록 한 인프라 투자를 완전히 활용할 수 있게 됩니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Propulsion and Structural Test Facility, also known as Building 4572 (and 4573, its associated gantry) or the “T-tower” in reference to its shape, was the first stand to support the firing of single-stage rockets with multiple engines. During the 1960s, the 175-foot-tall (53-meter) facility contributed to the development of the F-1 engine and the first stage (S-IC) of the Saturn V , the rocket that launched the first astronauts to the moon.&lt;br/&gt;(추진 및 구조 시험 시설은 건물 번호 4572(및 관련 갠트리 4573) 또는 그 모양을 따서 "T-타워"라고도 불리며, 다중 엔진을 장착한 단일 단계 로켓의 발사 시험을 지원한 최초의 시험대였습니다. 1960년대에 175피트(53미터) 높이의 이 시설은 F-1 엔진과 최초의 우주비행사들을 달에 보낸 새턴 V 로켓의 1단(S-IC) 개발에 기여했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The facility, which was built by the Army Ballistic Missile Agency, was used to test the Redstone rocket, the first stage of the Saturn IB and, after being modified, the solid rocket motor used by the space shuttle program. The site was added to the National Register of Historic Places in 1984 and listed as a National Landmark the next year.&lt;br/&gt;(육군 탄도 미사일국이 건설한 이 시설은 레드스톤 로켓, 새턴 IB의 1단 시험에 사용되었으며, 개조 후에는 우주왕복선 프로그램에 사용된 고체 로켓 모터 시험에도 활용되었습니다. 이 부지는 1984년 국가역사기록부에 등재되었고 이듬해 국가 역사기념물로 지정되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In recent years, NASA considered using the Propulsion and Structural Test Facility to support the Constellation program and its Ares family of rockets, but that program was canceled in 2010.&lt;br/&gt;(최근 몇 년간 NASA는 컨스텔레이션 프로그램과 그 아레스 로켓 계열을 지원하기 위해 추진 및 구조 시험 시설을 사용하는 것을 고려했으나, 해당 프로그램은 2010년 취소되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“While it is hard to let them go, they’ve earned their retirement,” said Rae Ann Meyer, the acting director of the Marshall Space Flight Center. “Each one of these structures helped NASA make history.”&lt;br/&gt;(래 앤 메이어 마셜 우주 비행 센터 대리 소장은 "이 시설들을 놓아주기는 어렵지만, 그들은 은퇴할 자격이 충분합니다"라고 말했습니다. "이 구조물 하나하나가 NASA가 역사를 만들 수 있도록 도왔습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Dynamic Test Stand (Building 4550) rises more than twice as high as the Propulsion and Structural Test Facility and for good reason—it was built to fit a fully assembled Saturn V (363 feet or 111 meters tall) for mechanical and vibrational trials. Described once as the tallest building in the state, the stand was later used to form the first complete space shuttle stack with a winged orbiter (the prototype “Enterprise”), external fuel tank, and solid rocket boosters.&lt;br/&gt;(동적 시험대(건물 4550)는 추진 및 구조 시험 시설보다 두 배 이상 높이 솟아 있었는데, 그 이유는 완전히 조립된 새턴 V(높이 363피트 또는 111미터)를 기계적 및 진동 시험을 위해 수용하도록 지어졌기 때문입니다. 한때 주에서 가장 높은 건물로 묘사되던 이 시험대는 나중에 날개 달린 궤도선(시제기 '엔터프라이즈'), 외부 연료 탱크, 고체 로켓 부스터를 포함한 최초의 완전한 우주왕복선 스택을 구성하는 데 사용되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Dynamic Test Stand is so tall that, according to NASA, its last use in the early 2000s was as a drop tower in support of microgravity testing. It was added to the National Register of Historic Places and deemed a National Landmark in 1985.&lt;br/&gt;(동적 시험대는 너무 높아서, NASA에 따르면 2000년대 초반 마지막 사용 용도는 미세중력 시험을 지원하는 낙하탑이었습니다. 이 시설은 1985년 국가역사기록부에 등재되고 국가 역사기념물로 지정되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“These structures are not safe,” said Meyer. “Strategic demolition is a necessary step in shaping the future of NASA’s mission to explore, innovate, and inspire. By removing these structures that we have not used in decades, we are saving money on upkeep of facilities we can’t use. We also are making these areas safe to use for future NASA exploration endeavors and investments.”&lt;br/&gt;("이 구조물들은 안전하지 않습니다"라고 메이어는 말했습니다. "전략적 철거는 탐사, 혁신, 영감을 주는 NASA의 미션 미래를 형성하는 데 필요한 단계입니다. 수십 년 동안 사용하지 않은 이 구조물들을 제거함으로써 우리는 사용할 수 없는 시설의 유지 관리 비용을 절약하고 있습니다. 또한 이 지역들을 향후 NASA 탐사 노력과 투자를 위해 안전하게 사용할 수 있도록 만들고 있습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Propulsion and Structural Test Facility and the Dynamic Test Facility were among 19 sites identified for removal at the Marshall Space Flight Center. The count also includes the Neutral Buoyancy Simulator (NBS), a facility that enabled NASA astronauts and researchers to practice for spacewalks and work in microgravity. It comprised a tank that was 75 feet in diameter, 40 feet deep, and designed to hold up to nearly 1.5 million gallons of water (23 by 12 meters by 5.7 million liters).&lt;br/&gt;(추진 및 구조 시험 시설과 동적 시험 시설은 마셜 우주 비행 센터에서 제거 대상으로 지정된 19개 부지 중 일부였습니다. 이 목록에는 NASA 우주비행사들과 연구원들이 우주 유영과 미세중력 환경에서의 작업을 연습할 수 있게 했던 중성 부력 시뮬레이터(NBS)도 포함됩니다. NBS는 직경 75피트, 깊이 40피트(23미터 x 12미터)로 최대 약 150만 갤런(약 570만 리터)의 물을 담을 수 있도록 설계된 탱크로 구성되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The tests and training conducted in the NBS were pivotal to saving Skylab, the United States’ first space station, from damage it sustained during its 1973 launch. The simulator was also used to prepare for the repair of the Hubble Space Telescope during its first servicing mission in 1993.&lt;br/&gt;(NBS에서 수행된 시험과 훈련은 미국 최초의 우주정거장인 스카이랩이 1973년 발사 중 입은 손상으로부터 구하는 데 결정적인 역할을 했습니다. 이 시뮬레이터는 1993년 허블 우주 망원경의 첫 정비 미션을 위한 수리 작업 준비에도 사용되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The NBS opened in 1968 and was succeeded nearly 30 years later by a larger tank in the Neutral Buoyancy Lab at the Sonny Carter Training Facility near NASA’s Johnson Space Center in Houston, Texas. Demolition of the NBS began in mid-December.&lt;br/&gt;(NBS는 1968년에 문을 열었으며, 약 30년 후 텍사스 주 휴스턴에 있는 NASA 존슨 우주 센터 인근 소니 카터 훈련 시설의 중성 부력 실험실에 더 큰 탱크가 생기면서 대체되었습니다. NBS 철거는 12월 중순에 시작되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To preserve the legacy of the NBS, Propulsion and Structural Test Facility, and Dynamic Test Stand, detailed architectural summaries, written histories, and large-format photos were permanently archived in the Library of Congress’ Historic American Engineering Record collection. This ensures the information will be available to the public and researchers for years to come. Additionally, NASA partnered with Auburn University to create digital models of each site.&lt;br/&gt;(NBS, 추진 및 구조 시험 시설, 동적 시험대의 유산을 보존하기 위해 상세한 건축 요약서, 기록된 역사, 대형 사진들이 미국 의회도서관의 '역사적 미국 공학 기록' 컬렉션에 영구적으로 보관되었습니다. 이를 통해 해당 정보가 향후 수년 동안 대중과 연구자들이 이용할 수 있게 보장됩니다. 또한 NASA는 오번 대학교와 협력하여 각 부지의 디지털 모델을 제작했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Physical artifacts from each site were also identified and transferred to the US Space &amp; Rocket Center in Huntsville, preserving tangible pieces for educational and inspirational purposes.&lt;br/&gt;(각 부지의 물리적 유물들도 확인되어 헌츠빌의 미국 우주 및 로켓 센터로 이전되어 교육적, 영감을 주는 목적으로 유형의 조각들을 보존하게 되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As we look to an exciting future, we honor the past, especially the dedication of the men and women who built these structures and tested hardware that has launched into space, made unprecedented scientific discoveries, and inspired generations of Americans to reach for the stars,” said Meyer.&lt;br/&gt;("우리가 흥미진진한 미래를 바라보는 동시에, 우리는 과거, 특히 이 구조물들을 건설하고 우주로 발사된 하드웨어를 시험하여 전례 없는 과학적 발견을 이루고 수많은 미국인들에게 별을 향한 꿈을 심어준 남녀들의 헌신을 기립니다"라고 메이어는 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Listing image:
    NASA&lt;br/&gt;(목록 이미지:
    NASA)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/space/2026/01/nasa-topples-towers-used-to-test-saturn-rockets-space-shuttle/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/news-010826c-lg-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:21:38 +0000</pubDate></item><item><title>New research shows how shunning ultraprocessed foods helps with aging (초가공 식품을 피하면 노화에 도움이 되는 방법을 보여주는 새로운 연구)</title><link>https://arstechnica.com/health/2026/01/avoiding-ultraprocessed-foods-supports-healthier-aging/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/ultraprocessed-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Studies have linked ultraprocessed foods to poor health outcomes.&lt;br/&gt;(연구들은 초가공 식품이 건강에 좋지 않은 결과와 연관되어 있음을 보여줍니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Older adults can dramatically reduce the amount of ultraprocessed foods they eat while keeping a familiar, balanced diet—and this shift leads to improvements across several key markers related to how the body regulates appetite and metabolism. That’s the main finding of a new study my colleagues and I published in the journal Clinical Nutrition .&lt;br/&gt;(고령자들은 익숙하고 균형 잡힌 식단을 유지하면서도 초가공 식품 섭취량을 극적으로 줄일 수 있으며, 이러한 변화는 신체가 식욕과 대사를 조절하는 방식과 관련된 여러 주요 지표에서 개선을 가져옵니다. 이것이 저와 동료들이 '임상 영양학(Clinical Nutrition)' 저널에 발표한 새로운 연구의 주요 발견입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ultraprocessed foods are made using industrial techniques and ingredients that aren’t typically used in home cooking. They often contain additives such as emulsifiers, flavorings, colors, and preservatives. Common examples include packaged snacks, ready-to-eat meals, and some processed meats. Studies have linked diets high in ultraprocessed foods to poorer health outcomes .&lt;br/&gt;(초가공 식품은 산업적 기술과 가정 요리에서 일반적으로 사용되지 않는 성분들을 사용하여 만들어집니다. 이들은 종종 유화제, 향료, 착색료, 방부제와 같은 첨가물을 포함합니다. 일반적인 예로는 포장된 과자, 즉석 식사, 그리고 일부 가공 육류가 있습니다. 연구들은 초가공 식품이 많이 포함된 식단이 건강에 더 좋지 않은 결과와 연관되어 있음을 보여줍니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My team and I enrolled Americans ages 65 and older in our study, many of whom were overweight or had metabolic risk factors such as insulin resistance or high cholesterol. Participants followed two diets low in ultraprocessed foods for eight weeks each. One included lean red meat (pork); the other was vegetarian with milk and eggs. For two weeks in between, participants returned to their usual diets.&lt;br/&gt;(저희 팀은 65세 이상의 미국인들을 연구에 참여시켰으며, 그들 중 많은 이들이 과체중이거나 인슐린 저항성이나 고콜레스테롤과 같은 대사성 위험 요인을 가지고 있었습니다. 참가자들은 각각 8주 동안 초가공 식품이 적은 두 가지 식단을 따랐습니다. 하나는 저지방 적색육(돼지고기)을 포함했고, 다른 하나는 우유와 달걀이 포함된 채식 식단이었습니다. 중간에 2주 동안 참가자들은 평소 식단으로 돌아갔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A total of 43 people began the dietary intervention, and 36 completed the full study.&lt;br/&gt;(총 43명이 식이 중재를 시작했으며, 36명이 전체 연구를 완료했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In both diets, ultraprocessed foods made up less than 15 percent of the total calories—a significant reduction from the typical American diet , where more than 50 percent of total calories comes from ultraprocessed foods. The diets were designed to be realistic for everyday eating, and participants were not instructed to restrict calories, lose weight, or change their physical activity.&lt;br/&gt;(두 식단 모두에서 초가공 식품은 총 칼로리의 15% 미만을 차지했는데, 이는 총 칼로리의 50% 이상이 초가공 식품에서 나오는 일반적인 미국인 식단에 비해 상당한 감소입니다. 이 식단들은 일상적인 식사에 현실적이도록 설계되었으며, 참가자들에게 칼로리 제한, 체중 감량, 또는 신체 활동 변화를 지시하지 않았습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We prepared, portioned, and provided all meals and snacks for the study. Both diets emphasized minimally processed ingredients and aligned with the 2020–2025 Dietary Guidelines for Americans , the US government’s nutrient-based recommendations for healthy eating, while providing similar calories and amounts of key nutrients.&lt;br/&gt;(저희는 연구를 위해 모든 식사와 간식을 준비, 분배, 제공했습니다. 두 식단 모두 최소한으로 가공된 재료를 강조했으며, 미국 정부의 건강한 식사를 위한 영양 기반 권장사항인 '2020-2025 미국인 식이지침(Dietary Guidelines for Americans)'과 일치하도록 하면서도 유사한 칼로리와 주요 영양소 양을 제공했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The 2025–2030 Dietary Guidelines for Americans , released on January 7, 2026, explicitly recommend eating less ultraprocessed food , but the previous versions of the guidelines did not specifically address food processing. Our feeding study design allowed us, for the first time, to examine the health effects of reducing ultraprocessed foods while keeping nutrient levels consistent with recommended targets.&lt;br/&gt;(2026년 1월 7일에 발표된 '2025-2030 미국인 식이지침'은 초가공 식품 섭취를 줄일 것을 명시적으로 권장하지만, 이전 버전의 지침은 식품 가공에 대해 구체적으로 다루지 않았습니다. 저희의 급식 연구 설계를 통해 우리는 처음으로, 권장 목표와 일치하는 영양소 수준을 유지하면서 초가공 식품을 줄였을 때의 건강 효과를 조사할 수 있었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We compared how participants fared while eating their habitual diets with how they responded to the two diets that were low in ultraprocessed foods. During the periods when participants ate fewer ultraprocessed foods, they naturally consumed fewer calories and lost weight, including total and abdominal body fat. Beyond weight loss, they also showed meaningful improvements in insulin sensitivity, healthier cholesterol levels, fewer signs of inflammation, and favorable changes in hormones that help regulate appetite and metabolism.&lt;br/&gt;(저희는 참가자들이 평소 식습관에 따른 식단을 할 때와 초가공 식품이 적은 두 식단에 반응했을 때의 상태를 비교했습니다. 참가자들이 초가공 식품을 적게 먹는 기간 동안, 그들은 자연스럽게 더 적은 칼로리를 섭취했고 체중(전체 및 복부 체지방 포함)이 감소했습니다. 체중 감량 외에도, 그들은 인슐린 감수성의 의미 있는 개선, 더 건강한 콜레스테롤 수치, 염증 징후 감소, 그리고 식욕과 대사를 조절하는 데 도움을 주는 호르몬의 유리한 변화를 보였습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;These improvements were similar whether participants followed the meat-based or the vegetarian diet.&lt;br/&gt;(이러한 개선은 참가자들이 육류 기반 식단을 따르든 채식 식단을 따르든 유사했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ultraprocessed foods make up more than half the calories consumed by most US adults. Although these foods are convenient and widely available, studies that track people’s diets over time increasingly link them with obesity and age-related chronic diseases such as Type 2 diabetes and heart disease. With older adults making up a growing share of the global population, strategies that preserve metabolic health could support healthy aging.&lt;br/&gt;(초가공 식품은 대부분의 미국 성인이 섭취하는 칼로리의 절반 이상을 차지합니다. 비록 이러한 식품들이 편리하고 널리 이용 가능하지만, 시간에 따른 사람들의 식단을 추적하는 연구들은 점점 더 이를 비만과 제2형 당뇨병 및 심장병과 같은 연령 관련 만성 질환과 연결시키고 있습니다. 고령 인구가 전 세계 인구에서 점점 더 큰 비중을 차지함에 따라, 대사 건강을 유지하는 전략은 건강한 노화를 지원할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Most previous feeding studies testing how ultraprocessed foods affect people’s health haven’t reflected real-world eating , especially among Americans. For example, some studies have compared diets made up almost entirely of ultraprocessed foods with diets that contain little to none at all.&lt;br/&gt;(초가공 식품이 사람들의 건강에 어떻게 영향을 미치는지 테스트한 대부분의 이전 급식 연구들은 실제 세계의 식습관, 특히 미국인들의 식습관을 반영하지 못했습니다. 예를 들어, 일부 연구들은 거의 전적으로 초가공 식품으로 구성된 식단과 거의 또는 전혀 포함하지 않은 식단을 비교했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our study aimed to more closely approximate people’s experience while still closely tracking the foods they consumed. It is the first to show that for older adults a realistic reduction in ultraprocessed foods, outside the lab, has measurable health benefits beyond just losing weight. For older adults especially , maintaining metabolic health helps preserve mobility, independence, and quality of life.&lt;br/&gt;(저희 연구는 여전히 섭취한 음식을 면밀히 추적하면서도 사람들의 경험에 더 가깝게 접근하는 것을 목표로 했습니다. 이 연구는 고령자들에게 있어서, 실험실 밖에서 현실적으로 초가공 식품을 줄이는 것이 단순한 체중 감량 이상의 측정 가능한 건강상 이점이 있음을 보여준 첫 번째 연구입니다. 특히 고령자들에게 있어서, 대사 건강을 유지하는 것은 기동성, 독립성, 그리고 삶의 질을 보존하는 데 도움이 됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our study was small, reflecting the complexity of studies in which researchers tightly control what participants eat. It was not designed to show whether the metabolic improvements we observed can prevent or delay diseases such as diabetes or heart disease over time. Larger, longer studies will be needed to answer that.&lt;br/&gt;(저희 연구는 소규모였으며, 이는 연구자들이 참가자의 식사를 엄격하게 통제하는 연구의 복잡성을 반영합니다. 이 연구는 우리가 관찰한 대사 개선이 시간이 지남에 따라 당뇨병이나 심장병과 같은 질병을 예방하거나 지연시킬 수 있는지를 보여주도록 설계된 것은 아닙니다. 그에 대한 답을 얻기 위해서는 더 크고 장기적인 연구가 필요할 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On the practical side, it’s still unclear whether people can cut back on ultraprocessed foods in their daily lives without structured support, and what strategies would make it easier to do so. It’s also not fully understood which aspects of processing—for example, additives, emulsifiers, or extrusion—matter more for health.&lt;br/&gt;(실용적인 측면에서, 구조화된 지원 없이도 사람들이 일상생활에서 초가공 식품을 줄일 수 있는지, 그리고 어떤 전략이 이를 더 쉽게 만들 것인지는 여전히 불분명합니다. 또한 가공의 어떤 측면(예: 첨가물, 유화제, 압출 성형)이 건강에 더 중요한지도 완전히 이해되지 않고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Answering these questions could help manufacturers produce foods that are healthier but still convenient—and make it easier for people to choose healthier food options.&lt;br/&gt;(이러한 질문들에 답하는 것은 제조업체들이 더 건강하지만 여전히 편리한 식품을 생산하고, 사람들이 더 건강한 식품 선택을 더 쉽게 할 수 있도록 도울 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Research Brief is a short take on interesting academic work.&lt;br/&gt;('연구 요약(Research Brief)'은 흥미로운 학술 작업에 대한 간략한 소개입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moul Dey is professor of Nutrition Science at South Dakota State University .&lt;br/&gt;(물 데이(Moul Dey)는 사우스다코타 주립 대학교(South Dakota State University)의 영양 과학 교수입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This article is republished from The Conversation under a Creative Commons license. Read the original article .&lt;br/&gt;(이 기사는 크리에이티브 커먼즈 라이선스 하에 '더 컨버세이션(The Conversation)'에서 재게시되었습니다. 원문 기사를 읽어보세요.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/health/2026/01/avoiding-ultraprocessed-foods-supports-healthier-aging/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/ultraprocessed-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:55:20 +0000</pubDate></item><item><title>The Chevrolet Bolt is back… but for how long? (쉐보레 볼트가 돌아왔다… 하지만 얼마나 오래 갈까?)</title><link>https://arstechnica.com/cars/2026/01/the-chevrolet-bolt-is-back-but-for-how-long/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/Chevrolet-Bolt-2027-DriverRear-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The new LFP battery pack has 262 miles of range and fast-charges at 150 kW.&lt;br/&gt;(새 LFP 배터리 팩은 262마일(약 422km)의 주행 거리와 150kW의 고속 충전을 지원합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The new Chevrolet Equinox EV is a solid entry into the compact crossover market, and with a (just) sub-$35,000 starting price, it also counts as affordable by the standards of 2026. But if you think that’s too rich for your blood, or that the Equinox is still too large for your needs, take heart—the Chevrolet Bolt is back in dealerships now as well.&lt;br/&gt;(새로운 쉐보레 이퀴녹스 EV는 컴팩트 크로스오버 시장에 튼튼하게 진입한 모델이며, 35,000달러(약 4,700만 원)를 간신히 밑도는 시작 가격으로, 2026년 기준으로도 합리적인 가격대라고 할 수 있습니다. 하지만 이 가격이 여전히 부담스럽거나, 이퀴녹스가 필요 이상으로 크다고 생각한다면, 안심하세요—쉐보레 볼트도 지금 딜러십에 다시 돌아왔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Bolt was GM’s first modern electric vehicle, following on from the hand-built, pre-lithium ion EV1 and the compliance car that was the Spark EV. We’re big fans of the Bolt here at Ars Technica. It offered well more than 200 miles of range in a mass-produced EV at a reasonable price well before Tesla’s Model 3 started clogging up our roads, it got more efficient over time, and it managed to be fun to drive in the process.&lt;br/&gt;(볼트는 GM의 첫 번째 현대식 전기차였습니다. 수제작된 리튬 이온 배터리 이전의 EV1과 규제 준수 차량이었던 스파크 EV를 이어 탄생했죠. 우리 Ars Technica에서는 볼트의 열렬한 팬입니다. 볼트는 테슬라 모델 3가 도로를 가득 메우기 훨씬 전에, 합리적인 가격으로 200마일(약 322km) 이상의 주행 거리를 제공하는 양산형 전기차였고, 시간이 지남에 따라 더 효율적이 되었으며, 주행 중 재미까지 느낄 수 있었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;General Motors (which owns Chevrolet) probably feels less well-disposed toward the Bolt. It lost thousands of dollars on each car it sold, even before the entire fleet had to be recalled for a costly battery replacement . The issue was due to improperly folded tabs on some cells that could cause a battery fire, giving GM ( and its battery partner LG ) plenty of bad press in the process. That recall alone cost $1.8 billion.&lt;br/&gt;(쉐보레를 소유한 제너럴 모터스(GM)는 아마 볼트에 대해 그다지 호의적이지 않을 것입니다. GM은 판매한 각 차량당 수천 달러의 손실을 봤는데, 이는 전체 차량이 값비싼 배터리 교체를 위해 리콜되기 전부터도 그랬습니다. 문제는 일부 배터리 셀의 접힘 탭 불량으로 인한 배터리 화재 가능성 때문이었고, 이로 인해 GM(그리고 배터리 파트너사 LG)은 그 과정에서 많은 악재를 겪었습니다. 그 리콜만으로도 18억 달러(약 2.4조 원)의 비용이 들었죠.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Bolt also predated GM’s big investment into the battery platform it used to but no longer calls “Ultium.” As the automaker began to ready a larger portfolio of new EVs (including the aforementioned Equinox EV), it decided the Bolt would have to go to make room for production of other, more profitable vehicles. The announcement was made in April 2023 and helped make the Bolt GM’s bestselling EV by a large margin.&lt;br/&gt;(볼트는 또한 GM이 과거 '울티엄'이라 불렀던(현재는 더 이상 그렇게 부르지 않음) 배터리 플랫폼에 대한 대규모 투자보다 앞서 등장했습니다. 자동차 제조사가 더 많은 새로운 전기차 라인업(앞서 언급한 이퀴녹스 EV 포함)을 준비하기 시작하면서, 더 수익성이 높은 다른 차량의 생산 공간을 마련하기 위해 볼트를 단종시켜야 한다고 결정했습니다. 이 발표는 2023년 4월에 이루어졌고, 볼트가 GM의 전기차 중 압도적으로 베스트셀러가 되는 데 일조했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The outcry from Bolt fans was loud and vociferous, and in July 2025, GM CEO Mary Barra announced that i t would be coming back , with a new Ultium-based battery pack. But only in the Bolt EUV body style—if you prefer the original hatchback, you’re out of luck.&lt;br/&gt;(볼트 팬들의 반발은 크고 격렬했으며, 2025년 7월, GM CEO 메리 바라는 볼트가 새로운 울티엄 기반 배터리 팩으로 돌아올 것이라고 발표했습니다. 하지만 볼트 EUV 바디 스타일로만 복귀합니다—원래의 해치백을 선호한다면, 아쉽게도 선택할 수 없습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reengineering the Bolt for a new battery pack wasn’t a quick process . The cells, modules, and electronics are all different but had to fit in the same size space with the same mounting points as the original. And GM’s own LFP factory won’t be producing cells until sometime next year. Which means for now, GM is importing LPF cells from CATL in China, paying costly tariffs in the process.&lt;br/&gt;(볼트에 새로운 배터리 팩을 적용하기 위한 재설계는 빠른 과정이 아니었습니다. 셀, 모듈, 전자 장치가 모두 다르지만, 원래와 동일한 크기의 공간과 동일한 장착점에 맞아야 했죠. 게다가 GM 자체 LFP 공장은 내년 어느 시점이 되어야 셀 생산을 시작할 예정입니다. 이는 현재 GM이 중국 CATL에서 LFP 셀을 수입하고, 그 과정에서 비싼 관세를 지불하고 있음을 의미합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In October, Chevy released pricing: $28,995 (plus a $1,395 delivery charge) for the Bolt LT, or $32,995 for the Bolt RS. In time—we’re not sure when—there’s supposed to be a stripped-out model that starts at less than $28,000. For the record, this is more expensive than the Bolt EUV we reviewed in late 2022 , particularly once you take trim levels into account. And of course, there’s now no way to cast your Apple or Android phone to the new infotainment system. And the model-year 2027 Bolt makes far less torque than the Bolts we were used to driving, which may well mean a very different on-road experience, given how important that tidal wave of torque is to how an EV feels.&lt;br/&gt;(10월에 쉐보레는 가격을 공개했습니다: 볼트 LT는 28,995달러(배송비 1,395달러 별도), 볼트 RS는 32,995달러입니다. 시간이 지나면—정확한 시기는 불확실하지만—28,000달러 미만으로 시작하는 기본 사양 모델도 출시될 예정입니다. 참고로, 이 가격은 우리가 2022년 말에 리뷰했던 볼트 EUV보다 비쌉니다, 특히 트림 레벨을 고려하면 더 그렇죠. 그리고 물론, 이제는 새로운 인포테인먼트 시스템에 애플이나 안드로이드 폰을 미러링할 방법이 없습니다. 또한 2027년형 볼트는 우리가 익숙하게 운전하던 볼트보다 토크가 훨씬 적어, 전기차의 느낌에 매우 중요한 그 막대한 토크의 파도가 사라지면서 도로에서의 경험이 매우 달라질 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now, Chevy has released the all-important info: 262 miles (422 km) of range according to the EPA test, a slight improvement on the 249 miles (398 km) of range from the old Bolt EUV. Better news is that fast charging is almost three times more powerful. Where the old Bolt topped out at 55 kW, often infuriating other EV drivers waiting for them to hurry up at overcrowded charging stations, the new car will reach rates of up to 150 kW, meaning a 10–80 percent charge should take as little as 26 minutes, not close to an hour.&lt;br/&gt;(이제, 쉐보레가 가장 중요한 정보를 공개했습니다: EPA 테스트 기준 262마일(422km)의 주행 거리로, 이전 볼트 EUV의 249마일(398km)에 비해 약간 향상되었습니다. 더 좋은 소식은 고속 충전 성능이 거의 세 배 더 강력해졌다는 점입니다. 이전 볼트는 최대 55kW로 제한되어, 혼잡한 충전소에서 다른 전기차 운전자들이 빨리 충전되기를 기다리게 하며 짜증을 유발했지만, 새 차량은 최대 150kW의 속도에 도달할 수 있어, 10~80% 충전에 1시간 가까이 걸리던 것과 달리 26분 정도만 걸릴 것으로 예상됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chevy says that the new Bolt is already in dealerships, in both LT and RS trims. But its inventory checker won’t search for MY27 vehicles yet, so we haven’t been able to confirm that. The company has also said that the car is only back “for a limited time only.” Although with no elaboration on what “limited” means in this context, we can’t tell you how many cars the automaker will actually build.&lt;br/&gt;(쉐보레는 새로운 볼트가 LT와 RS 트림 모두로 이미 딜러십에 있다고 밝혔습니다. 하지만 재고 확인 시스템이 아직 2027년형 차량을 검색하지 않아, 우리는 이를 확인할 수 없었습니다. 회사는 또한 이 차량이 '한정 기간 동안만' 복귀한다고 밝혔습니다. 하지만 '한정'이 이 맥락에서 무엇을 의미하는지에 대한 추가 설명이 없어, 제조사가 실제로 얼마나 많은 차량을 생산할지는 알 수 없습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/cars/2026/01/the-chevrolet-bolt-is-back-but-for-how-long/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/Chevrolet-Bolt-2027-DriverRear-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:59:15 +0000</pubDate></item><item><title>UK probes X over Grok CSAM scandal; Elon Musk cries censorship (영국, X의 그록(Grok) 아동 성착취물 스캔들 조사; 일론 머스크는 검열이라 주장)</title><link>https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/uk-investigating-x-after-grok-undressed-thousands-of-women-and-children/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-2246892016-1024x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grok tests if UK can penalize platforms for sexualized deepfakes generated by AI.&lt;br/&gt;(그록은 영국이 AI가 생성한 성적 딥페이크에 대해 플랫폼에 제재를 가할 수 있는지 시험하는 사례가 되고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elon Musk’s X is currently under investigation in the United Kingdom after failing to stop the platform’s chatbot, Grok, from generating thousands of sexualized images of women and children .&lt;br/&gt;(일론 머스크의 X는 현재 영국에서 조사를 받고 있는데, 이는 플랫폼의 챗봇 '그록'이 수천 건의 여성과 아동의 성적 이미지를 생성하는 것을 막지 못한 때문입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Monday, UK media regulator Ofcom confirmed that X may have violated the UK’s Online Safety Act, which requires platforms to block illegal content. The proliferation of “undressed images of people” by X users may amount to intimate image abuse, pornography, and child sexual abuse material (CSAM), the regulator said. And X may also have neglected its duty to stop kids from seeing porn.&lt;br/&gt;(월요일, 영국 미디어 규제 기관 오프콤(Ofcom)은 X가 영국의 온라인 안전법(Online Safety Act)을 위반했을 가능성을 확인했습니다. 이 법은 플랫폼이 불법 콘텐츠를 차단할 것을 요구합니다. 규제 당국은 X 사용자들에 의한 '사람들의 옷을 벗은 이미지' 확산이 친밀한 이미지 남용, 포르노그래피, 아동 성착취물(CSAM)에 해당할 수 있다고 밝혔습니다. 또한 X가 아동이 포르노를 보지 못하도록 하는 의무를 소홀히 했을 수도 있다고 덧붙였습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Reports of Grok being used to create and share illegal non-consensual intimate images and child sexual abuse material on X have been deeply concerning,” an Ofcom spokesperson said. “Platforms must protect people in the UK from content that’s illegal in the UK, and we won’t hesitate to investigate where we suspect companies are failing in their duties, especially where there’s a risk of harm to children.”&lt;br/&gt;(오프콤 대변인은 "X에서 그록이 불법적인 동의 없는 친밀한 이미지와 아동 성착취물을 생성하고 공유하는 데 사용되었다는 보고는 매우 우려스럽습니다"라고 말했습니다. "플랫폼은 영국 내 사람들을 영국에서 불법인 콘텐츠로부터 보호해야 하며, 특히 아동에게 해가 될 위험이 있는 경우 기업이 의무를 다하지 못했다고 의심될 때는 주저 없이 조사할 것입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;X is cooperating with the probe, Ofcom said, noting that X met a “firm” deadline last week to explain what steps it’s taking to comply with the UK law. Ofcom declined Ars’ request to share more details about possible changes X has already made to either limit Grok in the UK or more broadly, since the investigation is “live.”&lt;br/&gt;(오프콤은 X가 조사에 협력하고 있으며, 지난주 영국 법률을 준수하기 위해 어떤 조치를 취하고 있는지 설명하라는 '엄격한' 마감 기한을 지켰다고 밝혔습니다. 오프콤은 아스 테크니카(Ars)의 요청에 따라 X가 영국 내 그록을 제한하거나 더 광범위하게 이미 변경한 가능한 세부 사항을 공유하는 것을 거부했는데, 이는 조사가 '진행 중'이기 때문입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grok has already been blocked in Indonesia and Malaysia, as the chatbot remains unchecked. The UK could be next to block Grok if X fails to comply with the Online Safety Act. Additionally, X could face fines of up to 10 percent of its global revenue.&lt;br/&gt;(그록은 이미 인도네시아와 말레이시아에서 차단되었으며, 이 챗봇은 여전히 제어되지 않고 있습니다. X가 온라인 안전법을 준수하지 못한다면 영국이 다음으로 그록을 차단할 수 있습니다. 또한 X는 글로벌 매출의 최대 10%에 달하는 벌금을 직면할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It’s unclear how long the probe will take to conclude. Ofcom’s spokesperson told Ars that the agency will progress the investigation “as a matter of the highest priority, while ensuring we follow due process.” The probe will end “as soon as reasonably possible.”&lt;br/&gt;(조사가 결론을 내리는 데 얼마나 걸릴지는 불분명합니다. 오프콤 대변인은 아스 테크니카에 기관이 "적법한 절차를 따르면서도 최우선 순위로 조사를 진행할 것"이라고 말했습니다. 조사는 "합리적으로 가능한 한 빨리" 종료될 예정입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;X will have an opportunity to respond to Ofcom’s preliminary ruling before any final decision is made.&lt;br/&gt;(X는 최종 결정이 내려지기 전에 오프콤의 예비 판정에 답변할 기회를 갖게 될 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ars could not reach X to comment on the probe, but Musk has complained that Grok critics are looking for an “excuse for censorship,” the BBC reported . X has previously said that it will report harmful outputs to law enforcement and permanently suspend accounts that are abusing Grok to nudify images that X deems to be illegal content. The platform also started charging some users to edit images , instead of blocking outputs.&lt;br/&gt;(아스 테크니카는 이 조사에 대한 논평을 위해 X에 연락할 수 없었지만, BBC 보도에 따르면 일론 머스크는 그록 비판자들이 "검열을 위한 구실"을 찾고 있다고 불평했습니다. X는 이전에 유해한 출력물을 법 집행 기관에 보고하고, X가 불법 콘텐츠로 간주하는 이미지를 벗기기 위해 그록을 남용하는 계정을 영구 정지시킬 것이라고 밝힌 바 있습니다. 또한 이 플랫폼은 출력물을 차단하는 대신 일부 사용자에게 이미지 편집에 대한 요금을 부과하기 시작했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shortly after Ofcom announced the probe, UK Technology Secretary Liz Kendall said the country would be bringing a new law into force that makes it illegal for companies to supply tools designed to create sexualized images, the BBC reported.&lt;br/&gt;(오프콤이 조사를 발표한 직후, BBC 보도에 따르면 영국 기술 장관 리즈 켄달(Liz Kendall)은 성적 이미지를 생성하도록 설계된 도구를 공급하는 것을 기업에게 불법으로 만드는 새로운 법률을 시행할 것이라고 밝혔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Before Kendall’s announcement, it seemed possible for X to escape the investigation unscathed due to “gaps” in the Online Safety Act, according to the chairwomen of the UK Parliament’s technology and media committees, the BBC reported .&lt;br/&gt;(BBC 보도에 따르면, 켄달 장관의 발표 전에는 온라인 안전법의 '공백'으로 인해 X가 조사에서 무사히 빠져나갈 가능성이 있는 것으로 보였습니다. 이는 영국 의회의 기술 및 미디어 위원회 위원장들의 의견이었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“There are doubts as to whether the Online Safety Act actually has the power to regulate functionality—that means generative AI’s ability to nudify someone’s image,” Caroline Dinenage, chairwoman of the culture, media, and sport committee, told the BBC.&lt;br/&gt;(문화, 미디어, 스포츠 위원회 위원장 캐롤라인 디넌리지(Caroline Dinenage)는 BBC에 "온라인 안전법이 실제로 기능성—즉, 생성형 AI가 누군가의 이미지를 벗기는 능력—을 규제할 권한이 있는지에 대한 의문이 있습니다"라고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chairwomen suggested that the UK may need to update the law to better explain platforms’ duties to remove or prevent the making and sharing of sexualized deepfakes. In a document defining illegal content, however, Ofcom emphasizes that deepfakes can count as both CSAM and intimate image abuse, suggesting X could face penalties under the Online Safety Act for some of Grok’s outputs, even if Ofcom cannot require changes to Grok’s functionality.&lt;br/&gt;(위원장들은 영국이 성적 딥페이크의 제작 및 공유를 제거하거나 방지하는 플랫폼의 의무를 더 잘 설명하기 위해 법률을 업데이트해야 할 수도 있다고 제안했습니다. 그러나 불법 콘텐츠를 정의하는 문서에서 오프콤은 딥페이크가 CSAM과 친밀한 이미지 남용 모두에 해당할 수 있음을 강조하며, 오프콤이 그록의 기능성을 변경하도록 요구할 수 없더라도 일부 그록 출력물에 대해 X가 온라인 안전법에 따라 제재를 받을 수 있음을 시사했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ofcom noted that in its view, CSAM does include “AI-generated imagery, deepfakes and other manipulated media,” which “would fall under the category of a ‘pseudo-photograph.’” As Ofcom explained, “If the impression conveyed by a pseudo-photograph is that the person shown is a child, then the photo should be treated as showing a child.”&lt;br/&gt;(오프콤은 자체 견해로 CSAM에는 "AI 생성 이미지, 딥페이크 및 기타 조작된 미디어"가 포함되며, 이는 "'유사 사진' 범주에 속한다"고 언급했습니다. 오프콤이 설명한 대로, "유사 사진이 전달하는 인상이 사진에 나온 사람이 아동이라는 것이라면, 그 사진은 아동을 보여주는 것으로 취급되어야 합니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Similarly, “manipulated images and videos such as deepfakes should be considered within the scope” of intimate image abuse, Ofcom said. “Any photograph or video which appears to depict an intimate situation” that a real person would not want publicly posted should “be treated as a photograph or video actually depicting such a situation.”&lt;br/&gt;(마찬가지로, 오프콤은 "딥페이크와 같은 조작된 이미지와 비디오는 친밀한 이미지 남용의 범위 내에서 고려되어야 한다"고 말했습니다. 실제 사람이 공개적으로 게시되기를 원하지 않는 친밀한 상황을 묘사하는 것처럼 보이는 "어떤 사진이나 비디오도" "실제로 그러한 상황을 묘사하는 사진이나 비디오로 취급되어야 합니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Some Grok fans think that the chatbot’s outputs that undress people and put them in skimpy bikinis or underwear isn’t abuse. However, the UK law further details that an “intimate situation” could be an image where a person’s “genitals, buttocks, or breasts” are “covered only with underwear” or “covered only by clothing that is wet or otherwise transparent.”&lt;br/&gt;(일부 그록 팬들은 챗봇이 사람들의 옷을 벗기고 노출된 비키니나 속옷을 입힌 출력물이 남용이 아니라고 생각합니다. 그러나 영국 법률은 '친밀한 상황'이 사람의 "생식기, 엉덩이, 가슴"이 "속옷으로만 가려진" 이미지이거나 "젖거나 그렇지 않으면 투명한 옷으로만 가려진" 이미지일 수 있음을 더 자세히 규정하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It’s unclear how long Ofcom may take to reach its decision, but the regulator acted urgently to intervene. And UK officials who were shocked by the scandal have confirmed that they are quickly moving to protect people in the UK from being targeted by Grok’s worst outputs.&lt;br/&gt;(오프콤이 결정을 내리는 데 얼마나 걸릴지는 불분명하지만, 규제 당국은 개입하기 위해 긴급히 행동했습니다. 그리고 이 스캔들에 충격을 받은 영국 관료들은 영국 내 사람들이 그록의 최악의 출력물로부터 표적이 되는 것을 보호하기 위해 신속히 움직이고 있음을 확인했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While Ofcom does not directly refer to Musk’s comments on censorship, the regulator takes a defensive stance in its announcement—likely preparing to fight X’s argument by pointing out that X would be the one in charge of deciding what is illegal content and what should be removed.&lt;br/&gt;(오프콤이 직접적으로 머스크의 검열 논평을 언급하지는 않지만, 규제 당국은 발표에서 방어적 입장을 취하고 있습니다. 이는 X가 어떤 콘텐츠가 불법인지, 무엇이 제거되어야 하는지 결정하는 책임을 지는 주체임을 지적함으로써 X의 주장과 맞서 싸울 준비를 하고 있는 것으로 보입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“The legal responsibility is on platforms to decide whether content breaks UK laws, and they can use our Illegal Content Judgements Guidance when making these decisions,” Ofcom noted. “Ofcom is not a censor—we do not tell platforms which specific posts or accounts to take down.”&lt;br/&gt;(오프콤은 "콘텐츠가 영국 법률을 위반하는지 여부를 결정하는 법적 책임은 플랫폼에 있으며, 이러한 결정을 내릴 때 우리의 불법 콘텐츠 판단 지침(Illegal Content Judgements Guidance)을 사용할 수 있습니다"라고 언급했습니다. "오프콤은 검열 기관이 아닙니다. 우리는 플랫폼에 어떤 특정 게시물이나 계정을 삭제하라고 지시하지 않습니다.")&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/uk-investigating-x-after-grok-undressed-thousands-of-women-and-children/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-2246892016-1024x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:32:21 +0000</pubDate></item><item><title>Is this the beginning of the end for GameStop? (게임스탑의 종말이 시작된 것인가?)</title><link>https://arstechnica.com/gaming/2026/01/is-this-the-beginning-of-the-end-for-gamestop/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2019/08/GettyImages-1135950796-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The sudden closure of hundreds of storefronts isn’t exactly a great sign…&lt;br/&gt;(수백 개의 매장이 갑작스럽게 문을 닫은 것은 결코 좋은 징조가 아니다…)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Six and a half years ago—after a failed corporate sale attempt , massive financial losses , and the departure / layoff of many key staff— I wrote about what seemed at the time like the “imminent demise” of GameStop. Now, after five years of meme stock mania that helped prop up the company’s finances a bit , I’ll admit the video game and Funko Pop retailer has lasted much longer as a relevant entity than I anticipated.&lt;br/&gt;(6년 반 전—기업 매각 시도 실패, 막대한 재정 손실, 그리고 많은 핵심 직원들의 이직/해고 이후—저는 당시 게임스탑의 "임박한 몰락"처럼 보였던 것에 대해 글을 썼습니다. 이제 회사의 재정을 약간 떠받쳐 준 5년간의 밈 주식 열풍 이후, 저는 이 비디오 게임 및 푼코 팝 리테일러가 제가 예상했던 것보다 훨씬 더 오랫동안 관련성을 유지하며 버텨왔음을 인정합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GameStop’s surprisingly extended run may be coming to an end, though, with Polygon reporting late last week that GameStop has abruptly shut down 400 stores across the US, with even more closures expected before the end of the month. That comes on top of 590 US stores that were shuttered in fiscal 2024 (which ended in January 2025) and stated plans to close hundreds of remaining international stores across Canada, Australia, and Europe in the coming months, per SEC filings .&lt;br/&gt;(하지만 게임스탑의 놀랍도록 길어진 런이 끝날 수도 있습니다. 폴리곤이 지난주 후반에 보도한 바에 따르면, 게임스탑이 미국 전역에서 400개 매장을 갑작스럽게 폐쇄했으며, 이달 말까지 더 많은 폐쇄가 예상된다고 합니다. 이는 SEC 제출 서류에 따르면, 2024 회계연도(2025년 1월 종료)에 폐쇄된 미국 내 590개 매장에 추가되는 것이며, 앞으로 몇 달 안에 캐나다, 호주, 유럽에 남아 있는 수백 개의 국제 매장을 폐쇄할 계획이라고 밝혔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GameStop still had just over 3,200 stores worldwide as of February 1, 2025, so even hundreds of new and planned store closures don’t literally mean the immediate end of the company as a going concern. But when you consider that there were still nearly 6,000 GameStop locations worldwide as of 2019 —nearly 4,000 of which were in the US—the long-term trend is clear.&lt;br/&gt;(게임스탑은 2025년 2월 1일 기준으로 전 세계에 3,200개가 조금 넘는 매장을 여전히 보유하고 있으므로, 수백 개의 새로운 및 계획된 매장 폐쇄가 글자 그대로 회사의 즉각적인 종말을 의미하는 것은 아닙니다. 하지만 2019년 기준으로 전 세계에 거의 6,000개의 게임스탑 매장이 있었고—그중 거의 4,000개가 미국에 있었다는 점을 고려하면—장기적인 추세는 분명합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The reason for that downward trend has been equally clear for years now: downloadable games. We made note back in 2017 when more than half of Destiny 2 ’s game sales came via download rather than disc , and things have only accelerated from there. Physical game sales now represent just 3 percent of overall PlayStation revenue , for instance, compared to 20 percent for digital full-game software sales, 17 percent for subscription-based “network services” like PlayStation Plus , and 29 percent for digital “add-on content” like DLC. Some major games are skipping physical releases altogether these days, while Nintendo is selling data-free Switch 2 Game Key Cards that merely act as a key for a downloadable copy of the game.&lt;br/&gt;(그 하락세의 이유는 수년 동안 똑같이 분명했습니다: 다운로드 가능한 게임들입니다. 우리는 2017년에 Destiny 2의 게임 판매의 절반 이상이 디스크가 아닌 다운로드를 통해 이루어졌을 때 주목한 바 있으며, 그 이후로 상황은 가속화되었습니다. 예를 들어, 물리적 게임 판매는 이제 전체 PlayStation 수익의 고작 3%를 차지하는 반면, 디지털 풀 게임 소프트웨어 판매는 20%, PlayStation Plus와 같은 구독 기반 "네트워크 서비스"는 17%, DLC와 같은 디지털 "추가 콘텐츠"는 29%를 차지합니다. 요즘에는 일부 주요 게임들이 물리적 출시를 완전히 생략하기도 하며, 닌텐도는 단지 게임의 다운로드 가능한 복사본에 대한 키 역할만 하는 데이터 없는 Switch 2 게임 키 카드를 판매하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Just as Tower Records couldn’t continue to exist in a world where almost all music was being downloaded or streamed, a chain devoted to selling games on physical discs can’t sustain itself in a world where the vast majority of game spending is now online.&lt;br/&gt;(타워 레코드가 거의 모든 음악이 다운로드되거나 스트리밍되는 세상에서 계속 존재할 수 없었던 것처럼, 물리적 디스크로 게임을 판매하는 데 전념한 체인은 게임 지출의 대부분이 이제 온라인에서 이루어지는 세상에서 스스로를 유지할 수 없습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seeing the writing on the wall, GameStop has made a number of attempts to rebrand around something other than selling (or re-selling) physical video games. Anyone else remember the chain’s abortive attempt to restructure around “high margin immersive experiential gaming content” like esports? How about the rollout of “GameStop Retro” locations that sell games and hardware dating back to the last century? Or the much-hyped NFT marketplace that GameStop quietly wound down in 2023 ?&lt;br/&gt;(벽에 쓰인 경고를 보고, 게임스탑은 물리적 비디오 게임 판매(또는 재판매) 이외의 것으로 리브랜딩하려는 여러 시도를 해왔습니다. 누구나 이 체인이 e스포츠와 같은 "고수익 몰입형 체험 게임 콘텐츠"를 중심으로 구조 조정하려던 실패한 시도를 기억하시나요? 지난 세기까지 거슬러 올라가는 게임과 하드웨어를 판매하는 "게임스탑 레트로" 매장의 출시는 어땠나요? 아니면 2023년에 조용히 종료된 게임스탑의 과대 광고된 NFT 마켓플레이스는요?)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The latest attempt at a GameStop corporate pivot seems to be toward collectible trading cards, via in-store partnerships with card-grading agencies and a “Power Pack” program combining digital and physical card sales in some novel ways. But a world where GameStop is the place to trade in a $30,000 Pokémon card isn’t at all the same as the one where millions of people traded in Madden 09 discs for a couple of bucks of GameStop store credit.&lt;br/&gt;(게임스탑의 최신 기업 전환 시도는 수집용 트레이딩 카드 쪽으로 보입니다. 카드 등급 평가 기관과의 매장 내 파트너십과 디지털 및 물리적 카드 판매를 몇 가지 새로운 방식으로 결합한 "파워 팩" 프로그램을 통해 이루어지고 있습니다. 하지만 게임스탑이 3만 달러짜리 포켓몬 카드를 거래하는 장소가 되는 세상은, 수백만 명의 사람들이 Madden 09 디스크를 몇 달러짜리 게임스탑 스토어 크레딧으로 교환했던 세상과는 전혀 같지 않습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So even though GameStop has lasted longer than I expected, I’m still relatively confident in predicting that the end is coming for the retailer sooner rather than later. Who knows, though, maybe I’ll be writing another article like this in 2033, marveling at how a once-lumbering giant in the world of video game sales is somehow continuing to limp along.&lt;br/&gt;(따라서 비록 게임스탑이 제가 예상했던 것보다 오래 버텼지만, 저는 이 리테일러의 종말이 늦지 않게 올 것이라고 예측하는 데 상대적으로 자신이 있습니다. 하지만 누가 알겠습니까, 어쩌면 2033년에 제가 비디오 게임 판매 세계의 한때 느릿느릿 걷던 거인이 어떻게든 계속 발을 끌며 나아가고 있다며 놀라워하는 이와 비슷한 글을 또 쓰고 있을지도 모릅니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/gaming/2026/01/is-this-the-beginning-of-the-end-for-gamestop/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2019/08/GettyImages-1135950796-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:08:56 +0000</pubDate></item><item><title>Apple chooses Google’s Gemini over OpenAI’s ChatGPT to power next-gen Siri (애플, 차세대 시리 구동에 오픈AI의 ChatGPT 대신 구글의 제미니 선택)</title><link>https://arstechnica.com/apple/2026/01/apple-says-its-new-ai-powered-siri-will-use-googles-gemini-language-models/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/apple_google_hero_3-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple goes with Google’s tech despite using OpenAI’s ChatGPT elsewhere in iOS.&lt;br/&gt;(애플은 iOS 내 다른 곳에서는 오픈AI의 ChatGPT를 사용함에도 불구하고 구글의 기술을 선택했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The “more intelligent” version of Siri that Apple plans to release later this year will be backed by Google’s Gemini language models, the company announced today. CNBC reports that the deal is part of a “multi-year partnership” between Apple and Google that will allow Apple to use Google’s AI models in its own software.&lt;br/&gt;(애플이 올해 말 출시할 계획인 "더 지능적인" 버전의 시리는 구글의 제미니 언어 모델을 기반으로 할 것이라고 회사가 오늘 발표했습니다. CNBC는 이 협약이 애플이 자체 소프트웨어에서 구글의 AI 모델을 사용할 수 있도록 하는 애플과 구글 간의 "다년간 파트너십"의 일부라고 보도했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“After careful evaluation, we determined that Google’s technology provides the most capable foundation for Apple Foundation Models and we’re excited about the innovative new experiences it will unlock for our users,” reads an Apple statement given to CNBC.&lt;br/&gt;("신중한 평가 끝에, 우리는 구글의 기술이 Apple Foundation Models에 가장 능력 있는 기반을 제공한다고 판단했으며, 이를 통해 사용자에게 제공될 혁신적인 새로운 경험들에 대해 기대하고 있습니다,"라고 CNBC에 제공된 애플 성명은 밝혔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Today’s announcement confirms reporting by Bloomberg’s Mark Gurman late last year that Apple and Google were nearing a deal . Apple didn’t disclose terms, but Gurman said that Apple would be paying Google “about $1 billion a year” for access to its AI models “following an extensive evaluation period.”&lt;br/&gt;(오늘의 발표는 작년 말 블룸버그의 마크 거먼이 애플과 구글이 협상에 가까워지고 있다고 보도한 내용을 확인시켜 줍니다. 애플은 조건을 공개하지 않았지만, 거먼은 애플이 "광범위한 평가 기간 이후" 구글의 AI 모델 접근 권한을 위해 "연간 약 10억 달러"를 지불할 것이라고 전했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloomberg has also reported that the Gemini model would be run on Apple’s Private Cloud Compute servers, “ensuring that user data remains walled off from Google’s infrastructure,” and that Apple still hopes to improve its own in-house language models to the point that they can eventually be used instead of relying on third-party models.&lt;br/&gt;(블룸버그는 또한 제미니 모델이 애플의 프라이빗 클라우드 컴퓨트 서버에서 운영될 것이며, "사용자 데이터가 구글의 인프라로부터 격리된 상태를 유지하도록 보장한다"고 보도했습니다. 또한 애플은 여전히 자체 내부 언어 모델을 개선하여 결국 타사 모델에 의존하지 않고 사용할 수 있을 정도로 발전시키기를 희망하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Although Apple’s iPhones and iOS compete with Google’s Android operating system and the many smartphones that use it, the companies still cooperate in plenty of other areas. Google has paid Apple billions of dollars to remain the default search engine in Safari on iOS, iPadOS, and macOS (though that deal has faced increased regulatory scrutiny in recent years).&lt;br/&gt;(애플의 아이폰과 iOS가 구글의 안드로이드 운영체제 및 이를 사용하는 수많은 스마트폰과 경쟁 관계에 있음에도 불구하고, 두 회사는 여전히 많은 다른 영역에서 협력하고 있습니다. 구글은 iOS, iPadOS, macOS의 사파리에서 기본 검색 엔진으로 남기 위해 애플에 수십억 달러를 지불해 왔습니다(비록 이 협약은 최근 몇 년간 규제 당국의 심사가 강화되었지만).)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple’s announcement is a blow to OpenAI and the many versions of its ChatGPT model, which Apple has used elsewhere in iOS and macOS . Bloomberg reports that Apple also tested OpenAI’s ChatGPT and Anthropic’s Claude models before deciding to go with Gemini. ChatGPT came out ahead of Gemini in tests that Ars ran using earlier versions of the models , but Google’s models have apparently improved enough (and amassed enough users) to worry OpenAI; CEO Sam Altman declared a “code red” last month and pushed back several planned ChatGPT features so that the company could better respond to Google’s Gemini 3 release.&lt;br/&gt;(애플의 이번 발표는 오픈AI와 그 다양한 버전의 ChatGPT 모델에 타격입니다. 애플은 iOS와 macOS의 다른 곳에서 ChatGPT를 사용해 왔습니다. 블룸버그는 애플이 제미니를 선택하기 전에 오픈AI의 ChatGPT와 앤트로픽의 클로드 모델도 테스트했다고 보도했습니다. Ars가 모델의 이전 버전을 사용해 진행한 테스트에서는 ChatGPT가 제미니보다 앞섰지만, 구글의 모델은 분명히 충분히 개선되었고(그리고 충분한 사용자를 확보하여) 오픈AI를 걱정시키기에 이르렀습니다; CEO 샘 올트먼은 지난달 "코드 레드"를 선언하고 여러 계획된 ChatGPT 기능들을 연기하여 회사가 구글의 제미니 3 출시에 더 잘 대응할 수 있도록 했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple originally promised the improved, AI-powered Siri for 2024’s iOS 18 release, but ultimately delayed the feature because it didn’t work reliably enough . The new version of Siri should arrive in an update to iOS 26, iPadOS 26, and macOS 26 Tahoe later this year.&lt;br/&gt;(애플은 원래 개선된 AI 기반 시리를 2024년 iOS 18 출시에 포함시킬 것을 약속했지만, 충분히 안정적으로 작동하지 않아 결국 이 기능을 연기했습니다. 시리의 새로운 버전은 올해 말 iOS 26, iPadOS 26, macOS 26 Tahoe 업데이트를 통해 제공될 예정입니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/apple/2026/01/apple-says-its-new-ai-powered-siri-will-use-googles-gemini-language-models/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/apple_google_hero_3-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:57:32 +0000</pubDate></item><item><title>NASA launches new mission to get the most out of the James Webb Space Telescope (NASA, 제임스 웹 우주망원경 활용 극대화 위한 새 임무 시작)</title><link>https://arstechnica.com/space/2026/01/nasas-newest-telescope-will-play-an-outsize-role-in-finding-earth-2-0/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/Pandora_integrated_blue_BCT-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“It was not recognized how serious a problem that is until… about 2017 or 2018.”&lt;br/&gt;("그 문제가 얼마나 심각한지 인식된 것은... 2017년이나 2018년 쯤이 되어서였습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Among other things, the James Webb Space Telescope is designed to get us closer to finding habitable worlds around faraway stars. From its perch a million miles from Earth, Webb’s huge gold-coated mirror collects more light than any other telescope put into space.&lt;br/&gt;(제임스 웹 우주망원경은 다른 목적들 중에서도, 먼 별들 주변의 생명체 거주 가능한 세계를 발견하는 데 우리를 더 가까이 데려다주기 위해 설계되었습니다. 지구에서 백만 마일 떨어진 위치에서, 웹의 거대한 금도금 거울은 우주로 발사된 다른 어떤 망원경보다 더 많은 빛을 모읍니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Webb telescope, launched in 2021 at a cost of more than $10 billion, has the sensitivity to peer into distant planetary systems and detect the telltale chemical fingerprints of molecules critical to or indicative of potential life, like water vapor, carbon dioxide, and methane. Webb can do this while also observing the oldest observable galaxies in the Universe and studying planets, moons, and smaller objects within our own Solar System.&lt;br/&gt;(2021년 100억 달러 이상의 비용으로 발사된 웹 망원경은 먼 행성계를 들여다보고, 수증기, 이산화탄소, 메탄과 같이 잠재적 생명에 중요하거나 이를 암시하는 분자들의 특징적인 화학적 지문을 감지할 수 있는 민감도를 가지고 있습니다. 웹은 이를 수행하면서도 우주에서 관측 가능한 가장 오래된 은하들을 관찰하고 우리 태양계 내의 행성, 위성, 그리고 더 작은 천체들을 연구할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naturally, astronomers want to get the most out of their big-budget observatory. That’s where NASA’s Pandora mission comes in.&lt;br/&gt;(당연히 천문학자들은 이 고가의 관측소를 최대한 활용하고 싶어 합니다. 바로 여기서 NASA의 판도라 임무가 등장합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Pandora satellite rocketed into orbit early Sunday from Vandenberg Space Force Base, California. It hitched a ride with around 40 other small payloads aboard a SpaceX Falcon 9 rocket, launching into a polar Sun-synchronous orbit before deploying at an altitude of roughly 380 miles (613 kilometers).&lt;br/&gt;(판도라 위성은 일요일 새벽 캘리포니아 반덴버그 우주군 기지에서 궤도로 발사되었습니다. 이 위성은 SpaceX 팔콘 9 로켓에 탑승한 약 40개의 다른 소형 탑재체들과 함께 극지방 태양동기 궤도로 발사된 후 약 380마일(613킬로미터) 고도에서 배치되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Over the next few weeks, ground controllers will put Pandora through a series of commissioning and calibration steps before turning its eyes toward deep space. Pandora is a fraction of the size of Webb. Its primary mirror is about the size of the largest consumer-grade amateur telescopes, less than one-tenth the dimension of Webb’s. NASA capped Pandora’s budget at $20 million. The budget to develop Webb was more than 500 times higher.&lt;br/&gt;(다음 몇 주 동안 지상 관제사들은 판도라가 깊은 우주를 향하도록 하기 전에 일련의 시운전 및 보정 단계를 진행할 것입니다. 판도라는 웹의 크기에 비해 아주 작습니다. 주경은 가장 큰 소비자용 아마추어 망원경 크기 정도로, 웹의 크기의 10분의 1도 되지 않습니다. NASA는 판도라 예산을 2천만 달러로 제한했습니다. 웹을 개발하는 데 든 예산은 그보다 500배 이상 높았습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So what can little Pandora add to Webb’s bleeding-edge science? First, it helps to understand how scientists use Webb to study exoplanets. When a planet passes in front of its parent star, some of the starlight shines through its atmosphere. Webb has the sensitivity to detect the filtered starlight and break it apart into its spectral components, telling astronomers about the composition of clouds and hazes in the planet’s atmosphere. Ultimately, the data is useful in determining whether an exoplanet might be like Earth.&lt;br/&gt;(그렇다면 작은 판도라가 웹의 첨단 과학에 무엇을 더할 수 있을까요? 첫째, 과학자들이 웹을 이용해 외계행성을 연구하는 방식을 이해하는 데 도움이 됩니다. 행성이 모항성 앞을 지나갈 때, 별빛 일부가 행성 대기를 통과하여 비춥니다. 웹은 여과된 별빛을 감지하고 이를 스펙트럼 구성 요소로 분해할 수 있는 민감도를 가지고 있어, 천문학자들에게 행성 대기 중 구름과 안개의 구성에 대해 알려줍니다. 궁극적으로 이 데이터는 외계행성이 지구와 비슷할 수 있는지 판단하는 데 유용합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I liken it often to holding a glass of wine in front of a candle, so that we can see really what’s inside,” said Daniel Apai, a member of Pandora’s science team from the University of Arizona. “We can assess, basically, the quality of the wine. In this case, we use the light that filters through the star’s [atmosphere] through the planetary atmosphere to judge what chemicals, gases in particular, may be present. Water vapor is one that we are the most sensitive to.”&lt;br/&gt;("저는 종종 이를 촛불 앞에 와인 잔을 들고 있는 것에 비유합니다. 그래야 우리가 정말 안에 무엇이 있는지 볼 수 있으니까요."라고 애리조나 대학교 소속 판도라 과학 팀 멤버 다니엘 아파이가 말했습니다. "기본적으로 와인의 품질을 평가할 수 있습니다. 이 경우, 우리는 별의 [대기]를 통과하여 행성 대기를 거쳐 여과된 빛을 사용하여 어떤 화학 물질, 특히 기체가 존재할 수 있는지 판단합니다. 수증기는 우리가 가장 민감하게 반응하는 것 중 하나입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But there’s a catch. Stars shine millions to billions of times brighter than their planetary companions, and starlight isn’t constant. Like the Sun, other stars have spots, flares, and variability over hours, days, or years. Hot spots and cool spots rotate in and out of view. And the star’s own atmospheres can contain some of the same molecules scientists are seeking to find on exoplanets, including water vapor.&lt;br/&gt;(하지만 함정이 있습니다. 별들은 그들의 행성 동반자들보다 수백만에서 수십억 배 더 밝게 빛나며, 별빛은 일정하지 않습니다. 태양처럼 다른 별들도 반점, 플레어, 그리고 몇 시간, 며칠, 혹은 몇 년에 걸친 변동성을 가지고 있습니다. 뜨거운 부분과 차가운 부분이 시야 안으로 들어왔다 나갔다 합니다. 그리고 별 자체의 대기에는 과학자들이 외계행성에서 찾으려는 것과 동일한 분자들, 수증기를 포함하여, 존재할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Therefore, a star’s spectral signature easily outshines the signal coming from a nearby planet. Astronomers discovered this signal “contamination” when they started looking for potentially habitable worlds, injecting confounding uncertainties into their findings. Were the promising spectra they were seeing coming from the planet or the star?&lt;br/&gt;(따라서, 별의 스펙트럼 신호는 근처 행성에서 오는 신호를 쉽게 압도합니다. 천문학자들은 잠재적으로 생명체가 살 수 있는 세계를 찾기 시작했을 때 이 신호 "오염"을 발견했고, 이는 그들의 발견에 혼란스러운 불확실성을 주입했습니다. 그들이 보고 있던 유망한 스펙트럼이 행성에서 온 것인가, 별에서 온 것인가?)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“One of the ways that this manifests is by making you think that you’re seeing absorption features like water and potentially methane when there may not be any, or, conversely, you’re not seeing the signatures that are there because they’re masked by the stellar signal,” said Tom Barclay, deputy project scientist and technical lead on the Pandora mission at NASA’s Goddard Space Flight Center.&lt;br/&gt;("이것이 나타나는 방식 중 하나는, 실제로는 없을 수도 있는 물이나 잠재적으로 메탄과 같은 흡수 특징을 보고 있다고 생각하게 만드는 것입니다. 또는 반대로, 별 신호에 가려져 있기 때문에 실제로 존재하는 특징을 보지 못하게 되는 것이죠."라고 NASA 고다드 우주비행센터의 판도라 임무 부프로젝트 과학자 겸 기술 책임자 톰 바클리가 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The problem became apparent in the 2010s as astronomers used more powerful telescopes to see the finer details of exoplanets.&lt;br/&gt;(이 문제는 2010년대 천문학자들이 더 강력한 망원경을 사용하여 외계행성의 더 세부적인 사항들을 보기 시작하면서 명백해졌습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“This is something that we always suspected as a community,” Apai told Ars. “We always suspected that stars are not perfect. At some point, it becomes a problem. But it was not recognized how serious a problem that is until, I would say, about 2017 or 2018.”&lt;br/&gt;("이는 우리 학계가 항상 의심해 왔던 것입니다."라고 아파이가 Ars에게 말했습니다. "우리는 항상 별들이 완벽하지 않을 것이라고 의심했습니다. 어느 시점이 되면 문제가 됩니다. 하지만 그 문제가 얼마나 심각한지 인식된 것은, 제가 보기엔, 2017년이나 2018년 쯤이 되어서였습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scientists quickly got to work looking for a solution, and NASA selected the Pandora mission for development in 2021, just months before the launch of Webb.&lt;br/&gt;(과학자들은 빠르게 해결책을 찾기 위해 작업에 착수했고, NASA는 2021년 웹 발사 몇 달 전에 판도라 임무를 개발하기로 선정했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“When we’re trying to find water in the atmospheres of these small Earth-like planets, we want to be really sure it’s not coming from the star before we go tell the press and make a big stink about it,” said Elisa Quintana, Pandora’s lead scientist at NASA’s Goddard Space Flight Center. “So we designed the Pandora mission specifically to solve this problem.”&lt;br/&gt;("우리가 이런 작은 지구형 행성들의 대기에서 물을 찾으려 할 때, 언론에 알리고 큰 소동을 피우기 전에 그것이 별에서 오는 것이 아니라는 것을 정말 확신하고 싶습니다."라고 NASA 고다드 우주비행센터의 판도라 수석 과학자 엘리사 퀸타나가 말했습니다. "그래서 우리는 이 문제를 특별히 해결하기 위해 판도라 임무를 설계했습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;From low-Earth orbit, Pandora will observe exoplanets and their stars simultaneously, allowing astronomers to correct their measurements of the planet’s atmospheric composition and structure based on the ever-changing conditions of the host star itself. Webb could theoretically do this work, but scientists already fill every hour of Webb’s schedule. Pandora will point and stare at 20 preselected exoplanets 10 times during its one-year prime mission, collecting 24 hours of visible and infrared observations with each visit. This will capture short-term and longer-term changes in each star’s behavior.&lt;br/&gt;(저지구 궤도에서 판도라는 외계행성과 그들의 별을 동시에 관찰할 것이며, 이는 천문학자들이 모항성 자체의 끊임없이 변화하는 조건에 기반하여 행성의 대기 구성과 구조에 대한 측정값을 보정할 수 있게 해줍니다. 웹은 이론적으로 이 작업을 할 수 있지만, 과학자들은 이미 웹의 모든 시간을 일정으로 채우고 있습니다. 판도라는 1년 간의 주요 임무 동안 20개의 미리 선정된 외계행성을 10번 가리키고 응시하며, 각 방문마다 24시간의 가시광선 및 적외선 관측을 수집할 것입니다. 이는 각 별의 행동에서 단기적 및 장기적 변화를 포착할 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX launched Pandora into a so-called “twilight orbit” that follows the boundary between day and night on Earth, allowing the satellite to keep its solar panels illuminated by the Sun while performing its observations.&lt;br/&gt;(SpaceX는 판도라를 지구의 낮과 밤 경계를 따라가는 소위 "황혼 궤도"로 발사했으며, 이는 위성이 관측을 수행하면서도 태양 전지판이 태양에 의해 계속 조명받을 수 있게 합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We can send this small telescope out, sit on a star for a really long time, and sort of map all the star spots, and really disentangle the star and planet signals,” Quintana said in a recent panel discussion at NASA Goddard. “It’s filling a really nice gap in helping us to sort of calibrate all these stars that James Webb is going to look at, so we can be really confident that all of these molecules that we’re detecting in planets are real.”&lt;br/&gt;("우리는 이 작은 망원경을 보내서, 정말 오랫동안 한 별을 관찰하고, 모든 별 반점들을 일종의 지도로 만들고, 정말로 별과 행성 신호를 분리해낼 수 있습니다."라고 퀸타나가 최근 NASA 고다드에서 열린 패널 토론에서 말했습니다. "이는 제임스 웹이 관찰할 모든 이러한 별들을 보정하는 데 도움을 주는 정말 좋은 공백을 메우고 있어, 우리가 행성에서 감지하는 이 모든 분자들이 진짜라는 것을 정말 확신할 수 있게 해줍니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I think this is really the most important scientific barrier that we have to break down to fully unlock the potential of Webb and future missions,” Apai said.&lt;br/&gt;("저는 이것이 웹과 미래 임무들의 잠재력을 완전히 해제하기 위해 우리가 극복해야 할 가장 중요한 과학적 장벽이라고 생각합니다."라고 아파이가 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ben Hord, a member of Pandora’s science team at Goddard, singled out one example in a presentation at an American Astronomical Society meeting last year. This planet, named GJ 486 b, is a “super-Earth” discovered in 2021 circling a relatively cool red dwarf star. Hord said astronomers had trouble determining if the planet has a water-rich atmosphere based on Webb’s observations alone.&lt;br/&gt;(고다드 소속 판도라 과학 팀 멤버 벤 호드는 지난해 미국천문학회 회의 발표에서 한 가지 예를 특별히 언급했습니다. GJ 486 b라는 이 행성은 2021년 발견된 비교적 차가운 적색왜성 주위를 도는 "슈퍼 지구"입니다. 호드는 천문학자들이 웹 관측만으로는 이 행성이 물이 풍부한 대기를 가지고 있는지 판단하는 데 어려움을 겪었다고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We want to know if water is in the atmospheres of these exoplanets, and this stellar contamination from the spots on the star can mask or mimic features like water,” Hord said. “Our hope is that Pandora will help James Webb data be even more precise by providing context and understanding for these host stars and these planetary systems.”&lt;br/&gt;("우리는 물이 이 외계행성들의 대기에 있는지 알고 싶고, 별의 반점에서 오는 이러한 별 오염은 물과 같은 특징을 가리거나 모방할 수 있습니다."라고 호드가 말했습니다. "우리의 희망은 판도라가 이러한 모항성들과 행성계들에 대한 맥락과 이해를 제공함으로써 제임스 웹 데이터가 더욱 정밀해지도록 도울 것이라는 점입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Planets around small dwarf stars are some of the best candidates for finding a true Earth analog. Because these stars put out a fraction of the heat of the Sun, a potentially habitable planet could lurk very close to its host, completing a year in a handful of days. This allows astronomers to see the planet repeatedly as it passes in front of its star, rapidly building a dataset on its size, structure, and environment.&lt;br/&gt;(작은 왜성 주위의 행성들은 진정한 지구와 유사한 행성을 찾는 데 가장 좋은 후보들 중 일부입니다. 이 별들이 태양의 열의 일부만을 방출하기 때문에, 잠재적으로 생명체가 살 수 있는 행성이 모항성에 매우 가까이 숨어 있을 수 있으며, 며칠 만에 1년을 완료할 수 있습니다. 이는 천문학자들이 행성이 모항성 앞을 지날 때 반복적으로 볼 수 있게 하여, 그 크기, 구조, 환경에 대한 데이터셋을 빠르게 구축할 수 있게 합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scientists hope they can extend the lessons learned from Pandora’s observations of a sample of 20 exoplanets to other worlds in our galactic neighborhood. As of late last year, astronomers have confirmed detections of more than 6,000 exoplanets.&lt;br/&gt;(과학자들은 판도라가 20개 외계행성 샘플을 관찰하여 얻은 교훈을 우리 은하계 이웃의 다른 세계들에도 확장할 수 있기를 희망합니다. 작년 말 기준으로 천문학자들은 6,000개 이상의 외계행성 발견을 확인했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“With a well-corrected spectrum, we can say there’s water, there’s nitrogen,” Quintana said. “So with every mission, as we evolve, we’re chipping away and taking bigger and bigger steps toward that question of, ‘OK, we know Earths are out there. We know they’re abundant. We know they have atmospheres. How do we know if they have life on them?’”&lt;br/&gt;("잘 보정된 스펙트럼으로, 우리는 물이 있다, 질소가 있다고 말할 수 있습니다."라고 퀸타나가 말했습니다. "그래서 모든 임무와 함께, 우리가 발전함에 따라, 우리는 '좋아, 우리는 지구들이 저기 있다는 것을 안다. 우리는 그것들이 풍부하다는 것을 안다. 우리는 그것들이 대기를 가지고 있다는 것을 안다. 어떻게 하면 그것들에 생명체가 있는지 알 수 있을까?'라는 질문을 향해 조금씩 깎아내고 더 크고 더 큰 걸음을 내딛고 있습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mission like Pandora was not possible until recently, certainly not on the $20 million budget NASA devoted to the project. With Pandora, the agency took advantage of a fast-growing small satellite industry churning out spacecraft at a fraction of what it cost 10 or 15 years ago.&lt;br/&gt;(판도라와 같은 임무는 최근까지 가능하지 않았으며, 확실히 NASA가 이 프로젝트에 할당한 2천만 달러 예산으로는 불가능했습니다. 판도라와 함께, NASA는 10년 또는 15년 전 비용의 일부로 우주선을 생산해내는 빠르게 성장하는 소형 위성 산업을 활용했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Pandora spacecraft weighed approximately 716 pounds (325 kilograms) at launch and likely would have required a dedicated rocket to travel to space before SpaceX started offering shared rides on its workhorse Falcon 9 rocket. NASA did not disclose what it paid SpaceX to launch Pandora, but publicly available pricing suggests SpaceX charges a few million dollars to launch a satellite of the same size. Before the rideshare option became available, NASA would have paid tens of millions of dollars for the launch alone.&lt;br/&gt;(판도라 우주선은 발사 시 약 716파운드(325킬로그램)의 무게였으며, SpaceX가 주력 팔콘 9 로켓에 공동 탑승 서비스를 제공하기 전에는 우주로 가기 위해 전용 로켓이 필요했을 것입니다. NASA는 판도라 발사에 SpaceX에 지불한 금액을 공개하지 않았지만, 공개 가격 정보에 따르면 SpaceX는 동일 크기의 위성 발사에 수백만 달러를 청구하는 것으로 보입니다. 공동 탑승 옵션이 이용 가능해지기 전에는, NASA는 발사 비용만으로도 수천만 달러를 지불했을 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Pandora mission is part of NASA’s Astrophysics Pioneers program, an initiative set up to solicit ideas for lower-cost astronomy missions.&lt;br/&gt;(판도라 임무는 NASA의 천체물리학 개척자 프로그램의 일부이며, 이는 저비용 천문학 임무에 대한 아이디어를 모집하기 위해 설립된 계획입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“It’s been very, very challenging to try and squeeze this big amount of science into this small cost box, but that’s kind of what makes it fun, right?” Barclay told Ars. “We have to be pretty ruthless in making sure that we only fund the things we need to fund. We accept risk where we need to accept the risk, and at times we need to accept that we may need to give up performance in order to make sure that we hit the schedule and we hit the launch [schedule].”&lt;br/&gt;("이렇게 많은 양의 과학을 이 작은 비용 틀에 쑤셔 넣으려는 것은 매우, 매우 도전적이었지만, 그게 일종의 재미를 만드는 부분이죠, 그렇지 않나요?"라고 바클리가 Ars에게 말했습니다. "우리는 우리가 자금을 지원해야 할 것들만 자금을 지원하도록 확실히 하기 위해 상당히 무자비해야 합니다. 우리는 위험을 받아들여야 할 때 위험을 받아들이고, 때로는 일정을 맞추고 발사 [일정]을 맞추기 위해 성능을 포기해야 할 수도 있다는 것을 받아들여야 합니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It helps that Pandora’s 17-inch (45-centimeter) telescope comes from Lawrence Livermore National Laboratory in California, which had the technology on the shelf from a national security program. Pandora uses a small satellite platform from Blue Canyon Technologies, a Colorado company.&lt;br/&gt;(판도라의 17인치(45센티미터) 망원경이 캘리포니아 로렌스 리버모어 국립연구소에서 나왔다는 점이 도움이 되었는데, 이 연구소는 국가 안보 프로그램에서 이 기술을 보유하고 있었습니다. 판도라는 콜로라도 회사인 블루 캐니언 테크놀로지스의 소형 위성 플랫폼을 사용합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“There is no way we could have done Pandora 10 years ago,” Barclay said. “The small launch capabilities that come from companies like Rocket Lab and SpaceX and others meant that now the vendors of spacecraft buses and spacecraft instruments are able to push their costs down because they know that there’s a market for small missions out there. Other parts of the government are investing heavily in small spacecraft, and so that allows us on the science side to make use of that economies of scale.”&lt;br/&gt;("우리가 10년 전에 판도라를 할 수 있었을 리가 없습니다."라고 바클리가 말했습니다. "로켓 랩이나 SpaceX와 같은 회사들에서 나오는 소형 발사 능력은 이제 우주선 버스와 우주선 기기 공급업체들이 그들의 비용을 낮출 수 있다는 것을 의미했습니다. 왜냐하면 그곳에 소형 임무를 위한 시장이 있다는 것을 알기 때문입니다. 정부의 다른 부처들도 소형 우주선에 막대한 투자를 하고 있어, 우리 과학 분야에서도 그 규모의 경제를 활용할 수 있게 해줍니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For comparison, the European Space Agency launched an exoplanet observatory about the same size as Pandora in 2019 at a cost of more than $100 million.&lt;br/&gt;(비교를 위해, 유럽우주국은 2019년 판도라와 거의 같은 크기의 외계행성 관측소를 1억 달러 이상의 비용으로 발사했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are companies now looking at how to scale up production of larger satellites , too. Cheaper, heavy satellites could launch on new heavy- and super-heavy rockets like SpaceX’s Starship or Blue Origin’s New Glenn.&lt;br/&gt;(지금은 더 큰 위성의 생산을 확대하는 방법을 모색하는 회사들도 있습니다. 더 저렴한 대형 위성들은 SpaceX의 스타십이나 블루 오리진의 뉴 글렌과 같은 새로운 대형 및 초대형 로켓으로 발사될 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I think it is an amazing capability to have for astrophysicists because science is moving fast,” Apai said. “Exoplanet science is changing. I would say every three or four years, we have breakthroughs. And the product keeps changing. We push the boundaries, and if you ever have to work with 20- or 25-year-long mission lifetimes, that really just limits progress.”&lt;br/&gt;("저는 이것이 천체물리학자들에게 가질 수 있는 놀라운 능력이라고 생각합니다. 왜냐하면 과학은 빠르게 움직이기 때문입니다."라고 아파이가 말했습니다. "외계행성 과학은 변하고 있습니다. 제가 보기엔 3~4년마다 우리는 돌파구를 마련합니다. 그리고 결과물은 계속 변합니다. 우리는 한계를 넓혀가고, 만약 20년 또는 25년 길이의 임무 수명과 함께 일해야 한다면, 그것은 정말로 진전을 제한할 뿐입니다.")&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/space/2026/01/nasas-newest-telescope-will-play-an-outsize-role-in-finding-earth-2-0/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/Pandora_integrated_blue_BCT-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:25:17 +0000</pubDate></item><item><title>Apps like Grok are explicitly banned under Google’s rules—why is it still in the Play Store? (Grok 같은 앱은 구글 규칙에 명시적으로 금지됐는데, 왜 플레이 스토어에 여전히 있나?)</title><link>https://arstechnica.com/google/2026/01/apps-like-grok-are-explicitly-banned-under-googles-rules-why-is-it-still-in-the-play-store/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2025/07/GettyImages-2225386195-1024x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google describes apps exactly like Grok and says they are banned from Google Play.&lt;br/&gt;(구글은 Grok과 정확히 같은 앱들을 설명하며 구글 플레이에서 금지된다고 밝힙니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elon Musk’s xAI recently weakened content guard rails for image generation in the Grok AI bot. This led to a new spate of non-consensual sexual imagery on X, much of it aimed at silencing women on the platform. This, along with the creation of sexualized images of children in the more compliant Grok, has led regulators to begin investigating xAI . In the meantime, Google has rules in place for exactly this eventuality—it’s just not enforcing them.&lt;br/&gt;(일론 머스크의 xAI는 최근 Grok AI 봇의 이미지 생성 콘텐츠 가드레일을 약화시켰습니다. 이로 인해 X 플랫폼에서 새로운 비동의적 성적 이미지 물결이 발생했으며, 상당수는 플랫폼 내 여성을 침묵시키기 위한 목적이었습니다. 이와 함께, 더 순응적인 Grok에서 아동의 성적 이미지가 생성된 점은 규제 기관들이 xAI를 조사하기 시작하게 했습니다. 한편, 구글은 정확히 이런 상황을 대비한 규칙을 갖추고 있지만, 단지 이를 시행하지 않고 있을 뿐입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It really could not be more clear from Google’s publicly available policies that Grok should have been banned yesterday. And yet, it remains in the Play Store. Not only that—it enjoys a T for Teen rating, one notch below the M-rated X app. Apple also still offers the Grok app on its platform, but its rules actually leave more wiggle room.&lt;br/&gt;(구글이 공개적으로 이용 가능한 정책을 보면, Grok은 어제 당장 금지됐어야 한다는 점이 더 명확할 수 없습니다. 그런데도, 이 앱은 여전히 플레이 스토어에 남아 있습니다. 그뿐만 아니라, 이 앱은 T(Teen, 청소년) 등급을 누리고 있는데, 이는 M 등급인 X 앱보다 한 단계 낮은 등급입니다. 애플도 여전히 자사 플랫폼에서 Grok 앱을 제공하지만, 애플의 규칙은 실제로 더 많은 융통성을 남겨둡니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;App content restrictions at Apple and Google have evolved in very different ways. From the start, Apple has been prone to removing apps on a whim, so developers have come to expect that Apple’s guidelines may not mention every possible eventuality. As Google has shifted from a laissez-faire attitude to more hard-nosed control of the Play Store, it has progressively piled on clarifications in the content policy. As a result, Google’s rules are spelled out in no uncertain terms, and Grok runs afoul of them.&lt;br/&gt;(애플과 구글의 앱 콘텐츠 제한은 매우 다른 방식으로 발전해 왔습니다. 처음부터 애플은 변덕스럽게 앱을 삭제하는 경향이 있어, 개발자들은 애플의 가이드라인이 모든 가능한 상황을 언급하지 않을 수 있다는 점을 예상하게 되었습니다. 구글이 자유방임적 태도에서 플레이 스토어에 대한 더 강경한 통제로 전환하면서, 콘텐츠 정책에 점진적으로 설명을 추가해 왔습니다. 그 결과, 구글의 규칙은 명확한 용어로 명시되어 있으며, Grok은 이 규칙들을 위반하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google has a dedicated support page that explains how to interpret its “Inappropriate Content” policy for the Play Store. Like Apple, the rules begin with a ban on apps that contain or promote sexual content including, but not limited to, pornography. That’s where Apple stops, but Google goes on to list more types of content and experiences that it considers against the rules.&lt;br/&gt;(구글은 플레이 스토어의 "부적절한 콘텐츠" 정책을 해석하는 방법을 설명하는 전용 지원 페이지를 갖추고 있습니다. 애플과 마찬가지로, 규칙은 포르노를 포함하되 이에 국한되지 않는 성적 콘텐츠를 포함하거나 촉진하는 앱을 금지하는 것으로 시작합니다. 애플은 여기서 멈추지만, 구글은 규칙 위반으로 간주하는 더 많은 유형의 콘텐츠와 경험을 나열하며 계속합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We don’t allow apps that contain or promote content associated with sexually predatory behavior, or distribute non-consensual sexual content ,” the Play Store policy reads (emphasis ours). So the policy is taking aim at apps like Grok, but this line on its own could be read as focused on apps featuring “real” sexual content. However, Google is very thorough and has helpfully explained that this rule covers AI.&lt;br/&gt;("우리는 성적 포식 행위와 관련된 콘텐츠를 포함하거나 촉진하거나, 비동의적 성적 콘텐츠를 배포하는 앱을 허용하지 않습니다,"라고 플레이 스토어 정책은 명시합니다(강조는 저희 것). 따라서 이 정책은 Grok과 같은 앱을 겨냥하고 있지만, 이 문장 자체만으로는 "실제" 성적 콘텐츠를 특징으로 하는 앱에 초점을 맞춘 것으로 읽힐 수 있습니다. 그러나 구글은 매우 철저하며, 이 규칙이 AI를 포함한다는 점을 도움이 되도록 설명했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The detailed policy includes examples of content that violate this rule, which include much of what you’d expect—nothing lewd or profane, no escort services, and no illegal sexual themes. After a spate of rudimentary “nudify” apps in 2020 and 2021, Google added language to this page clarifying that “apps that claim to undress people” are not allowed in Google Play. In 2023, as the AI boom got underway, Google added another line to note that it also would remove apps that contained “non-consensual sexual content created via deepfake or similar technology.”&lt;br/&gt;(상세 정책에는 이 규칙을 위반하는 콘텐츠의 예시들이 포함되어 있으며, 여기에는 예상할 수 있는 대부분의 내용—음란하거나 외설적인 내용 없음, 에스코트 서비스 없음, 불법 성적 주제 없음—이 포함됩니다. 2020년과 2021년에 일련의 기초적인 "누디파이" 앱들이 등장한 후, 구글은 이 페이지에 "사람들의 옷을 벗긴다고 주장하는 앱"은 구글 플레이에서 허용되지 않는다는 내용을 명확히 하는 문구를 추가했습니다. 2023년, AI 붐이 본격화되면서, 구글은 "딥페이크나 유사 기술을 통해 생성된 비동의적 성적 콘텐츠"를 포함하는 앱도 제거할 것이라고 언급하는 또 다른 문장을 추가했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sound like any apps you know?&lt;br/&gt;(아는 앱이 생각나시나요?)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taken together, Google’s description of bannable apps describes Grok’s app to a tee. Google made these additions as new threats became apparent, knowing that developers would try to publish AI-undressing apps in the Play Store. The company did not, apparently, think the world’s richest person would be the one pushing digital humiliation tools on its platform. And Google’s response to this situation so far has been to do nothing.&lt;br/&gt;(종합하면, 구글이 금지 대상 앱에 대해 설명한 내용은 Grok 앱을 정확히 묘사합니다. 구글은 새로운 위협이 분명해지면서 이러한 추가 사항을 만들었으며, 개발자들이 플레이 스토어에 AI 옷 벗기기 앱을 게시하려 할 것임을 알고 있었습니다. 이 회사는 분명히 세계에서 가장 부유한 사람이 자사 플랫폼에서 디지털 굴욕 도구를 밀어붙일 것이라고는 생각하지 않았습니다. 그리고 지금까지 구글이 이 상황에 대한 대응은 아무것도 하지 않는 것이었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The backlash to xAI’s loosened restrictions prompted the company to limit access to image editing slightly. You can no longer edit images on X without paying for a premium plan. However, the Grok app does not have that limitation. Anyone who downloads Grok can use it to create non-consensual sexual content.&lt;br/&gt;(xAI의 완화된 제한에 대한 반발로, 해당 회사는 이미지 편집 접근을 약간 제한하게 되었습니다. 이제는 프리미엄 플랜에 비용을 지불하지 않고는 X에서 이미지를 편집할 수 없습니다. 그러나 Grok 앱에는 그런 제한이 없습니다. Grok을 다운로드한 누구나 이를 사용해 비동의적 성적 콘텐츠를 생성할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since the app is cleared for teens, even devices with parental controls enabled will permit 13- to 17-year-olds to download Grok. There is no paywall, and you don’t even have to log in before editing your first image. The app does ask the user to confirm their birth year, but teenagers would never lie about that, right?&lt;br/&gt;(이 앱은 청소년용으로 승인되었기 때문에, 부모 통제가 활성화된 기기에서도 13세부터 17세까지의 청소년이 Grok을 다운로드할 수 있도록 허용됩니다. 페이월이 없으며, 첫 이미지를 편집하기 전에 로그인할 필요조차 없습니다. 앱은 사용자에게 출생 연도를 확인하도록 요청하지만, 청소년들이 그런 것에 대해 결코 거짓말을 하지는 않겠죠, 맞나요?)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is not xAI’s first problem with non-consensual sexual content. Last year, the AI was widely used to create fake Taylor Swift nudes . However, in that case, users were simply prompting the bot with the singer’s name—Grok can create entirely new images of famous people because the training data includes real images of them. Grok’s newer ability to “edit” images of people is a different and more insidious feature because it can turn anyone into an AI plaything.&lt;br/&gt;(이는 xAI의 비동의적 성적 콘텐츠와 관련된 첫 번째 문제가 아닙니다. 작년에, 이 AI는 가짜 테일러 스위프트 누드 사진을 생성하는 데 널리 사용되었습니다. 그러나 그 경우에는 사용자들이 단순히 가수의 이름으로 봇에 프롬프트를 입력했을 뿐입니다—Grok은 훈련 데이터에 실존 인물들의 실제 이미지가 포함되어 있기 때문에 유명인들의 완전히 새로운 이미지를 생성할 수 있습니다. Grok의 "편집" 기능은 사람들의 이미지를 변형할 수 있는 새로운 능력으로, 이는 더 교묘하고 유해한 기능입니다. 왜냐하면 누구든지 AI 장난감으로 만들 수 있기 때문입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ars has reached out to Google to ask why Grok has not been removed and why it has retained a Teen rating. The company has declined to make a statement at this time. So we’re left with a policy that explicitly bans apps like Grok, but Google is taking no action to enforce those policies, allowing impressionable teenagers and unsavory weirdos to use it to sexualize real people.&lt;br/&gt;(Ars는 구글에 왜 Grok이 제거되지 않았고 왜 Teen 등급을 유지하고 있는지 질의하기 위해 연락을 취했습니다. 해당 회사는 현재 시점에서 성명을 내놓기를 거부했습니다. 따라서 우리는 Grok과 같은 앱을 명시적으로 금지하는 정책을 갖고 있지만, 구글이 그 정책들을 시행하기 위한 조치를 취하지 않음으로써, 영향받기 쉬운 청소년들과 불쾌한 이상한 사람들이 실제 사람들을 성적 대상화하는 데 이를 사용하도록 내버려두고 있습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/google/2026/01/apps-like-grok-are-explicitly-banned-under-googles-rules-why-is-it-still-in-the-play-store/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2025/07/GettyImages-2225386195-1024x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:36:17 +0000</pubDate></item><item><title>Supreme Court takes case that could strip FCC of authority to issue fines (대법원, FCC의 과징금 부과 권한 박탈 가능성 있는 사건 접수)</title><link>https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/supreme-court-takes-case-that-could-strip-fcc-of-authority-to-issue-fines/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2023/09/getty-supreme-court-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AT&amp;T and Verizon claim right to a jury trial was violated by FCC fines.&lt;br/&gt;(AT&amp;T와 버라이즌, FCC 과징금이 배심원 재판 받을 권리를 침해했다고 주장.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Supreme Court will hear a case that could invalidate the Federal Communications Commission’s authority to issue fines against companies regulated by the FCC.&lt;br/&gt;(대법원이 연방통신위원회(FCC)가 규제하는 기업들에게 과징금을 부과할 수 있는 FCC의 권한을 무효화할 수 있는 사건을 심리할 예정이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AT&amp;T, Verizon, and T-Mobile challenged the FCC’s ability to punish them after the commission fined the carriers for selling customer location data without their users’ consent. AT&amp;T convinced the US Court of Appeals for the 5th Circuit to overturn its fine , while Verizon lost in the 2nd Circuit and T-Mobile lost in the District of Columbia Circuit.&lt;br/&gt;(AT&amp;T, 버라이즌, T-모바일은 FCC가 사용자 동의 없이 고객 위치 데이터를 판매한 혐의로 통신사들에 과징금을 부과한 후 FCC의 처벌 권한에 도전했다. AT&amp;T는 미국 제5순회 항소법원을 설득하여 자사의 과징금을 뒤집게 했지만, 버라이즌은 제2순회 항소법원에서 패소했고 T-모바일은 컬럼비아 특별구 순회 항소법원에서 패소했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon petitioned the Supreme Court to reverse its loss, while the FCC and Justice Department petitioned the court to overturn AT&amp;T’s victory in the 5th Circuit. The Supreme Court granted both petitions to hear the challenges and consolidated the cases in a list of orders released Friday. Oral arguments will be held.&lt;br/&gt;(버라이즌은 대법원에 패소 판결을 뒤집어 줄 것을 청원한 반면, FCC와 법무부는 대법원에 제5순회 법원의 AT&amp;T 승소 판결을 뒤집어 줄 것을 청원했다. 대법원은 금요일 발표된 명령 목록에서 양측 청원을 모두 받아들여 이들 도전을 심리하기로 하고 사건들을 통합했다. 구두 변론이 열릴 예정이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In 2024, the FCC fined the big three carriers a total of $196 million for location data sales revealed in 2018, saying the companies were punished “for illegally sharing access to customers’ location information without consent and without taking reasonable measures to protect that information against unauthorized disclosure.” Carriers challenged in three appeals courts, arguing that the fines violated their Seventh Amendment right to a jury trial.&lt;br/&gt;(2024년에 FCC는 2018년에 드러난 위치 데이터 판매와 관련해 3대 통신사에 총 1억 9600만 달러의 과징금을 부과하며, 해당 기업들이 "동의 없이 고객 위치 정보 접근 권한을 불법적으로 공유하고, 무단 공개로부터 그 정보를 보호하기 위한 합리적인 조치를 취하지 않은 것"에 대해 처벌받았다고 밝혔다. 통신사들은 세 개의 항소법원에서 이의를 제기하며, 과징금이 수정헌법 제7조에 따른 배심원 재판 받을 권리를 침해했다고 주장했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The carriers’ cases against the FCC rely on the Supreme Court’s June 2024 ruling in Securities and Exchange Commission v. Jarkesy , which held that a similar but not identical SEC system for issuing fines violated the right to a jury trial.&lt;br/&gt;(통신사들의 FCC에 대한 소송은 대법원의 2024년 6월 증권거래위원회(SEC) 대 자르케시 판결에 의존하고 있다. 해당 판결에서는 유사하지만 동일하지는 않은 SEC의 과징금 부과 시스템이 배심원 재판 받을 권리를 침해한다고 판시했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The conservative-leaning 5th Circuit appeals court decided that the FCC violated AT&amp;T’s rights while “act[ing] as prosecutor, jury, and judge.” But the 2nd Circuit and District of Columbia Circuit courts found that each carrier could have obtained a jury trial if it simply decided not to pay the fine.&lt;br/&gt;(보수 성향의 제5순회 항소법원은 FCC가 "검사, 배심원, 판사의 역할을 모두 수행하며" AT&amp;T의 권리를 침해했다고 판결했다. 그러나 제2순회 항소법원과 컬럼비아 특별구 순회 항소법원은 각 통신사가 단순히 과징금을 지불하지 않기로 결정했다면 배심원 재판을 받을 수 있었을 것이라고 판단했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Verizon could have gotten such a trial” if it had “declined to pay the forfeiture and preserved its opportunity for a de novo jury trial if the government sought to collect,” the 2nd Circuit judges wrote. Instead, Verizon chose to pay the fine “and seek immediate review in our Court.” That option didn’t exist in the SEC v. Jarkesy case because of differences between US telecom law and securities law, the court said.&lt;br/&gt;(제2순회 법원 판사들은 "버라이즌이 '과징금 지불을 거부하고 정부가 징수를 시도할 경우 새로운 배심원 재판을 받을 기회를 보존했다면' 그러한 재판을 받을 수 있었을 것"이라고 기록했다. 대신 버라이즌은 과징금을 "지불하고 우리 법원에서 즉시 재검토를 요청하는" 길을 선택했다. 법원은 미국 통신법과 증권법 간의 차이로 인해 SEC 대 자르케시 사건에는 그러한 선택지가 존재하지 않았다고 설명했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon’s petition to the Supreme Court seeks a ruling on “whether the Communications Act violates the Seventh Amendment and Article III [of the Constitution] by authorizing the FCC to order the payment of monetary penalties for failing to reasonably safeguard customer data, without guaranteeing the defendant carrier a right to a jury trial.”&lt;br/&gt;(버라이즌의 대법원 청원은 "통신법이 피고인 통신사에게 배심원 재판 받을 권리를 보장하지 않은 채, 고객 데이터를 합리적으로 보호하지 못한 것에 대해 FCC가 금전적 제재 금액 지급을 명령하도록 권한을 부여함으로써 수정헌법 제7조와 헌법 제3조를 위반하는지 여부"에 대한 판결을 요구하고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon argued that the option of refusing to pay the fine doesn’t satisfy its right to a jury trial:&lt;br/&gt;(버라이즌은 과징금 지불을 거부하는 선택지가 배심원 재판 받을 권리를 충족시키지 못한다고 주장했다:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If a carrier wants to guarantee judicial review, it must pay the penalty and then seek review in a court of appeals, which reviews the agency’s order on the administrative record under the deferential standards of the Administrative Procedure Act. If the carrier wants a jury trial, by contrast, it must defy the FCC’s order and refuse to pay, after which the Department of Justice may, but is not required to, file a lawsuit in district court to collect the unpaid forfeiture. While waiting for that DOJ lawsuit that might never come, the carrier suffers serious practical and reputational harms from the final FCC order.&lt;br/&gt;(통신사가 사법적 재검토를 보장받고 싶다면, 제재금을 지불한 후 항소법원에서 재검토를 요청해야 하며, 이때 항소법원은 행정절차법의 존중 기준에 따라 행정 기록에 기초해 기관의 명령을 검토한다. 반대로, 통신사가 배심원 재판을 원한다면, FCC 명령을 거역하고 지불을 거부해야 하며, 그 후 법무부가 미지불 과징금을 징수하기 위해 지방법원에 소송을 제기할 수는 있지만 의무는 아니다. 결코 오지 않을 수도 있는 법무부 소송을 기다리는 동안, 통신사는 최종 FCC 명령으로 인해 심각한 실질적 및 평판적 피해를 입는다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FCC Chairman Brendan Carr voted against the fines last year, arguing that the Biden-era FCC overstepped its authority. But Carr’s argument was about FCC authority to regulate data privacy practices, not the right to a jury trial, and the FCC has continued to defend its legal process since Carr took over as chairman.&lt;br/&gt;(FCC 브렌던 카 위원장은 작년에 과징금 부과에 반대표를 던지며, 바이든 시대의 FCC가 권한을 넘어섰다고 주장했다. 그러나 카 위원장의 주장은 데이터 프라이버시 관행을 규제하는 FCC의 권한에 관한 것이었지, 배심원 재판 받을 권리에 관한 것은 아니었으며, 카 위원장이 위원장직을 인수한 이후 FCC는 자사의 법적 절차를 계속 방어해 왔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Trump administration petition in the AT&amp;T case said the 5th Circuit ruling “conflicts with this Court’s precedents and with decisions of two other courts of appeals.” The brief said a Supreme Court precedent from 1899 states that “the Constitution ‘does not prescribe at what stage of an action a trial by jury’ must occur, and that a statute may authorize such a trial ‘for the first time upon appeal’ from an initial decision.”&lt;br/&gt;(AT&amp;T 사건에서 트럼프 행정부의 청원서는 제5순회 법원 판결이 "대법원의 선례 및 다른 두 항소법원의 판결과 충돌한다"고 말했다. 해당 요약서는 1899년 대법원 선례가 "헌법은 '배심원 재판이 소송의 어느 단계에서 발생해야 하는지 규정하지 않으며', 법률이 초기 결정에 대한 '항소 시 처음으로' 그러한 재판을 허용할 수 있다"고 명시하고 있다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 1915 Supreme Court ruling upheld a similar scheme “under which an executive agency could issue initial decisions finding regulated parties liable for money damages, subject to review by a jury in an Article III court,” the government told the Supreme Court. The 5th Circuit ruling “identified no basis for distinguishing this case from those precedents,” and “has serious practical consequences, since it deprives the Commission of one of its most important regulatory remedies and severely impairs the agency’s ability to enforce federal communications law,” the government brief said.&lt;br/&gt;(정부는 대법원에 "1915년 대법원 판결이 '행정 기관이 규제 대상자에게 금전적 손해배상 책임이 있다는 초기 결정을 내릴 수 있고, 이는 헌법 제3조 법원의 배심원 재판에 의한 재검토를 받도록 하는' 유사한 제도를 지지했다"고 전했다. 정부 요약서는 제5순회 법원 판결이 "이 사건을 그 선례들과 구별할 근거를 제시하지 않았으며", "위원회의 가장 중요한 규제적 구제 수단 중 하나를 박탈하고 기관의 연방 통신법 집행 능력을 심각하게 손상시키므로 심각한 실질적 결과를 초래한다"고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While the Supreme Court is only taking up the AT&amp;T and Verizon cases, the T-Mobile case would be affected by whatever ruling the Supreme Court issues. T-Mobile is seeking a rehearing in the District of Columbia Circuit, an effort that could be boosted or rendered moot by whatever the Supreme Court decides.&lt;br/&gt;(대법원이 AT&amp;T와 버라이즌 사건만을 다루고 있지만, T-모바일 사건은 대법원이 내리는 어떤 판결의 영향을 받게 될 것이다. T-모바일은 컬럼비아 특별구 순회 항소법원에서 재심리를 요청하고 있으며, 이 노력은 대법원의 결정에 따라 촉진되거나 무효화될 수 있다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/supreme-court-takes-case-that-could-strip-fcc-of-authority-to-issue-fines/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2023/09/getty-supreme-court-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:56:01 +0000</pubDate></item><item><title>Switching water sources improved hygiene of Pompeii’s public baths (수원 전환으로 개선된 폼페이 공중 목욕탕의 위생 상태)</title><link>https://arstechnica.com/science/2026/01/switching-water-sources-improved-hygiene-of-pompeiis-public-baths/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/bath1-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scientists analyzed carbonate deposits from baths, aqueduct to learn more about city’s changing water supply.&lt;br/&gt;(과학자들은 목욕탕과 수로에서 채취한 탄산염 침전물을 분석해 도시의 변화하는 물 공급에 대해 더 많이 알아냈다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The eruption of Mount Vesuvius in 79 CE released thermal energy roughly equivalent to 100,000 times the atomic bombs dropped on Hiroshima and Nagasaki at the end of World War II, spewing molten rock, pumice, and hot ash over Pompeii. Pompeii’s public baths, aqueduct, and water towers were among the preserved structures frozen in time. A new paper published in the Proceedings of the National Academy of Sciences analyzed calcium carbonate deposits from those structures to learn more about the city’s water supply and how it changed over time.&lt;br/&gt;(서기 79년 베수비오 화산 폭발은 제2차 세계대전 말 히로시마와 나가사키에 투하된 원자폭탄의 약 10만 배에 달하는 열에너지를 방출하며, 용암, 경석, 뜨거운 재를 폼페이 위로 뿜어냈습니다. 폼페이의 공중 목욕탕, 수로, 그리고 물탑은 시간이 멈춘 채 보존된 구조물들 중 일부였습니다. 국립과학원회보(PNAS)에 발표된 새로운 논문은 이러한 구조물들에서 채취한 탄산칼슘 침전물을 분석하여 도시의 물 공급과 그 시간에 따른 변화에 대해 더 많이 알아보고자 했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pompeii was founded in the sixth century BCE. Prior research revealed that, early on, the city relied on rainwater stored in cisterns and wells for its water supply. The public baths used weight-lifting machinery to lift water up well shafts that were as deep as 40 meters. As the city developed, so did the complexity of its water supply system, most notably with the construction of an aqueduct between 27 BCE and 14 CE.&lt;br/&gt;(폼페이는 기원전 6세기에 건설되었습니다. 선행 연구에 따르면, 초기에는 도시의 물 공급을 위해 저수조와 우물에 저장된 빗물에 의존했습니다. 공중 목욕탕은 깊이가 40미터에 달하는 우물 샤프트에서 물을 끌어올리기 위해 역기 들기 방식의 기계를 사용했습니다. 도시가 발전함에 따라 물 공급 시스템도 복잡해졌으며, 가장 두드러지게는 기원전 27년에서 서기 14년 사이에 수로가 건설되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The authors of this latest paper were interested in the calcium carbonate deposits left by water in well shafts as well as the baths and aqueduct. The different layers have “different chemical and isotope composition, calcite crystal size, and shape,” which in turn could reveal information about seasonal changes in temperature, as well as changes over time in the chemical composition of the water. Analyzing those properties would enable them to “reconstruct the history of such systems—particularly public baths—revealing aspects of their maintenance and the adaptations made during their period of use,” the authors wrote.&lt;br/&gt;(이 최신 논문의 저자들은 우물 샤프트뿐만 아니라 목욕탕과 수로에 물이 남긴 탄산칼슘 침전물에 관심이 있었습니다. 각기 다른 층은 "서로 다른 화학적 및 동위원소 조성, 방해석 결정 크기와 모양"을 가지며, 이는 차례로 계절적 온도 변화와 물의 화학적 조성의 시간적 변화에 대한 정보를 드러낼 수 있습니다. 저자들은 이러한 특성을 분석함으로써 "특히 공중 목욕탕과 같은 시스템의 역사를 재구성하고, 사용 기간 동안의 유지 관리와 적응 측면을 밝힐 수 있다"고 썼습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The authors focused on four distinct time periods: from the second century to 80 BCE; after 80 BCE, when Pompeii became a Roman colony; the reign of Emperor Augustus (31 BCE to 14 CE); and after the earthquake that rocked the city in 62 CE. It was easy enough to collect calcium carbonate samples during field work in 2016 and 2017. The team had to sample present-day groundwater and springs believed to have supplied the aqueduct; however, acknowledging that the properties may have changed significantly, particularly after the 79 CE eruption.&lt;br/&gt;(저자들은 네 개의 뚜렷한 시기에 집중했습니다: 기원전 2세기부터 기원전 80년까지; 폼페이가 로마의 식민지가 된 기원전 80년 이후; 아우구스투스 황제의 통치 기간(기원전 31년 ~ 서기 14년); 그리고 서기 62년 도시를 뒤흔든 지진 이후. 2016년과 2017년 현장 작업 중 탄산칼슘 샘플을 채취하는 것은 충분히 쉬웠습니다. 연구팀은 현재의 지하수와 수로에 물을 공급했다고 여겨지는 샘물도 샘플링해야 했지만, 특히 서기 79년 분화 이후 그 특성이 크게 변했을 수 있음을 인정했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The specific sites studied included the Stabian baths and related structures, which were built after 130 BCE and remained active until the aforementioned eruption; the Republican baths, built around the same period but abandoned around 30 BCE; the Forum baths, built after 80 BCE; and the aqueduct and its 14 water towers, constructed during the Augustan period.&lt;br/&gt;(연구된 구체적인 장소에는 기원전 130년 이후에 지어져 앞서 언급한 분화 때까지 활성화되었던 스타비아 목욕탕과 관련 구조물, 거의 같은 시기에 지어졌지만 기원전 30년경 버려진 공화정 목욕탕, 기원전 80년 이후 지어진 포룸 목욕탕, 그리고 아우구스투스 시기에 건설된 수로와 그 14개의 물탑이 포함되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There were variations in the chemical composition of the deposits, indicating the replacement of boilers for heating water and a renewal of water pipes in the infrastructure of Pompeii, particularly during the time period when modifications were being made to the Republican baths. The results for the Republican baths’ heated pools, for instance, showed clear contamination from human activity, specifically human waste (sweat, sebum, urine, or bathing oil), which suggests the water wasn’t changed regularly.&lt;br/&gt;(침전물의 화학적 조성에 변이가 있었는데, 이는 물을 가열하는 보일러의 교체와 폼페이 인프라 내 급수관의 갱신, 특히 공화정 목욕탕이 개조되던 시기를 나타냅니다. 예를 들어, 공화정 목욕탕의 온수 풀에 대한 결과는 인간 활동, 특히 인간 배설물(땀, 피지, 오줌, 또는 목욕 오일)로 인한 명백한 오염을 보여주었는데, 이는 물이 정기적으로 갈아지지 않았음을 시사합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That is consistent with the limitations of supplying water at the time; the water-lifting machines could really only refresh the water about once a day. After the well shaft was enlarged, the carbonate deposits were much thinner, evidence of technological improvements that reduced sloshing as the water was raised. Once the aqueduct had been built, the bathing facilities were expanded with a likely corresponding improvement in hygiene.&lt;br/&gt;(이는 당시 물 공급의 한계와 일치합니다; 물 끌어올리기 기계는 실제로 하루에 약 한 번 정도만 물을 갈아낼 수 있었습니다. 우물 샤프트가 확장된 후, 탄산염 침전물은 훨씬 얇아졌는데, 이는 물을 끌어올릴 때의 튐을 줄인 기술적 개선의 증거입니다. 수로가 건설된 후, 목욕 시설이 확장되었고 위생 상태도 이에 상응하여 개선되었을 가능성이 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On the whole, the aqueduct was a net good for Pompeii. “The changes in the water supply system of Pompeii revealed by carbonate deposits show an evolution from well-based to aqueduct-based supply with an increase in available water volume and in the scale of the bathing facilities, and likely an increase in hygiene,” the authors concluded. Granted, there was evidence of lead contamination in the water, particularly that supplied by the aqueduct, but carbonate deposits in the lead pipes seem to have reduced those levels over time.&lt;br/&gt;(전반적으로, 수로는 폼페이에 순이익이었습니다. 저자들은 "탄산염 침전물이 드러낸 폼페이 물 공급 시스템의 변화는 우물 기반에서 수로 기반 공급으로의 진화, 이용 가능한 물량의 증가, 목욕 시설 규모의 확대, 그리고 아마도 위생 상태의 향상을 보여준다"고 결론지었습니다. 물론, 특히 수로가 공급한 물에서 납 오염 증거가 있었지만, 납관 내 탄산염 침전물이 시간이 지남에 따라 그 수준을 낮춘 것으로 보입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The results may also help resolve a scientific debate about the origins of the aqueduct water: Was it water from the town of Avella that connected to the Aqua Augusta aqueduct or from the wells of Pompeii/springs of Vesuvius? Per the authors, the stable isotope composition of carbonate in the aqueduct is inconsistent with carbonate from volcanic rock sources, thus supporting the Avella source hypothesis.&lt;br/&gt;(이 결과는 또한 수로 물의 기원에 대한 과학적 논쟁을 해결하는 데 도움이 될 수 있습니다: 아벨라 마을에서 아우구스타 수로로 연결된 물이었을까, 아니면 폼페이의 우물/베수비오의 샘물이었을까요? 저자들에 따르면, 수로 내 탄산염의 안정 동위원소 조성은 화산암 기원의 탄산염과 일치하지 않아, 아벨라 수원 가설을 지지합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PNAS, 2025. DOI: 10.1073/pnas.2517276122 ( About DOIs ).&lt;br/&gt;(PNAS, 2025. DOI: 10.1073/pnas.2517276122 (DOIs 정보).)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/science/2026/01/switching-water-sources-improved-hygiene-of-pompeiis-public-baths/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/bath1-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:00:54 +0000</pubDate></item><item><title>Judge: Trump violated Fifth Amendment by ending energy grants in only blue states (판사: 트럼프, 블루 스테이트만 에너지 보조금 중단으로 수정 제5조 위반)</title><link>https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/judge-trump-violated-fifth-amendment-by-ending-energy-grants-in-only-blue-states/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-2254848310-1024x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donald Trump’s social media post triggers rare Fifth Amendment ruling.&lt;br/&gt;(도널드 트럼프의 소셜미디어 게시물이 이례적인 수정 제5조 판결을 촉발하다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Trump administration violated the Fifth Amendment when canceling billions of dollars in environmental grants for projects in “blue states” that didn’t vote for him in the last election, a judge ruled Monday.&lt;br/&gt;(트럼프 행정부가 지난 선거에서 자신에게 투표하지 않은 '블루 스테이트'의 환경 프로젝트에 대한 수십억 달러 규모의 보조금을 취소한 것은 수정 제5조를 위반한 것이라고 한 판사가 월요일 판결했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump’s blatant discrimination came on the same day as the government shut down last fall. In total, 315 grants were terminated in October, ending support for 223 projects worth approximately $7.5 billion, the Department of Energy confirmed. All the awardees, except for one, were based in states where Donald Trump lost the majority vote to Kamala Harris in 2024.&lt;br/&gt;(트럼프의 노골적인 차별은 지난 가을 정부 셧다운이 발생한 바로 그 날 이루어졌다. 에너지부가 확인한 바에 따르면, 총 315건의 보조금이 10월에 중단되어 약 75억 달러 상당의 223개 프로젝트에 대한 지원이 종료되었다. 한 곳을 제외한 모든 수혜 기관은 2024년 선거에서 도널드 트럼프가 카말라 해리스에게 다수표를 잃은 주에 소재해 있었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Only seven awardees sued, defending projects that helped states with “electric vehicle development, updating building energy codes, and addressing methane emissions.” They accused Trump officials of clearly discriminating against Democratic voters by pointing to their social media posts boasting about punishing blue states.&lt;br/&gt;(소송을 제기한 수혜 기관은 단 7곳에 불과했으며, 이들은 "전기차 개발, 건물 에너지 코드 업데이트, 메탄 배출 처리"를 지원하는 프로젝트를 변호했다. 그들은 트럼프 측 인사들이 블루 스테이트를 처벌한다고 자랑하는 소셜미디어 게시물을 근거로 민주당 유권자들을 명백히 차별했다고 비난했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On X, the director of the Office of Management and Budget, Russell Vought, bragged that nearly “$8 billion in Green NewScam funding to fuel the Left’s climate agenda is being cancelled,” then listed only states that did not vote for Trump. Meanwhile on Truth Social, Trump confirmed he met with Vought to “determine which of the many Democrat Agencies, most of which are a political SCAM, he recommends to be cut” during the shutdown.&lt;br/&gt;(X(구 트위터)에서는 러셀 보트 관리예산국장이 "좌파의 기후 의제를 부추기는 거의 80억 달러 규모의 그린 뉴딜 사기 자금이 취소된다"고 자랑한 뒤, 트럼프에게 투표하지 않은 주만 열거했다. 한편 트루스 소셜에서는 트럼프가 셧다운 기간 동안 "수많은 민주당 기관들 중 어느 것을 중단할지 권고하기 위해" 보트와 만났다고 확인했으며, 이들 대부분을 '정치적 사기'라고 표현했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Monday, US District Judge Amit Mehta wrote in his opinion that the case was “unique” because ordinarily “the mere presence of political considerations in an agency action” does not mean that officials have run “afoul of the Fifth Amendment’s guarantee of equal protection.”&lt;br/&gt;(월요일, 아미트 메타 미국 연방지방법원 판사는 의견서에서 이 사건이 "독특하다"고 기술했는데, 일반적으로 "기관 조치에 정치적 고려가 존재한다는 사실만으로" 공직자들이 "수정 제5조의 평등 보호 보장을 위반했다고 볼 수는 없기" 때문이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But in this case, Trump “freely” admitted that he made grant termination decisions “primarily—if not exclusively—based on whether the awardee resided in a state whose citizens voted for President Trump in 2024.” And that classification had “no rational relationship” to the government’s supposed interest in cutting off funding, Mehta found, which was that projects were not “economically viable” or didn’t advance the administration’s energy goals.&lt;br/&gt;(그러나 이번 사건에서 트럼프는 보조금 중단 결정을 "주로—아니면 거의 전적으로—수혜 기관이 2024년 선거에서 트럼프 대통령에게 투표한 시민들이 사는 주에 소재하는지 여부에 따라" 내렸다고 "자유롭게" 시인했다고 메타 판사는 지적했다. 그리고 그런 분류는 자금 지원 중단의 명목상 정부 목표(프로젝트가 "경제적으로 타당하지 않다"거나 행정부의 에너지 목표를 진전시키지 못한다는 것)와 "합리적인 관련성이 전혀 없다"고 판단했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In fact, Mehta noted that similar projects in red states continued to receive funding.&lt;br/&gt;(사실, 메타 판사는 레드 스테이트의 유사 프로젝트들은 계속 자금을 지원받고 있었다고 언급했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“There is no reason to believe that terminating an award to a recipient located in a state whose citizens tend to vote for Democratic candidates—and, particularly, voted against President Trump—furthers the agency’s energy priorities any more than terminating a similar grant of a recipient in a state whose citizens tend to vote for Republican candidates or voted for President Trump,” Mehta said.&lt;br/&gt;(메타 판사는 "민주당 후보에게 투표하는 경향이 있는—특히, 트럼프 대통령에게 반대표를 던진—주에 소재한 수혜 기관에 대한 보조금을 중단하는 것이, 공화당 후보나 트럼프 대통령에게 투표하는 경향이 있는 주의 유사 보조금 수혜 기관에 대한 지원을 중단하는 것보다 해당 기관의 에너지 우선순위를 더욱 증진시킨다고 믿을 이유가 없다"고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump officials offered “no explanation for how their purposeful segregation of grantees based on their electoral support for President Trump rationally advances their stated government interest,” Mehta said. Instead, “defendants concede that the political identity of a terminated grantee’s state, including the fact that the state supported Vice President Kamala Harris in the 2024 election, played a preponderant role in the October 2025 grant termination decisions.”&lt;br/&gt;(메타 판사는 트럼프 측 인사들이 "트럼프 대통령에 대한 선거 지지 여부에 따라 수혜 기관을 의도적으로 선별한 것이 어떻게 그들이 밝힌 정부의 이해관계를 합리적으로 증진시키는지에 대한 설명을 전혀 제시하지 않았다"고 말했다. 오히려, "피고 측은 중단된 수혜 기관이 소재한 주의 정치적 정체성, 특히 해당 주가 2024년 선거에서 카말라 해리스 부통령을 지지했다는 사실이 2025년 10월 보조금 중단 결정에서 지배적인 역할을 했다는 점을 인정한다"고 덧붙였다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It wasn’t a total win for plaintiffs, who did not prevail on First Amendment claims, and there are many hundreds of awardees whose grant terminations were so far not impacted by the narrow ruling.&lt;br/&gt;(이는 원고들의 완전한 승리는 아니었는데, 그들은 수정 제1조 관련 주장에서는 승소하지 못했으며, 수백 곳이 넘는 다른 수혜 기관들의 보조금 중단은 이번 제한적인 판결의 영향을 받지 않았다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deciding that the government had violated grantees’ rights to equal protection, Mehta only ordered a return to the status quo, reinstating seven grants totaling $27.6 million.&lt;br/&gt;(정부가 수혜 기관들의 평등 보호 권리를 침해했다고 판단한 메타 판사는 현상 회복만을 명령하며, 총 2,760만 달러 규모의 7개 보조금을 복원하도록 했다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/judge-trump-violated-fifth-amendment-by-ending-energy-grants-in-only-blue-states/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-2254848310-1024x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:27:35 +0000</pubDate></item><item><title>Google removes some AI health summaries after investigation finds “dangerous” flaws (구글, 조사 결과 '위험한' 결함 발견 후 일부 AI 건강 요약 기능 제거)</title><link>https://arstechnica.com/ai/2026/01/google-removes-some-ai-health-summaries-after-investigation-finds-dangerous-flaws/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2024/05/GettyImages-1488311999-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI Overviews provided false liver test information experts called alarming.&lt;br/&gt;(AI 개요가 전문가들이 우려한다고 밝힌 거짓 간 기능 검사 정보를 제공했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Sunday, Google removed some of its AI Overviews health summaries after a Guardian investigation found people were being put at risk by false and misleading information. The removals came after the newspaper found that Google’s generative AI feature delivered inaccurate health information at the top of search results, potentially leading seriously ill patients to mistakenly conclude they are in good health.&lt;br/&gt;(일요일, 구글은 가디언의 조사 결과 사람들이 허위 및 오해의 소지가 있는 정보로 위험에 처해 있다는 사실이 발견된 후 자사의 AI 개요 건강 요약 중 일부를 제거했습니다. 이 조치는 신문사가 구글의 생성형 AI 기능이 검색 결과 상단에 부정확한 건강 정보를 제공하여 중증 환자들이 자신이 건강하다고 잘못 결론을 내릴 수 있다는 사실을 발견한 후 이루어졌습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google disabled specific queries, such as “what is the normal range for liver blood tests,” after experts contacted by The Guardian flagged the results as dangerous. The report also highlighted a critical error regarding pancreatic cancer: The AI suggested patients avoid high-fat foods, a recommendation that contradicts standard medical guidance to maintain weight and could jeopardize patient health. Despite these findings, Google only deactivated the summaries for the liver test queries, leaving other potentially harmful answers accessible.&lt;br/&gt;(구글은 가디언이 문의한 전문가들이 결과를 위험하다고 지적한 후 "간 혈액 검사의 정상 범위는 무엇인가"와 같은 특정 질의를 비활성화했습니다. 보고서는 또한 췌장암에 관한 중대한 오류를 강조했습니다: AI는 환자들이 고지방 음식을 피하도록 제안했는데, 이는 체중 유지를 위한 표준 의학적 지침과 상반되어 환자 건강을 위태롭게 할 수 있는 권고사항입니다. 이러한 발견에도 불구하고, 구글은 간 검사 질의에 대한 요약만 비활성화하고 다른 잠재적으로 유해한 답변은 여전히 접근 가능하게 남겨두었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The investigation revealed that searching for liver test norms generated raw data tables (listing specific enzymes like ALT, AST, and alkaline phosphatase) that lacked essential context. The AI feature also failed to adjust these figures for patient demographics such as age, sex, and ethnicity. Experts warned that because the AI model’s definition of “normal” often differed from actual medical standards, patients with serious liver conditions might mistakenly believe they are healthy and skip necessary follow-up care.&lt;br/&gt;(조사 결과, 간 검사 기준을 검색하면 필수적인 맥락이 부족한 원시 데이터 테이블(ALT, AST, 알칼리성 인산분해효소와 같은 특정 효소 목록)이 생성되는 것으로 나타났습니다. 또한 AI 기능은 이러한 수치를 연령, 성별, 인종과 같은 환자 인구통계학적 특성에 맞게 조정하지 못했습니다. 전문가들은 AI 모델의 '정상' 정의가 실제 의학 기준과 종종 다르기 때문에 심각한 간 질환을 가진 환자들이 자신이 건강하다고 잘못 믿고 필요한 후속 치료를 건너뛸 수 있다고 경고했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vanessa Hebditch, director of communications and policy at the British Liver Trust, told The Guardian that a liver function test is a collection of different blood tests and that understanding the results “is complex and involves a lot more than comparing a set of numbers.” She added that the AI Overviews fail to warn that someone can get normal results for these tests when they have serious liver disease and need further medical care. “This false reassurance could be very harmful,” she said.&lt;br/&gt;(영국 간 신뢰 기관의 커뮤니케이션 및 정책 책임자인 버네사 헤브디치는 가디언에 간 기능 검사는 다양한 혈액 검사의 모음이며, 결과를 이해하는 것은 "복잡하며 일련의 숫자를 비교하는 것 이상의 많은 것을 포함한다"고 말했습니다. 그녀는 또한 AI 개요가 누군가가 심각한 간 질환을 가지고 있고 추가 의료 치료가 필요할 때 이러한 검사에서 정상 결과를 얻을 수 있다는 점을 경고하지 못한다고 덧붙였습니다. "이러한 잘못된 안심은 매우 해로울 수 있습니다,"라고 그녀는 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google declined to comment on the specific removals to The Guardian. A company spokesperson told The Verge that Google invests in the quality of AI Overviews, particularly for health topics, and that “the vast majority provide accurate information.” The spokesperson added that the company’s internal team of clinicians reviewed what was shared and “found that in many instances, the information was not inaccurate and was also supported by high-quality websites.”&lt;br/&gt;(구글은 가디언에 특정 제거 사항에 대해 논평을 거부했습니다. 회사 대변인은 더 버지에 구글이 AI 개요의 품질, 특히 건강 주제에 대해 투자하고 있으며 "대다수가 정확한 정보를 제공한다"고 말했습니다. 대변인은 또한 회사의 내부 임상의 팀이 공유된 내용을 검토했으며 "많은 경우 정보가 부정확하지 않았고 고품질 웹사이트에 의해 뒷받침되었다"는 사실을 발견했다고 덧붙였습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The recurring problems with AI Overviews stem from a design flaw in how the system works. As we reported in May 2024, Google built AI Overviews to show information backed up by top web results from its page ranking system. The company designed the feature this way based on the assumption that highly ranked pages contain accurate information.&lt;br/&gt;(AI 개요의 반복되는 문제는 시스템 작동 방식의 설계 결함에서 비롯됩니다. 2024년 5월에 보도한 바와 같이, 구글은 AI 개요를 페이지 순위 시스템에서 상위 웹 결과로 뒷받침되는 정보를 표시하도록 구축했습니다. 회사는 높은 순위의 페이지가 정확한 정보를 포함한다는 가정에 기반하여 이 기능을 이렇게 설계했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, Google’s page ranking algorithm has long struggled with SEO-gamed content and spam. The system now feeds these unreliable results to its AI model, which then summarizes them with an authoritative tone that can mislead users. Even when the AI draws from accurate sources, the language model can still draw incorrect conclusions from the data, producing flawed summaries of otherwise reliable information.&lt;br/&gt;(그러나 구글의 페이지 순위 알고리즘은 오랫동안 SEO 조작 콘텐츠와 스팸으로 어려움을 겪어 왔습니다. 이 시스템은 이제 이러한 신뢰할 수 없는 결과를 AI 모델에 공급하며, AI 모델은 이를 권위 있는 어조로 요약하여 사용자를 오도할 수 있습니다. AI가 정확한 출처에서 정보를 가져올 때조차도, 언어 모델은 여전히 데이터로부터 잘못된 결론을 도출하여 그렇지 않으면 신뢰할 수 있는 정보의 결함 있는 요약을 생성할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The technology does not inherently provide factual accuracy. Instead, it reflects whatever inaccuracies exist on the websites Google’s algorithm ranks highly, presenting the facts with an authority that makes errors appear trustworthy.&lt;br/&gt;(이 기술은 본질적으로 사실적 정확성을 제공하지 않습니다. 대신, 구글의 알고리즘이 높은 순위로 평가하는 웹사이트에 존재하는 모든 부정확성을 반영하며, 오류를 신뢰할 수 있는 것처럼 보이게 하는 권위를 가지고 사실을 제시합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Guardian found that typing slight variations of the original queries into Google, such as “lft reference range” or “lft test reference range,” still prompted AI Overviews. Hebditch said this was a big worry and that the AI Overviews present a list of tests in bold, making it very easy for readers to miss that these numbers might not even be the right ones for their test.&lt;br/&gt;(가디언은 "lft 참고 범위" 또는 "lft 검사 참고 범위"와 같이 원래 질의를 약간 변형하여 구글에 입력해도 여전히 AI 개요가 나타난다는 사실을 발견했습니다. 헤브디치는 이것이 큰 우려 사항이며, AI 개요가 굵은 글씨로 검사 목록을 제시하여 독자들이 이러한 숫자가 자신의 검사에 맞지 않을 수도 있다는 점을 매우 쉽게 놓칠 수 있다고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI Overviews still appear for other examples that The Guardian originally highlighted to Google. When asked why these AI Overviews had not also been removed, Google said they linked to well-known and reputable sources and informed people when it was important to seek out expert advice.&lt;br/&gt;(AI 개요는 가디언이 원래 구글에 제기한 다른 예시에서도 여전히 나타납니다. 왜 이러한 AI 개요들도 제거되지 않았는지 묻자, 구글은 그것들이 잘 알려지고 평판이 좋은 출처에 연결되어 있으며 전문가의 조언을 구하는 것이 중요할 때 사람들에게 알린다고 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google said AI Overviews only appear for queries where it has high confidence in the quality of the responses. The company constantly measures and reviews the quality of its summaries across many different categories of information, it added.&lt;br/&gt;(구글은 AI 개요가 응답의 품질에 대해 높은 확신을 가질 때만 질의에 나타난다고 말했습니다. 회사는 많은 다른 정보 범주에 걸쳐 요약의 품질을 지속적으로 측정하고 검토한다고 덧붙였습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is not the first controversy for AI Overviews. The feature has previously told people to put glue on pizza and eat rocks. It has proven unpopular enough that users have discovered that inserting curse words into search queries disables AI Overviews entirely.&lt;br/&gt;(이는 AI 개요의 첫 번째 논쟁이 아닙니다. 이 기능은 이전에 사람들에게 피자에 풀을 바르고 돌을 먹으라고 말한 적이 있습니다. 이 기능은 사용자들이 검색 질의에 욕설을 삽입하면 AI 개요가 완전히 비활성화된다는 사실을 발견할 정도로 인기가 없음이 입증되었습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/ai/2026/01/google-removes-some-ai-health-summaries-after-investigation-finds-dangerous-flaws/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2024/05/GettyImages-1488311999-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:47:32 +0000</pubDate></item><item><title>Verizon to stop automatic unlocking of phones as FCC ends 60-day unlock rule (FCC, 60일 후 자동 잠금해제 규정 종료…버라이즌, 휴대폰 자동 잠금해제 중단)</title><link>https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/fcc-lets-verizon-lock-phones-for-longer-making-it-harder-to-switch-carriers/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2025/12/verizon-jerks-locked-phone-1152x648-1765486982.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FCC waives rule that forced Verizon to unlock phones 60 days after activation.&lt;br/&gt;(FCC가 버라이즌에 가입 60일 후 휴대폰 잠금을 해제하도록 강제했던 규정을 면제해 주기로 했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Federal Communications Commission is letting Verizon lock phones to its network for longer periods, eliminating a requirement to unlock handsets 60 days after they are activated on its network. The change will make it harder for people to switch from Verizon to other carriers.&lt;br/&gt;(연방통신위원회(FCC)는 버라이즌이 자사 네트워크에 휴대폰을 더 오랫동안 잠글 수 있도록 허용하여, 버라이즌 네트워크에 가입된 후 60일이 지나면 단말기 잠금을 해제해야 했던 요구사항을 없앴다. 이번 변경으로 사람들이 버라이즌에서 다른 통신사로 전환하는 것이 더 어려워질 것이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The FCC today granted Verizon’s petition for a waiver of the 60-day unlocking requirement. While the waiver is in effect, Verizon only has to comply with the CTIA trade group’s voluntary unlocking policy . The CTIA policy calls for unlocking prepaid mobile devices one year after activation, while devices on postpaid plans can be unlocked after a contract, device financing plan, or early termination fee is paid.&lt;br/&gt;(FCC는 오늘 버라이즌의 60일 잠금해제 요건 면제 청원을 승인했다. 이 면제가 유효하는 동안, 버라이즌은 CTIA 산업협회의 자발적 잠금해제 정책만 준수하면 된다. CTIA 정책은 선불 이동통신 기기의 경우 가입 1년 후, 후불 요금제 기기의 경우 계약, 기기 할부 계획 또는 조기 해약 위약금을 지불한 후 잠금을 해제하도록 규정하고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unlocking a phone allows it to be used on another carrier’s network. While Verizon was previously required to unlock phones automatically after 60 days, the CTIA code says carriers only have to unlock phones “upon request” from consumers. The FCC said the Verizon waiver will remain in effect until the agency “decides on an appropriate industry-wide approach for the unlocking of handsets.”&lt;br/&gt;(휴대폰 잠금을 해제하면 다른 통신사의 네트워크에서 사용할 수 있다. 버라이즌은 이전에는 60일 후 자동으로 휴대폰 잠금을 해제해야 했지만, CTIA 규약에 따르면 통신사는 소비자의 '요청 시'에만 휴대폰 잠금을 해제하면 된다. FCC는 버라이즌에 대한 이 면제가 위원회가 "휴대폰 잠금해제에 대한 적절한 업계 전반의 접근법을 결정할 때까지" 유효할 것이라고 밝혔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The FCC rejected a request to at least limit the locking period to 180 days. The agency’s order said the CTIA code provides “an adequate threshold of ensuring Verizon consumers have competitive options and that granting this waiver will not impede those competitive options. We thus decline to limit today’s waiver to a period of 180 days.”&lt;br/&gt;(FCC는 잠금 기간을 최소한 180일로 제한하라는 요청을 거부했다. 위원회의 명령서는 CTIA 규약이 "버라이즌 소비자들이 경쟁적인 선택지를 가질 수 있도록 하는 적절한 기준을 제공하며, 이 면제를 승인해도 그러한 경쟁적 선택지가 방해받지 않을 것"이라고 밝혔다. "따라서 우리는 오늘의 면제를 180일 기간으로 제한하지 않기로 한다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Until today’s waiver order, Verizon faced strict unlocking requirements that didn’t apply to other carriers. But that was by choice, as Verizon gained significant benefits in exchange for agreeing to unlocking requirements in 2008 when it purchased licenses to use 700 MHz spectrum, and again in 2021 when it agreed to merger conditions to obtain approval for its purchase of TracFone .&lt;br/&gt;(오늘의 면제 명령 전까지 버라이즌은 다른 통신사에는 적용되지 않던 엄격한 잠금해제 요건에 직면해 있었다. 그러나 이는 버라이즌의 선택이었다. 버라이즌은 2008년 700MHz 대역 스펙트럼 사용 허가를 구매할 때, 그리고 2021년 TracFone 인수를 승인받기 위해 합병 조건에 동의할 때 잠금해제 요건에 동의하는 대신 상당한 혜택을 얻었기 때문이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon used to sell phones that were already unlocked, but in 2019 it obtained a waiver that allowed it to lock phones for 60 days in order to deter fraud. In March 2025, Verizon said the 60-day locking period wasn’t long enough to stop fraud and asked the FCC to waive the requirement.&lt;br/&gt;(버라이즌은 과거에 이미 잠금이 해제된 휴대폰을 판매했지만, 2019년 사기를 억제하기 위해 60일 동안 휴대폰을 잠글 수 있는 면제를 얻었다. 2025년 3월, 버라이즌은 60일 잠금 기간이 사기를 막기에 충분하지 않다고 주장하며 FCC에 해당 요건 면제를 요청했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In a press release today, the FCC said the Verizon rule “required one wireless carrier to unlock their handsets well earlier than standard industry practice, thus creating an incentive for bad actors to steal those handsets for purposes of carrying out fraud and other illegal acts.”&lt;br/&gt;(FCC는 오늘 보도 자료를 통해 버라이즌 규정이 "한 무선 통신사에게 업계 표준 관행보다 훨씬 빠르게 단말기 잠금을 해제하도록 요구함으로써, 불량 행위자들이 사기 및 기타 불법 행위를 목적으로 해당 단말기를 훔칠 유인을 제공했다"고 밝혔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A statement from FCC Chairman Brendan Carr said, “Sophisticated criminal networks have exploited the FCC’s handset unlocking policies to carry out criminal acts—including transnational handset trafficking schemes and facilitating broader criminal enterprises like drug running and human smuggling. By waiving a regulation that incentivized bad actors to target one particular carrier’s handsets for theft, we now have a uniform industry standard that can help stem the flow of handsets into the black market.”&lt;br/&gt;(FCC 위원장 브렌던 카르의 성명은 "정교한 범죄 네트워크가 FCC의 휴대폰 잠금해제 정책을 악용하여 범죄 행위를 저질러 왔습니다. 이에는 국제적인 휴대폰 밀매 계획과 마약 밀수, 인신매매 같은 더 광범위한 범죄 기업 활동을 용이하게 하는 행위가 포함됩니다. 특정 통신사의 휴대폰을 훔치도록 유인했던 규정을 면제함으로써, 우리는 이제 블랙마켓으로의 휴대폰 유입을 막는 데 도움이 될 수 있는 통일된 업계 표준을 갖게 되었습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon’s current policy is for phones to be “remotely unlocked automatically 60 days after paid activation and 60 days of paid active service.” Phones already activated on the Verizon network won’t be affected by the waiver, according to the FCC.&lt;br/&gt;(버라이즌의 현재 정책은 휴대폰이 "유료 가입 및 60일간의 유료 활성 서비스 후 60일이 지나면 원격으로 자동 잠금해제된다"는 것이다. FCC에 따르면 이미 버라이즌 네트워크에 가입된 휴대폰은 이번 면제의 영향을 받지 않는다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“The terms of this waiver apply to all handsets that become active on Verizon’s network beginning the day after the release date of this Order,” the FCC ruling said. “The prospective application of this waiver will minimize customer confusion and interference with existing contractual arrangements and service agreements. Upon the release of this waiver, Verizon has stated that it will change its unlocking policies to follow those set out in the CTIA Consumer Code.”&lt;br/&gt;(FCC 판결은 "이 면제의 조건은 이 명령서 발표일 다음 날부터 버라이즌 네트워크에서 활성화되는 모든 단말기에 적용된다"고 밝혔다. "이 면제의 장래적 적용은 고객의 혼란과 기존 계약 및 서비스 계약에 대한 간섭을 최소화할 것입니다. 이 면제가 발표되면, 버라이즌은 CTIA 소비자 규약에 명시된 정책을 따르도록 잠금해제 정책을 변경할 것이라고 밝혔습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We recently wrote about a Kansas resident, Patrick Roach, who sued Verizon and complained to the FCC after the carrier refused to unlock an iPhone he purchased. Although the FCC took no action on Roach’s complaint, a small claims court ruled in his favor because Verizon tried to retroactively enforce a locking policy implemented in April 2025 on a phone Roach had bought before the policy change.&lt;br/&gt;(우리는 최근 캔자스 주 거주자인 패트릭 로치에 대해 보도한 바 있다. 그는 버라이즌이 자신이 구매한 아이폰 잠금을 해제해 주기를 거부하자 소송을 제기하고 FCC에 불만을 제기했다. FCC는 로치의 불만 사항에 대해 아무런 조치를 취하지 않았지만, 소액 청구 법원은 버라이즌이 정책 변경 전에 로치가 구매한 휴대폰에 대해 2025년 4월에 시행된 잠금 정책을 소급 적용하려 했기 때문에 그의 손을 들어주었다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon’s April 2025 policy change required “60 days of paid active service” before Verizon would unlock a customer’s phone. Roach alleged that this violated the FCC condition, which required Verizon to unlock phones 60 days after activation and did not say that Verizon may refuse to unlock a phone when a customer has not maintained paid service for 60 days. Going forward, today’s FCC ruling will render that distinction moot and make it easier for Verizon to avoid unlocking phones.&lt;br/&gt;(버라이즌의 2025년 4월 정책 변경은 버라이즌이 고객의 휴대폰 잠금을 해제하기 전에 "60일간의 유료 활성 서비스"를 요구했다. 로치는 이 조치가 FCC 조건을 위반한다고 주장했다. FCC 조건은 버라이즌이 가입 60일 후 휴대폰 잠금을 해제하도록 요구했으며, 고객이 60일간 유료 서비스를 유지하지 않았을 때 버라이즌이 잠금 해제를 거부할 수 있다고 명시하지 않았다. 앞으로 오늘의 FCC 판결은 이러한 구분을 무의미하게 만들고 버라이즌이 휴대폰 잠금 해제를 피하기 더 쉬워지게 할 것이다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Verizon petition was opposed in a filing by Public Knowledge, the Benton Foundation, Consumer Reports, the Electronic Frontier Foundation, iFixit, and other groups. The automatic unlocking enforced through the FCC condition was good for consumers and competition, the groups said.&lt;br/&gt;(버라이즌의 청원에는 퍼블릭 노리지, 벤턴 재단, 컨슈머 리포츠, 전자 프론티어 재단, 아이픽싯 등 여러 단체가 반대 의견서를 제출하며 반대했다. 이 단체들은 FCC 조건을 통해 시행된 자동 잠금해제가 소비자와 경쟁에 좋았다고 주장했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Automatic unlocking reduces switching costs, enhances competition, and promotes a more efficient and sustainable device marketplace,” the groups said. “It facilitates the resale and reuse of mobile devices, reduces e-waste, and enables low-cost carriers and MVNOs to compete on a more level playing field. The opposite, which Verizon seeks through its waiver request, merely serves as a way to keep customers locked in one provider.”&lt;br/&gt;(이 단체들은 "자동 잠금해제는 전환 비용을 줄이고 경쟁을 강화하며 더 효율적이고 지속 가능한 기기 시장을 촉진합니다"라고 말했다. "이는 모바일 기기의 재판매와 재사용을 용이하게 하고, 전자 폐기물을 줄이며, 저비용 통신사와 MVNO가 보다 평등한 경쟁 환경에서 경쟁할 수 있도록 합니다. 버라이즌이 면제 요청을 통해 추구하는 반대의 경우, 단지 고객을 한 공급자에 묶어 두는 방법으로만 기능할 뿐입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The consumer groups’ filing argued that “Verizon offers no specific evidence that a longer lock period would have prevented the fraudulent acquisition of the devices it identifies,” and said the carrier is capable of detecting and responding to fraud during the 60-day locking period.&lt;br/&gt;(소비자 단체들의 의견서는 "버라이즌이 더 긴 잠금 기간이 자신들이 지목한 기기들의 사기적 취득을 막았을 것이라는 구체적인 증거를 제시하지 않는다"고 주장했으며, 해당 통신사가 60일 잠금 기간 동안 사기를 탐지하고 대응할 능력이 있다고 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“It can flag suspicious purchases, deny unlocking to devices that show signs of trafficking, and pursue legal or contractual remedies against fraudulent actors,” the groups said. “The Commission has previously found that 60 days is a reasonable and sufficient period to allow providers to identify and act upon fraudulent behavior. Verizon has not shown that these prior determinations were in error or that its current loss mitigation measures are being overwhelmed solely because of the unlocking rule.”&lt;br/&gt;("버라이즌은 의심스러운 구매에 플래그를 설정하고, 밀매 징후를 보이는 기기의 잠금해제를 거부하며, 사기 행위자에 대해 법적 또는 계약적 구제책을 추구할 수 있습니다"라고 이 단체들은 말했다. "위원회는 이전에 60일이 공급자들이 사기 행위를 식별하고 이에 대해 조치를 취할 수 있는 합리적이고 충분한 기간이라고 판단한 바 있습니다. 버라이즌은 이러한 이전 결정들이 잘못되었거나 현재의 손실 완화 조치가 오로지 잠금해제 규정 때문에 압도당하고 있다는 점을 보여주지 못했습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The FCC rejected these arguments, saying it found that the 60-day period has been insufficient to deter fraud. “Verizon explains that the globalization of 4G LTE and 5G technologies in recent years has created a ready overseas market for fraudulently obtained handsets, and stolen handsets are frequently sold or distributed to a secondary black market in countries that do not participate in GSMA blocking,” the FCC said.&lt;br/&gt;(FCC는 이러한 주장을 거부하며, 60일 기간이 사기를 억제하기에 불충분하다고 판단했다고 밝혔다. "버라이즌은 최근 몇 년간 4G LTE와 5G 기술의 세계화로 인해 사기적으로 취득한 휴대폰에 대한 해외 시장이 생겨났으며, 훔친 휴대폰이 GSMA 차단에 참여하지 않는 국가들의 2차 블랙마켓에 자주 판매되거나 유통된다고 설명합니다"라고 FCC는 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The agency said the waiver will address concerns of law enforcement associations that supported Verizon’s petition. “Law enforcement commenters have convincingly linked our handset unlocking policies and public safety matters on the basis that the current 60-day policy has impacted law enforcement lives and requires that law enforcement entities dedicate significant resources to investigating stolen handsets rather than focus on other public safety matters,” the FCC said.&lt;br/&gt;(위원회는 이번 면제가 버라이즌의 청원을 지지한 법집행 기관 협회들의 우려를 해결할 것이라고 말했다. "법집행 기관 의견 제출자들은 현재의 60일 정책이 법집행 기관의 생명에 영향을 미쳤고, 법집행 기관들이 다른 공공 안전 문제에 집중하기보다는 훔친 휴대폰 수사에 상당한 자원을 할당하도록 요구한다는 점을 근거로 우리의 휴대폰 잠금해제 정책과 공공 안전 문제를 설득력 있게 연결지었습니다"라고 FCC는 말했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon issued a statement thanking the FCC for the waiver. “The FCC’s action will end bad actors’ ability to exploit the FCC’s unlocking rules to profit from easier access to expensive, heavily subsidized devices in the US that they traffic and sell to other parts of the world,” Verizon said. “Before today’s decision, the FCC’s rules have benefitted these international criminal gangs at the expense of legitimate American consumers.”&lt;br/&gt;(버라이즌은 면제를 승인해 준 FCC에 감사한다는 성명을 발표했다. "FCC의 조치는 불량 행위자들이 FCC의 잠금해제 규정을 악용하여 미국에서 값비싸고 막대한 보조금을 받은 기기에 더 쉽게 접근하여 이를 세계 다른 지역으로 밀매하고 판매해 이익을 얻는 능력을 종식시킬 것입니다"라고 버라이즌은 말했다. "오늘의 결정 전까지, FCC 규정은 합법적인 미국 소비자를 희생시키면서 이러한 국제 범죄 조직에 이익을 주었습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cable lobby group NCTA was not pleased by the FCC decision. Cable companies have increasingly been competing against large mobile carriers by offering wireless service in recent years.&lt;br/&gt;(케이블 로비 단체 NCTA는 FCC의 결정에 만족하지 않았다. 케이블 회사들은 최근 몇 년간 무선 서비스를 제공하며 대형 이동통신사들과 점점 더 경쟁해 왔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mobile phone unlocking delivers clear pro-consumer benefits, saving billions of dollars across the mobile marketplace by expanding choice, competition, and affordability,” the NCTA said. “Today’s decision delays these benefits, underscoring the need for a clear, uniform framework so all wireless providers operate under the same rules.” The NCTA has urged the FCC to implement a 180-day unlocking requirement.&lt;br/&gt;(NCTA는 "휴대폰 잠금해제는 선택지, 경쟁, 가격 저렴함을 확대함으로써 모바일 시장 전반에 걸쳐 수십억 달러를 절약하는 명백한 친소비자적 이점을 제공합니다"라고 말했다. "오늘의 결정은 이러한 이점을 지연시키며, 모든 무선 공급자가 동일한 규칙 아래 운영되도록 명확하고 통일된 틀의 필요성을 강조합니다." NCTA는 FCC가 180일 잠금해제 요건을 시행할 것을 촉구해 왔다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/tech-policy/2026/01/fcc-lets-verizon-lock-phones-for-longer-making-it-harder-to-switch-carriers/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2025/12/verizon-jerks-locked-phone-1152x648-1765486982.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:07:23 +0000</pubDate></item><item><title>Even Linus Torvalds is trying his hand at vibe coding (but just a little) (리누스 토르발스도 '바이브 코딩'을 시도해봤다 (아주 조금만))</title><link>https://arstechnica.com/ai/2026/01/hobby-github-repo-shows-linus-torvalds-vibe-codes-sometimes/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2015/08/LinuxCon_Europe_Linus_Torvalds_05-1152x648-1768254932.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“But then I cut out the middle man—me.”&lt;br/&gt;("하지만 그 후에 중간자—즉, 나 자신—를 제거했습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Linux and Git creator Linus Torvalds’ latest project contains code that was “basically written by vibe coding,” but you shouldn’t read that to mean that Torvalds is embracing that approach for anything and everything.&lt;br/&gt;(리눅스와 깃(Git)의 창시자인 리누스 토르발스의 최신 프로젝트에는 "기본적으로 바이브 코딩으로 작성된" 코드가 포함되어 있지만, 이것이 토르발스가 그 방식을 모든 것에 적용하려 한다는 의미로 받아들여서는 안 됩니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Torvalds sometimes works on a small hobby projects over holiday breaks. Last year, he made guitar pedals. This year, he did some work on AudioNoise, which he calls “another silly guitar-pedal-related repo.” It creates random digital audio effects.&lt;br/&gt;(토르발스는 때때로 휴일 동안 작은 취미 프로젝트를 작업합니다. 작년에는 기타 이펙터 페달을 만들었습니다. 올해는 '또 다른 어리석은 기타-페달 관련 저장소'라고 부르는 AudioNoise에 대해 작업했습니다. 이 프로젝트는 무작위 디지털 오디오 이펙트를 생성합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Torvalds revealed that he had used an AI coding tool in the README for the repo :&lt;br/&gt;(토르발스는 해당 저장소의 README 파일에서 AI 코딩 도구를 사용했다고 밝혔습니다:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also note that the python visualizer tool has been basically written by vibe-coding. I know more about analog filters—and that’s not saying much—than I do about python. It started out as my typical “google and do the monkey-see-monkey-do” kind of programming, but then I cut out the middle-man—me—and just used Google Antigravity to do the audio sample visualizer.&lt;br/&gt;(또한 파이썬 시각화 도구는 기본적으로 바이브 코딩으로 작성되었습니다. 저는 파이썬보다 아날로그 필터에 대해 더 많이 알고 있습니다—그것도 별로 많지는 않지만요. 이 작업은 제 전형적인 '구글 검색 후 원숭이 따라하기 식' 프로그래밍으로 시작했지만, 그 후에 중간자—즉, 나 자신—를 제거하고 그냥 Google Antigravity를 사용하여 오디오 샘플 시각화 도구를 만들었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google’s Antigravity is a fork of the AI-focused IDE Windsurf. He didn’t specify which model he used, but using Antigravity suggests (but does not prove) that it was some version of Google’s Gemini.&lt;br/&gt;(Google의 Antigravity는 AI 중심 통합 개발 환경(IDE)인 Windsurf의 포크(fork) 버전입니다. 그는 어떤 모델을 사용했는지 명시하지 않았지만, Antigravity를 사용했다는 것은 (확증되지는 않지만) Google의 Gemini 버전 중 하나였을 가능성을 시사합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Torvalds’ past public comments on using large language model-based tools for programming have been more nuanced than many online discussions about it.&lt;br/&gt;(토르발스의 과거 공개 발언을 보면, 대규모 언어 모델 기반 도구를 프로그래밍에 사용하는 것에 대한 그의 입장은 온라인에서 벌어지는 많은 논의보다 더 미묘한 차이가 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He has touted AI primarily as “a tool to help maintain code, including automated patch checking and code review,” citing examples of tools that found problems he had missed.&lt;br/&gt;(그는 AI를 주로 "자동화된 패치 검사 및 코드 리뷰를 포함한 코드 유지 관리를 돕는 도구"로 강조하며, 그가 놓친 문제를 찾아낸 도구들의 예를 들었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On the other hand, he has also said he is generally “much less interested in AI for writing code,” and has publicly said that he’s not anti-AI in principle, but he’s very much anti-hype around AI.&lt;br/&gt;(반면에, 그는 일반적으로 "코드 작성용 AI에는 훨씬 덜 관심이 있다"고 말한 바 있으며, 원칙적으로 반AI(反AI)는 아니지만 AI에 대한 과대 선전에는 매우 반대한다고 공개적으로 밝혔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Based on that, you might be surprised that he used self-described vibe coding to build a part of his application, but you probably shouldn’t be. There are a few key things here. First, AudioNoise is entirely a personal hobby project, and it’s pretty much just a toy, not serious infrastructure.&lt;br/&gt;(이를 고려하면, 그가 자신이 '바이브 코딩'이라고 표현한 방식으로 애플리케이션의 일부를 구축했다는 사실에 놀랄 수도 있지만, 아마도 그럴 필요는 없습니다. 여기에는 몇 가지 중요한 점이 있습니다. 첫째, AudioNoise는 전적으로 개인적인 취미 프로젝트이며, 사실상 장난감에 가깝지 심각한 인프라는 아닙니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Second, Torvalds’ README note makes it clear that he went with this approach in an instance where he previously would have just copied something from a forum thread or StackOverflow anyway, as the visualizer tool component in the project is written in Python, which is not his specialty.&lt;br/&gt;(둘째, 토르발스의 README 설명을 보면, 이 접근 방식을 프로젝트의 시각화 도구 구성 요소가 그의 전문 분야가 아닌 파이썬으로 작성된 경우에 채택했음을 분명히 알 수 있습니다. 그는 이전에도 포럼 스레드나 StackOverflow에서 무언가를 복사해 왔을 상황이었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Developers of all stripes are still fiercely debating what use (if any) AI coding tools should have in workflows. Just yesterday, developer Salvatore Sanfilippo published a widely circulated and discussed blog post arguing that such tools have already changed programming forever and aren’t going away, even as he acknowledged the related chaos and problems. He wrote:&lt;br/&gt;(모든 종류의 개발자들은 여전히 AI 코딩 도구가 워크플로우에서 어떤 용도(있다면)로 사용되어야 하는지 격렬하게 논쟁 중입니다. 바로 어제, 개발자 살바토레 산필리포는 그러한 도구들이 이미 프로그래밍을 영원히 바꾸었으며 사라지지 않을 것이라고 주장하는 널리 회자되고 논의된 블로그 글을 발표했습니다. 그는 관련된 혼란과 문제점을 인정하면서도 이렇게 썼습니다:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How do I feel, about all the code I wrote that was ingested by LLMs? I feel great to be part of that, because I see this as a continuation of what I tried to do all my life: democratizing code, systems, knowledge. LLMs are going to help us to write better software, faster, and will allow small teams to have a chance to compete with bigger companies. The same thing open source software did in the 90s.&lt;br/&gt;(LLM에 흡수된 내가 작성한 모든 코드에 대해 어떻게 느끼는가? 저는 그 일부가 된 것을 기쁘게 생각합니다. 왜냐하면 저는 이것을 제가 평생 해오려 했던 일—코드, 시스템, 지식의 민주화—의 연속으로 보기 때문입니다. LLM은 우리가 더 나은 소프트웨어를 더 빠르게 작성하는 데 도움을 줄 것이며, 소규모 팀이 대기업과 경쟁할 기회를 갖도록 할 것입니다. 90년대 오픈 소스 소프트웨어가 했던 것과 같은 일이죠.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As you might expect, the debate about this has been spirited. But while people argue in Hacker News comments, Torvalds—normally known to be intensely opinionated himself—is vibe coding audio tools over the holidays.&lt;br/&gt;(예상할 수 있듯이, 이에 대한 논쟁은 열띤 상태입니다. 하지만 사람들이 해커 뉴스 댓글에서 논쟁하는 동안, 평소 매우 주관적인 의견을 가진 것으로 알려진 토르발스는 휴일 동안 오디오 도구를 바이브 코딩하고 있었습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/ai/2026/01/hobby-github-repo-shows-linus-torvalds-vibe-codes-sometimes/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2015/08/LinuxCon_Europe_Linus_Torvalds_05-1152x648-1768254932.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:27:50 +0000</pubDate></item><item><title>Paramount sues WBD over Netflix deal. WBD says Paramount’s price is still inadequate. (파라마운트가 넷플릭스 계약을 두고 WBD를 상대로 소송을 제기했다. WBD는 파라마운트의 가격이 여전히 부족하다고 말합니다.)</title><link>https://arstechnica.com/gadgets/2026/01/paramount-sues-wbd-over-netflix-deal-wbd-says-paramounts-price-is-still-inadequate/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-2215193098-1152x648-1768255617.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WBD calls Paramount’s lawsuit “meritless” and its offer deficient.&lt;br/&gt;(WBD는 파라마운트의 소송을 "근거 없는" 것이며 제안이 부족하다고 평가한다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paramount Skydance escalated its hostile takeover bid of Warner Bros. Discovery (WBD) today by filing a lawsuit in Delaware Chancery Court against WBD, declaring its intention to fight Netflix’s acquisition.&lt;br/&gt;(파라마운트 스카이댄스는 오늘 워너 브라더스 디스커버리(WBD)에 대한 적대적 인수 시도를 격화시키며, 델라웨어 챈서리 법원에 WBD를 상대로 소송을 제기하며 넷플릭스 인수에 맞서 싸울 의사를 밝혔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In December, WBD agreed to sell its streaming and movie businesses to Netflix for $82.7 billion. The deal would see WBD’s Global Networks division, comprised of WBD’s legacy cable networks, spun out into a separate company called Discovery Global. But in December, Paramount submitted a hostile takeover bid and amended its bid for WBD. Subsequently, the company has aggressively tried to convince WBD’s shareholders that its $108.4 billion offer for all of WBD is superior to the Netflix deal.&lt;br/&gt;(12월에 WBD는 스트리밍 및 영화 사업을 넷플릭스에 827억 달러에 매각하기로 합의했습니다. 이 거래로 WBD의 글로벌 네트워크 부서는 WBD의 기존 케이블 네트워크들로 구성되어 있으며, 디스커버리 글로벌이라는 별도의 회사로 분리되었습니다. 하지만 12월에 파라마운트는 적대적 인수 제안을 제출하고 WBD 입찰을 수정했다. 이후 회사가 WBD 전부에 대한 1,084억 달러 제안이 넷플릭스 계약보다 우수하다는 점을 주주들에게 적극적으로 설득하려 했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Today, Paramount CEO David Ellison wrote a letter to WBD shareholders informing them of Paramount’s lawsuit. The lawsuit requests the court to force WBD to disclose “how it valued the Global Networks stub equity, how it valued the overall Netflix transaction, how the purchase price reduction for debt works in the Netflix transaction, or even what the basis is for its ‘risk adjustment’” of Paramount’s $30 per share all-cash offer. Netflix’s offer equates to $27.72 per share, including $23.25 in cash and shares of Netflix common stock. Paramount hopes the information will encourage more WBD shareholders to tender their shares under Paramount’s offer by the January 21 deadline.&lt;br/&gt;(오늘, 파라마운트 CEO 데이비드 엘리슨은 WBD 주주들에게 파라마운트의 소송에 대해 알리는 서한을 보냈다. 소송은 법원에 WBD가 "글로벌 네트워크의 스텁 지분을 어떻게 평가했는지, 전체 넷플릭스 거래의 평가 방식, 넷플릭스 거래에서 부채에 대한 매수가 어떻게 작동하는지, 또는 파라마운트의 주당 30달러 전액 현금 제안에 대한 '위험 조정'의 근거"를 공개하도록 강제할 것을 요청한다. 넷플릭스의 제안은 주당 27.72달러에 해당하며, 현금 23.25달러와 넷플릭스 보통주 주식이 포함되어 있습니다. 파라마운트는 이 정보가 더 많은 WBD 주주들이 1월 21일 마감일까지 파라마운트의 제안에 따라 주식을 매수하도록 장려하기를 희망합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Before WBD announced the Netflix deal, Paramount publicly questioned the fairness of WBD’s bidding process. Paramount has since argued that its bid wasn’t given fair consideration or negotiation.&lt;br/&gt;(WBD가 넷플릭스 계약을 발표하기 전, 파라마운트는 공개적으로 WBD의 입찰 절차의 공정성에 의문을 제기했다. 파라마운트는 이후 자사 입찰이 공정한 고려나 협상을 받지 못했다고 주장했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In his letter today, Ellison wrote:&lt;br/&gt;(오늘 편지에서 엘리슨은 이렇게 썼다:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We remain perplexed that WBD never responded to our December 4th offer, never attempted to clarify or negotiate any of the terms in that proposal, nor traded markups of contracts with us. Even as we read WBD’s own narrative of its process, we are struck that there were few actual board meetings in the period leading up to the decision to accept an inferior transaction with Netflix. And we are surprised by the lack of transparency on WBD’s part regarding basic financial matters. It just doesn’t add up – much like the math on how WBD continues to favor taking less than our $30 per share all-cash offer for its shareholders.&lt;br/&gt;(우리는 WBD가 12월 4일 제안에 응답하지 않았고, 그 제안서의 어떤 조건도 명확히 하거나 협상하려 하지 않았으며, 계약 마크업을 거래하지 않은 점에 대해 여전히 혼란스럽습니다. WBD가 자체 과정에 대해 설명하는 과정을 읽으면서도, 넷플릭스와의 열등한 거래를 수락하기로 결정하기 전 실제 이사회 회의가 거의 없었다는 점이 인상적입니다. 그리고 WBD가 기본적인 재정 문제에 대해 투명성을 제대로 제공하지 않는 점에 놀랍습니다. 이건 도저히 맞지 않습니다 – 마치 WBD가 주주당 30달러 미만의 전액 현금 제안을 계속 선호하는 수학과 같습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Additionally, Paramount plans to nominate board directors for election at WBD’s annual shareholder meeting who will fight against the Netflix deal’s approval. The window for nominations opens in three weeks, Ellison’s letter noted.&lt;br/&gt;(또한 파라마운트는 WBD 연례 주주총회에서 넷플릭스 거래 승인에 반대할 이사회 이사들을 지명할 계획이다. 엘리슨의 편지에는 지명 기간이 3주 후에 열린다고 적혀 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paramount will also propose that WBD change its bylaws so that WBD’s shareholders have to approve a spinoff of WBD’s cable channels.&lt;br/&gt;(파라마운트는 또한 WBD가 정관을 변경하여 WBD 케이블 채널의 스핀오프를 주주들이 승인하도록 할 것을 제안할 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In response, WBD shared the following statement with Deadline :&lt;br/&gt;(이에 대해 WBD는 Deadline에 다음과 같은 성명을 발표했습니다:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite six weeks and just as many press releases from Paramount Skydance, it has yet to raise the price or address the numerous and obvious deficiencies of its offer. Instead, Paramount Skydance is seeking to distract with a meritless lawsuit and attacks on a board that has delivered an unprecedented amount of shareholder value. In spite of its multiple opportunities, Paramount Skydance continues to propose a transaction that our board unanimously concluded is not superior to the merger agreement with Netflix.&lt;br/&gt;(6주가 지나고 파라마운트 스카이댄스가 보도자료를 쏟아냈음에도 불구하고, 아직 가격을 인상하거나 수많은 명백한 결함을 해결하지 못했습니다. 대신 파라마운트 스카이댄스는 근거 없는 소송과 전례 없는 주주 가치를 제공한 이사회에 대한 공격으로 주의를 돌리려 하고 있다. 여러 기회에도 불구하고, 파라마운트 스카이댄스는 우리 이사회가 만장일치로 넷플릭스와의 합병 계약보다 우월하지 않다고 결론지은 거래를 계속 제안하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When WBD’s board last rejected Paramount’s offer on January 7, it cited Paramount requiring an “extraordinary amount of debt financing,” as well as Paramount having a “junk credit rating” and negative free cash flows compared to Netflix’s “A/A3 crediting rating” and estimated free cash flow of over $12 billion this year. WBD said Paramount’s bid would result in $87 billion in debt and doesn’t cover expensive breakup fees should the Paramount deal fail to close.&lt;br/&gt;(WBD 이사회가 1월 7일 마지막으로 파라마운트의 제안을 거부했을 때, 파라마운트가 "엄청난 부채 금융"을 요구하고, 파라마운트가 "정크 신용 등급"과 마이너스(자유현금 흐름)를 넷플릭스의 "A/A3 신용 등급"과 올해 약 120억 달러 이상의 예상 자유 현금 흐름에 비해 마이너스라고 언급했다. WBD는 파라마운트의 입찰이 870억 달러의 부채를 초래할 것이며, 파라마운트 거래가 성사되지 않을 경우 비싼 분할 수수료를 감당하지 못한다고 밝혔다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paramount has responded to concerns about its finances partially by tapping Ellison’s father, Oracle co-founder and CTO and the world’s fourth richest man , Larry Ellison, to provide an irrevocable personal guarantee of $40.4 billion of the equity financing for Paramount’s bid. Ellison reaffirmed his familial assets in today’s letter.&lt;br/&gt;(파라마운트는 재정 문제에 대한 우려에 대응해 엘리슨의 아버지이자 오라클 공동 창립자이자 CTO이며 세계에서 네 번째로 부유한 인물인 래리 엘리슨을 영입해 파라마운트 입찰을 위한 지분 자금 조달 404억 달러에 대한 취소 불가능한 개인 보증을 제공하게 했다. 엘리슨은 오늘 편지에서 자신의 가족 자산을 재확인했다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Paramount is committed, my family is committed, and hopefully this helps answer the question of what comes next,” he wrote.&lt;br/&gt;("파라마운트도 헌신했고, 내 가족도 헌신적이며, 이것이 앞으로 무엇이 올지에 대한 답이 되길 바란다"고 썼다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Still, price remains a top concern for WBD, which has also suggested that it could get more for its cable channels if they were sold separately from its movie studios and HBO Max. A Paramount deal would force WBD to stop working on the spinoff, which could be problematic if the merger fell apart.&lt;br/&gt;(그럼에도 불구하고 가격은 여전히 WBD의 최우선 관심사이며, WBD는 케이블 채널을 영화사와 HBO Max와 별도로 판매하면 더 많은 수익을 얻을 수 있을 것이라고도 제안했습니다. 파라마운트 계약은 WBD가 스핀오프 작업을 중단하도록 강요할 것이며, 합병이 무산될 경우 문제가 될 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WBD board chairman Samuel Di Piazza Jr. also noted that Paramount has failed to raise the price of its offer across multiple bids. “And so from our perspective, they’ve got to put something on the table that is compelling and is superior,” he said during a January 7 appearance on CNBC’s Squawk Box .&lt;br/&gt;(WBD 이사회 의장 사무엘 디 피아자 주니어는 파라마운트가 여러 입찰에서 제안 가격을 인상하지 못했다고 언급했다. "그래서 우리 관점에서 보면, 그들은 설득력 있고 우수한 무언가를 제시해야 합니다,"라고 그는 1월 7일 CNBC 스쿼크 박스 출연 중 말했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Statements from WBD shareholders suggest that Paramount still has a chance to woo WBD, whose investors have expressed varied opinions on Paramount’s offer, with some large shareholders recently stating they prefer Paramount’s offer or are open to further negotiation with Ellison’s firm.&lt;br/&gt;(WBD 주주들의 발언에 따르면, 파라마운트는 여전히 WBD를 유치할 기회가 남아 있음을 시사합니다. WBD의 투자자들은 파라마운트의 제안에 대해 다양한 의견을 표명했으며, 일부 대주주들은 최근 파라마운트의 제안을 선호하거나 엘리슨 회사와의 추가 협상에 열려 있다고 밝혔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;With Paramount having been reported to be eyeing a WBD acquisition for at least two years , it’s willing to fight a legal battle, but it’s unclear if it is willing to pay more.&lt;br/&gt;(파라마운트가 최소 2년 전부터 WBD 인수를 노리고 있다는 보도가 있었기에 법적 싸움은 할 의향이 있지만, 더 많은 비용을 지불할 의향이 있는지는 불분명하다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Either Netflix’s or Paramount’s acquisition would require regulatory approval and could take 12 to 18 months to close. Amid the battle for WBD, Netflix has started working with regulatory bodies to further its acquisition.&lt;br/&gt;(넷플릭스나 파라마운트의 인수는 규제 승인이 필요하며 12개월에서 18개월 정도 걸릴 수 있습니다. WBD를 위한 경쟁 속에서 넷플릭스는 인수를 더욱 진전시키기 위해 규제 기관과 협력하기 시작했습니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/gadgets/2026/01/paramount-sues-wbd-over-netflix-deal-wbd-says-paramounts-price-is-still-inadequate/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/GettyImages-2215193098-1152x648-1768255617.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:49:31 +0000</pubDate></item><item><title>You can now reserve a hotel room on the Moon for $250,000 (이제 달 호텔 객실을 25만 달러에 예약할 수 있다)</title><link>https://arstechnica.com/space/2026/01/you-can-now-reserve-a-hotel-room-on-the-moon-for-250000/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/lunar-hotel-1-1152x648-1768258910.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“We can’t keep everyone living on that first ship that sailed to North America.”&lt;br/&gt;("북미로 향한 첫 배에 모든 사람을 계속 살게 둘 수는 없습니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A company called GRU Space publicly announced its intent to construct a series of increasingly sophisticated habitats on the Moon, culminating in a hotel inspired by the Palace of the Fine Arts in San Francisco.&lt;br/&gt;(GRU 스페이스라는 회사가 달에 점점 더 정교한 서식지를 건설하고, 최종적으로는 샌프란시스코의 파인아츠 팰리스에서 영감을 받은 호텔을 완성하겠다는 의도를 공개적으로 발표했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Monday, the company invited those interested in a berth to plunk down a deposit between $250,000 and $1 million, qualifying them for a spot on one of its early lunar surface missions in as little as six years from now.&lt;br/&gt;(이 회사는 월요일에, 선실에 관심 있는 사람들에게 25만 달러에서 100만 달러 사이의 계약금을 내도록 초대했으며, 이는 최소 6년 후에 시작될 초기 달 표면 임무 중 하나에 참여할 자격을 부여합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It sounds crazy, doesn’t it? After all, GRU Space had, as of late December when I spoke to founder Skyler Chan, a single full-time employee aside from himself. And Chan, in fact, only recently graduated from the University of California, Berkeley.&lt;br/&gt;(말도 안 되는 소리 같죠? 결국, 제가 창립자 스카일러 찬과 이야기했던 지난 12월 말 기준으로, GRU 스페이스는 그 자신을 제외하고 단 한 명의 정규직 직원만을 보유하고 있었습니다. 게다가 찬은 사실 최근에야 캘리포니아 대학교 버클리 캠퍼스를 졸업했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All of this could therefore be dismissed as a lark. But I must say that I am a sucker for these kinds of stories. Chan is perfectly earnest about all of this. And despite all of the talk about lunar resources, my belief is that the surest long-term commercial activity on the Moon will be lunar tourism—it would be an amazing destination.&lt;br/&gt;(따라서 이 모든 것은 장난으로 치부될 수 있습니다. 하지만 저는 이런 종류의 이야기에 약하다고 말해야겠습니다. 찬은 이 모든 것에 대해 완전히 진지합니다. 그리고 달 자원에 관한 모든 이야기에도 불구하고, 제 생각에 달에서 가장 확실한 장기 상업 활동은 달 관광이 될 것입니다—그곳은 놀라운 목적지가 될 테니까요.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So when I interviewed Chan, I did so with an open mind.&lt;br/&gt;(그래서 제가 찬을 인터뷰했을 때, 열린 마음으로 임했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Like many younger people, Chan grew up wanting to become an astronaut. But along the way, in high school and later college, he came to believe that he could lead a more impactful life by enabling everyone to go to space, not just himself.&lt;br/&gt;(많은 젊은이들처럼, 찬은 우주비행사가 되고 싶어하며 자랐습니다. 하지만 고등학교와 대학에 다니는 과정에서, 그는 자신만이 아니라 모든 사람이 우주에 갈 수 있도록 하는 것이 더 영향력 있는 삶을 살 수 있다고 믿게 되었습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I realized I was born in this time where we can actually become interplanetary, and that is probably the singular most impactful thing one person could do with their time,” Chan said. “So I charged towards building the systems necessary and technology to enable that future. That’s actually what led me to go to Berkeley to study electrical engineering and computer science.”&lt;br/&gt;("저는 우리가 실제로 행성 간 문명이 될 수 있는 시대에 태어났다는 것을 깨달았고, 그것이 한 사람이 자신의 시간을 들여 할 수 있는 가장 영향력 있는 단일한 일일 것이라고 생각했습니다."라고 찬은 말했습니다. "그래서 저는 그 미래를 가능하게 하는 데 필요한 시스템과 기술을 구축하는 데 매진했습니다. 그것이 사실 제가 전기공학과 컴퓨터과학을 공부하기 위해 버클리에 가게 된 이유입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He had some interesting experiences in college, interning at Tesla to write vehicle software, and building a NASA-funded 3D printer launched into space. Chan also had a stunning realization about the Moon. There were all of these people building cool technology to get humans to the Moon. But he realized that the vast majority of this activity was backed by two pillars: the US government and billionaire-funded companies. Who, he wondered, was the ultimate customer for these services? And were there actually any commercial customers for what was being sold?&lt;br/&gt;(그는 대학에서 테슬라에서 차량 소프트웨어를 작성하는 인턴십을 하고, NASA의 자금을 받아 우주로 발사된 3D 프린터를 만드는 등 흥미로운 경험을 했습니다. 찬은 또한 달에 대해 놀라운 깨달음을 얻었습니다. 인간을 달에 보내기 위한 멋진 기술을 구축하는 사람들이 많았습니다. 하지만 그는 이 활동의 대부분이 두 기둥—미국 정부와 억만장자가 자금을 지원하는 회사들—에 의해 뒷받침되고 있다는 것을 깨달았습니다. 그는 궁금해했습니다: 이 서비스의 궁극적인 고객은 누구일까? 그리고 판매되는 것에 실제로 상업 고객이 있을까?)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“I realized we needed to create a third pillar: the space tourism industry,” he said. “We could extend a proven market to the Moon, and build the first hotel there. And then once we build the hotel on the Moon, we can build out our structures, you know, roads, warehouses, and bases. And then we can repeat that on Mars. So that’s what I decided to do.”&lt;br/&gt;("저는 세 번째 기둥을 만들어야 한다고 깨달았습니다: 우주 관광 산업이죠."라고 그는 말했습니다. "우리는 검증된 시장을 달까지 확장하고, 그곳에 첫 호텔을 건설할 수 있습니다. 그리고 일단 달에 호텔을 지으면, 구조물, 예를 들어 도로, 창고, 기지 등을 확장해 나갈 수 있습니다. 그런 다음 화성에서도 같은 과정을 반복할 수 있죠. 그래서 제가 하기로 결심한 일입니다.")&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He graduated in May 2025, a year early.&lt;br/&gt;(그는 2025년 5월에 1년 일찍 졸업했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The GRU in the company’s name, by the way, stands for Galactic Resource Utilization. The long-term vision is to derive resources from the Moon, Mars, asteroids, and beyond to fuel human expansion into space.&lt;br/&gt;(참고로 회사 이름의 GRU는 Galactic Resource Utilization(은하계 자원 활용)을 의미합니다. 장기 비전은 달, 화성, 소행성 및 그 너머에서 자원을 얻어 인류의 우주 확장을 위한 연료로 사용하는 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If all that sounds audacious and unrealistic, well, it kind of is. But it is not without foundation. GRU Space has already received seed funding from Y Combinator, and it will go through the organization’s three-month program early this year. This will help Chan refine his company’s product and give him more options to raise money. Regarding his vision, you can read GRU Space’s white paper here .&lt;br/&gt;(이 모든 것이 대담하고 비현실적으로 들린다면, 어느 정도는 그렇습니다. 하지만 근거가 전혀 없는 것은 아닙니다. GRU 스페이스는 이미 Y 콤비네이터로부터 시드 자금을 받았으며, 올해 초 해당 조직의 3개월 프로그램에 참여할 예정입니다. 이는 찬이 회사의 제품을 다듬고 자금을 조달할 더 많은 옵션을 얻는 데 도움이 될 것입니다. 그의 비전에 관해서는 GRU 스페이스의 백서를 여기서 읽을 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presently, the company plans to fly its initial “mission” in 2029 as a 10-kg payload on a commercial lunar lander, demonstrating an inflatable structure capability and converting lunar regolith into Moon bricks using geopolymers . With its second mission, the company plans to launch a larger inflatable structure into a “lunar pit” to test a scaled-up version of its resource development capabilities.&lt;br/&gt;(현재 회사는 2029년에 상업 달 착륙선에 10kg 페이로드로 초기 '임무'를 수행하여 팽창식 구조 능력을 시연하고, 지오폴리머를 사용하여 달 표토를 달 벽돌로 전환할 계획입니다. 두 번째 임무에서는 더 큰 팽창식 구조물을 '달 구덩이'에 발사하여 자원 개발 능력의 확대 버전을 테스트할 계획입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The first hotel, an inflatable structure, would be launched in 2032 and would be capable of supporting up to four guests at a time. The next iteration beyond this would be the fancier structure, built from Moon bricks, in the style of the Palace of the Fine Arts.&lt;br/&gt;(첫 호텔은 팽창식 구조물로, 2032년에 발사될 예정이며 한 번에 최대 4명의 손님을 수용할 수 있을 것입니다. 그 이후의 다음 단계는 달 벽돌로 지어진, 파인아츠 팰리스 스타일의 더 화려한 구조물이 될 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One question I had was: Why have a hotel at all? Presumably, the company’s customers will be riding to the Moon inside SpaceX’s Starship, which will have plenty of interior room and proven life support equipment by the time tourists are flying aboard it (if they ever do).&lt;br/&gt;(제가 가진 한 가지 질문은: 애초에 왜 호텔이 필요한가?였습니다. 아마도 회사의 고객들은 스페이스X의 스타십을 타고 달로 갈 텐데, 관광객들이 탑승하게 될 때쯤이면 (만약 그렇게 된다면) 스타십은 충분한 내부 공간과 검증된 생명 유지 장비를 갖추고 있을 것입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“SpaceX is building the FedEx to get us there, right?” Chan said. “But there has to be a destination worthy to stay in. Obviously, there is all kinds of debate around this, and what the future is going to be like. But our conviction is that the fundamental problem we have to solve, to advance humans toward the Moon and Mars, is off-world habitation. We can’t keep everyone living on that first ship that sailed to North America, right? We have to build the roads and structures and offices that we live in today.”&lt;br/&gt;("스페이스X는 우리를 그곳에 데려다주는 페덱스를 만들고 있죠, 맞나요?" 찬이 말했습니다. "하지만 거기에 머물 만한 가치가 있는 목적지가 있어야 합니다. 분명히, 이것에 관해 그리고 미래가 어떻게 될지에 관한 모든 종류의 논쟁이 있습니다. 하지만 우리의 확신은, 인류를 달과 화성으로 나아가게 하기 위해 우리가 해결해야 할 근본적인 문제는 지구 밖 주거 문제라는 것입니다. 북미로 향한 첫 배에 모든 사람을 계속 살게 둘 수는 없습니다, 맞죠? 우리는 오늘날 우리가 살고 있는 도로와 구조물, 사무실들을 건설해야 합니다.")&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/space/2026/01/you-can-now-reserve-a-hotel-room-on-the-moon-for-250000/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/lunar-hotel-1-1152x648-1768258910.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:04:33 +0000</pubDate></item><item><title>Anthropic launches Cowork, a Claude Code-like for general computing (Anthropic, 일반 컴퓨팅을 위한 Claude Code식 기능 'Cowork' 출시)</title><link>https://arstechnica.com/ai/2026/01/anthropic-launches-cowork-a-claude-code-like-for-general-computing/</link><description>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/Claude-Cowork-1152x648.jpg" alt="Article image"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Users can give Claude access to a folder and tell it what to do for them.&lt;br/&gt;(사용자는 Claude에게 폴더 접근 권한을 부여하고 수행할 작업을 지시할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anthropic’s agentic tool Claude Code has been an enormous hit with some software developers and hobbyists, and now the company is bringing that modality to more general office work with a new feature called Cowork .&lt;br/&gt;(Anthropic의 에이전트 도구 Claude Code는 일부 소프트웨어 개발자와 취미 개발자들에게 큰 인기를 끌었으며, 이제 회사는 'Cowork'라는 새로운 기능으로 그 방식을 더 일반적인 사무 업무에 적용하고 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Built on the same foundations as Claude Code and baked into the macOS Claude desktop app, Cowork allows users to give Claude access to a specific folder on their computer and then give plain language instructions for tasks.&lt;br/&gt;(Claude Code와 동일한 기반 위에 구축되었으며 macOS Claude 데스크톱 앱에 내장된 Cowork를 통해 사용자는 컴퓨터의 특정 폴더에 대한 접근 권한을 Claude에게 부여한 후 일반 언어로 작업 지시를 할 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anthropic gave examples like filling out an expense report from a folder full of receipt photos, writing reports based on a big stack of digital notes, or reorganizing a folder (or cleaning up your desktop) based on a prompt.&lt;br/&gt;(Anthropic은 영수증 사진으로 가득 찬 폴더에서 비용 보고서를 작성하거나, 많은 디지털 노트를 바탕으로 보고서를 작성하거나, 프롬프트에 따라 폴더를 재구성하거나(또는 데스크톱을 정리하는) 등의 예시를 제시했습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lot of this was already possible with Claude Code, but it might not have been clear to all users that it could be used that way, and Claude Code required more technical know-how to set up. Anthropic’s goal with Cowork is to make it something any knowledge worker—from developers to marketers—could get rolling with right away. Anthropic says it started working on Cowork partly because people were already using Claude Code for general knowledge work tasks anyway.&lt;br/&gt;(이러한 작업 상당수는 이미 Claude Code로 가능했지만, 모든 사용자가 그런 방식으로 사용할 수 있다는 점이 명확하지 않았으며, Claude Code는 설정에 더 많은 기술적 지식이 필요했습니다. Anthropic의 Cowork 목표는 개발자부터 마케터에 이르기까지 모든 지식 근로자가 즉시 활용할 수 있도록 만드는 것입니다. Anthropic은 사람들이 이미 Claude Code를 일반 지식 업무에 사용하고 있었기 때문에 부분적으로 Cowork 개발을 시작했다고 밝혔습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I’ve already been doing things similar to this with the Claude desktop app via Model Context Protocol (MCP) , prompting it to perform tasks like creating notes directly in my Obsidian vault based on files I showed it, but this is clearly a cleaner way to do some of that—and there are Claude Code-like usability perks here, like the ability to make new requests or amendments to the assignment with a new message before the initial task is complete.&lt;br/&gt;(저는 이미 Model Context Protocol(MCP)을 통해 Claude 데스크톱 앱으로 유사한 작업을 해왔습니다. 예를 들어 제가 보여준 파일을 기반으로 Obsidian 볼트에 직접 노트를 생성하는 등의 작업을 지시했지만, 이는 분명히 더 깔끔한 방식이며, 여기에는 초기 작업이 완료되기 전에 새로운 메시지로 추가 요청이나 수정 사항을 제시할 수 있는 Claude Code식 사용성 장점도 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That said, there are some causes for concern. Generally speaking, you expect a Claude Code-using developer or a hobbyist geeky enough to play around with MCP to understand the risks in what they’re doing. Less technical users might not have that foresight.&lt;br/&gt;(그렇지만 몇 가지 우려 사항도 있습니다. 일반적으로 Claude Code를 사용하는 개발자나 MCP를 가지고 실험할 만큼 괴짜 기질이 있는 취미 개발자는 자신이 하는 일의 위험성을 이해할 것이라고 기대합니다. 기술적 지식이 적은 사용자는 그런 선견지명이 없을 수 있습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anthropic’s announcement about Cowork names a few potential concerns up front. First, you have to be careful with how you word your prompts, as a vague one (or, frankly, just incredibly bad luck) can lead the agent to do destructive things like unexpectedly delete files.&lt;br/&gt;(Anthropic의 Cowork 발표는 몇 가지 잠재적 우려 사항을 미리 언급했습니다. 첫째, 프롬프트를 어떻게 표현하는지 주의해야 합니다. 모호한 프롬프트(또는 솔직히 말해 그냥 엄청나게 나쁜 운)는 에이전트가 예기치 않게 파일을 삭제하는 등의 파괴적 행동을 하게 할 수 있기 때문입니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There’s also the very real, seemingly unsolvable risk of prompt injection attacks.&lt;br/&gt;(프롬프트 인젝션 공격의 매우 현실적이고 해결하기 어려워 보이는 위험도 존재합니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Given all of that, Cowork is currently available only as a research preview to Max subscribers. There’s no word about when it might see a wider release.&lt;br/&gt;(이러한 모든 점을 고려하여, Cowork는 현재 Max 구독자에게만 연구용 프리뷰로 제공됩니다. 보다 광범위한 출시 시기에 대해서는 아직 알려진 바가 없습니다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This isn’t the only effort Anthropic has made to branch out beyond its established footprint among coders this week. Yesterday, the company also announced Claude for Healthcare , competing with OpenAI’s similar announcement of a health management tool for ChatGPT.&lt;br/&gt;(이번 주 Anthropic이 코더들 사이에서 확립된 입지를 넘어 확장하기 위해 시도한 유일한 노력은 아닙니다. 어제 회사는 또한 Claude for Healthcare를 발표했는데, 이는 OpenAI의 ChatGPT용 건강 관리 도구 발표와 유사하게 경쟁하는 제품입니다.)&lt;/p&gt;
]]&gt;</description><guid isPermaLink="false">https://arstechnica.com/ai/2026/01/anthropic-launches-cowork-a-claude-code-like-for-general-computing/</guid><enclosure url="https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2026/01/Claude-Cowork-1152x648.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:42:09 +0000</pubDate></item></channel></rss>